{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":4541,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","sigla":"","oab":false,"id":1289,"slug":"colegio-militar-de-porto-alegre"}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica e Portugu\u00eas 6\u00ba Ano do Ensino Fundamental","id":23830,"slug":"aluno-do-colegio-militar-area-matematica-e-portugues-6o-ano-do-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","sigla":"CMPA","id":4703,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"cmpa-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s a leitura do texto 2, julgue as afirma\u00e7\u00f5es a seguir \"verdadeiras\" ou \"falsas\":1.( ) \u00c9 poss\u00edvel a interpreta\u00e7\u00e3o de que a escolha de uma carreira profissional pode ter origem em situa\u00e7\u00f5es tidas como brincadeiras infantis.2.( ) Pode-se inferir que a atua\u00e7\u00e3o profissional de Grace Hopper n\u00e3o foi relevante para avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos.3.( ) No relevante 5\u00b0 par\u00e1grafo para os (ls 11-16), \"ela\" (l. 11) e \"lo\" (1.13) fazem refer\u00eancia a \"Grace\" (l. 06) e a \"computador\" (1. 12), respectivamente; j\u00e1 a palavra \"seus\" (l. 14) n\u00e3o se relaciona com palavra alguma do paragrafo.4.( ) A partir de informa\u00e7\u00f5es das informa\u00e7\u00f5es presentes no 1\u00b0 par\u00e1grafo (ls. 1-05), \u00e9 poss\u00edvel estabelecer uma rela\u00e7\u00e3o de oposi\u00e7\u00e3o entre interesses de Grace e a atitude da m\u00e3e dela.sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":60942,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica e Portugu\u00eas 6\u00ba Ano do Ensino Fundamental","id":23830,"slug":"aluno-do-colegio-militar-area-matematica-e-portugues-6o-ano-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","sigla":"CMPA","id":4703,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"cmpa-rs"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","sigla":"","oab":false,"id":1289,"slug":"colegio-militar-de-porto-alegre"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"cmpa-rs-2020-colegio-militar-de-porto-alegre-aluno-do-colegio-militar-area-matematica-e-portugues-6o-ano-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre - CMPA - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica e Portugu\u00eas 6\u00ba Ano do Ensino Fundamental - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-02 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1855780,"hashId":"b61f921d07657cce75257ca10ec3a9a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a leitura do<strong> texto 2<\/strong>, julgue as afirma\u00e7\u00f5es a seguir \"verdadeiras\" ou \"falsas\":<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1.( ) \u00c9 poss\u00edvel a interpreta\u00e7\u00e3o de que a escolha de uma carreira profissional pode ter origem em situa\u00e7\u00f5es tidas como brincadeiras infantis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">2.( ) Pode-se inferir que a atua\u00e7\u00e3o profissional de Grace Hopper n\u00e3o foi relevante para avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">3.( ) No relevante 5\u00b0 par\u00e1grafo para os (ls 11-16), \"ela\" (l. 11) e \"lo\" (1.13) fazem refer\u00eancia a \"Grace\" (l. 06) e a \"computador\" (1. 12), respectivamente; j\u00e1 a palavra \"seus\" (l. 14) n\u00e3o se relaciona com palavra alguma do paragrafo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">4.( ) A partir de informa\u00e7\u00f5es das informa\u00e7\u00f5es presentes no 1\u00b0 par\u00e1grafo (ls. 1-05), \u00e9 poss\u00edvel estabelecer uma rela\u00e7\u00e3o de oposi\u00e7\u00e3o entre interesses de Grace e a atitude da m\u00e3e dela.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":7136446,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V - V - F - V.","id":7136442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V - V - F - V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V - F - V - F.","id":7136443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V - F - V - F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F - V - V - F.","id":7136444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F - V - V - F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F - F - F - V.","id":7136445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F -  F -  F - V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V - F - F -V.","id":7136446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V - F - F -V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 2Grace Hopper Cientista da Computa\u00e7\u00e3o 01______ Era uma vez uma garotinha chamada Grace, que realmente queria entender02 como o alarme dos rel\u00f3gios funcionava. Come\u00e7ou desmontando todos os rel\u00f3gios que03 conseguiu encontrar. Primeiro um, depois outro e ent\u00e3o o terceiro ... Quando chegou ao04 s\u00e9timo rel\u00f3gio, sua m\u00e3e percebeu que n\u00e3o havia mais rel\u00f3gios na casa e a mandou05 parar!06______ Grace continuou mexendo em tudo que achava interessante. Anos depois, ela se07 tornou professora de matem\u00e1tica e f\u00edsica. Durante a Segunda Guerra Mundial, se alistou08 na marinha, como seu av\u00f4, que era almirante.09______ Ela foi designada para trabalhar em um projeto especial.10______ \"Venha conhecer o Mark\", disseram.11 ______ Ela entrou em uma sala, mas, em vez de encontrar uma pessoa, foi apresentada12 ao primeiro computador! Chamado de \"Mark I\", ele ocupava a sala toda e -por ser o13 primeiro -ningu\u00e9m sabia ao certo como us\u00e1-lo. Assim, Grace come\u00e7ou a estud\u00e1-lo. Deu14 muito trabalho, mas, gra\u00e7as aos programas que ela escreveu para Mark I e seus15 sucessores, for\u00e7as militares dos EUA foram capazes de decodificar mensagens enviadas16 pelos inimigos durante a guerra.17 ______ Quando j\u00e1, estava velhinha, tentou se aposentar mais de uma vez, mas sempre18 era chamada de volta por causa do seu conhecimento extraordin\u00e1rio. Ela chegou a se19 tornar almirante, como seu av\u00f4.20 ______ Durante toda sua vida, Grace ia para a cama cedo e acordava as cinco da manh\u00e321 para trabalhar em codifica\u00e7\u00e3o de computadores. Ela nunca deixou de ser curiosa e seu22 trabalho mostrou para o mundo o que os computadores podiam fazer.\tFAVILLI, E.; CAVALLO, F. Hist\u00f3rias de ninar garotas rebeldes: 100 f\u00e1bulas sobre mulheres extraordin\u00e1rias. S\u00e3o Paulo: Vergara &amp; Riba Editores, 2017. Adaptado.\t","id":470307,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto 2<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Grace Hopper <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60942\/grupo-questao\/470307-20210818163403000000-0.png\" width=\"265\"><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Cientista da Computa\u00e7\u00e3o <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______<\/span> Era uma vez uma garotinha chamada Grace, que realmente queria entender<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 como o alarme dos rel\u00f3gios funcionava. Come\u00e7ou desmontando todos os rel\u00f3gios que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 conseguiu encontrar. Primeiro um, depois outro e ent\u00e3o o terceiro ... Quando chegou ao<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 s\u00e9timo rel\u00f3gio, sua m\u00e3e percebeu que n\u00e3o havia mais rel\u00f3gios na casa e a mandou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 parar!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______<\/span> Grace continuou mexendo em tudo que achava interessante. Anos depois, ela se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 tornou professora de matem\u00e1tica e f\u00edsica. Durante a Segunda Guerra Mundial, se alistou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 na marinha, como seu av\u00f4, que era almirante.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______<\/span> Ela foi designada para trabalhar em um projeto especial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______<\/span> \"Venha conhecer o Mark\", disseram.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______<\/span> Ela entrou em uma sala, mas, em vez de encontrar uma pessoa, foi apresentada<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 ao primeiro computador! Chamado de \"Mark I\", ele ocupava a sala toda e -por ser o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 primeiro -ningu\u00e9m sabia ao certo como us\u00e1-lo. Assim, Grace come\u00e7ou a estud\u00e1-lo. Deu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 muito trabalho, mas, gra\u00e7as aos programas que ela escreveu para Mark I e seus<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 sucessores, for\u00e7as militares dos EUA foram capazes de decodificar mensagens enviadas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 pelos inimigos durante a guerra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______<\/span> Quando j\u00e1, estava velhinha, tentou se aposentar mais de uma vez, mas sempre<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 era chamada de volta por causa do seu conhecimento extraordin\u00e1rio. Ela chegou a se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 tornar almirante, como seu av\u00f4.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______<\/span> Durante toda sua vida, Grace ia para a cama cedo e acordava as cinco da manh\u00e3<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 para trabalhar em codifica\u00e7\u00e3o de computadores. Ela nunca deixou de ser curiosa e seu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 trabalho mostrou para o mundo o que os computadores podiam fazer.<\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 10em;\">\tFAVILLI, E.; CAVALLO, F. Hist\u00f3rias de ninar garotas rebeldes: 100 f\u00e1bulas sobre mulheres extraordin\u00e1rias. S\u00e3o Paulo: Vergara &amp; Riba Editores, 2017. Adaptado.<\/p><p style=\"text-indent: 13em;\">\t<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 18","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1855780","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","sigla":"","oab":false,"id":1289,"slug":"colegio-militar-de-porto-alegre"}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica e Portugu\u00eas 6\u00ba Ano do Ensino Fundamental","id":23830,"slug":"aluno-do-colegio-militar-area-matematica-e-portugues-6o-ano-do-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","sigla":"CMPA","id":4703,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"cmpa-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a leitura e a constru\u00e7\u00e3o de sentidos dos textos 3 e 4, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":60942,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica e Portugu\u00eas 6\u00ba Ano do Ensino Fundamental","id":23830,"slug":"aluno-do-colegio-militar-area-matematica-e-portugues-6o-ano-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","sigla":"CMPA","id":4703,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"cmpa-rs"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","sigla":"","oab":false,"id":1289,"slug":"colegio-militar-de-porto-alegre"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"cmpa-rs-2020-colegio-militar-de-porto-alegre-aluno-do-colegio-militar-area-matematica-e-portugues-6o-ano-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre - CMPA - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica e Portugu\u00eas 6\u00ba Ano do Ensino Fundamental - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-02 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1855830,"hashId":"9c940784cc2de47a6a3144c0525d368f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Considerando a leitura e a constru\u00e7\u00e3o de sentidos dos <strong>textos 3 e 4<\/strong>, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7136658,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cada um dos textos apresenta uma perspectiva diversa em rela\u00e7\u00e3o ao uso das redes sociais. O seu ponto de contato \u00e9 a atitude id\u00eantica dos personagens.","id":7136657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada um dos textos apresenta uma perspectiva diversa em rela\u00e7\u00e3o ao uso das redes sociais. O seu ponto de contato \u00e9 a atitude id\u00eantica dos personagens.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A diferen\u00e7a de perspectiva em rela\u00e7\u00e3o ao uso das redes sociais se marca, sobretudo, no emprego da linguagem visual. No texto 3, a l\u00e1grima de Onofre. No texto 4, o cora\u00e7\u00e3o que vem logo ap\u00f3s a palavra \"mundo\".","id":7136658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A diferen\u00e7a de perspectiva em rela\u00e7\u00e3o ao uso das redes sociais se marca, sobretudo, no emprego da linguagem visual. No texto 3, a l\u00e1grima de Onofre. No texto 4, o cora\u00e7\u00e3o que vem logo ap\u00f3s a palavra \"mundo\".<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apesar das diferen\u00e7as na linguagem visual, ambos os textos apresentam um ju\u00edzo semelhante quanto ao uso das redes sociais.","id":7136659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar das diferen\u00e7as na linguagem visual, ambos os textos apresentam um ju\u00edzo semelhante quanto ao uso das redes sociais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em cada um dos textos, pode-se observar que os personagens reagem positivamente \u00e0s intera\u00e7\u00f5es nas redes sociais.","id":7136660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em cada um dos textos, pode-se observar que os personagens reagem positivamente \u00e0s intera\u00e7\u00f5es nas redes sociais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A fisionomia da menina se mant\u00e9m intacta ao longo dos quadrinhos, assim como a de Onofre, o qual, no texto 3, n\u00e3o interage com o conte\u00fado verbal do texto.","id":7136661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fisionomia da menina se mant\u00e9m intacta ao longo dos quadrinhos, assim como a de Onofre, o qual, no texto 3, n\u00e3o interage com o conte\u00fado verbal do texto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 3OnofreATHAYDE, L. Reprodu\u00e7\u00e3o do Instagram. Dispon\u00edvel em: @ltdathayde. Acesso em: 20 ago 2020. Adaptado.Texto 4 E todo mundo KOGA, G. Reprodu\u00e7\u00e3o do Instagram. Dispon\u00edvel em: @kogui_. Acesso em: 20 ago 2020.","id":470317,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto 3<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Onofre<\/strong><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60942\/grupo-questao\/470316-20211105204942000000-0.png\" width=\"528\"><\/p><p>ATHAYDE, L. Reprodu\u00e7\u00e3o do Instagram. Dispon\u00edvel em: @ltdathayde. Acesso em: 20 ago 2020. Adaptado.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto 4 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>E todo mundo <\/strong><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60942\/grupo-questao\/470317-20211105205229000000-0.png\"><\/p><p>KOGA, G. Reprodu\u00e7\u00e3o do Instagram. Dispon\u00edvel em: @kogui_. Acesso em: 20 ago 2020.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 22","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1855830","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","sigla":"","oab":false,"id":1289,"slug":"colegio-militar-de-porto-alegre"}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica e Portugu\u00eas 6\u00ba Ano do Ensino Fundamental","id":23830,"slug":"aluno-do-colegio-militar-area-matematica-e-portugues-6o-ano-do-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","sigla":"CMPA","id":4703,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"cmpa-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a leitura do texto 6, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir:\tI - O texto 6 \u00e9 um tutorial de como realizar uma determinada brincadeira no aplicativo Tik Tok. Esse tipo de brincadeira se enquadraria no conceito de \"brincadeiras anal\u00f3gicas\", apresentado no texto 1. II - Os passos 3 e 4 (Is. 15-17) do texto 6 apresentam as palavras-chave para a cria\u00e7\u00e3o da brincadeira, as quais devem ser escritas no \u00edcone \"edite aqui\". As palavras \"nunca\" e \"j\u00e1\" estabelecem entre si uma rela\u00e7\u00e3o de sinon\u00edmia. III - No trecho \"\u00c0 medida que a pessoa recitar as\u00b7 frases, voc\u00ea deve se movimentar [ ... ]\" (l. 20), a express\u00e3o destacada transmite a ideia de que uma determinada a\u00e7\u00e3o, no contexto em an\u00e1lise, ocorre ao mesmo tempo que outra a\u00e7\u00e3o.\t\u00c9 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":60942,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica e Portugu\u00eas 6\u00ba Ano do Ensino Fundamental","id":23830,"slug":"aluno-do-colegio-militar-area-matematica-e-portugues-6o-ano-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","sigla":"CMPA","id":4703,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"cmpa-rs"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","sigla":"","oab":false,"id":1289,"slug":"colegio-militar-de-porto-alegre"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"cmpa-rs-2020-colegio-militar-de-porto-alegre-aluno-do-colegio-militar-area-matematica-e-portugues-6o-ano-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre - CMPA - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica e Portugu\u00eas 6\u00ba Ano do Ensino Fundamental - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-02 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1857783,"hashId":"57ac5f2514a1ee717e1c3fab5f279667","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a leitura do <strong>texto 6<\/strong>, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tI - O <strong>texto 6<\/strong> \u00e9 um tutorial de como realizar uma determinada brincadeira no aplicativo <em>Tik Tok<\/em>. Esse tipo de brincadeira se enquadraria no conceito de \"brincadeiras anal\u00f3gicas\", apresentado no<strong> texto 1<\/strong>.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tII - Os passos 3 e 4 (Is. 15-17) do texto 6 apresentam as palavras-chave para a cria\u00e7\u00e3o da brincadeira, as quais devem ser escritas no \u00edcone \"edite aqui\". As palavras \"nunca\" e \"j\u00e1\" estabelecem entre si uma rela\u00e7\u00e3o de sinon\u00edmia.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tIII - No trecho \"<strong><u>\u00c0 medida que<\/u><\/strong> a pessoa recitar as\u00b7 frases, voc\u00ea deve se movimentar [ ... ]\" (l. 20), a express\u00e3o destacada transmite a ideia de que uma determinada a\u00e7\u00e3o, no contexto em an\u00e1lise, ocorre ao mesmo tempo que outra a\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":7144364,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":7144363,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":7144364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":7144365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":7144366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7144367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 6 Como fazer \"Eu Nunca\" no Tik Tok Filtro separa tela do celular em \"eu j\u00e1\" e \"eu nunca\" para brincar com amigosPor Beatriz Cardoso, do home office\t01 \u00c9 poss\u00edvel brincar de \"Eu Nunca\" no Tik Tok com filtros da rede social. O efeito de02 \u00cdcone \"edite aqui\" permite separar a tela do celular em duas \u00e1reas (\"eu j\u00e1\" e \"eu03 nunca\"), para que a pessoa filmada de um passo para esquerda ou para a direita a04 medida que uma lista de atividades \u00e9 recitada por quem grava o v\u00eddeo. O filtro \"Eu05 Nunca\" no Tik Tok pode ficar um pouco escondido na galeria de filtros do aplicativo para06 Android e iPhone (iOS), por isso o tutorial a seguir ensina como encontrar e colocar o07 efeito em v\u00eddeos do Tik Tok. Confira abaixo o passo a passo completo para brincar de08 \"Eu Nunca\".0910 Passo 1. Abra a c\u00e2mera do celular no Tik Tok e pressione a op\u00e7\u00e3o \"efeitos\";1112 Passo 2. Deslize pela galeria de efeitos do Tik Tok at\u00e9 encontrar o \u00edcone escrito13 \"edite aqui\";1415 Passo 3. Toque sobre o \"edite aqui\" e escreva \"eu j\u00e1\";1617 Passo 4. Depois, toque sobre o \"edite aqui\" rosa e digite \"eu nunca\" no Tik Tok;1819 Passo 5. Com o filtro preparado, pressione o bot\u00e3o vermelho para come\u00e7ar a20 gravar v\u00eddeo . \u00c0 medida que a pessoa recitar as o frases, voc\u00ea deve se para movimentar ao21 lado do \"eu j\u00e1\" ou \"eu nunca\". Quando terminar de gravar o clipe, assinale o bot\u00e3o de22 check vermelho no canto inferior direito; 2324 Passo 6. Na tela seguinte, voc\u00ea pode adicionar filtros, digitar algo ou inserir25 stickers ao v\u00eddeo. Quando estiver satisfeito com edi\u00e7\u00e3o, sobre digitar algo \"avan\u00e7ar\". Na aba26 \"publicar\", pressione o bot\u00e3o rosa no canto inferior direito para confirmar o post no Tik27 Tok.\tCARDOSO, B. Dispon\u00edvel em: https :\/\/www .techtudo.com.br\/dicas-e-tutoriais\/2020\/04\/como-fazer-eu-nunca\u00adno-tiktok.ghtml. Acesso em: 20 ago 2020. Adaptado.Texto 1 Era digital? 98% das crian\u00e7as citam alguma brincadeira que n\u00e3o tem a ver com eletr\u00f4nicos entre as favoritas Apesar de a tecnologia estar cada vez mais presente na vida dos pequenos, uma pesquisa realizada pelo canal pago Gloob revela que a maioria possui uma brincadeira favorita que nada tem a ver com tablets e smartphones. Ser\u00e1 que uma coisa precisa substituir a outra?SABRINA ONGARATTO 01 Nina, 11 anos, s\u00f3 ganhou seu primeiro celular aos 9 e, segundo a m\u00e3e, a fonoaudi\u00f3loga02 e artes\u00e3 Roberta Canalonga, 40, n\u00e3o foi nada f\u00e1cil segurar a ansiedade da filha.03 \"Enquanto ela estava l\u00e1, brincando e se divertindo com algo, as amigas olhavam para04 baixo, para seus celulares. E quase como sofrer bullying por n\u00e3o ter um celular\u201d,05 conta. Mas hoje, a preocupa\u00e7\u00e3o da m\u00e3e \u00e9 outra. \u201cTentamos incentivar as brincadeiras06 anal\u00f3gicas sempre, como piqueniques com amigos, bicicleta, trazer amigas em casa...\u201d,07 explica.0809 Essa \u00e9 uma luta di\u00e1ria n\u00e3o s\u00f3 da Roberta, mas de quase todos os pais. Afinal, parece10 que essa gera\u00e7\u00e3o j\u00e1 nasceu conectada. Eles aprendem a lidar com os eletr\u00f4nicos antes11 mesmo de deixarem as fraldas e a impress\u00e3o \u00e9 que s\u00e3o abduzidos pelas telas: enquanto12 est\u00e3o l\u00e1 n\u00e3o respondem, \u00e9 como se estivessem fora de seus corpos...1314 Uma brincadeira substitui a outra?15 No entanto, o novo estudo \"Era uma vez...\", sobre comportamento infantil, realizado16 pelo canal de TV a cabo Gloob em parceria com a Inesplorato e o Instituto17 Quantas, revela que, sim, h\u00e1 espa\u00e7o para todos os tipos de brincadeiras na rotina das18 crian\u00e7as. Desmistificando a ideia de que uma coisa substitui a outra, mostrando que elas19 podem ser complementares.2021 Ao todo, foram entrevistadas 646 crian\u00e7as entre 6 e 9 anos de diversas classes sociais e22 estados do Brasil, exceto a Regi\u00e3o Norte. De acordo com a pesquisa, 71% delas23 disseram que o tablet ou o celular \u00e9 seu brinquedo preferido. Por outro lado, 98%24 citaram alguma brincadeira anal\u00f3gica entre as favoritas. Segundo o Gloob, brincadeiras25 anal\u00f3gicas s\u00e3o aquelas que n\u00e3o t\u00eam qualquer envolvimento com a tecnologia. Quando26 perguntadas quais elas mais gostavam de brincar, elas citaram, principalmente, bola,27 bonecos (her\u00f3is e princesas), skate, bicicleta, patins, carrinho, desenho e pintura, blocos28 de montar, massinha, slime, brincar na terra\/areia, cozinha, espadas, jogos de tabuleiro e29 quebra-cabe\u00e7a. J\u00e1 entre os brinquedos digitais, estavam o tablet, o smartphone e o30 videogame.31 [...]Dispon\u00edvel em: https :\/\/revistacrescer.g lobo. com\/Criancas\/Comporta mento\/noticia\/2019\/02\/era-digital-98-das-criancas-citam-alguma-brincadeira-que-nao-tem-ver-com-eletronicos-entre-favoritas. html. Acesso em: 20 ago 2020. Adaptado.","id":470322,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto 6 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Como fazer \"Eu Nunca\" no <em>Tik Tok <\/em><\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Filtro separa tela do celular em \"eu j\u00e1\" e \"eu nunca\" para brincar com amigos<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Por Beatriz Cardoso, do<em> home office<\/em><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t01 \u00c9 poss\u00edvel brincar de \"Eu Nunca\" no <em>Tik Tok<\/em> com filtros da rede social. O efeito de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 \u00cdcone \"edite aqui\" permite separar a tela do celular em duas \u00e1reas (\"eu j\u00e1\" e \"eu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 nunca\"), para que a pessoa filmada de um passo para esquerda ou para a direita a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 medida que uma lista de atividades \u00e9 recitada por quem grava o v\u00eddeo. O filtro \"Eu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 Nunca\" no <em>Tik Tok <\/em>pode ficar um pouco escondido na galeria de filtros do aplicativo para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 Android e iPhone (iOS), por isso o tutorial a seguir ensina como encontrar e colocar o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 efeito em v\u00eddeos do<em> Tik Tok<\/em>. Confira abaixo o passo a passo completo para brincar de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 \"Eu Nunca\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 Passo 1. Abra a c\u00e2mera do celular no<em> Tik Tok<\/em> e pressione a op\u00e7\u00e3o \"efeitos\";<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 Passo 2. Deslize pela galeria de efeitos do <em>Tik Tok<\/em> at\u00e9 encontrar o \u00edcone escrito<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 \"edite aqui\";<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 Passo 3. Toque sobre o \"edite aqui\" e escreva \"eu j\u00e1\";<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 Passo 4. Depois, toque sobre o \"edite aqui\" rosa e digite \"eu nunca\" no <em>Tik Tok<\/em>;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 Passo 5. Com o filtro preparado, pressione o bot\u00e3o vermelho para come\u00e7ar a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 gravar v\u00eddeo . \u00c0 medida que a pessoa recitar as o frases, voc\u00ea deve se para movimentar ao<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 lado do \"eu j\u00e1\" ou \"eu nunca\". Quando terminar de gravar o clipe, assinale o bot\u00e3o de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 <em>check <\/em>vermelho no canto inferior direito;<em> <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">23<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 Passo 6. Na tela seguinte, voc\u00ea pode adicionar filtros, digitar algo ou inserir<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 stickers ao v\u00eddeo. Quando estiver satisfeito com edi\u00e7\u00e3o, sobre digitar algo \"avan\u00e7ar\". Na aba<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 \"publicar\", pressione o bot\u00e3o rosa no canto inferior direito para confirmar o post no <em>Tik<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 <em>Tok.<\/em><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 13em;\">\tCARDOSO, B. Dispon\u00edvel em: https :\/\/www .techtudo.com.br\/dicas-e-tutoriais\/2020\/04\/como-fazer-eu-nunca\u00adno-tiktok.ghtml. Acesso em: 20 ago 2020. Adaptado.<\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Era digital? 98% das crian\u00e7as citam alguma brincadeira que n\u00e3o tem a ver com eletr\u00f4nicos entre as favoritas <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Apesar de a tecnologia estar cada vez mais presente na vida dos pequenos, uma pesquisa realizada pelo canal pago Gloob revela que a maioria possui uma brincadeira favorita que nada tem a ver com <em>tablets<\/em> e<em> smartphones<\/em>. Ser\u00e1 que uma coisa precisa substituir a outra?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60942\/grupo-questao\/470216-20210819161632000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>SABRINA ONGARATTO <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 Nina, 11 anos, s\u00f3 ganhou seu primeiro celular aos 9 e, segundo a m\u00e3e, a fonoaudi\u00f3loga<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 e artes\u00e3 Roberta Canalonga, 40, n\u00e3o foi nada f\u00e1cil segurar a ansiedade da filha.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 \"Enquanto ela estava l\u00e1, brincando e se divertindo com algo, as amigas olhavam para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 baixo, para seus celulares. E quase como sofrer<em> bullying<\/em> por n\u00e3o ter um celular\u201d,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 conta. Mas hoje, a preocupa\u00e7\u00e3o da m\u00e3e \u00e9 outra. \u201cTentamos incentivar as brincadeiras<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 anal\u00f3gicas sempre, como piqueniques com amigos, bicicleta, trazer amigas em casa...\u201d,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 explica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 Essa \u00e9 uma luta di\u00e1ria n\u00e3o s\u00f3 da Roberta, mas de quase todos os pais. Afinal, parece<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 que essa gera\u00e7\u00e3o j\u00e1 nasceu conectada. Eles aprendem a lidar com os eletr\u00f4nicos antes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 mesmo de deixarem as fraldas e a impress\u00e3o \u00e9 que s\u00e3o abduzidos pelas telas: enquanto<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 est\u00e3o l\u00e1 n\u00e3o respondem, \u00e9 como se estivessem fora de seus corpos...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14<strong> Uma brincadeira substitui a outra?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 No entanto, o novo estudo \"Era uma vez...\", sobre comportamento infantil, realizado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 pelo canal de TV a cabo <em>Gloob<\/em> em parceria com a Inesplorato e o Instituto<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 Quantas, revela que, sim, h\u00e1 espa\u00e7o para todos os tipos de brincadeiras na rotina das<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 crian\u00e7as. Desmistificando a ideia de que uma coisa substitui a outra, mostrando que elas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 podem ser complementares.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 Ao todo, foram entrevistadas 646 crian\u00e7as entre 6 e 9 anos de diversas classes sociais e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 estados do Brasil, exceto a Regi\u00e3o Norte. De acordo com a pesquisa, 71% delas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 disseram que o <em>tablet<\/em> ou o celular \u00e9 seu brinquedo preferido. Por outro lado, 98%<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 citaram alguma brincadeira anal\u00f3gica entre as favoritas. Segundo o <em>Gloob<\/em>, brincadeiras<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 anal\u00f3gicas s\u00e3o aquelas que n\u00e3o t\u00eam qualquer envolvimento com a tecnologia. Quando<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 perguntadas quais elas mais gostavam de brincar, elas citaram, principalmente, bola,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 bonecos (her\u00f3is e princesas), skate, bicicleta, patins, carrinho, desenho e pintura, blocos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 de montar, massinha, <em>slime<\/em>, brincar na terra\/areia, cozinha, espadas, jogos de tabuleiro e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 quebra-cabe\u00e7a. J\u00e1 entre os brinquedos digitais, estavam o <em>tablet<\/em>, o <em>smartphone<\/em> e o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 <em>videogame<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 [...]<\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: https :\/\/revistacrescer.g lobo. com\/Criancas\/Comporta mento\/noticia\/2019\/02\/era-digital-98-das-criancas-citam-alguma-brincadeira-que-nao-tem-ver-com-eletronicos-entre-favoritas. html. Acesso em: 20 ago 2020. Adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 24 ","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1857783","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Xinguara","sigla":"","id":3784,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-xinguara-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No per\u00edodo \u201cAl\u00e9m disso, embora n\u00e3o seja uma quest\u00e3o de livre escolha, e particularmente de livre escolha individual, a fatalidade \u201ctem origem na vida de um homem ou de um povo\u201d, a conjun\u00e7\u00e3o destacada estabelece entre as ora\u00e7\u00f5es a ideia de","provas":[{"id":46246,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Xinguara","sigla":"","id":3784,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-xinguara-pa"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-xinguara-pa-2020-idib-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Xinguara - Engenheiro Civil - 2020"},{"id":54618,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Xinguara","sigla":"","id":3784,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-xinguara-pa"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-xinguara-pa-2020-idib-assistente-social","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Xinguara - Assistente Social - 2020"},{"id":54622,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Xinguara","sigla":"","id":3784,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-xinguara-pa"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-xinguara-pa-2020-idib-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Xinguara - Auditor Fiscal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-02 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1404653,"hashId":"fda5cda62bb3d4c6790edce376b5ea0e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No per\u00edodo \u201cAl\u00e9m disso, <strong>embora<\/strong> n\u00e3o seja uma quest\u00e3o de livre escolha, e particularmente de livre escolha individual, a fatalidade \u201ctem origem na vida de um homem ou de um povo\u201d, a conjun\u00e7\u00e3o destacada estabelece entre as ora\u00e7\u00f5es a ideia de<\/p>","resposta":5171442,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00e3o.","id":5171441,"corpo":"<p>condi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"concess\u00e3o.","id":5171442,"corpo":"<p>concess\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"explica\u00e7\u00e3o.","id":5171443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">explica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compara\u00e7\u00e3o.","id":5171444,"corpo":"<p>compara\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO ITrecho do livro Modernidade L\u00edquida\u201cIndiv\u00edduos fr\u00e1geis\u201d, destinados a conduzir suas vidas numa \u201crealidade porosa\u201d, sentem-se como que patinando sobre gelo fino; e \u201cao patinar sobre gelo fino\u201d, observou Ralph Waldo Emerson em seu ensaio Prudence, \u201cnossa seguran\u00e7a est\u00e1 em nossa velocidade\u201d. Indiv\u00edduos, fr\u00e1geis ou n\u00e3o, precisam de seguran\u00e7a, anseiam por seguran\u00e7a, buscam a seguran\u00e7a e assim tentam, ao m\u00e1ximo, fazer o que fazem com a m\u00e1xima velocidade. Estando entre os corredores r\u00e1pidos, diminuir a velocidade significa ser deixado para tr\u00e1s; ao patinar em gelo fino, diminuir a velocidade tamb\u00e9m significa a amea\u00e7a real de afogar-se. Portanto, a velocidade sobe para o topo da lista dos valores de sobreviv\u00eancia. A velocidade, no entanto, n\u00e3o \u00e9 prop\u00edcia ao pensamento, pelo menos ao pensamento de longo prazo. O pensamento demanda pausa e descanso, \u201ctomar seu tempo\u201d, recapitular os passos j\u00e1 dados, examinar mais de perto o ponto alcan\u00e7ado e a sabedoria (ou imprud\u00eancia, se for o caso) de o ter alcan\u00e7ado. Pensar tira nossa mente da tarefa em curso, que requer sempre a corrida e a manuten\u00e7\u00e3o da velocidade. E na falta do pensamento, o patinar sobre o gelo fino que \u00e9 uma fatalidade para todos os indiv\u00edduos fr\u00e1geis na realidade porosa pode ser equivocadamente tomado como seu destino. Tomar a fatalidade por destino, como insistia Max Scheler em sua Ordo amoris, \u00e9 um erro grave: \u201cO destino do homem n\u00e3o \u00e9 uma fatalidade\u2026 A suposi\u00e7\u00e3o de que fatalidade e destino s\u00e3o a mesma coisa merece ser chamada de fatalismo\u201d. O fatalismo \u00e9 um erro do ju\u00edzo, pois de fato a fatalidade \u201ctem origem natural e basicamente compreens\u00edvel\u201d. Al\u00e9m disso, embora n\u00e3o seja uma quest\u00e3o de livre escolha, e particularmente de livre escolha individual, a fatalidade \u201ctem origem na vida de um homem ou de um povo\u201d. Para ver tudo isso, para notar a diferen\u00e7a e a dist\u00e2ncia entre fatalidade e destino, e escapar \u00e0 armadilha do fatalismo, s\u00e3o necess\u00e1rios recursos dif\u00edceis de obter quando se patina sobre gelo fino: tempo para pensar, e distanciamento para uma vis\u00e3o de conjunto. (\u2026) Tomar dist\u00e2ncia, tomar tempo \u2013 a fim de separar o destino e a fatalidade, de emancipar o destino da fatalidade, de torn\u00e1-lo livre para confrontar a fatalidade e desafi\u00e1-la: essa \u00e9 a voca\u00e7\u00e3o da sociologia. E \u00e9 o que os soci\u00f3logos podem fazer caso se esforcem consciente, deliberada e honestamente para refundir a voca\u00e7\u00e3o a que atendem \u2013 sua fatalidade \u2013 em seu destino.Zygmunt BaumanDispon\u00edvel em https:\/\/colunastortas.com.br\/zygmunt-bauman-frases\/. Acessoem 25\/06\/2020.","id":420361,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Trecho do livro Modernidade L\u00edquida<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u201cIndiv\u00edduos fr\u00e1geis\u201d, destinados a conduzir suas vidas numa \u201crealidade porosa\u201d, sentem-se como que patinando sobre gelo fino; e \u201cao patinar sobre gelo fino\u201d, observou Ralph Waldo Emerson em seu ensaio Prudence, \u201cnossa seguran\u00e7a est\u00e1 em nossa velocidade\u201d. Indiv\u00edduos, fr\u00e1geis ou n\u00e3o, precisam de seguran\u00e7a, anseiam por seguran\u00e7a, buscam a seguran\u00e7a e assim tentam, ao m\u00e1ximo, fazer o que fazem com a m\u00e1xima velocidade. Estando entre os corredores r\u00e1pidos, diminuir a velocidade significa ser deixado para tr\u00e1s; ao patinar em gelo fino, diminuir a velocidade tamb\u00e9m significa a amea\u00e7a real de afogar-se. Portanto, a velocidade sobe para o topo da lista dos valores de sobreviv\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A velocidade, no entanto, n\u00e3o \u00e9 prop\u00edcia ao pensamento, pelo menos ao pensamento de longo prazo. O pensamento demanda pausa e descanso, \u201ctomar seu tempo\u201d, recapitular os passos j\u00e1 dados, examinar mais de perto o ponto alcan\u00e7ado e a sabedoria (ou imprud\u00eancia, se for o caso) de o ter alcan\u00e7ado. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Pensar tira nossa mente da tarefa em curso, que requer sempre a corrida e a manuten\u00e7\u00e3o da velocidade. E na falta do pensamento, o patinar sobre o gelo fino que \u00e9 uma fatalidade para todos os indiv\u00edduos fr\u00e1geis na realidade porosa pode ser equivocadamente tomado como seu destino. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Tomar a fatalidade por destino, como insistia Max Scheler em sua Ordo amoris, \u00e9 um erro grave: \u201cO destino do homem n\u00e3o \u00e9 uma fatalidade\u2026 A suposi\u00e7\u00e3o de que fatalidade e destino s\u00e3o a mesma coisa merece ser chamada de fatalismo\u201d. O fatalismo \u00e9 um erro do ju\u00edzo, pois de fato a fatalidade \u201ctem origem natural e basicamente compreens\u00edvel\u201d. Al\u00e9m disso, embora n\u00e3o seja uma quest\u00e3o de livre escolha, e particularmente de livre escolha individual, a fatalidade \u201ctem origem na vida de um homem ou de um povo\u201d. Para ver tudo isso, para notar a diferen\u00e7a e a dist\u00e2ncia entre fatalidade e destino, e escapar \u00e0 armadilha do fatalismo, s\u00e3o necess\u00e1rios recursos dif\u00edceis de obter quando se patina sobre gelo fino: tempo para pensar, e distanciamento para uma vis\u00e3o de conjunto. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">(\u2026) Tomar dist\u00e2ncia, tomar tempo \u2013 a fim de separar o destino e a fatalidade, de emancipar o destino da fatalidade, de torn\u00e1-lo livre para confrontar a fatalidade e desafi\u00e1-la: essa \u00e9 a voca\u00e7\u00e3o da sociologia. E \u00e9 o que os soci\u00f3logos podem fazer caso se esforcem consciente, deliberada e honestamente para refundir a voca\u00e7\u00e3o a que atendem \u2013 sua fatalidade \u2013 em seu destino.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Zygmunt Bauman<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><h6 style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em https:\/\/colunastortas.com.br\/zygmunt-bauman-frases\/. Acesso<\/h6><h6 style=\"text-align: right;\">em 25\/06\/2020.<\/h6>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1404653","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Xinguara","sigla":"","id":3784,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-xinguara-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o fragmento a seguir: \u201cXinguara se fez como muitas outras cidades na Amaz\u00f4nia. Como mostram os estudos de Bertha Becker, \u201cembora cerca de 70% da popula\u00e7\u00e3o amaz\u00f4nica vivam em n\u00facleos urbanos, a urbaniza\u00e7\u00e3o \u00e9 negligenciada nos estudos sobre a regi\u00e3o\u201d (BECKER, 2013, p. 11). Estas cidades, mesmo surgindo de forma r\u00e1pida e desordenada, foram propulsoras do crescimento da regi\u00e3o, pois [...] essas cidades surgiram pela presen\u00e7a de dezenas de milhares de imigrantes que lan\u00e7aram suas vidas nesses caminhos (SOUZA &amp; MARQUES. Migra\u00e7\u00e3o, mobilidades e as cidades da Amaz\u00f4nia: hist\u00f3rias de Xinguara (PA), 2019, p. 128).\u201dSobre a forma\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica do n\u00facleo urbano de Xinguara, entende-se que ele originou-se a partir:","provas":[{"id":46246,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Xinguara","sigla":"","id":3784,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-xinguara-pa"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-xinguara-pa-2020-idib-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Xinguara - Engenheiro Civil - 2020"},{"id":54618,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Xinguara","sigla":"","id":3784,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-xinguara-pa"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-xinguara-pa-2020-idib-assistente-social","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Xinguara - Assistente Social - 2020"},{"id":54622,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Xinguara","sigla":"","id":3784,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-xinguara-pa"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-xinguara-pa-2020-idib-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Xinguara - Auditor Fiscal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-02 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1404689,"hashId":"8c6e17f6863f851c47ff4a0018583d34","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o fragmento a seguir: \u201cXinguara se fez como muitas outras cidades na Amaz\u00f4nia. Como mostram os estudos de Bertha Becker, \u201cembora cerca de 70% da popula\u00e7\u00e3o amaz\u00f4nica vivam em n\u00facleos urbanos, a urbaniza\u00e7\u00e3o \u00e9 negligenciada nos estudos sobre a regi\u00e3o\u201d (BECKER, 2013, p. 11). Estas cidades, mesmo surgindo de forma r\u00e1pida e desordenada, foram propulsoras do crescimento da regi\u00e3o, pois [...] essas cidades surgiram pela presen\u00e7a de dezenas de milhares de imigrantes que lan\u00e7aram suas vidas nesses caminhos (SOUZA &amp; MARQUES. Migra\u00e7\u00e3o, mobilidades e as cidades da Amaz\u00f4nia: hist\u00f3rias de Xinguara (PA), 2019, p. 128).\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a forma\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica do n\u00facleo urbano de Xinguara, entende-se que ele originou-se a partir:<\/p>","resposta":5171565,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da produ\u00e7\u00e3o de um novo interesse econ\u00f4mico do setor prim\u00e1rio (agricultura e minera\u00e7\u00e3o), existente em decorr\u00eancia da cria\u00e7\u00e3o de entroncamentos de redes de transportes rodovi\u00e1rio e hidrovi\u00e1rio, atraindo migrantes nordestinos no terceiro quarto do s\u00e9culo XX.","id":5171565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da produ\u00e7\u00e3o de um novo interesse econ\u00f4mico do setor prim\u00e1rio (agricultura e minera\u00e7\u00e3o), existente em decorr\u00eancia da cria\u00e7\u00e3o de entroncamentos de redes de transportes rodovi\u00e1rio e hidrovi\u00e1rio, atraindo migrantes nordestinos no terceiro quarto do s\u00e9culo XX.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do sucesso econ\u00f4mico regional provocado pelo ciclo econ\u00f4mico da minera\u00e7\u00e3o, for\u00e7ando o processo de migra\u00e7\u00e3o de muitos nordestinos que deixavam as terras do sert\u00e3o para se instalar no sul paraense no fim do s\u00e9culo XIX.","id":5171566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do sucesso econ\u00f4mico regional provocado pelo ciclo econ\u00f4mico da minera\u00e7\u00e3o, for\u00e7ando o processo de migra\u00e7\u00e3o de muitos nordestinos que deixavam as terras do sert\u00e3o para se instalar no sul paraense no fim do s\u00e9culo XIX.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da necessidade que o estado brasileiro teve em potencializar e concentrar as atividades industriais na regi\u00e3o norte do pa\u00eds, no contexto da funda\u00e7\u00e3o da SUDAM (Superintend\u00eancia de Desenvolvimento da Amaz\u00f4nia), no terceiro quarto do s\u00e9culo XX.","id":5171567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da necessidade que o estado brasileiro teve em potencializar e concentrar as atividades industriais na regi\u00e3o norte do pa\u00eds, no contexto da funda\u00e7\u00e3o da SUDAM (Superintend\u00eancia de Desenvolvimento da Amaz\u00f4nia), no terceiro quarto do s\u00e9culo XX.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da exclusiva intensidade que a extra\u00e7\u00e3o de madeira nobre, existente apenas na microrregi\u00e3o, gerou ao aglomerar popula\u00e7\u00f5es adjacentes ao sul do Par\u00e1, que fundaram pequenas vilas e ocupa\u00e7\u00f5es para atender o com\u00e9rcio internacional, no segundo quarto do s\u00e9culo XX..","id":5171568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da exclusiva intensidade que a extra\u00e7\u00e3o de madeira nobre, existente apenas na microrregi\u00e3o, gerou ao aglomerar popula\u00e7\u00f5es adjacentes ao sul do Par\u00e1, que fundaram pequenas vilas e ocupa\u00e7\u00f5es para atender o com\u00e9rcio internacional, no segundo quarto do s\u00e9culo XX..<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420366,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 14","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Par\u00e1","oab":false,"nome":"Par\u00e1","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407444,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-para"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1404689","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Xinguara","sigla":"","id":3784,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-xinguara-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Calcular a dura\u00e7\u00e3o de um projeto imp\u00f5e realizar algumas compara\u00e7\u00f5es entre tempos de execu\u00e7\u00e3o. Caso todas as atividades estivessem em s\u00e9rie, bastaria somar as dura\u00e7\u00f5es dos tempos em cada atividade, por\u00e9m o paralelismo nas atividades existe, pois em uma obra pode-se ter v\u00e1rias frentes de servi\u00e7os para diminuir o tempo de obra. O tempo em que um evento \u00e9 alcan\u00e7ado \u00e9 igual ao tempo do evento do qual ele se origina somado com a dura\u00e7\u00e3o da atividade que chega nele. Com isso vamos descobrir o Tempo mais cedo do evento e o Tempo mais tarde do evento. Ap\u00f3s adquirida essa informa\u00e7\u00e3o, conseguiremos identificar os Eventos Cr\u00edticos do projeto. Sobre o caminho cr\u00edtico de um projeto, com base no m\u00e9todo das flechas, informe abaixo o item correto.","provas":[{"id":46246,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Xinguara","sigla":"","id":3784,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-xinguara-pa"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-xinguara-pa-2020-idib-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Xinguara - Engenheiro Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-02 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1404706,"hashId":"aa3c103c0a63665cc03dda341800f548","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Calcular a dura\u00e7\u00e3o de um projeto imp\u00f5e realizar algumas compara\u00e7\u00f5es entre tempos de execu\u00e7\u00e3o. Caso todas as atividades estivessem em s\u00e9rie, bastaria somar as dura\u00e7\u00f5es dos tempos em cada atividade, por\u00e9m o paralelismo nas atividades existe, pois em uma obra pode-se ter v\u00e1rias frentes de servi\u00e7os para diminuir o tempo de obra. O tempo em que um evento \u00e9 alcan\u00e7ado \u00e9 igual ao tempo do evento do qual ele se origina somado com a dura\u00e7\u00e3o da atividade que chega nele. Com isso vamos descobrir o <em><u>Tempo mais cedo do evento<\/u><\/em> e o <em><u>Tempo mais tarde do evento<\/u><\/em>. Ap\u00f3s adquirida essa informa\u00e7\u00e3o, conseguiremos identificar os <em><u>Eventos Cr\u00edticos<\/u><\/em> do projeto. Sobre o caminho cr\u00edtico de um projeto, com base no m\u00e9todo das flechas, informe abaixo o item correto.<\/p>","resposta":5171611,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Evento Cr\u00edtico: Tempo mais cedo = Tempo mais tarde.","id":5171611,"corpo":"<p>Evento Cr\u00edtico: Tempo mais cedo = Tempo mais tarde.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Evento Cr\u00edtico: Tempo mais cedo &gt; Tempo mais tarde.","id":5171612,"corpo":"<p>Evento Cr\u00edtico: Tempo mais cedo &gt; Tempo mais tarde.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Evento Cr\u00edtico: Tempo mais cedo &lt; Tempo mais tarde.","id":5171613,"corpo":"<p>Evento Cr\u00edtico: Tempo mais cedo &lt; Tempo mais tarde.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Evento Cr\u00edtico: Tempo mais cedo &lt; Tempo mais tarde.","id":5171614,"corpo":"<p>Evento Cr\u00edtico: Tempo mais cedo &lt; Tempo mais tarde.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420369,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 20","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todo do Caminho Cr\u00edtico","oab":false,"nome":"M\u00e9todo do Caminho Cr\u00edtico","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399402,"slug":"engenharia-civil-metodo-do-caminho-critico"}],"slug":"engenharia-civil\/1404706","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Xinguara","sigla":"","id":3784,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-xinguara-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando algum edif\u00edcio de estrutura mista \u00e9 acometido por algum sinistro envolvendo inc\u00eandio, sua estrutura deve estar preparada para suportar o evento por um determinado per\u00edodo de tempo, para que a evacua\u00e7\u00e3o seja poss\u00edvel, dentre outros aspectos. Marque abaixo o item incorreto quanto \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es construtivas para estruturas mistas de a\u00e7o e concreto para tal sinistro.","provas":[{"id":46246,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Xinguara","sigla":"","id":3784,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-xinguara-pa"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-xinguara-pa-2020-idib-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Xinguara - Engenheiro Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-02 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1404714,"hashId":"add104b81843f75687ad3d013267f83e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando algum edif\u00edcio de estrutura mista \u00e9 acometido por algum sinistro envolvendo inc\u00eandio, sua estrutura deve estar preparada para suportar o evento por um determinado per\u00edodo de tempo, para que a evacua\u00e7\u00e3o seja poss\u00edvel, dentre outros aspectos. Marque abaixo o item<strong> incorreto<\/strong> quanto \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es construtivas para estruturas mistas de a\u00e7o e concreto para tal sinistro.<\/p>","resposta":5171641,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nos casos em que o concreto que envolve o perfil de a\u00e7o tenha apenas a fun\u00e7\u00e3o de isolamento, deve ser colocada uma malha de a\u00e7o envolvendo o perfil.","id":5171639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos casos em que o concreto que envolve o perfil de a\u00e7o tenha apenas a fun\u00e7\u00e3o de isolamento, deve ser colocada uma malha de a\u00e7o envolvendo o perfil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As regi\u00f5es com solda que podem ficar expostas ao fogo devem ter resist\u00eancia para continuar transferindo os esfor\u00e7os solicitantes de c\u00e1lculo.","id":5171640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As regi\u00f5es com solda que podem ficar expostas ao fogo devem ter resist\u00eancia para continuar transferindo os esfor\u00e7os solicitantes de c\u00e1lculo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na superf\u00edcie de concreto exposta diretamente ao fogo, ao perfil de a\u00e7o que exceder um cobrimento de 50 mm, deve ser adicionada uma malha de a\u00e7o com barras de no m\u00ednimo 4 mm e espa\u00e7amento m\u00e1ximo de 500mm em ambas as dire\u00e7\u00f5es com cobrimento entre 20 mm e 40 mm.","id":5171641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na superf\u00edcie de concreto exposta diretamente ao fogo, ao perfil de a\u00e7o que exceder um cobrimento de 50 mm, deve ser adicionada uma malha de a\u00e7o com barras de no m\u00ednimo 4 mm e espa\u00e7amento m\u00e1ximo de 500mm em ambas as dire\u00e7\u00f5es com cobrimento entre 20 mm e 40 mm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em situa\u00e7\u00f5es de inc\u00eandio devem ser garantidas as uni\u00f5es de todos os elementos estruturais, caso isso n\u00e3o ocorra, as partes de a\u00e7o e concreto devem atender a requisitos de resist\u00eancia ao fogo independentemente.","id":5171642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em situa\u00e7\u00f5es de inc\u00eandio devem ser garantidas as uni\u00f5es de todos os elementos estruturais, caso isso n\u00e3o ocorra, as partes de a\u00e7o e concreto devem atender a requisitos de resist\u00eancia ao fogo independentemente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420369,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 20","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estruturas","oab":false,"nome":"Estruturas","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416429,"slug":"engenharia-civil-estruturas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Estrutural","pai":416429,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416438,"slug":"engenharia-civil-analise-estrutural"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preven\u00e7\u00e3o e Combate e Inc\u00eandio","oab":false,"nome":"Preven\u00e7\u00e3o e Combate e Inc\u00eandio","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416481,"slug":"engenharia-civil-prevencao-e-combate-e-incendio"}],"slug":"engenharia-civil\/1404714","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Xinguara","sigla":"","id":3784,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-xinguara-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pr\u00e1tica de produzir cronogramas meramente puxando barras incorpora alta dose de empirismo e isso traz inseguran\u00e7a \u00e0 obra. O cronograma \u00e9 um instrumento de planejamento do dia a dia da obra e \u00e9 com base nesse documento que s\u00e3o tomadas as atitudes na obra. Poderemos ter como exemplo o Cronograma de Gantt e o Cronograma Integrado Gantt-Pert\/CPM. Informe abaixo o item correto quanto aos cronogramas.","provas":[{"id":46246,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Xinguara","sigla":"","id":3784,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-xinguara-pa"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-xinguara-pa-2020-idib-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Xinguara - Engenheiro Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-02 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1404716,"hashId":"9855292ea8ab2bec1a3268f43ff5f13f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pr\u00e1tica de produzir cronogramas meramente puxando barras incorpora alta dose de empirismo e isso traz inseguran\u00e7a \u00e0 obra. O cronograma \u00e9 um instrumento de planejamento do dia a dia da obra e \u00e9 com base nesse documento que s\u00e3o tomadas as atitudes na obra. Poderemos ter como exemplo o<em> Cronograma de Gantt e o Cronograma Integrado Gantt-Pert\/CPM<\/em>. Informe abaixo o item correto quanto aos cronogramas.<\/p>","resposta":5171650,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Cronograma de Gantt apresenta as folgas do projeto;","id":5171647,"corpo":"<p>O Cronograma de Gantt apresenta as folgas do projeto;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Cronograma de Gantt-Pert\/CPM n\u00e3o apresenta a liga\u00e7\u00e3o entre as atividades;","id":5171648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Cronograma de Gantt-Pert\/CPM n\u00e3o apresenta a liga\u00e7\u00e3o entre as atividades;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Cronograma de Gantt-Pert\/CPM n\u00e3o apresenta as folgas do projeto;","id":5171649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Cronograma de Gantt-Pert\/CPM n\u00e3o apresenta as folgas do projeto;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Cronograma de Gantt n\u00e3o apresenta o caminho cr\u00edtico da atividade.","id":5171650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Cronograma de Gantt n\u00e3o apresenta o caminho cr\u00edtico da atividade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420369,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 20","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gr\u00e1fico de Gantt ou Cronograma F\u00edsico","oab":false,"nome":"Gr\u00e1fico de Gantt ou Cronograma F\u00edsico","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399401,"slug":"engenharia-civil-grafico-de-gantt-ou-cronograma-fisico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todo do Caminho Cr\u00edtico","oab":false,"nome":"M\u00e9todo do Caminho Cr\u00edtico","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399402,"slug":"engenharia-civil-metodo-do-caminho-critico"}],"slug":"engenharia-civil\/1404716","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Xinguara","sigla":"","id":3784,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-xinguara-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando se dimensiona uma estrutura mista de a\u00e7o e concreto, a probabilidade de inc\u00eandio que possa afetar a estrutura deve ser prevista para que o risco \u00e0 vida seja minimizado e a perda patrimonial seja reduzida. A resist\u00eancia ao fogo de uma laje de concreto com f\u00f4rma de a\u00e7o incorporada, com ou sem armadura adicional, desde que seja verificado o crit\u00e9rio de isolamento t\u00e9rmico, deve ser de no m\u00ednimo quanto tempo?","provas":[{"id":46246,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Xinguara","sigla":"","id":3784,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-xinguara-pa"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-xinguara-pa-2020-idib-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Xinguara - Engenheiro Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-02 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1404732,"hashId":"4c46201ea82c984f0dc35edf0eeb9d0f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando se dimensiona uma estrutura mista de a\u00e7o e concreto, a probabilidade de inc\u00eandio que possa afetar a estrutura deve ser prevista para que o risco \u00e0 vida seja minimizado e a perda patrimonial seja reduzida. A resist\u00eancia ao fogo de uma laje de concreto com f\u00f4rma de a\u00e7o incorporada, com ou sem armadura adicional, desde que seja verificado o crit\u00e9rio de isolamento t\u00e9rmico, deve ser de no m\u00ednimo quanto tempo?<\/p>","resposta":5171699,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30 minutos no m\u00ednimo.","id":5171699,"corpo":"<p>30 minutos no m\u00ednimo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"60 minutos no m\u00ednimo.","id":5171700,"corpo":"<p>60 minutos no m\u00ednimo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"45 minutos no m\u00ednimo.","id":5171701,"corpo":"<p>45 minutos no m\u00ednimo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"50 minutos no m\u00ednimo.","id":5171702,"corpo":"<p>50 minutos no m\u00ednimo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420373,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 34","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concreto Armado","oab":false,"nome":"Concreto Armado","pai":427635,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399414,"slug":"engenharia-civil-concreto-armado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7o","oab":false,"nome":"A\u00e7o","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399415,"slug":"engenharia-civil-aco"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concreto Simples","oab":false,"nome":"Concreto Simples","pai":427635,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":406221,"slug":"engenharia-civil-concreto-simples"}],"slug":"engenharia-civil\/1404732","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831,"slug":"tecnico-de-laboratorio"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unioeste-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que as tr\u00eas palavras seguem a mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":62254,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unioeste-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unioeste-pr-2020-unioeste-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"},{"id":62126,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831,"slug":"tecnico-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unioeste-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unioeste-pr-2020-unioeste-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2020"},{"id":62323,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unioeste-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unioeste-pr-2020-unioeste-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - T\u00e9cnico Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-02 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1907107,"hashId":"45f22406cd12874f1af4e0ac31d6fbb1","enunciado":"<p>Assinale a alternativa em que as tr\u00eas palavras seguem a mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":7357071,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Heterog\u00eaneo, territ\u00f3rio, m\u00e9dia.","id":7357071,"corpo":"<p>Heterog\u00eaneo, territ\u00f3rio, m\u00e9dia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Por\u00e9m, al\u00e9m, v\u00e1rios. ","id":7357072,"corpo":"<p>Por\u00e9m, al\u00e9m, v\u00e1rios. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"P\u00fablica, princ\u00edpios, par\u00e2metro.","id":7357073,"corpo":"<p>P\u00fablica, princ\u00edpios, par\u00e2metro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sa\u00fade, tr\u00eas, pa\u00eds.","id":7357074,"corpo":"<p>Sa\u00fade, tr\u00eas, pa\u00eds.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 05.\tA sa\u00fade p\u00fablica no Brasil, como sabemos, \u00e9 muito completa e alcan\u00e7ou resultados bastante positivos desde que o Sistema \u00danico de Sa\u00fade foi criado, por\u00e9m enfrenta in\u00fameras dificuldades, comprometendo a qualidade do atendimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, em um pa\u00eds de dimens\u00f5es continentais e t\u00e3o heterog\u00eaneo, a sa\u00fade, assim como outros aspectos (educa\u00e7\u00e3o, seguran\u00e7a), \u00e9 bastante discrepante no territ\u00f3rio. [...]\tMesmo que algum cidad\u00e3o opte por utilizar a sa\u00fade privada e adquira um plano de sa\u00fade, seja individualmente ou por conv\u00eanio da empresa em que trabalha, ele n\u00e3o perde o direito de utilizar o SUS. Afinal, um de seus princ\u00edpios \u00e9 a universalidade, que significa que todos os brasileiros t\u00eam direito aos servi\u00e7os de sa\u00fade.\t\u00c9 interessante notar a discrep\u00e2ncia dos valores investidos nesses dois casos. Em uma de suas palestras, Drauzio Varella mostra que o SUS investe cerca de R$ 103 bilh\u00f5es por ano e atende 75% da popula\u00e7\u00e3o brasileira, j\u00e1 a sa\u00fade suplementar, que atende apenas 25% dos cidad\u00e3os, investe R$ 90,5 bilh\u00f5es. Isso quer dizer que os gastos por paciente s\u00e3o, em m\u00e9dia, tr\u00eas vezes mais altos na sa\u00fade suplementar do que na sa\u00fade p\u00fablica. [...]\tV\u00e1rios estudos apontam a escassez ou aus\u00eancia de m\u00e9dicos em diversas regi\u00f5es do Brasil. Isso acontece especialmente em regi\u00f5es mais afastadas dos grandes centros urbanos, onde normalmente as estruturas para o atendimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o s\u00e3o mais prec\u00e1rias. Por outro lado, h\u00e1 uma grande concentra\u00e7\u00e3o de m\u00e9dicos nas capitais, onde h\u00e1 mais servi\u00e7os de sa\u00fade e mais oportunidades de trabalho.\tSegundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, ag\u00eancia da ONU especializada em sa\u00fade, o par\u00e2metro ideal de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade \u00e9 de 1 m\u00e9dico para cada mil habitantes. O Brasil supera essa raz\u00e3o: hoje, s\u00e3o 2,11 m\u00e9dicos para cada mil habitantes. Por\u00e9m, devido a essa concentra\u00e7\u00e3o, a distribui\u00e7\u00e3o pelo territ\u00f3rio brasileiro \u00e9 bastante desigual.Fonte: https:\/\/www.politize.com.br\/panorama-da-saude\/","id":476245,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 05.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tA sa\u00fade p\u00fablica no Brasil, como sabemos, \u00e9 muito completa e alcan\u00e7ou resultados bastante positivos desde que o Sistema \u00danico de Sa\u00fade foi criado, por\u00e9m enfrenta in\u00fameras dificuldades, comprometendo a qualidade do atendimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, em um pa\u00eds de dimens\u00f5es continentais e t\u00e3o heterog\u00eaneo, a sa\u00fade, assim como outros aspectos (educa\u00e7\u00e3o, seguran\u00e7a), \u00e9 bastante discrepante no territ\u00f3rio. [...]<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tMesmo que algum cidad\u00e3o opte por utilizar a sa\u00fade privada e adquira um plano de sa\u00fade, seja individualmente ou por conv\u00eanio da empresa em que trabalha, ele n\u00e3o perde o direito de utilizar o SUS. Afinal, um de seus princ\u00edpios \u00e9 a universalidade, que significa que todos os brasileiros t\u00eam direito aos servi\u00e7os de sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u00c9 interessante notar a discrep\u00e2ncia dos valores investidos nesses dois casos. Em uma de suas palestras, Drauzio Varella mostra que o SUS investe cerca de R$ 103 bilh\u00f5es por ano e atende 75% da popula\u00e7\u00e3o brasileira, j\u00e1 a sa\u00fade suplementar, que atende apenas 25% dos cidad\u00e3os, investe R$ 90,5 bilh\u00f5es. Isso quer dizer que os gastos por paciente s\u00e3o, em m\u00e9dia, tr\u00eas vezes mais altos na sa\u00fade suplementar do que na sa\u00fade p\u00fablica. [...]<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tV\u00e1rios estudos apontam a escassez ou aus\u00eancia de m\u00e9dicos em diversas regi\u00f5es do Brasil. Isso acontece especialmente em regi\u00f5es mais afastadas dos grandes centros urbanos, onde normalmente as estruturas para o atendimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o s\u00e3o mais prec\u00e1rias. Por outro lado, h\u00e1 uma grande concentra\u00e7\u00e3o de m\u00e9dicos nas capitais, onde h\u00e1 mais servi\u00e7os de sa\u00fade e mais oportunidades de trabalho.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tSegundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, ag\u00eancia da ONU especializada em sa\u00fade, o par\u00e2metro ideal de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade \u00e9 de 1 m\u00e9dico para cada mil habitantes. O Brasil supera essa raz\u00e3o: hoje, s\u00e3o <strong>2,11<\/strong> <strong>m\u00e9dicos <\/strong>para cada mil habitantes. Por\u00e9m, devido a essa concentra\u00e7\u00e3o, a distribui\u00e7\u00e3o pelo territ\u00f3rio brasileiro \u00e9 bastante desigual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: https:\/\/www.politize.com.br\/panorama-da-saude\/<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1907107","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unioeste-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 o tipo de documento que pode ser definido como um \u201cdocumento expedido por e para autoridades com a finalidade de tratamento de assuntos oficiais pelos \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica em si e tamb\u00e9m com particulares\u201d?","provas":[{"id":62323,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unioeste-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unioeste-pr-2020-unioeste-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - T\u00e9cnico Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-02 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1907530,"hashId":"b111fd18bef3fde702e93e955a118dd0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 o tipo de documento que pode ser definido como um \u201cdocumento expedido por e para autoridades com a finalidade de tratamento de assuntos oficiais pelos \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica em si e tamb\u00e9m com particulares\u201d?<\/p>","resposta":7358788,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Of\u00edcio.","id":7358788,"corpo":"<p>Of\u00edcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Memorando.","id":7358789,"corpo":"<p>Memorando.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Convoca\u00e7\u00e3o.","id":7358790,"corpo":"<p>Convoca\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Protocolo.","id":7358791,"corpo":"<p>Protocolo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476301,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411116,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-3a-edicao-2018"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Outros documentos oficiais (e comerciais e administrativos)","oab":false,"nome":"Outros documentos oficiais (e comerciais e administrativos)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411117,"slug":"redacao-oficial-outros-documentos-oficiais-e-comerciais-e-administrativos"}],"slug":"redacao-oficial\/1907530","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unioeste-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O memorando \u00e9 uma modalidade de comunica\u00e7\u00e3o entre unidades administrativas de um mesmo \u00f3rg\u00e3o, que podem estar hierarquicamente em mesmo n\u00edvel ou em n\u00edvel diferente. Trata-se, portanto, de uma forma de comunica\u00e7\u00e3o eminentemente interna. Qual das alternativas n\u00e3o apresenta uma caracter\u00edstica desse documento?","provas":[{"id":62323,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unioeste-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unioeste-pr-2020-unioeste-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - T\u00e9cnico Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-02 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1907532,"hashId":"8ff5d9398e840b2a036e001aa7e05b95","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O memorando \u00e9 uma modalidade de comunica\u00e7\u00e3o entre unidades administrativas de um mesmo \u00f3rg\u00e3o, que podem estar hierarquicamente em mesmo n\u00edvel ou em n\u00edvel diferente. Trata-se, portanto, de uma forma de comunica\u00e7\u00e3o eminentemente interna. Qual das alternativas <strong><u>n\u00e3o<\/u><\/strong> apresenta uma caracter\u00edstica desse documento?<\/p>","resposta":7358798,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Agilidade.","id":7358796,"corpo":"<p>Agilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Concis\u00e3o.","id":7358797,"corpo":"<p>Concis\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Complexidade.","id":7358798,"corpo":"<p>Complexidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Clareza.","id":7358799,"corpo":"<p>Clareza.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476301,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411116,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-3a-edicao-2018"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Memorando","oab":false,"nome":"Memorando","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411213,"slug":"redacao-oficial-memorando"}],"slug":"redacao-oficial\/1907532","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unioeste-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o conte\u00fado do texto, \u00e9 correto afirmar: ","provas":[{"id":62360,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unioeste-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unioeste-pr-2020-unioeste-tecnico-administrativo-2","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - T\u00e9cnico Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-02 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1911636,"hashId":"807f4624e58dfb14b4cffd64976e1de2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o conte\u00fado do texto, \u00e9 <strong><u>correto<\/u><\/strong> afirmar: <\/p>","resposta":7377026,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O custo do projeto, devido \u00e0 composi\u00e7\u00e3o com materiais naturais e aos dispositivos para economia de energia, pode ser invi\u00e1vel para as regi\u00f5es perif\u00e9ricas.","id":7377025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O custo do projeto, devido \u00e0 composi\u00e7\u00e3o com materiais naturais e aos dispositivos para economia de energia, pode ser invi\u00e1vel para as regi\u00f5es perif\u00e9ricas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Al\u00e9m de servir como escola, o projeto tem baixo custo e pode ser adaptado para outras finalidades, o que o torna vers\u00e1til e vi\u00e1vel financeiramente.","id":7377026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m de servir como escola, o projeto tem baixo custo e pode ser adaptado para outras finalidades, o que o torna vers\u00e1til e vi\u00e1vel financeiramente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O engenheiro Valentino Gareri experimentou seu modelo durante a pandemia e prop\u00f4s que os m\u00f3dulos sejam reaproveitados no per\u00edodo p\u00f3s-pandemia.","id":7377027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O engenheiro Valentino Gareri experimentou seu modelo durante a pandemia e prop\u00f4s que os m\u00f3dulos sejam reaproveitados no per\u00edodo p\u00f3s-pandemia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cada m\u00f3dulo possui seu pr\u00f3prio painel fotovoltaico e sua pr\u00f3pria turbina e\u00f3lica para gera\u00e7\u00e3o de energia.","id":7377028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada m\u00f3dulo possui seu pr\u00f3prio painel fotovoltaico e sua pr\u00f3pria turbina e\u00f3lica para gera\u00e7\u00e3o de energia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es 1 a 5. Casa na \u00e1rvore: projeto sugere escola integrada \u00e0 natureza no p\u00f3s-pandemia Imagine uma escola amplamente integrada \u00e0 natureza, com espa\u00e7os conjugados entre o interior e o exterior, al\u00e9m de salas de aula que se pare\u00e7am com uma casa na \u00e1rvore. \u00c9 o que vem propondo o arquiteto italiano Valentino Gareri. Tocado pelo clima de incertezas que assolou os centros de ensino de todo o mundo durante a pandemia, Gareri chegou a um modelo escolar que considera ideal. [...] Concebida como uma casa na \u00e1rvore, a constru\u00e7\u00e3o fica distribu\u00edda em v\u00e1rios n\u00edveis, com espa\u00e7os interiores e exteriores combinados, permitindo grande flexibilidade para as atividades educativas. A ideia principal \u00e9 criar uma escola suspensa e imersa na natureza, fazendo com que a rela\u00e7\u00e3o com o espa\u00e7o verde seja aumentada n\u00e3o s\u00f3 f\u00edsica, mas tamb\u00e9m visivelmente. Para isso, todos os espa\u00e7os s\u00e3o encaixados em dois an\u00e9is, com dois p\u00e1tios e uma cobertura utiliz\u00e1vel. Cada m\u00f3dulo tem 55 metros quadrados e recebe a configura\u00e7\u00e3o para abrigar uma sala de aula com at\u00e9 25 estudantes. Feitos de madeira laminada colada, os m\u00f3dulos s\u00e3o dispostos em c\u00edrculos e interligados ao p\u00e1tio e \u00e0 paisagem externa. O per\u00edmetro circular apresenta pain\u00e9is opacos que ajudam a bloquear a luz solar direta, enquanto um conjunto de pain\u00e9is transparentes difunde a luz e oferece vistas desobstru\u00eddas.A proposta de Valentino Gareri ainda inclui a ideia de autossufici\u00eancia para o complexo. Com diversos dispositivos para economia de energia, o edif\u00edcio traz coletores de \u00e1gua de chuva, pain\u00e9is fotovoltaicos e turbinas e\u00f3licas no telhado mais alto. Com isso, o arquiteto busca trazer a ideia de sustentabilidade na pr\u00e1tica para crian\u00e7as e adolescentes no per\u00edodo educacional. [...] Feito com materiais naturais e t\u00e9cnicas construtivas de baixo custo, o projeto \u00e9 visto como flex\u00edvel e adapt\u00e1vel, o que poderia trazer benef\u00edcios \u00e0 comunidade e, a partir da\u00ed, at\u00e9 mesmo a requalifica\u00e7\u00e3o de \u00e1reas perif\u00e9ricas.Fonte: https:\/\/www.gazetadopovo.com.br\/haus\/arquitetura\/casa-na-arvore-projeto-sugere-escola-integrada-a-naturezano-pos-pandemia\/ ","id":476786,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es 1 a 5. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Casa na \u00e1rvore: projeto sugere escola integrada \u00e0 natureza no p\u00f3s-pandemia <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Imagine uma escola amplamente integrada \u00e0 natureza, com espa\u00e7os conjugados entre o interior e o exterior, al\u00e9m de salas de aula que se pare\u00e7am com uma casa na \u00e1rvore. \u00c9 o que vem propondo o arquiteto italiano Valentino Gareri. Tocado pelo clima de incertezas que assolou os centros de ensino de todo o mundo durante a pandemia, Gareri chegou a um modelo escolar que considera ideal. [...] Concebida como uma casa na \u00e1rvore, a constru\u00e7\u00e3o fica distribu\u00edda em v\u00e1rios n\u00edveis, com espa\u00e7os interiores e exteriores combinados, permitindo grande flexibilidade para as atividades educativas. A ideia principal \u00e9 criar uma escola suspensa e imersa na natureza, fazendo com que a rela\u00e7\u00e3o com o espa\u00e7o verde seja aumentada n\u00e3o s\u00f3 f\u00edsica, mas tamb\u00e9m visivelmente. Para isso, todos os espa\u00e7os s\u00e3o encaixados em dois an\u00e9is, com dois p\u00e1tios e uma cobertura utiliz\u00e1vel. Cada m\u00f3dulo tem 55 metros quadrados e recebe a configura\u00e7\u00e3o para abrigar uma sala de aula com at\u00e9 25 estudantes. Feitos de madeira laminada colada, os m\u00f3dulos s\u00e3o dispostos em c\u00edrculos e interligados ao p\u00e1tio e \u00e0 paisagem externa. O per\u00edmetro circular apresenta pain\u00e9is opacos que ajudam a bloquear a luz solar direta, enquanto um conjunto de pain\u00e9is transparentes difunde a luz e oferece vistas desobstru\u00eddas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A proposta de Valentino Gareri ainda inclui a ideia de autossufici\u00eancia para o complexo. Com diversos dispositivos para economia de energia, o edif\u00edcio traz coletores de \u00e1gua de chuva, pain\u00e9is fotovoltaicos e turbinas e\u00f3licas no telhado mais alto. Com isso, o arquiteto busca trazer a ideia de sustentabilidade na pr\u00e1tica para crian\u00e7as e adolescentes no per\u00edodo educacional. [...] Feito com materiais naturais e t\u00e9cnicas construtivas de baixo custo, o projeto \u00e9 visto como flex\u00edvel e adapt\u00e1vel, o que poderia trazer benef\u00edcios \u00e0 comunidade e, a partir da\u00ed, at\u00e9 mesmo a requalifica\u00e7\u00e3o de \u00e1reas perif\u00e9ricas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: https:\/\/www.gazetadopovo.com.br\/haus\/arquitetura\/casa-na-arvore-projeto-sugere-escola-integrada-a-naturezano-pos-pandemia\/ <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1911636","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva","id":18618,"slug":"residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-saude-coletiva"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A legisla\u00e7\u00e3o estabelece a composi\u00e7\u00e3o parit\u00e1ria de representa\u00e7\u00e3o de governo em rela\u00e7\u00e3o ao conjunto dos demais segmentos representados.","provas":[{"id":51156,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva","id":18618,"slug":"residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-saude-coletiva"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-saude-coletiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-01 04:30:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":442,"descricao":"Gest\u00e3o De Pol\u00edticas P\u00fablicas"}],"id":1544885,"hashId":"396ca6f6a78434d29108f744d39888e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A legisla\u00e7\u00e3o estabelece a composi\u00e7\u00e3o parit\u00e1ria de representa\u00e7\u00e3o de governo em rela\u00e7\u00e3o ao conjunto dos demais segmentos representados.<\/p>","resposta":5782909,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5782908,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5782909,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne a resolu\u00e7\u00e3o n\u00b0 453\/2012 do Conselho Nacional de Sa\u00fade do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, a qual aprova diretrizes para institui\u00e7\u00e3o, reformula\u00e7\u00e3o, reestrutura\u00e7\u00e3o e funcionamento dos Conselhos de Sa\u00fade, julgue os itens a seguir.","id":435573,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que concerne a resolu\u00e7\u00e3o n\u00b0 453\/2012 do Conselho Nacional de Sa\u00fade do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, a qual aprova diretrizes para institui\u00e7\u00e3o, reformula\u00e7\u00e3o, reestrutura\u00e7\u00e3o e funcionamento dos Conselhos de Sa\u00fade, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 104","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7ao do Conselho Nacional de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7ao do Conselho Nacional de Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407340,"slug":"direito-sanitario-e-saude-legislacao-do-conselho-nacional-de-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1544885","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As a\u00e7\u00f5es civis p\u00fablicas que visem a tutelar direitos individuais homog\u00eaneos de grande relev\u00e2ncia social n\u00e3o devem importar na suspens\u00e3o de a\u00e7\u00f5es individuais em que se reivindiquem os mesmos direitos, haja vista a inexist\u00eancia de uma hierarquia ou de uma depend\u00eancia entre elas.","provas":[{"id":40268,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cfo-df-2020-quadrix-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Procurador Jur\u00eddico - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-02 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1186734,"hashId":"e0cc6fef4b161aae905ebfad41886bb2","enunciado":"<p align=justify>As a\u00e7\u00f5es civis p\u00fablicas que visem a tutelar direitos\r\nindividuais homog\u00eaneos de grande relev\u00e2ncia social n\u00e3o\r\ndevem importar na suspens\u00e3o de a\u00e7\u00f5es individuais em\r\nque se reivindiquem os mesmos direitos, haja vista a\r\ninexist\u00eancia de uma hierarquia ou de uma depend\u00eancia\r\nentre elas.<\/p>","resposta":4262378,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4262377,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4262378,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na jurisprud\u00eancia do STJ, julgue os itens de 116 a 120 acerca de recursos e a\u00e7\u00f5es coletivas.","id":394747,"enunciado":"<p align=justify>Com base na jurisprud\u00eancia do STJ, julgue os itens\r\nde 116 a 120 acerca de recursos e a\u00e7\u00f5es coletivas.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","oab":false,"nome":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","pai":null,"assunto_raiz":422159,"materia":true,"id":422159,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica - Lei 7.347\/85","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica - Lei 7.347\/85","pai":422159,"assunto_raiz":422159,"materia":false,"id":422162,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos-acao-civil-publica-lei-7-347-85"}],"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos\/1186734","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Amazonas","sigla":"CRMV AM","id":3727,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"crmv-am-am"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A taxa de juros acumulada no empr\u00e9stimo, ao final de 10 meses, foi de 13%.","provas":[{"id":40776,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Amazonas","sigla":"CRMV AM","id":3727,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"crmv-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"crmv-am-am-2020-quadrix-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV AM - Servi\u00e7os Gerais - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-02 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1207851,"hashId":"5745f3326a9f699f7ad02aa40304425e","enunciado":"<p align=justify>A taxa de juros acumulada no empr\u00e9stimo, ao final\r\nde 10 meses, foi de 13%.<\/p>","resposta":4349164,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4349163,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4349164,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para formar sua empresa, Josu\u00e9 tomou R$ 50.000,00 emprestados a juros simples de 3% ao m\u00eas. Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de 43 a 48.","id":397335,"enunciado":"<p align=justify>Para formar sua empresa, Josu\u00e9 tomou R$ 50.000,00\r\nemprestados a juros simples de 3% ao m\u00eas.\r\nCom base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de 43 a 48.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 48","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":408945,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403800,"slug":"matematica-financeira-juros-simples"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regimes de Capitaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regimes de Capitaliza\u00e7\u00e3o","pai":403794,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408944,"slug":"matematica-financeira-regimes-de-capitalizacao"}],"slug":"matematica-financeira\/1207851","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17455,"slug":"residencia-em-farmacia-area-saude-da-familia"}],"orgaos":[{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"chc-ufpr-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da terapia farmacol\u00f3gica para ansiedade e depress\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":54210,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17455,"slug":"residencia-em-farmacia-area-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"chc-ufpr-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"chc-ufpr-pr-2020-funpar-nc-ufpr-residencia-em-farmacia-area-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHC-UFPR - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-02 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1643350,"hashId":"8778e69daca087b84d34670cd5374924","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da terapia farmacol\u00f3gica para ansiedade e depress\u00e3o, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6187626,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A duloxetina \u00e9 um antidepressivo da classe dos inibidores seletivos da recapta\u00e7\u00e3o da serotonina. ","id":6187624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A duloxetina \u00e9 um antidepressivo da classe dos inibidores seletivos da recapta\u00e7\u00e3o da serotonina. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O escitalopram, por atuar na recapta\u00e7\u00e3o dos neurotransmissores serotonina e principalmente dopamina, \u00e9 amplamente utilizado na pr\u00e1tica cl\u00ednica para o tratamento da ansiedade e da depress\u00e3o.","id":6187625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O escitalopram, por atuar na recapta\u00e7\u00e3o dos neurotransmissores serotonina e principalmente dopamina, \u00e9 amplamente utilizado na pr\u00e1tica cl\u00ednica para o tratamento da ansiedade e da depress\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os antidepressivos tric\u00edclicos, por tamb\u00e9m agirem como bloqueadores dos receptores muscar\u00ednicos, podem ocasionar efeitos anticolin\u00e9rgicos, tais como boca seca e vis\u00e3o borrada.","id":6187626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os antidepressivos tric\u00edclicos, por tamb\u00e9m agirem como bloqueadores dos receptores muscar\u00ednicos, podem ocasionar efeitos anticolin\u00e9rgicos, tais como boca seca e vis\u00e3o borrada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A sertralina corresponde a um DUAL e pode causar como eventos adversos seda\u00e7\u00e3o e ganho de peso.","id":6187627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sertralina corresponde a um DUAL e pode causar como eventos adversos seda\u00e7\u00e3o e ganho de peso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os f\u00e1rmacos inibidores da monoaminoxidase (IMAO) s\u00e3o amplamente utilizados na pr\u00e1tica cl\u00ednica como a monoterapia, sobretudo para o tratamento da depress\u00e3o grave.","id":6187628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os f\u00e1rmacos inibidores da monoaminoxidase (IMAO) s\u00e3o amplamente utilizados na pr\u00e1tica cl\u00ednica como a monoterapia, sobretudo para o tratamento da depress\u00e3o grave.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448201,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia do Sistema Nervoso Central e Perif\u00e9rico","oab":false,"nome":"Farmacologia do Sistema Nervoso Central e Perif\u00e9rico","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417959,"slug":"farmacia-farmacologia-do-sistema-nervoso-central-e-periferico"}],"slug":"farmacia\/1643350","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (TI)","id":18892,"slug":"especialista-em-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao-ti"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Economia","sigla":"","id":3938,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-economia"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em um datacenter virtualizado, cada pool de recursos \u00e9 representado por um conjunto de blades, storage e rede.","provas":[{"id":48836,"cargo":{"descricao":"Especialista em Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (TI)","id":18892,"slug":"especialista-em-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao-ti"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Economia","sigla":"","id":3938,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-economia"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-economia-2020-cespe-cebraspe-especialista-em-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao-ti","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Economia - Especialista em Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (TI) - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-02 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1480522,"hashId":"dd528067e0a41448fde7805bfa24d518","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um <em>datacenter <\/em>virtualizado, cada pool de recursos \u00e9 representado por um conjunto de <em>blades, storage e rede.<\/em><\/p>","resposta":5507049,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5507049,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5507050,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito de arquitetura de TI.","id":428226,"enunciado":"<p>Julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito de arquitetura de TI.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 103 a 108","ordem":103},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos de TI","oab":false,"nome":"Fundamentos de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8083,"slug":"tecnologia-da-informacao-fundamentos-de-ti"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1480522","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Experi\u00eancia do Usu\u00e1rio (UX)","id":18890,"slug":"especialista-em-experiencia-do-usuario-ux"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Economia","sigla":"","id":3938,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-economia"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O scrum master \u00e9 diretamente respons\u00e1vel por manter e priorizar o backlog do produto, al\u00e9m de colaborar com o time de desenvolvimento.","provas":[{"id":48883,"cargo":{"descricao":"Especialista em Experi\u00eancia do Usu\u00e1rio (UX)","id":18890,"slug":"especialista-em-experiencia-do-usuario-ux"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Economia","sigla":"","id":3938,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-economia"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-economia-2020-cespe-cebraspe-especialista-em-experiencia-do-usuario-ux","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Economia - Especialista em Experi\u00eancia do Usu\u00e1rio (UX) - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-02 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1480739,"hashId":"3680dc307810e468b2f3a1451c43182a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>scrum master<\/em> \u00e9 diretamente respons\u00e1vel por manter e priorizar o <em>backlog <\/em>do produto, al\u00e9m de colaborar com o time de desenvolvimento.<\/p>","resposta":5507822,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5507821,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5507822,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a metodologias \u00e1geis e experi\u00eancia de usu\u00e1rio, julgue os itens que se seguem.","id":428264,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere a metodologias \u00e1geis e experi\u00eancia de usu\u00e1rio, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 92 a 96","ordem":92},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1480739","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Plano Plurianual (PPA) \u00e9 o instrumento de planejamento institu\u00eddo por lei de iniciativa do Poder Executivo, cuja finalidade se consubstancia em ordenar as a\u00e7\u00f5es do governo que levem ao atingimento dos objetivos e metas fixados. Sobre o PPA, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":77882,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2020-fundatec-administrador-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - Administrador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-02 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2340312,"hashId":"8a53a05b356ca6623cddf32251e59de4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Plano Plurianual (PPA) \u00e9 o instrumento de planejamento institu\u00eddo por lei de iniciativa do Poder Executivo, cuja finalidade se consubstancia em ordenar as a\u00e7\u00f5es do governo que levem ao atingimento dos objetivos e metas fixados. Sobre o PPA, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9250845,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tem prazo de vig\u00eancia de tr\u00eas anos.","id":9250841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem prazo de vig\u00eancia de tr\u00eas anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A vig\u00eancia inicia-se no primeiro ano de mandado do presidente da rep\u00fablica.","id":9250842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vig\u00eancia inicia-se no primeiro ano de mandado do presidente da rep\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A vig\u00eancia \u00e9 encerrada ao final do \u00faltimo ano de mandato do presidente da rep\u00fablica.","id":9250843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vig\u00eancia \u00e9 encerrada ao final do \u00faltimo ano de mandato do presidente da rep\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deve ser apreciado e aprovado pelo Poder Judici\u00e1rio.","id":9250844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser apreciado e aprovado pelo Poder Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estabelece, de forma regionalizada, diretrizes, objetivos e metas da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","id":9250845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabelece, de forma regionalizada, diretrizes, objetivos e metas da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525343,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano Plurianual na CF\/88","oab":false,"nome":"Plano Plurianual na CF\/88","pai":405632,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405638,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-plano-plurianual-na-cf-88"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":405632,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411807,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-conceitos-basicos"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2340312","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 4.320\/1964, os cr\u00e9ditos adicionais s\u00e3o as autoriza\u00e7\u00f5es de despesas n\u00e3o computadas ou insuficientemente dotadas na Lei do Or\u00e7amento. Sobre esse assunto, assinale a alternativa que apresenta as esp\u00e9cies adequadas sobre cr\u00e9ditos adicionais. ","provas":[{"id":77882,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2020-fundatec-administrador-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - Administrador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-02 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2340314,"hashId":"7d7635cc8fdfbcd00af3dbef823d4d29","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 4.320\/1964, os cr\u00e9ditos adicionais s\u00e3o as autoriza\u00e7\u00f5es de despesas n\u00e3o computadas ou insuficientemente dotadas na Lei do Or\u00e7amento. Sobre esse assunto, assinale a alternativa que apresenta as esp\u00e9cies adequadas sobre cr\u00e9ditos adicionais. <\/p>","resposta":9250853,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Suplementares, simples e extraordin\u00e1rios.","id":9250851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Suplementares, simples e extraordin\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Suplementares, especiais e ordin\u00e1rios.","id":9250852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Suplementares, especiais e ordin\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Suplementares, especiais e extraordin\u00e1rios.","id":9250853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Suplementares, especiais e extraordin\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Complementares, especiais e ordin\u00e1rios.","id":9250854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Complementares, especiais e ordin\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Complementares, simples e extraordin\u00e1rios.","id":9250855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Complementares, simples e extraordin\u00e1rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525343,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00e9cies de Cr\u00e9ditos Adicionais","oab":false,"nome":"Esp\u00e9cies de Cr\u00e9ditos Adicionais","pai":411630,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411632,"slug":"direito-financeiro-especies-de-creditos-adicionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos ou Esp\u00e9cies","oab":false,"nome":"Tipos ou Esp\u00e9cies","pai":405641,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411818,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-tipos-ou-especies"}],"slug":"direito-financeiro\/2340314","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456,"slug":"professor-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cunha Por\u00e3","sigla":"Prefeitura","id":4401,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o tema Gerenciamento de Mem\u00f3rias, analise as assertivas e assinale a alternativa que representa todas as assertivas com defini\u00e7\u00f5es corretas sobre caracter\u00edsticas de gerenciamento de mem\u00f3ria. I. Gerenciamento sem Troca ou Pagina\u00e7\u00e3o: troca e pagina\u00e7\u00e3o s\u00e3o m\u00e9todos utilizados de movimenta\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria para o disco e vice-versa durante a execu\u00e7\u00e3o dos processos. Sem troca ou pagina\u00e7\u00e3o \u00e9 o caso mais simples. II. Aloca\u00e7\u00e3o de espa\u00e7o de troca (swap): espa\u00e7o de troca \u00e9 o espa\u00e7o ocupado no disco pelos processos que a\u00ed est\u00e3o guardados, pois foram retirados da mem\u00f3ria devido a uma troca. Os algoritmos para gerenciar o espa\u00e7o alocado em disco para swap s\u00e3o os mesmos apresentados para o gerenciamento de mem\u00f3ria. A diferen\u00e7a \u00e9 que em alguns sistemas, cada processo tem no disco um espa\u00e7o reservado para o mesmo e na mem\u00f3ria ele \u00e9 constantemente mudado de lugar. III. Mem\u00f3ria Virtual: A primeira solu\u00e7\u00e3o adotada para programas grandes demais para a quantidade de mem\u00f3ria foi a utiliza\u00e7\u00e3o de overlays. Nesta t\u00e9cnica o programa era subdividido em partes menores (overlays), que podiam ser rodadas separadamente e quando um overlay terminava a execu\u00e7\u00e3o um outro poderia ser carregado na mesma posi\u00e7\u00e3o de mem\u00f3ria utilizada pelo anterior. O problema \u00e9 a divis\u00e3o do programa em overlays n\u00e3o \u00e9 simples e deve ser realizada pelo programador.","provas":[{"id":50991,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456,"slug":"professor-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cunha Por\u00e3","sigla":"Prefeitura","id":4401,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"teste-df-2020-unifil-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-informatica","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-02 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1539335,"hashId":"14b48745b2aed2381f3e502dea808a28","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o tema Gerenciamento de Mem\u00f3rias, analise as assertivas e assinale a alternativa que representa todas as assertivas com defini\u00e7\u00f5es corretas sobre caracter\u00edsticas de gerenciamento de mem\u00f3ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Gerenciamento sem Troca ou Pagina\u00e7\u00e3o: troca e pagina\u00e7\u00e3o s\u00e3o m\u00e9todos utilizados de movimenta\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria para o disco e vice-versa durante a execu\u00e7\u00e3o dos processos. Sem troca ou pagina\u00e7\u00e3o \u00e9 o caso mais simples. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Aloca\u00e7\u00e3o de espa\u00e7o de troca (swap): espa\u00e7o de troca \u00e9 o espa\u00e7o ocupado no disco pelos processos que a\u00ed est\u00e3o guardados, pois foram retirados da mem\u00f3ria devido a uma troca. Os algoritmos para gerenciar o espa\u00e7o alocado em disco para swap s\u00e3o os mesmos apresentados para o gerenciamento de mem\u00f3ria. A diferen\u00e7a \u00e9 que em alguns sistemas, cada processo tem no disco um espa\u00e7o reservado para o mesmo e na mem\u00f3ria ele \u00e9 constantemente mudado de lugar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Mem\u00f3ria Virtual: A primeira solu\u00e7\u00e3o adotada para programas grandes demais para a quantidade de mem\u00f3ria foi a utiliza\u00e7\u00e3o de overlays. Nesta t\u00e9cnica o programa era subdividido em partes menores (overlays), que podiam ser rodadas separadamente e quando um overlay terminava a execu\u00e7\u00e3o um outro poderia ser carregado na mesma posi\u00e7\u00e3o de mem\u00f3ria utilizada pelo anterior. O problema \u00e9 a divis\u00e3o do programa em overlays n\u00e3o \u00e9 simples e deve ser realizada pelo programador.<\/p>","resposta":5758167,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretas.","id":5758164,"corpo":"<p>Apenas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e III est\u00e3o corretas.","id":5758165,"corpo":"<p>Apenas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e III est\u00e3o corretas.","id":5758166,"corpo":"<p>Apenas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":5758167,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434998,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Mem\u00f3rias","oab":false,"nome":"Tipos de Mem\u00f3rias","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419795,"slug":"informatica-tipos-de-memorias"}],"slug":"informatica\/1539335","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":16743,"slug":"oficial-a-rea-informa-tica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma p\u00e1gina PHP foi requisitada por meio da URL: http:\/\/servidor\/get.php?page=html&amp;content=body Caso a p\u00e1gina requisitada acesse a vari\u00e1vel superglobal $_GET[\"page\"] ela retornar\u00e1:","provas":[{"id":50494,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":16743,"slug":"oficial-a-rea-informa-tica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2020-vunesp-oficial-a-rea-informa-tica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Ex\u00e9rcito - Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-02 04:01:24","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":1545901,"hashId":"dae9a69b3849340246e2bf95ae6fafe8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma p\u00e1gina PHP foi requisitada por meio da URL:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\"> http:\/\/servidor\/get.php?page=html&amp;content=body <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Caso a p\u00e1gina requisitada acesse a vari\u00e1vel superglobal <span class=\"ql-font-monospace\">$_GET[\"page\"]<\/span> ela retornar\u00e1:<\/p>","resposta":5787305,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;\/body&gt;&lt;\/html&gt;","id":5787303,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;\/body&gt;&lt;\/html&gt;<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\/get.php","id":5787304,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">\/get.php<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"html","id":5787305,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">html<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"page=html&amp;content=body","id":5787306,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">page=html&amp;content=body<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"http:\/\/servidor","id":5787307,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">http:\/\/servidor<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435682,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 66","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"PHP","oab":false,"nome":"PHP","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7981,"slug":"tecnologia-da-informacao-php"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1545901","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto \u00c1gata","descricao":"Instituto \u00c1gata","sigla":"","oab":false,"id":1130,"slug":"instituto-agata"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvaterra","sigla":"Prefeitura","id":4008,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O mandado de seguran\u00e7a \u00e9 uma das a\u00e7\u00f5es constitucionais para defesa dos direitos. A Lei n\u00ba 12.016\/09 disciplina o mandado de seguran\u00e7a individual e coletivo. De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o pertinente, assinale a \u00fanica alternativa correta sobre o mandado de seguran\u00e7a.","provas":[{"id":50597,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvaterra","sigla":"Prefeitura","id":4008,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-pa"},"banca":{"nome":"Instituto \u00c1gata","descricao":"Instituto \u00c1gata","sigla":"","oab":false,"id":1130,"slug":"instituto-agata"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-pa-2020-instituto-agata-procurador-juridico-prova-digitalizada","tipo":1,"nome":"Instituto \u00c1gata - Prefeitura - Procurador Jur\u00eddico - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-02 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1546241,"hashId":"25f88560d2f814e496c5fadc52b2d0ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O mandado de seguran\u00e7a \u00e9 uma das a\u00e7\u00f5es constitucionais para defesa dos direitos. A Lei n\u00ba 12.016\/09 disciplina o mandado de seguran\u00e7a individual e coletivo. De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o pertinente, assinale a \u00fanica alternativa correta sobre o mandado de seguran\u00e7a.<\/strong><\/p>","resposta":5788738,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caber\u00e1 apela\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o do juiz de primeiro grau que denegar o pedido liminar.","id":5788736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caber\u00e1 apela\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o do juiz de primeiro grau que denegar o pedido liminar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em caso de indeferimento da peti\u00e7\u00e3o inicial pelo juiz de primeiro grau, caber\u00e1 agravo de instrumento contra a decis\u00e3o.","id":5788737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em caso de indeferimento da peti\u00e7\u00e3o inicial pelo juiz de primeiro grau, caber\u00e1 agravo de instrumento contra a decis\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O ingresso de litisconsorte ativo n\u00e3o ser\u00e1 admitido ap\u00f3s o despacho da peti\u00e7\u00e3o inicial.","id":5788738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ingresso de litisconsorte ativo n\u00e3o ser\u00e1 admitido ap\u00f3s o despacho da peti\u00e7\u00e3o inicial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Concedida a seguran\u00e7a, a senten\u00e7a n\u00e3o se sujeita obrigatoriamente ao duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o","id":5788739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Concedida a seguran\u00e7a, a senten\u00e7a n\u00e3o se sujeita obrigatoriamente ao duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A senten\u00e7a que conceder o mandado de seguran\u00e7a, para entrega de mercadorias e bens provenientes do exterior, pode ser executada provisoriamente.","id":5788740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a que conceder o mandado de seguran\u00e7a, para entrega de mercadorias e bens provenientes do exterior, pode ser executada provisoriamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435728,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","oab":false,"nome":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","pai":null,"assunto_raiz":422159,"materia":true,"id":422159,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mandado de Seguran\u00e7a - Lei 12.016\/2009","oab":false,"nome":"Mandado de Seguran\u00e7a - Lei 12.016\/2009","pai":422159,"assunto_raiz":422159,"materia":false,"id":422168,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos-mandado-de-seguranca-lei-12-016-2009"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mandado de Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Mandado de Seguran\u00e7a","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423205,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-mandado-de-seguranca"}],"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos\/1546241","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas - ASCONPREV","sigla":"ASCONPREV","oab":false,"id":1084,"slug":"asconprev"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Moreil\u00e2ndia","sigla":"","id":5639,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-moreilandia-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que tange \u00e0 arrecada\u00e7\u00e3o de IPTU, no Munic\u00edpio de Moreil\u00e2ndia-PE, devem ser observadas as etapas, na seguinte ordem: ______, ______, ______ e ______. O ato de quita\u00e7\u00e3o do tributo, pelos moradores consiste _________. Marque a alternativa que preenche correta e ordenadamente, as lacunas.","provas":[{"id":76662,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Moreil\u00e2ndia","sigla":"","id":5639,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-moreilandia-pe"},"banca":{"nome":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas - ASCONPREV","sigla":"ASCONPREV","oab":false,"id":1084,"slug":"asconprev"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-moreilandia-pe-2020-asconprev-contador","tipo":1,"nome":"ASCONPREV - Prefeitura de Moreil\u00e2ndia - Contador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-02 04:02:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2311911,"hashId":"9454388ed1695084c3eaf9b76abdb01d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que tange \u00e0 arrecada\u00e7\u00e3o de IPTU, no Munic\u00edpio de Moreil\u00e2ndia-PE, devem ser observadas as etapas, na seguinte ordem: ______, ______, ______ e ______. O ato de quita\u00e7\u00e3o do tributo, pelos moradores consiste _________. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que preenche correta e ordenadamente, as lacunas.<\/p>","resposta":9123148,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Previs\u00e3o \u2013 Arrecada\u00e7\u00e3o \u2013 Lan\u00e7amento \u2013 Recolhimento \u2013 no Recolhimento","id":9123145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Previs\u00e3o \u2013 Arrecada\u00e7\u00e3o \u2013 Lan\u00e7amento \u2013 Recolhimento \u2013 no Recolhimento<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Previs\u00e3o \u2013 Lan\u00e7amento \u2013 Arrecada\u00e7\u00e3o \u2013 Recolhimento \u2013 no Recolhimento","id":9123146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Previs\u00e3o \u2013 Lan\u00e7amento \u2013 Arrecada\u00e7\u00e3o \u2013 Recolhimento \u2013 no Recolhimento<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Arrecada\u00e7\u00e3o \u2013 Lan\u00e7amento \u2013 Previs\u00e3o \u2013 Recolhimento \u2013 no Lan\u00e7amento","id":9123147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Arrecada\u00e7\u00e3o \u2013 Lan\u00e7amento \u2013 Previs\u00e3o \u2013 Recolhimento \u2013 no Lan\u00e7amento<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Previs\u00e3o \u2013 Lan\u00e7amento \u2013 Arrecada\u00e7\u00e3o \u2013 Recolhimento \u2013 na Arrecada\u00e7\u00e3o","id":9123148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Previs\u00e3o \u2013 Lan\u00e7amento \u2013 Arrecada\u00e7\u00e3o \u2013 Recolhimento \u2013 na Arrecada\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Lan\u00e7amento \u2013 Arrecada\u00e7\u00e3o - Previs\u00e3o \u2013 Recolhimento \u2013 na Previs\u00e3o","id":9123149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lan\u00e7amento \u2013 Arrecada\u00e7\u00e3o - Previs\u00e3o \u2013 Recolhimento \u2013 na Previs\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522445,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 32","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Est\u00e1gios\/Etapas da Receita P\u00fablica","oab":false,"nome":"Est\u00e1gios\/Etapas da Receita P\u00fablica","pai":405642,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405645,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-estagios-etapas-da-receita-publica"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2311911","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Interno","id":20290,"slug":"tecnico-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeira dos \u00cdndios","sigla":"","id":5581,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cachoeira-dos-indios-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Despesa or\u00e7ament\u00e1ria p\u00fablica \u00e9 aquela executada por entidade p\u00fablica e que depende de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa para sua realiza\u00e7\u00e3o, por meio da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual ou de Cr\u00e9ditos Adicionais. A despesa or\u00e7ament\u00e1ria \u00e9 classificada por: Categoria Econ\u00f4mica, Grupo de Natureza da Despesa e Elemento de Despesa. Na Categoria Econ\u00f4mica, a despesa \u00e9 classificada em duas categorias: Despesa Corrente e Despesa de Capital.S\u00e3o exemplos de Despesas Corrente, entre outras, EXCETO:","provas":[{"id":76492,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Interno","id":20290,"slug":"tecnico-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeira dos \u00cdndios","sigla":"","id":5581,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cachoeira-dos-indios-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cachoeira-dos-indios-pb-2020-educa-tecnico-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Cachoeira dos \u00cdndios - T\u00e9cnico de Controle Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-02 04:02:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2313289,"hashId":"5069cf58e997c5ac7c467874047c2992","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Despesa or\u00e7ament\u00e1ria p\u00fablica \u00e9 aquela executada por entidade p\u00fablica e que depende de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa para sua realiza\u00e7\u00e3o, por meio da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual ou de Cr\u00e9ditos Adicionais. A despesa or\u00e7ament\u00e1ria \u00e9 classificada por: Categoria Econ\u00f4mica, Grupo de Natureza da Despesa e Elemento de Despesa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na Categoria Econ\u00f4mica, a despesa \u00e9 classificada em duas categorias: Despesa Corrente e Despesa de Capital.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o exemplos de Despesas Corrente, entre outras, EXCETO:<\/p>","resposta":9129699,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Material gr\u00e1fico.","id":9129697,"corpo":"<p>Material gr\u00e1fico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Despesas com di\u00e1rias pagas a prestadores de servi\u00e7os para a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":9129698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Despesas com di\u00e1rias pagas a prestadores de servi\u00e7os para a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aquisi\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos.","id":9129699,"corpo":"<p>Aquisi\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o de software.","id":9129700,"corpo":"<p>Manuten\u00e7\u00e3o de software.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Suporte a usu\u00e1rios de TIC.","id":9129701,"corpo":"<p>Suporte a usu\u00e1rios de TIC.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522455,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grupo de Natureza (2\u00ba N\u00edvel)","oab":false,"nome":"Grupo de Natureza (2\u00ba N\u00edvel)","pai":411869,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411870,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-grupo-de-natureza-2o-nivel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Categoria Econ\u00f4mica (1\u00ba N\u00edvel)","oab":false,"nome":"Categoria Econ\u00f4mica (1\u00ba N\u00edvel)","pai":411869,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424741,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-categoria-economica-1o-nivel"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2313289","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Interno","id":20290,"slug":"tecnico-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeira dos \u00cdndios","sigla":"","id":5581,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cachoeira-dos-indios-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o. art. 19 da Lei Complementar n\u00ba 101\/2000, \u201cpara os fins do disposto no caput do art. 169 da Constitui\u00e7\u00e3o, a despesa total com pessoal, em cada per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o e em cada ente da Federa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o poder\u00e1 exceder os percentuais da receita corrente l\u00edquida, a seguir discriminados\u201d: I. Uni\u00e3o: 60% (sessenta por cento). II. Estados: 60% (sessenta por cento). III. Munic\u00edpios: 60% (sessenta por cento). Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S): ","provas":[{"id":76492,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Interno","id":20290,"slug":"tecnico-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeira dos \u00cdndios","sigla":"","id":5581,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cachoeira-dos-indios-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cachoeira-dos-indios-pb-2020-educa-tecnico-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Cachoeira dos \u00cdndios - T\u00e9cnico de Controle Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-02 04:02:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2313293,"hashId":"30a74b3f4a2791485e476d939d6659cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o. art. 19 da Lei Complementar n\u00ba 101\/2000, \u201cpara os fins do disposto no <em>caput<\/em> do art. 169 da Constitui\u00e7\u00e3o, a despesa total com pessoal, em cada per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o e em cada ente da Federa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o poder\u00e1 exceder os percentuais da receita corrente l\u00edquida, a seguir discriminados\u201d: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Uni\u00e3o: 60% (sessenta por cento). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Estados: 60% (sessenta por cento). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Munic\u00edpios: 60% (sessenta por cento). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S): <\/p>","resposta":9129717,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III, apenas.","id":9129717,"corpo":"<p>II, III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, III.","id":9129718,"corpo":"<p>I, II, III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, apenas.","id":9129719,"corpo":"<p>I, II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":9129720,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, III, apenas.","id":9129721,"corpo":"<p>I, III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522455,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limites","oab":false,"nome":"Limites","pai":424300,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424302,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-limites"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limites","oab":false,"nome":"Limites","pai":405672,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424407,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-limites"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2313293","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguranca no Trabalho","id":6271,"slug":"tecnico-em-seguranca-no-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Massaranduba","sigla":"","id":3786,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-massaranduba-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os per\u00edodos do texto:I- ... quando participar\u00e1 tamb\u00e9m do plantio de rosas nos munic\u00edpios de Anita Garibaldi, Lages, Curitibanos e Garopaba.II- ... para promover e difundir a hist\u00f3ria da hero\u00edna catarinense.As palavras em destaque nos per\u00edodos indicam, correta e respectivamente, uma rela\u00e7\u00e3o sem\u00e2ntica de:","provas":[{"id":63525,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguranca no Trabalho","id":6271,"slug":"tecnico-em-seguranca-no-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Massaranduba","sigla":"","id":3786,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-massaranduba-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-massaranduba-sc-2020-furb-tecnico-em-seguranca-no-trabalho","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Massaranduba - T\u00e9cnico em Seguranca no Trabalho - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-02 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1939788,"hashId":"73b03a013178911bc79b6504603008ab","enunciado":"<p>Analise os per\u00edodos do texto:<\/p><p><br><\/p><p><strong>I-<\/strong> ...<strong><u> quando<\/u><\/strong> participar\u00e1 tamb\u00e9m do plantio de rosas nos munic\u00edpios de Anita Garibaldi, Lages, Curitibanos e Garopaba.<\/p><p><strong>II-<\/strong> ... <strong><u>para<\/u><\/strong> promover e difundir a hist\u00f3ria da hero\u00edna catarinense.<\/p><p><br><\/p><p>As palavras em destaque nos per\u00edodos indicam, correta e respectivamente, uma rela\u00e7\u00e3o sem\u00e2ntica de:<\/p>","resposta":7501613,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Explica\u00e7\u00e3o \u2013 Adi\u00e7\u00e3o","id":7501609,"corpo":"<p>Explica\u00e7\u00e3o \u2013 Adi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hip\u00f3tese \u2013 Conclus\u00e3o","id":7501610,"corpo":"<p>Hip\u00f3tese \u2013 Conclus\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Causa \u2013 Concess\u00e3o","id":7501611,"corpo":"<p>Causa \u2013 Concess\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Propor\u00e7\u00e3o \u2013 Consequ\u00eancia","id":7501612,"corpo":"<p>Propor\u00e7\u00e3o \u2013 Consequ\u00eancia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tempo \u2013 Finalidade","id":7501613,"corpo":"<p>Tempo \u2013 Finalidade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 1 a 10 se referem ao texto a seguir: Os jardins do Pal\u00e1cio Cruz e Sousa, sede do Museu Hist\u00f3rico de Santa Catarina, receber\u00e3o em breve uma muda da Rosa de Anita, uma flor h\u00edbrida criada na It\u00e1lia em homenagem ___ catarinense Anita Garibaldi. O plantio ser\u00e1 realizado na pr\u00f3xima segunda-feira, 17, ___ 17h, e contar\u00e1 com ___ presen\u00e7a de Annita Garibaldi, bisneta de Anita e Giuseppe Garibaldi. Ela estar\u00e1 em Santa Catarina a partir do dia 13 de fevereiro, quando participar\u00e1 tamb\u00e9m do plantio de rosas nos munic\u00edpios de Anita Garibaldi, Lages, Curitibanos e Garopaba. A a\u00e7\u00e3o integra o calend\u00e1rio comemorativo dos 200 anos de nascimento de Anita Garibaldi, que se estender\u00e1 at\u00e9 2021. No ano passado, foi criada em Santa Catarina a Comiss\u00e3o Estadual Comemorativa ao Bicenten\u00e1rio de Anita Garibaldi, para promover e difundir a hist\u00f3ria da hero\u00edna catarinense. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.sc.gov.br\/noticias\/temas\/cultura\/ rosa-de-anita-sera-plantada-nos-jardins-do-palacio-cruz-e-sousa. Acesso em: 10\/fev\/2020. [adaptado]","id":480268,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es 1 a 10 se referem ao texto a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os jardins do Pal\u00e1cio Cruz e Sousa, sede do Museu Hist\u00f3rico de Santa Catarina, receber\u00e3o em breve uma muda da Rosa de Anita, uma flor h\u00edbrida criada na It\u00e1lia em homenagem ___ catarinense Anita Garibaldi. O plantio ser\u00e1 realizado na pr\u00f3xima segunda-feira, 17, ___ 17h, e contar\u00e1 com ___ presen\u00e7a de Annita Garibaldi, bisneta de Anita e Giuseppe Garibaldi. Ela estar\u00e1 em Santa Catarina a partir do dia 13 de fevereiro, quando participar\u00e1 tamb\u00e9m do plantio de rosas nos munic\u00edpios de Anita Garibaldi, Lages, Curitibanos e Garopaba. A a\u00e7\u00e3o integra o calend\u00e1rio comemorativo dos 200 anos de nascimento de Anita Garibaldi, que se estender\u00e1 at\u00e9 2021. No ano passado, foi criada em Santa Catarina a Comiss\u00e3o Estadual Comemorativa ao Bicenten\u00e1rio de Anita Garibaldi, para promover e difundir a hist\u00f3ria da hero\u00edna catarinense. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.sc.gov.br\/noticias\/temas\/cultura\/ <\/p><p style=\"text-align: right;\">rosa-de-anita-sera-plantada-nos-jardins-do-palacio-cruz-e-sousa. <\/p><p style=\"text-align: right;\">Acesso em: 10\/fev\/2020. [adaptado]<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1939788","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os princ\u00edpios da participa\u00e7\u00e3o popular e da descentraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa s\u00e3o eixos centrais regulamentados pela","provas":[{"id":66139,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-assistente-social","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-02 04:02:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2045993,"hashId":"7d607db29ea08dd49e77a6138b925efb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os princ\u00edpios da participa\u00e7\u00e3o popular e da descentraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa s\u00e3o eixos centrais regulamentados pela<\/p>","resposta":7979525,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. ","id":7979525,"corpo":"<p>Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pol\u00edtica nacional de Assist\u00eancia Social. ","id":7979526,"corpo":"<p>Pol\u00edtica nacional de Assist\u00eancia Social. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Confer\u00eancia nacional de Sa\u00fade. ","id":7979527,"corpo":"<p>Confer\u00eancia nacional de Sa\u00fade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Norma Operacional B\u00e1sica da Assist\u00eancia Social.","id":7979528,"corpo":"<p>Norma Operacional B\u00e1sica da Assist\u00eancia Social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492170,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 32","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguridade Social","oab":true,"nome":"Seguridade Social","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406988,"slug":"direito-previdenciario-seguridade-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios da Seguridade Social","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios da Seguridade Social","pai":406988,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406991,"slug":"direito-previdenciario-principios-da-seguridade-social"}],"slug":"direito-previdenciario\/2045993","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Gestor - \u00c1rea: Hospitalar","id":24936,"slug":"gestor-area-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta referente aos direitos e garantias fundamentais que disp\u00f5e a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica.","provas":[{"id":74983,"cargo":{"descricao":"Gestor - \u00c1rea: Hospitalar","id":24936,"slug":"gestor-area-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-gestor-area-hospitalar","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - Gestor - \u00c1rea: Hospitalar - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-27 10:29:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":445,"descricao":"Gest\u00e3o Hospitalar"}],"id":2263495,"hashId":"ad59c9f53517179e7e8461a22b6a1f20","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta referente aos direitos e garantias fundamentais que disp\u00f5e a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica.<\/p>","resposta":8911964,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 garantido o direito de heran\u00e7a","id":8911964,"corpo":"<p>\u00c9 garantido o direito de heran\u00e7a<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 viol\u00e1vel o sigilo da correspond\u00eancia","id":8911965,"corpo":"<p>\u00c9 viol\u00e1vel o sigilo da correspond\u00eancia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 suprimido o direito de propriedade","id":8911966,"corpo":"<p>\u00c9 suprimido o direito de propriedade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 viol\u00e1vel a liberdade de consci\u00eancia e de cren\u00e7a","id":8911967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 viol\u00e1vel a liberdade de consci\u00eancia e de cren\u00e7a<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 livre a manifesta\u00e7\u00e3o de pensamento, sendo permitido o anonimato","id":8911968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 livre a manifesta\u00e7\u00e3o de pensamento, sendo permitido o anonimato<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517315,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2263495","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais em Arte (1998), a Educa\u00e7\u00e3o Musical no contexto atual est\u00e1 direcionada na aprendizagem do sentir, expressar e pensar a realidade sonora ao redor do ser humano, que constantemente se modifica nessa rede em que se encontra, auxilia o jovem e o adulto em fase de escolariza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica a desenvolver capacidades, habilidades e compet\u00eancias em m\u00fasica. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o musical, analise as afirmativas abaixo e, diante de cada uma, escreva V, para as verdadeiras, e F, para as falsas:( ) Percep\u00e7\u00e3o, identifica\u00e7\u00e3o, compara\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise de m\u00fasicas e experi\u00eancias musicais diversas, quanto aos elementos da linguagem musical: estilo, forma, motivo, andamento, textura, timbre, din\u00e2mica, em momentos de aprecia\u00e7\u00e3o musical, utilizando vocabul\u00e1rio musical adequado.( ) Audi\u00e7\u00e3o de m\u00fasicas brasileiras de v\u00e1rias vertentes, considera\u00e7\u00f5es e an\u00e1lises sobre di\u00e1logos e influ\u00eancias que hoje se estabelecem entre elas e as m\u00fasicas internacionais, realizando reflex\u00f5es sobre respectivas est\u00e9ticas.( ) Conhecimento de algumas transforma\u00e7\u00f5es pelas quais passaram as grafias musicais ao longo da hist\u00f3ria e respectivas modifica\u00e7\u00f5es pelas quais passou a linguagem musical.( ) Percep\u00e7\u00e3o, identifica\u00e7\u00e3o e compara\u00e7\u00e3o de m\u00fasicas de culturas brasileiras, observando e analisando caracter\u00edsticas mel\u00f3dicas, r\u00edtmicas, dos instrumentos, das vozes, formas de articular os sons, interpreta\u00e7\u00f5es, sonoridades etc.( ) Contatos com formas de registro e preserva\u00e7\u00e3o (discos, partituras, fitas sonoras etc.), informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o musicais presentes em bibliotecas e midiatecas da cidade.Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta:","provas":[{"id":77706,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2020-furb-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Gaspar - Professor - \u00c1rea: Artes - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-27 11:47:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2383284,"hashId":"3a8b4caa6c0d7bd25fe42f9a467a8e69","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais em Arte (1998), a Educa\u00e7\u00e3o Musical no contexto atual est\u00e1 direcionada na aprendizagem do sentir, expressar e pensar a realidade sonora ao redor do ser humano, que constantemente se modifica nessa rede em que se encontra, auxilia o jovem e o adulto em fase de escolariza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica a desenvolver capacidades, habilidades e compet\u00eancias em m\u00fasica. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o musical, analise as afirmativas abaixo e, diante de cada uma, escreva V, para as verdadeiras, e F, para as falsas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Percep\u00e7\u00e3o, identifica\u00e7\u00e3o, compara\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise de m\u00fasicas e experi\u00eancias musicais diversas, quanto aos elementos da linguagem musical: estilo, forma, motivo, andamento, textura, timbre, din\u00e2mica, em momentos de aprecia\u00e7\u00e3o musical, utilizando vocabul\u00e1rio musical adequado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Audi\u00e7\u00e3o de m\u00fasicas brasileiras de v\u00e1rias vertentes, considera\u00e7\u00f5es e an\u00e1lises sobre di\u00e1logos e influ\u00eancias que hoje se estabelecem entre elas e as m\u00fasicas internacionais, realizando reflex\u00f5es sobre respectivas est\u00e9ticas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Conhecimento de algumas transforma\u00e7\u00f5es pelas quais passaram as grafias musicais ao longo da hist\u00f3ria e respectivas modifica\u00e7\u00f5es pelas quais passou a linguagem musical.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Percep\u00e7\u00e3o, identifica\u00e7\u00e3o e compara\u00e7\u00e3o de m\u00fasicas de culturas brasileiras, observando e analisando caracter\u00edsticas mel\u00f3dicas, r\u00edtmicas, dos instrumentos, das vozes, formas de articular os sons, interpreta\u00e7\u00f5es, sonoridades etc.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Contatos com formas de registro e preserva\u00e7\u00e3o (discos, partituras, fitas sonoras etc.), informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o musicais presentes em bibliotecas e midiatecas da cidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta:<\/p>","resposta":9431952,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":9431948,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F","id":9431949,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":9431950,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":9431951,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":9431952,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530437,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Curr\u00edculo","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398986,"slug":"artes-curriculo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione a primeira coluna com a segunda e assinale a alternativa correta sobre os tr\u00eas eixos da abordagem triangular em artes visuais:Primeira coluna:1- Contextualiza\u00e7\u00e3o2- Produ\u00e7\u00e3o3- Aprecia\u00e7\u00e3oSegunda coluna:( ) Utiliza\u00e7\u00e3o dos elementos da linguagem visual representando, expressando e comunicando por imagens: desenho, pintura, gravura, modelagem, escultura, colagem, constru\u00e7\u00e3o, fotografia, cinema, v\u00eddeo, televis\u00e3o, inform\u00e1tica, eletrografia.( ) Contato sens\u00edvel, reconhecimento, observa\u00e7\u00e3o e experimenta\u00e7\u00e3o de leitura das formas visuais em diversos meios de comunica\u00e7\u00e3o da imagem: fotografia, cartaz, televis\u00e3o, v\u00eddeo, hist\u00f3rias em quadrinhos, telas de computador, publica\u00e7\u00f5es, publicidade, desenho industrial, desenho animado.( ) Pesquisa e frequ\u00eancia junto das fontes vivas (artistas) e obras para reconhecimento e reflex\u00e3o sobre a arte presente no entorno.( ) Reconhecimento e an\u00e1lise de formas visuais presentes na natureza e nas diversas culturas.( ) Experimenta\u00e7\u00e3o, utiliza\u00e7\u00e3o e pesquisa de materiais e t\u00e9cnicas art\u00edsticas (pinc\u00e9is, l\u00e1pis, giz de cera, pap\u00e9is, tintas, argila, goivas) e outros meios (m\u00e1quinas fotogr\u00e1ficas, v\u00eddeos, aparelhos de computa\u00e7\u00e3o e de reprografia).Assinale a alternativa que associa corretamente as lacunas:","provas":[{"id":77706,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2020-furb-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Gaspar - Professor - \u00c1rea: Artes - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-27 11:47:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2383275,"hashId":"ed98bd9cc32d0b00b52d256a62347f70","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione a primeira coluna com a segunda e assinale a alternativa correta sobre os tr\u00eas eixos da abordagem triangular em artes visuais:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>Primeira coluna:<\/u><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1- Contextualiza\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2- Produ\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3- Aprecia\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>Segunda coluna:<\/u><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Utiliza\u00e7\u00e3o dos elementos da linguagem visual representando, expressando e comunicando por imagens: desenho, pintura, gravura, modelagem, escultura, colagem, constru\u00e7\u00e3o, fotografia, cinema, v\u00eddeo, televis\u00e3o, inform\u00e1tica, eletrografia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Contato sens\u00edvel, reconhecimento, observa\u00e7\u00e3o e experimenta\u00e7\u00e3o de leitura das formas visuais em diversos meios de comunica\u00e7\u00e3o da imagem: fotografia, cartaz, televis\u00e3o, v\u00eddeo, hist\u00f3rias em quadrinhos, telas de computador, publica\u00e7\u00f5es, publicidade, desenho industrial, desenho animado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Pesquisa e frequ\u00eancia junto das fontes vivas (artistas) e obras para reconhecimento e reflex\u00e3o sobre a arte presente no entorno.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Reconhecimento e an\u00e1lise de formas visuais presentes na natureza e nas diversas culturas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Experimenta\u00e7\u00e3o, utiliza\u00e7\u00e3o e pesquisa de materiais e t\u00e9cnicas art\u00edsticas (pinc\u00e9is, l\u00e1pis, giz de cera, pap\u00e9is, tintas, argila, goivas) e outros meios (m\u00e1quinas fotogr\u00e1ficas, v\u00eddeos, aparelhos de computa\u00e7\u00e3o e de reprografia).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que associa corretamente as lacunas:<\/p>","resposta":9431909,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2.","id":9431909,"corpo":"<p>2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3.","id":9431910,"corpo":"<p>3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2.","id":9431911,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 1.","id":9431912,"corpo":"<p>2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 2.","id":9431913,"corpo":"<p>1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530437,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria em Arte","oab":false,"nome":"Teoria em Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398964,"slug":"artes-teoria-em-arte"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as imagens abaixo e assinale a alternativa correta:Figuras: grafitti Fonte: https:\/\/www.wikipedia.org\/O nome dos artistas grafiteiros, autores das obras acima, respectivamente, da esquerda para a direita, s\u00e3o:","provas":[{"id":77706,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2020-furb-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Gaspar - Professor - \u00c1rea: Artes - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-27 11:47:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2383280,"hashId":"321a72a94daeea06607b163440bbbc2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe as imagens abaixo e assinale a alternativa correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Figuras: grafitti<\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/77706\/questao\/2383280-20220510180007000000-0.png\" width=\"327\" align=\"center\"> <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/77706\/questao\/2383280-20220510180007000000-1.png\" width=\"220\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: https:\/\/www.wikipedia.org\/<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O nome dos artistas grafiteiros, autores das obras acima, respectivamente, da esquerda para a direita, s\u00e3o:<\/p>","resposta":9431933,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Banksy, Senna.","id":9431930,"corpo":"<p>Banksy, Senna.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Boladona, Zez\u00e3o.","id":9431931,"corpo":"<p>Boladona, Zez\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cooper, Ribeiro.","id":9431932,"corpo":"<p>Cooper, Ribeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"G\u00eameos, Kobra.","id":9431933,"corpo":"<p>G\u00eameos, Kobra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cr\u00e2nio, Binho.","id":9431934,"corpo":"<p>Cr\u00e2nio, Binho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530437,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artistas Famosos","oab":false,"nome":"Artistas Famosos","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":425033,"slug":"artes-artistas-famosos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O artigo \u201cReflex\u00f5es sobre a Abordagem Triangular no Ensino B\u00e1sico de Artes Visuais no contexto brasileiro\u201d (SILVA; LAMPERT, 2016) contribui com as ideias sobre o ensino da Arte na contemporaneidade. Analise as afirmativas abaixo sobre a Abordagem Triangular e assinale a alternativa correta:I- A Abordagem Triangular, desde sua sistematiza\u00e7\u00e3o, demonstrando seu valor, vem propiciando reflex\u00f5es no ensino de arte sobre o mundo no qual se vive e suas visualidades, pensamento que deixa intr\u00ednseco a rela\u00e7\u00e3o de arte e vida e sua potencialidade transformadora.II- [...] a arte n\u00e3o parte apenas de um apreciar ou da livre express\u00e3o, mas prop\u00f5e rela\u00e7\u00e3o entre cultura, conhecimento, frui\u00e7\u00e3o e cogni\u00e7\u00e3o. Conscientiza\u00e7\u00e3o da relev\u00e2ncia do ensino b\u00e1sico cr\u00edtico de artes visuais \u00e9 um dos alcances da Abordagem, pois os processos de Ler, Fazer e Contextualizar significados pelo professor, em acordo com seu planejamento e contexto sociocultural de seus educandos, propiciam a doc\u00eancia reflexiva, que expande al\u00e9m da situa\u00e7\u00e3o escolar, possibilitando rela\u00e7\u00f5es amplas ancoradas nos saberes dos educandos.III- Desmistificar os processos de produ\u00e7\u00e3o e incentivar a leitura de imagens por meio da Abordagem Triangular contempor\u00e2nea (ou p\u00f3s-moderna) do ensino da arte \u00e9 questionar-se sobre os c\u00f3digos hegem\u00f4nicos, desenvolvendo sujeitos cr\u00edticos perante as visualidades que os rodeiam.IV- O ensino b\u00e1sico das artes visuais possibilita a percep\u00e7\u00e3o cr\u00edtica e, assim, interpretativa, que procura ir al\u00e9m das influ\u00eancias que estas podem e buscam exercer sobre n\u00f3s. Assim, a Abordagem Triangular prop\u00f5e que as possibilidades de constru\u00e7\u00e3o do conhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica n\u00e3o s\u00e3o alcan\u00e7adas por meio de imposi\u00e7\u00e3o, mas atrav\u00e9s do di\u00e1logo contextual e experi\u00eancias pautadas na singularidade.\u00c9 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":77706,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2020-furb-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Gaspar - Professor - \u00c1rea: Artes - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-27 11:46:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2383269,"hashId":"3f1f3b1bd2a28f303e71bf4ed39d83eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O artigo \u201cReflex\u00f5es sobre a Abordagem Triangular no Ensino B\u00e1sico de Artes Visuais no contexto brasileiro\u201d (SILVA; LAMPERT, 2016) contribui com as ideias sobre o ensino da Arte na contemporaneidade. Analise as afirmativas abaixo sobre a Abordagem Triangular e assinale a alternativa correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- A Abordagem Triangular, desde sua sistematiza\u00e7\u00e3o, demonstrando seu valor, vem propiciando reflex\u00f5es no ensino de arte sobre o mundo no qual se vive e suas visualidades, pensamento que deixa intr\u00ednseco a rela\u00e7\u00e3o de arte e vida e sua potencialidade transformadora.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- [...] a arte n\u00e3o parte apenas de um apreciar ou da livre express\u00e3o, mas prop\u00f5e rela\u00e7\u00e3o entre cultura, conhecimento, frui\u00e7\u00e3o e cogni\u00e7\u00e3o. Conscientiza\u00e7\u00e3o da relev\u00e2ncia do ensino b\u00e1sico cr\u00edtico de artes visuais \u00e9 um dos alcances da Abordagem, pois os processos de Ler, Fazer e Contextualizar significados pelo professor, em acordo com seu planejamento e contexto sociocultural de seus educandos, propiciam a doc\u00eancia reflexiva, que expande al\u00e9m da situa\u00e7\u00e3o escolar, possibilitando rela\u00e7\u00f5es amplas ancoradas nos saberes dos educandos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Desmistificar os processos de produ\u00e7\u00e3o e incentivar a leitura de imagens por meio da Abordagem Triangular contempor\u00e2nea (ou p\u00f3s-moderna) do ensino da arte \u00e9 questionar-se sobre os c\u00f3digos hegem\u00f4nicos, desenvolvendo sujeitos cr\u00edticos perante as visualidades que os rodeiam.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- O ensino b\u00e1sico das artes visuais possibilita a percep\u00e7\u00e3o cr\u00edtica e, assim, interpretativa, que procura ir al\u00e9m das influ\u00eancias que estas podem e buscam exercer sobre n\u00f3s. Assim, a Abordagem Triangular prop\u00f5e que as possibilidades de constru\u00e7\u00e3o do conhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica n\u00e3o s\u00e3o alcan\u00e7adas por meio de imposi\u00e7\u00e3o, mas atrav\u00e9s do di\u00e1logo contextual e experi\u00eancias pautadas na singularidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":9431885,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":9431882,"corpo":"<p>I, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":9431883,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":9431884,"corpo":"<p>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":9431885,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":9431886,"corpo":"<p>II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530437,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Metodologias","oab":false,"nome":"Metodologias","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398973,"slug":"artes-metodologias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as imagens abaixo, assinale a alternativa que correta e respectivamente identifica os movimentos ar-t\u00edsticos das seguintes obras: Figura 1: George Braque Figura 2: Umberto Boccioni Figura 3: Marc Chagall Fonte: https:\/\/www.wikipedia.org\/ Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta:","provas":[{"id":77706,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2020-furb-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Gaspar - Professor - \u00c1rea: Artes - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-27 11:45:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2383267,"hashId":"275f0586614205f915a22047aa5b3e19","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe as imagens abaixo, assinale a alternativa que correta e respectivamente identifica os movimentos ar-t\u00edsticos das seguintes obras: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Figura 1: George Braque <\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/77706\/questao\/2383267-20220510175356000000-0.png\" width=\"279\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Figura 2: Umberto Boccioni <\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/77706\/questao\/2383267-20220510175356000000-1.png\" width=\"277\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Figura 3: Marc Chagall <\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/77706\/questao\/2383267-20220510175356000000-2.png\" width=\"273\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: https:\/\/www.wikipedia.org\/ <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta:<\/p>","resposta":9431876,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Neoplasticismo, Dada\u00edsmo, Expressionismo.","id":9431872,"corpo":"<p>Neoplasticismo, Dada\u00edsmo, Expressionismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pop art, Fovismo, Construtivismo.","id":9431873,"corpo":"<p>Pop art, Fovismo, Construtivismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Simbolismo, Academicismo, Primitivismo.","id":9431874,"corpo":"<p>Simbolismo, Academicismo, Primitivismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"P\u00f3s-modernismo, Realismo, Impressionismo.","id":9431875,"corpo":"<p>P\u00f3s-modernismo, Realismo, Impressionismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cubismo, Futurismo, Surrealismo.","id":9431876,"corpo":"<p>Cubismo, Futurismo, Surrealismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530437,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398946,"slug":"artes-historia-da-arte"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte Moderna","oab":false,"nome":"Arte Moderna","pai":398946,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398951,"slug":"artes-arte-moderna"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte Contempor\u00e2nea","oab":false,"nome":"Arte Contempor\u00e2nea","pai":398946,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398952,"slug":"artes-arte-contemporanea"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao movimento art\u00edstico Abstracionismo, analise as afirmativas abaixo e identifique as corretas:I- O Abstracionismo \u00e9 um estilo art\u00edstico moderno das artes visuais que prioriza as formas abstratas em detri-mento das figuras.II- O pintor russo Piet Mondrian \u00e9 considerado o precursor da arte abstrata com suas obras como \u201cPrimeira Aquarela Abstrata\u201d (1910).III- No Abstracionismo Informal, predominam as formas e as cores criadas livremente, sugerindo, por vezes, associa\u00e7\u00f5es com os elementos da natureza.IV- No Abstracionismo Geom\u00e9trico, as formas e as cores devem ser organizadas de maneira que a composi\u00e7\u00e3o resultante seja apenas a express\u00e3o de uma concep\u00e7\u00e3o geom\u00e9trica.\u00c9 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":77706,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2020-furb-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Gaspar - Professor - \u00c1rea: Artes - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-27 11:46:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2383272,"hashId":"74f6ab75b8f469d8f4d17235e3f5f10a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao movimento art\u00edstico Abstracionismo, analise as afirmativas abaixo e identifique as corretas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- O Abstracionismo \u00e9 um estilo art\u00edstico moderno das artes visuais que prioriza as formas abstratas em detri-mento das figuras.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- O pintor russo Piet Mondrian \u00e9 considerado o precursor da arte abstrata com suas obras como \u201cPrimeira Aquarela Abstrata\u201d (1910).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- No Abstracionismo Informal, predominam as formas e as cores criadas livremente, sugerindo, por vezes, associa\u00e7\u00f5es com os elementos da natureza.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- No Abstracionismo Geom\u00e9trico, as formas e as cores devem ser organizadas de maneira que a composi\u00e7\u00e3o resultante seja apenas a express\u00e3o de uma concep\u00e7\u00e3o geom\u00e9trica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":9431899,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":9431896,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":9431897,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":9431898,"corpo":"<p>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":9431899,"corpo":"<p>I, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":9431900,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530437,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte Moderna","oab":false,"nome":"Arte Moderna","pai":398946,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398951,"slug":"artes-arte-moderna"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia","id":5735,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"unipampa-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s Boas Pr\u00e1ticas Laboratoriais (BPL), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":81756,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia","id":5735,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"unipampa-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2020-fundatec-tecnico-em-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - UNIPAMPA - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-27 15:01:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2409629,"hashId":"02e65413e10bc08568703f9d68a00a4a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s Boas Pr\u00e1ticas Laboratoriais (BPL), assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9543741,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sempre que poss\u00edvel, trocar materiais qu\u00edmicos de lugar para evitar ac\u00famulo de subst\u00e2ncias vol\u00e1teis.","id":9543739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sempre que poss\u00edvel, trocar materiais qu\u00edmicos de lugar para evitar ac\u00famulo de subst\u00e2ncias vol\u00e1teis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O ambiente laboratorial deve ter reduzida luminosidade para evitar degrada\u00e7\u00e3o de reagentes fotossens\u00edveis.","id":9543740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ambiente laboratorial deve ter reduzida luminosidade para evitar degrada\u00e7\u00e3o de reagentes fotossens\u00edveis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A sinaliza\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia deve estar presente nos laborat\u00f3rios.","id":9543741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sinaliza\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia deve estar presente nos laborat\u00f3rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O laborat\u00f3rio deve fornecer uma unidade de cada EPI diariamente para os funcion\u00e1rios.","id":9543742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O laborat\u00f3rio deve fornecer uma unidade de cada EPI diariamente para os funcion\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tomar cuidado quando pipetar com a boca subst\u00e2ncias corrosivas, sempre que poss\u00edvel utilizar pipetas autom\u00e1ticas.","id":9543743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tomar cuidado quando pipetar com a boca subst\u00e2ncias corrosivas, sempre que poss\u00edvel utilizar pipetas autom\u00e1ticas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533391,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vereadores de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Camara de Vereadores de Guaruja do Sul","id":4573,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-vereadores-de-guaruja-do-sul-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que tange \u00e0s etapas do da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e9 correto afirmar: ","provas":[{"id":54382,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vereadores de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Camara de Vereadores de Guaruja do Sul","id":4573,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-vereadores-de-guaruja-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vereadores-de-guaruja-do-sul-sc-2020-ameosc-contador","tipo":1,"nome":"AMEOSC - C\u00e2mara de Vereadores de Guaruj\u00e1 do Sul - Contador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-27 09:24:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1636483,"hashId":"3e6246b508e6b333ddddbf2845d9c680","enunciado":"<p>No que tange \u00e0s etapas do da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e9 correto afirmar: <\/p>","resposta":6157126,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando o fato gerador do passivo exig\u00edvel ocorrer antes do empenho, ou entre o empenho e a liquida\u00e7\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio o registro de uma etapa intermedi\u00e1ria, chamada \u201cliquida\u00e7\u00e3o\u201d. ","id":6157125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o fato gerador do passivo exig\u00edvel ocorrer antes do empenho, ou entre o empenho e a liquida\u00e7\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio o registro de uma etapa intermedi\u00e1ria, chamada \u201cliquida\u00e7\u00e3o\u201d. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Segundo o art. 58 da Lei n\u00ba 4.320\/64, o empenho de despesa \u00e9 o ato emanado de autoridade competente que cria para o Estado obriga\u00e7\u00e3o de pagamento pendente ou n\u00e3o de implemento de condi\u00e7\u00e3o. ","id":6157126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o art. 58 da Lei n\u00ba 4.320\/64, o empenho de despesa \u00e9 o ato emanado de autoridade competente que cria para o Estado obriga\u00e7\u00e3o de pagamento pendente ou n\u00e3o de implemento de condi\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Segundo o art. 63 da Lei n\u00ba 4.320\/64, o \u201cempenho em liquida\u00e7\u00e3o\u201d consiste na verifica\u00e7\u00e3o do direito adquirido pelo credor tendo por base os t\u00edtulos e documentos comprobat\u00f3rios do respectivo cr\u00e9dito, ou seja, \u00e9 a verifica\u00e7\u00e3o de um passivo exig\u00edvel j\u00e1 existente. ","id":6157127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o art. 63 da Lei n\u00ba 4.320\/64, o \u201cempenho em liquida\u00e7\u00e3o\u201d consiste na verifica\u00e7\u00e3o do direito adquirido pelo credor tendo por base os t\u00edtulos e documentos comprobat\u00f3rios do respectivo cr\u00e9dito, ou seja, \u00e9 a verifica\u00e7\u00e3o de um passivo exig\u00edvel j\u00e1 existente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O empenho em liquida\u00e7\u00e3o consiste na efetiva sa\u00edda do recurso financeiro que ocasionar\u00e1 a baixa de um passivo exig\u00edvel existente.","id":6157128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O empenho em liquida\u00e7\u00e3o consiste na efetiva sa\u00edda do recurso financeiro que ocasionar\u00e1 a baixa de um passivo exig\u00edvel existente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447479,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Est\u00e1gios da Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Est\u00e1gios da Despesa P\u00fablica","pai":405678,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":405680,"slug":"direito-financeiro-estagios-da-despesa-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Empenho","oab":false,"nome":"Empenho","pai":405651,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411894,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-empenho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Liquida\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Liquida\u00e7\u00e3o","pai":405651,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411895,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-liquidacao"}],"slug":"direito-financeiro\/1636483","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta sobre as previs\u00f5es plurienais, com base na Lei n\u00ba 4.320\/64: ","provas":[{"id":54306,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc-2020-ameosc-controlador-interno","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Palma Sola - Controlador Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-27 09:28:05","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1635570,"hashId":"097dc90a0e2e1d32a7ff6ac6826bf30f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta sobre as previs\u00f5es plurienais, com base na Lei n\u00ba 4.320\/64: <\/p>","resposta":6152985,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As receitas e despesas de capital ser\u00e3o objeto de um Quadro de Recursos e de Aplica\u00e7\u00e3o de Capital, aprovado por decreto do Poder Executivo, abrangendo, no m\u00ednimo um bi\u00eanio. ","id":6152982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As receitas e despesas de capital ser\u00e3o objeto de um Quadro de Recursos e de Aplica\u00e7\u00e3o de Capital, aprovado por decreto do Poder Executivo, abrangendo, no m\u00ednimo um bi\u00eanio. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os resultados que se pretendem obter com a realiza\u00e7\u00e3o de cada programa constante do Quadro de Recursos n\u00e3o podem ser considerados metas. ","id":6152983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os resultados que se pretendem obter com a realiza\u00e7\u00e3o de cada programa constante do Quadro de Recursos n\u00e3o podem ser considerados metas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os programas constantes do Quadro de Recursos e de Aplica\u00e7\u00e3o de Capital nunca ser\u00e3o correlacionados a metas objetivas em termos de realiza\u00e7\u00e3o de obras e de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os. ","id":6152984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os programas constantes do Quadro de Recursos e de Aplica\u00e7\u00e3o de Capital nunca ser\u00e3o correlacionados a metas objetivas em termos de realiza\u00e7\u00e3o de obras e de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A proposta or\u00e7ament\u00e1ria conter\u00e1 o programa anual atualizado dos investimentos, invers\u00f5es financeiras e transfer\u00eancias previstos no Quadro de Recursos e de Aplica\u00e7\u00e3o de Capital.","id":6152985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A proposta or\u00e7ament\u00e1ria conter\u00e1 o programa anual atualizado dos investimentos, invers\u00f5es financeiras e transfer\u00eancias previstos no Quadro de Recursos e de Aplica\u00e7\u00e3o de Capital.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447367,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito","oab":false,"nome":"Conceito","pai":411612,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411613,"slug":"direito-financeiro-conceito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"LOA na Lei 4.320 de 1964","oab":false,"nome":"LOA na Lei 4.320 de 1964","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424719,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-loa-na-lei-4-320-de-1964"}],"slug":"direito-financeiro\/1635570","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Todo aquele que, a qualquer t\u00edtulo, tenha a seu cargo o servi\u00e7o de contabilidade da Uni\u00e3o \u00e9 pessoalmente respons\u00e1vel pela exatid\u00e3o das contas e pela oportuna apresenta\u00e7\u00e3o dos balancetes, dos balan\u00e7os e das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis dos atos relativos \u00e0 administra\u00e7\u00e3o financeira e patrimonial do setor sob sua jurisdi\u00e7\u00e3o no prazo de tr\u00eas dias \u00fateis, conforme disposto no artigo 89 do Decretolei n\u00ba 200, de 1967. II. As entidades e as organiza\u00e7\u00f5es em geral, dotadas de personalidade jur\u00eddica de direito privado, que recebem contribui\u00e7\u00f5es para fiscais e prestam servi\u00e7os de interesse p\u00fablico ou social, est\u00e3o sujeitas \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o do Estado nos termos e condi\u00e7\u00f5es estabelecidas na legisla\u00e7\u00e3o pertinente a cada uma, conforme disposto no artigo 183 do Decreto-lei n\u00ba 200, de 1967. III. Com base na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria, cr\u00e9ditos adicionais e seus atos complementares, o \u00f3rg\u00e3o central da programa\u00e7\u00e3o financeira deve fixar as cotas e os prazos de utiliza\u00e7\u00e3o de recursos pelos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, pelos Minist\u00e9rios e pelas autoridades dos Poderes Legislativo e Judici\u00e1rio para atender \u00e0 movimenta\u00e7\u00e3o dos cr\u00e9ditos or\u00e7ament\u00e1rios ou adicionais, conforme disposto no artigo 72 do Decreto-lei n\u00ba 200, de 1967. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53800,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-advogado","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Advogado - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-27 09:28:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1625658,"hashId":"8878a6494a8e089174fb8aad98412a6f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Todo aquele que, a qualquer t\u00edtulo, tenha a seu cargo o servi\u00e7o de contabilidade da Uni\u00e3o \u00e9 pessoalmente respons\u00e1vel pela exatid\u00e3o das contas e pela oportuna apresenta\u00e7\u00e3o dos balancetes, dos balan\u00e7os e das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis dos atos relativos \u00e0 administra\u00e7\u00e3o financeira e patrimonial do setor sob sua jurisdi\u00e7\u00e3o no prazo de tr\u00eas dias \u00fateis, conforme disposto no artigo 89 do Decretolei n\u00ba 200, de 1967. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As entidades e as organiza\u00e7\u00f5es em geral, dotadas de personalidade jur\u00eddica de direito privado, que recebem contribui\u00e7\u00f5es para fiscais e prestam servi\u00e7os de interesse p\u00fablico ou social, est\u00e3o sujeitas \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o do Estado nos termos e condi\u00e7\u00f5es estabelecidas na legisla\u00e7\u00e3o pertinente a cada uma, conforme disposto no artigo 183 do Decreto-lei n\u00ba 200, de 1967. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Com base na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria, cr\u00e9ditos adicionais e seus atos complementares, o \u00f3rg\u00e3o central da programa\u00e7\u00e3o financeira deve fixar as cotas e os prazos de utiliza\u00e7\u00e3o de recursos pelos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, pelos Minist\u00e9rios e pelas autoridades dos Poderes Legislativo e Judici\u00e1rio para atender \u00e0 movimenta\u00e7\u00e3o dos cr\u00e9ditos or\u00e7ament\u00e1rios ou adicionais, conforme disposto no artigo 72 do Decreto-lei n\u00ba 200, de 1967. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6110867,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6110865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":6110866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6110867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6110868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446215,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto-Lei 200\/67","oab":false,"nome":"Decreto-Lei 200\/67","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422420,"slug":"direito-administrativo-decreto-lei-200-67"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1625658","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - 40h","id":21373,"slug":"enfermeiro-40h"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":66022,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - 40h","id":21373,"slug":"enfermeiro-40h"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-enfermeiro-40h","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - Enfermeiro - 40h - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-28 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2056898,"hashId":"6a6d79de3f24f746295301d77c5adcaf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem, \u00e9 <u>correto<\/u> afirmar que:<\/p>","resposta":8025802,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cabe ao profissional de enfermagem exercer a profiss\u00e3o com justi\u00e7a, compromisso, igualdade, resolutividade, dignidade, compet\u00eancia, responsabilidade, honestidade e lealdade.","id":8025800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe ao profissional de enfermagem exercer a profiss\u00e3o com justi\u00e7a, compromisso, igualdade, resolutividade, dignidade, compet\u00eancia, responsabilidade, honestidade e lealdade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado ter acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es, relacionadas \u00e0 pessoa, fam\u00edlia e coletividade, mesmo quando necess\u00e1rias ao exerc\u00edcio profissional ","id":8025801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado ter acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es, relacionadas \u00e0 pessoa, fam\u00edlia e coletividade, mesmo quando necess\u00e1rias ao exerc\u00edcio profissional <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" \u00c9 direito do profissional de enfermagem apoiar as iniciativas que visem ao aprimoramento profissional e a defesa dos direitos e interesses da categoria e da sociedade.","id":8025802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00c9 direito do profissional de enfermagem apoiar as iniciativas que visem ao aprimoramento profissional e a defesa dos direitos e interesses da categoria e da sociedade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 opcional, sendo relacionada ao seu interesse pessoal, o dever de aprimorar os conhecimentos t\u00e9cnicos, cient\u00edficos, \u00e9ticos e culturais, em benef\u00edcio da pessoa, fam\u00edlia e coletividade e do desenvolvimento da profiss\u00e3o.","id":8025803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 opcional, sendo relacionada ao seu interesse pessoal, o dever de aprimorar os conhecimentos t\u00e9cnicos, cient\u00edficos, \u00e9ticos e culturais, em benef\u00edcio da pessoa, fam\u00edlia e coletividade e do desenvolvimento da profiss\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 permitido administrar medicamentos sem conhecer a a\u00e7\u00e3o da droga e sem certificar-se da possibilidade de riscos, desde que esteja em prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica.","id":8025804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 permitido administrar medicamentos sem conhecer a a\u00e7\u00e3o da droga e sem certificar-se da possibilidade de riscos, desde que esteja em prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493571,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica profissional ou Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Enfermagem","oab":false,"nome":"\u00c9tica profissional ou Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405860,"slug":"enfermagem-etica-profissional-ou-legislacao-profissional-de-enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","pai":405862,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413247,"slug":"enfermagem-resolucao-cofen-564-17"}],"slug":"legislacao-federal\/2056898","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedra Lavrada","sigla":"Prefeitura de Pedra Lavrada","id":4074,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-pedra-lavrada-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a Norma de Opera\u00e7\u00e3o B\u00e1sica do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social \u2013\nNOB\/SUAS 2012, \u00e9 INCORRETO afirmar que s\u00e3o diretrizes estruturantes da gest\u00e3o:","provas":[{"id":45671,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra Lavrada","sigla":"Prefeitura de Pedra Lavrada","id":4074,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-pedra-lavrada-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedra-lavrada-pb-2020-contemax-assistente-social","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Pedra Lavrada - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-29 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1385549,"hashId":"d4123b328a73442bfa9694701aec0a92","enunciado":"<p>Considerando a Norma de Opera\u00e7\u00e3o B\u00e1sica do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social \u2013\nNOB\/SUAS 2012, \u00e9 <strong>INCORRETO <\/strong>afirmar que s\u00e3o diretrizes estruturantes da gest\u00e3o:<\/p>","resposta":5095602,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"controle social e participa\u00e7\u00e3o popular.","id":5095599,"corpo":"<p>controle social e participa\u00e7\u00e3o popular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" fortalecimento da rela\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica entre Estado e sociedade civil.","id":5095600,"corpo":"<p> fortalecimento da rela\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica entre Estado e sociedade civil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"territorializa\u00e7\u00e3o.","id":5095601,"corpo":"<p>territorializa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" defesa da dignidade da pessoa humana.","id":5095602,"corpo":"<p> defesa da dignidade da pessoa humana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"matricialidade sociofamiliar.","id":5095603,"corpo":"<p>matricialidade sociofamiliar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418392,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 35","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social na Perspectiva do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social- SUAS","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social na Perspectiva do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social- SUAS","pai":398754,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398760,"slug":"servico-social-gestao-da-politica-nacional-de-assistencia-social-na-perspectiva-do-sistema-unico-de-assistencia-social-suas"}],"slug":"servico-social\/1385549","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mataraca","sigla":"","id":2688,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-mataraca-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para enviar mensagens cada programa de e-mail possui uma maneira pr\u00f3pria de encaminhar as mensagens e o usu\u00e1rio deve verificar suas orienta\u00e7\u00f5es e regulamentos. Para que o e-mail seja enviado \u00e9 importante preencher os seguintes dados assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":48397,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mataraca","sigla":"","id":2688,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-mataraca-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mataraca-pb-2020-contemax-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Mataraca - Agente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-29 04:02:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1466965,"hashId":"1b9a12b59a86d7bcb1884ad29c2efe8d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para enviar mensagens cada programa de e-mail possui uma maneira pr\u00f3pria de encaminhar as mensagens e o usu\u00e1rio deve verificar suas orienta\u00e7\u00f5es e regulamentos. Para que o e-mail seja enviado \u00e9 importante preencher os seguintes dados assinale a alternativa <strong>incorreta<\/strong>.<\/p>","resposta":5449459,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"To: \u00e9 o endere\u00e7o para qual ser\u00e1 enviada a mensagem;","id":5449455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">To: \u00e9 o endere\u00e7o para qual ser\u00e1 enviada a mensagem;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cc: vem do ingl\u00eas Carbon Copy (c\u00f3pia carbonada). Nesse espa\u00e7o voc\u00ea coloca o endere\u00e7o de uma pessoa que receber\u00e1 uma c\u00f3pia do e-mail.","id":5449456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cc: vem do ingl\u00eas Carbon Copy (c\u00f3pia carbonada). Nesse espa\u00e7o voc\u00ea coloca o endere\u00e7o de uma pessoa que receber\u00e1 uma c\u00f3pia do e-mail.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bcc: vem do ingl\u00eas Blind Carbon Copy (c\u00f3pia cega). Utilizado quando o usu\u00e1rio deseja encaminhar um e-mail e anexa um destinat\u00e1rio que n\u00e3o deve aparecer na mensagem para as outras pessoas.","id":5449457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bcc: vem do ingl\u00eas Blind Carbon Copy (c\u00f3pia cega). Utilizado quando o usu\u00e1rio deseja encaminhar um e-mail e anexa um destinat\u00e1rio que n\u00e3o deve aparecer na mensagem para as outras pessoas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Subject: \u00e9 o assunto de sua mensagem e pode ou n\u00e3o ser preenchido","id":5449458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Subject: \u00e9 o assunto de sua mensagem e pode ou n\u00e3o ser preenchido<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"CRYPTOGRAPHY: Criptografia da mensagem","id":5449459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CRYPTOGRAPHY: Criptografia da mensagem<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426530,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"}],"slug":"informatica\/1466965","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mataraca","sigla":"","id":2688,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-mataraca-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 13.019, de 31 de julho de 2014, que estabelece o regime jur\u00eddico das parcerias entre a Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e as organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil, em regime de m\u00fatua coopera\u00e7\u00e3o, para a consecu\u00e7\u00e3o de finalidades de interesse p\u00fablico e rec\u00edproco, define que o regime jur\u00eddico de que trata a lei em refer\u00eancia tem como fundamentos os elementos abaixo elencados, salvo:","provas":[{"id":48436,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mataraca","sigla":"","id":2688,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-mataraca-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mataraca-pb-2020-contemax-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Mataraca - Procurador Jur\u00eddico - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-29 09:43:16","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1468029,"hashId":"ae46efa13a4b6c3de16c98814ed33688","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 13.019, de 31 de julho de 2014, que estabelece o regime jur\u00eddico das parcerias entre a Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e as organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil, em regime de m\u00fatua coopera\u00e7\u00e3o, para a consecu\u00e7\u00e3o de finalidades de interesse p\u00fablico e rec\u00edproco, define que o regime jur\u00eddico de que trata a lei em refer\u00eancia tem como fundamentos os elementos abaixo elencados, salvo:<\/p>","resposta":5454460,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gest\u00e3o p\u00fablica democr\u00e1tica.","id":5454456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gest\u00e3o p\u00fablica democr\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a participa\u00e7\u00e3o social.","id":5454457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a participa\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o fortalecimento da sociedade civil.","id":5454458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o fortalecimento da sociedade civil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a transpar\u00eancia na aplica\u00e7\u00e3o dos recursos p\u00fablicos.","id":5454459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a transpar\u00eancia na aplica\u00e7\u00e3o dos recursos p\u00fablicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a prioriza\u00e7\u00e3o do controle de resultados.","id":5454460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a prioriza\u00e7\u00e3o do controle de resultados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426651,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es gerais sobre a organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Entidades Paraestatais e o Terceiro Setor","oab":true,"nome":"Entidades Paraestatais e o Terceiro Setor","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404352,"slug":"direito-administrativo-entidades-paraestatais-e-o-terceiro-setor"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 13.019\/2014 - Estabelece o regime jur\u00eddico das parcerias entre a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e as organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil, em regime de m\u00fatua coopera\u00e7\u00e3o, para a consecu\u00e7\u00e3o de finalidades de interesse p\u00fablico e rec\u00edproco, mediante a","oab":true,"nome":"Lei no 13.019\/2014 - Estabelece o regime jur\u00eddico das parcerias entre a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e as organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil, em regime de m\u00fatua coopera\u00e7\u00e3o, para a consecu\u00e7\u00e3o de finalidades de interesse p\u00fablico e rec\u00edproco, mediante a","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404537,"slug":"direito-administrativo-lei-no-13-019-2014-estabelece-o-regime-juridico-das-parcerias-entre-a-administracao-publica-e-as-organizacoes-da-sociedade-civil-em-regime-de-mutua-cooperacao-para-a-consecucao-de-finalidades-de-interesse-publico-e-reciproco-mediante-a"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil (OSC) - Lei n. 13.019\/2014","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil (OSC) - Lei n. 13.019\/2014","pai":404352,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407930,"slug":"direito-administrativo-organizacoes-da-sociedade-civil-osc-lei-n-13-019-2014"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimento de manifesta\u00e7\u00e3o de interesse social","oab":true,"nome":"Procedimento de manifesta\u00e7\u00e3o de interesse social","pai":407930,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407938,"slug":"direito-administrativo-procedimento-de-manifestacao-de-interesse-social"}],"slug":"direito-administrativo\/1468029","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507,"slug":"analista-administrativo-area-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hc-ufu"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa produz dois tipos de chocolate: O chocolate A leva 400 g de leite e 100 g de cacau, enquanto o chocolate B leva 300 g de leite e 200 g de cacau. Est\u00e3o dispon\u00edveis 10 kg de cacau e 30 kg de leite. As quantidades produzidas que fazem parte da regi\u00e3o vi\u00e1vel s\u00e3o","provas":[{"id":47706,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507,"slug":"analista-administrativo-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hc-ufu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hc-ufu-2020-vunesp-analista-administrativo-area-estatistica","tipo":1,"nome":"VUNESP - HC-UFU - Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-29 18:39:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1448594,"hashId":"b006858d5e31ea1e73c8b109e374a914","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma empresa produz dois tipos de chocolate: O chocolate <em>A<\/em><span class=\"ql-font-monospace\"> <\/span>leva 400 g de leite e 100 g de cacau, enquanto o chocolate <em>B <\/em>leva 300 g de leite e 200 g de cacau. Est\u00e3o dispon\u00edveis 10 kg de cacau e 30 kg de leite. As quantidades produzidas que fazem parte da regi\u00e3o vi\u00e1vel s\u00e3o<\/p>","resposta":5365453,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"60 do chocolate A e 20 do chocolate B.","id":5365453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">60 do chocolate A e 20 do chocolate <em>B<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"50 do chocolate A e 30 do chocolate B.","id":5365454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">50 do chocolate A e 30 do chocolate B<em>.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30 do chocolate A e 40 do chocolate B.","id":5365455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">30 do chocolate A e 40 do chocolate <em>B<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"70 do chocolate A e 15 do chocolate B.","id":5365456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">70 do chocolate A e 15 do chocolate <em>B<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"80 do chocolate A e 10 do chocolate B.","id":5365457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">80 do chocolate A e 10 do chocolate <em>B<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424755,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equa\u00e7\u00e3o do primeiro grau (linear)","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00e3o do primeiro grau (linear)","pai":408703,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408707,"slug":"matematica-equacao-do-primeiro-grau-linear"}],"slug":"matematica\/1448594","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ATAME Grupo","descricao":"ATAME Grupo - ATAME","sigla":"ATAME","oab":false,"id":416,"slug":"atame"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Campos de J\u00falio","sigla":"","id":5447,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"camara-de-campos-de-julio-mt"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tutela provis\u00f3ria, assinale a alternativa incorreta com base no C\u00f3digo de Processo Civil: ","provas":[{"id":71968,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Campos de J\u00falio","sigla":"","id":5447,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"camara-de-campos-de-julio-mt"},"banca":{"nome":"ATAME Grupo","descricao":"ATAME Grupo - ATAME","sigla":"ATAME","oab":false,"id":416,"slug":"atame"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-campos-de-julio-mt-2020-atame-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"ATAME - C\u00e2mara de Campos de J\u00falio - Assessor Jur\u00eddico - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-30 03:34:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2377483,"hashId":"107fd7d3f5d1d8c2a326bd49cfd7bad2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tutela provis\u00f3ria, assinale a alternativa incorreta com base no C\u00f3digo de Processo Civil: <\/p>","resposta":9408796,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na decis\u00e3o que conceder, negar, modificar ou revogar a tutela provis\u00f3ria, o juiz motivar\u00e1 seu convencimento de modo claro e preciso. ","id":9408795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na decis\u00e3o que conceder, negar, modificar ou revogar a tutela provis\u00f3ria, o juiz motivar\u00e1 seu convencimento de modo claro e preciso. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A tutela provis\u00f3ria requerida em car\u00e1ter incidental depende do pagamento de custas. ","id":9408796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tutela provis\u00f3ria requerida em car\u00e1ter incidental depende do pagamento de custas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A tutela provis\u00f3ria ser\u00e1 requerida ao ju\u00edzo da causa e, quando antecedente, ao ju\u00edzo competente para conhecer do pedido principal.","id":9408797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tutela provis\u00f3ria ser\u00e1 requerida ao ju\u00edzo da causa e, quando antecedente, ao ju\u00edzo competente para conhecer do pedido principal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A tutela provis\u00f3ria conserva sua efic\u00e1cia na pend\u00eancia do processo, mas pode, a qualquer tempo, ser revogada ou modificada.","id":9408798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tutela provis\u00f3ria conserva sua efic\u00e1cia na pend\u00eancia do processo, mas pode, a qualquer tempo, ser revogada ou modificada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529613,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tutela Provis\u00f3ria de Urg\u00eancia Requerida em Car\u00e1ter Antecedente","oab":false,"nome":"Tutela Provis\u00f3ria de Urg\u00eancia Requerida em Car\u00e1ter Antecedente","pai":402141,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415770,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-tutela-provisoria-de-urgencia-requerida-em-carater-antecedente"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/2377483","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474,"slug":"inspetor-de-alunos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho do \u00faltimo par\u00e1grafo \u2013 \u00c9 dif\u00edcil, mas \u00e9 preciso come\u00e7armos o quanto antes a limpar nosso caminho, para que a vida possa fluir com mais leveza e sa\u00fade. \u2013 as palavras destacadas estabelecem, respectivamente, sentidos de","provas":[{"id":73502,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474,"slug":"inspetor-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp-2020-vunesp-inspetor-de-alunos-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - Inspetor de Alunos - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-30 04:03:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":2226897,"hashId":"58a0d5b2b33d85df14e105b7be5f641b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho do \u00faltimo par\u00e1grafo \u2013 \u00c9 dif\u00edcil, <strong>mas <\/strong>\u00e9 preciso come\u00e7armos o quanto antes a limpar nosso caminho, <strong>para <\/strong>que a vida possa fluir com mais leveza e sa\u00fade. \u2013 as palavras destacadas estabelecem, respectivamente, sentidos de<\/p>","resposta":8755215,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"oposi\u00e7\u00e3o e lugar.","id":8755211,"corpo":"<p>oposi\u00e7\u00e3o e lugar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conclus\u00e3o e adi\u00e7\u00e3o.","id":8755212,"corpo":"<p>conclus\u00e3o e adi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00e3o e finalidade.","id":8755213,"corpo":"<p>condi\u00e7\u00e3o e finalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compara\u00e7\u00e3o e origem.","id":8755214,"corpo":"<p>compara\u00e7\u00e3o e origem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"oposi\u00e7\u00e3o e finalidade.","id":8755215,"corpo":"<p>oposi\u00e7\u00e3o e finalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 08.Limpando nosso caminho\tLimpar \u00e9 uma atitude que traz consequ\u00eancias saud\u00e1veis \u2013 ainda que tenha gente que precise de uma bagun\u00e7a em volta, de crostas no ch\u00e3o e na alma, de se perder em meio a embalagens de comida, toalhas sujas e outras tranqueiras.\tA casa de todos n\u00f3s \u00e9 cheia de toxinas. Objetos e roupas que n\u00e3o usamos mais, coisas quebradas ou lascadas, plantas mortas, papelada sem sentido, jornais e revistas antigos, rem\u00e9dios vencidos, meias furadas, eletrodom\u00e9sticos estragados. Guard\u00e1-los \u00e9 uma ilus\u00e3o de que trar\u00e3o de volta a \u00e9poca em que serviram para alguma coisa. Uma resist\u00eancia \u00e0 passagem do tempo. Resist\u00eancia ineficaz, l\u00f3gico. Est\u00e1 mais do que na hora de dizer: x\u00f4, tranqueiras!\t\u00c9 uma terapia r\u00e1pida e de baixo custo: desapegar-se das tralhas a fim de aliviar a rotina. Abrindo espa\u00e7o, podemos nos sentir mais leves e tudo em volta clareia, inclusive as ideias. At\u00e9 a sa\u00fade melhora.\tExistem fios invis\u00edveis que nos ligam a tudo aquilo que possu\u00edmos. Est\u00e1 explicado: como n\u00e3o se sentir deprimido num ambiente cheio de entulho? Como n\u00e3o acordar cansado estando interligado a uma tonelada de peso in\u00fatil? Vale para o que \u00e9 material e, \u00e9 claro, para o cora\u00e7\u00e3o, aquele pequeno m\u00fasculo que bate dentro do peito e que n\u00e3o merece hospedar tanto sentimento que n\u00e3o serve para nada, a n\u00e3o ser para obstruir as art\u00e9rias. Seria t\u00e3o bom n\u00e3o sentir tanta m\u00e1goa, tanto rancor, tanto ressentimento. \u00c9 dif\u00edcil, mas \u00e9 preciso come\u00e7armos o quanto antes a limpar nosso caminho, para que a vida possa fluir com mais leveza e sa\u00fade.\t(Martha Medeiros. Quem diria que viver ia dar nisso. 9a ed. Porto Alegre: L&amp;PM, 2019. Adaptado)","id":513227,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 <\/strong>a <strong>08<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Limpando nosso caminho<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tLimpar \u00e9 uma atitude que traz consequ\u00eancias saud\u00e1veis \u2013 ainda que tenha gente que precise de uma bagun\u00e7a em volta, de crostas no ch\u00e3o e na alma, de se perder em meio a embalagens de comida, toalhas sujas e outras tranqueiras.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA casa de todos n\u00f3s \u00e9 cheia de toxinas. Objetos e roupas que n\u00e3o usamos mais, coisas quebradas ou lascadas, plantas mortas, papelada sem sentido, jornais e revistas antigos, rem\u00e9dios vencidos, meias furadas, eletrodom\u00e9sticos estragados. Guard\u00e1-los \u00e9 uma ilus\u00e3o de que trar\u00e3o de volta a \u00e9poca em que serviram para alguma coisa. Uma resist\u00eancia \u00e0 passagem do tempo. Resist\u00eancia ineficaz, l\u00f3gico. Est\u00e1 mais do que na hora de dizer: x\u00f4, tranqueiras!<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u00c9 uma terapia r\u00e1pida e de baixo custo: desapegar-se das tralhas a fim de aliviar a rotina. Abrindo espa\u00e7o, podemos nos sentir mais leves e tudo em volta clareia, inclusive as ideias. At\u00e9 a sa\u00fade melhora.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tExistem fios invis\u00edveis que nos ligam a tudo aquilo que possu\u00edmos. Est\u00e1 explicado: como n\u00e3o se sentir deprimido num ambiente cheio de entulho? Como n\u00e3o acordar cansado estando interligado a uma tonelada de peso in\u00fatil? Vale para o que \u00e9 material e, \u00e9 claro, para o cora\u00e7\u00e3o, aquele pequeno m\u00fasculo que bate dentro do peito e que n\u00e3o merece hospedar tanto sentimento que n\u00e3o serve para nada, a n\u00e3o ser para obstruir as art\u00e9rias. Seria t\u00e3o bom n\u00e3o sentir tanta m\u00e1goa, tanto rancor, tanto ressentimento. \u00c9 dif\u00edcil, mas \u00e9 preciso come\u00e7armos o quanto antes a limpar nosso caminho, para que a vida possa fluir com mais leveza e sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right;\">(Martha Medeiros. <em>Quem diria que viver ia dar nisso<\/em>. 9<sup>a<\/sup> ed. Porto Alegre: L&amp;PM, 2019. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas adversativas","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas adversativas","pai":409304,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409306,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes-coordenativas-adversativas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es subordinativas finais","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es subordinativas finais","pai":409310,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419412,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes-subordinativas-finais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2226897","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itamb\u00e9","sigla":"","id":5457,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-itambe-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta de acordo com o texto.","provas":[{"id":72067,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itamb\u00e9","sigla":"","id":5457,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-itambe-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itambe-pr-2020-unifil-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Itamb\u00e9 - Farmac\u00eautico - 2020"},{"id":72068,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itamb\u00e9","sigla":"","id":5457,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-itambe-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itambe-pr-2020-unifil-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Itamb\u00e9 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2020"},{"id":72066,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itamb\u00e9","sigla":"","id":5457,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-itambe-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itambe-pr-2020-unifil-contador","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Itamb\u00e9 - Contador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-30 04:03:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2202036,"hashId":"1d32e7922c82e4d289226c33947251bd","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta de acordo com o texto.<\/p>","resposta":8646084,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Doen\u00e7as respirat\u00f3rias est\u00e3o cada vez em maior n\u00famero.","id":8646082,"corpo":"<p>Doen\u00e7as respirat\u00f3rias est\u00e3o cada vez em maior n\u00famero.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7as cardiovasculares est\u00e3o cada vez em maior n\u00famero.","id":8646083,"corpo":"<p>Doen\u00e7as cardiovasculares est\u00e3o cada vez em maior n\u00famero.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7as renais est\u00e3o cada vez em maior n\u00famero. ","id":8646084,"corpo":"<p>Doen\u00e7as renais est\u00e3o cada vez em maior n\u00famero. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7as causadas por v\u00edrus est\u00e3o cada vez em maior n\u00famero. ","id":8646085,"corpo":"<p>Doen\u00e7as causadas por v\u00edrus est\u00e3o cada vez em maior n\u00famero. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder as quest\u00f5es. Pesquisa mostra que brasileiros precisam cuidar melhor dos rins Levantamento da SA\u00daDE avalia o conhecimento e o comportamento da popula\u00e7\u00e3o a respeito de causas, preven\u00e7\u00e3o, diagn\u00f3stico e tratamento das doen\u00e7as renais Por Goretti Tenorio __O peri\u00f3dico cient\u00edfico The Lancet acaba de publicar um retrato global sobre doen\u00e7a renal cr\u00f4nica: em 2017, foram computados cerca de 700 milh\u00f5es de pessoas com a condi\u00e7\u00e3o pelo mundo e 1,2 milh\u00e3o de mortes em fun\u00e7\u00e3o do problema. S\u00f3 no Brasil temos hoje 10 milh\u00f5es de cidad\u00e3os convivendo com o comprometimento dos rins. __\u201cVivemos uma epidemia, com grande impacto na sa\u00fade e na qualidade de vida dos pacientes\u201d, diz o nefrologista Alexandre Cabral, do Instituto de Sa\u00fade do Rim, em Campo Grande (MS). Por aqui, o n\u00famero de indiv\u00edduos em di\u00e1lise, ou seja, usando uma m\u00e1quina para filtrar o sangue no lugar dos rins que n\u00e3o funcionam direito, aumentou de 40 mil em 2000 para 120 mil em 2017. Mas ser\u00e1 que a popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 ciente dos riscos de negligenciar os cuidados com essa dupla de \u00f3rg\u00e3os, respons\u00e1vel por retirar as impurezas do sangue, controlar a press\u00e3o e produzir horm\u00f4nios e vitaminas? __Para tra\u00e7ar um panorama a respeito, a revista SA\u00daDE e a \u00e1rea de Intelig\u00eancia de Mercado do Grupo Abril realizaram a pesquisa Como os Brasileiros Cuidam dos Rins, que contou com o apoio das farmac\u00eauticas AstraZeneca, Baxter e BristolMyers Squibb. Realizada pela internet, a sondagem teve a participa\u00e7\u00e3o de 1885 pessoas de todas as regi\u00f5es \u2014 331 delas com alguma doen\u00e7a renal. __De sa\u00edda, chama a aten\u00e7\u00e3o que metade dos respondentes sem a condi\u00e7\u00e3o afirma nunca ter procurado um m\u00e9dico para avaliar a situa\u00e7\u00e3o dos rins. \u201cComo o problema apresenta sintomas tardios e inespec\u00edficos, quando a pessoa busca ajuda ele j\u00e1 avan\u00e7ou perigosamente, sem possibilidade de marcha a r\u00e9\u201d, explica Jo\u00e3o Egidio Rom\u00e3o J\u00fanior, chefe de nefrologia e transplantes da BP \u2013 A Benefic\u00eancia Portuguesa de S\u00e3o Paulo. __O atraso no diagn\u00f3stico \u00e9, de fato, um dos achados mais preocupantes do estudo. Entre os participantes com insufici\u00eancia renal, 45% receberam o diagn\u00f3stico em est\u00e1gios 4 ou 5. \u201cA\u00ed a capacidade dos rins j\u00e1 est\u00e1 em torno de 30% e 15%, respectivamente\u201d, aponta Rom\u00e3o J\u00fanior. [...] Dispon\u00edvel em https:\/\/saude.abril.com.br\/medicina\/pesquisa-mostra-que-brasileiros-precisam-cuidar-melhor-dos-rins\/","id":510399,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto para responder as quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pesquisa mostra que brasileiros precisam cuidar melhor dos <\/p><p style=\"text-align: center;\">rins <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Levantamento da SA\u00daDE avalia o conhecimento e o <\/p><p style=\"text-align: center;\">comportamento da popula\u00e7\u00e3o a respeito de causas, preven\u00e7\u00e3o, <\/p><p style=\"text-align: center;\">diagn\u00f3stico e tratamento das doen\u00e7as renais <\/p><p style=\"text-align: right;\">Por Goretti Tenorio <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>O peri\u00f3dico cient\u00edfico <em>The Lancet<\/em> acaba de publicar um retrato global sobre doen\u00e7a renal cr\u00f4nica: em 2017, foram computados cerca de 700 milh\u00f5es de pessoas com a condi\u00e7\u00e3o pelo mundo e 1,2 milh\u00e3o de mortes em fun\u00e7\u00e3o do problema. S\u00f3 no Brasil temos hoje 10 milh\u00f5es de cidad\u00e3os convivendo com o comprometimento dos rins. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>\u201cVivemos uma epidemia, com grande impacto na sa\u00fade e na qualidade de vida dos pacientes\u201d, diz o nefrologista Alexandre Cabral, do Instituto de Sa\u00fade do Rim, em Campo Grande (MS). Por aqui, o n\u00famero de indiv\u00edduos em di\u00e1lise, ou seja, usando uma m\u00e1quina para filtrar o sangue no lugar dos rins que n\u00e3o funcionam direito, aumentou de 40 mil em 2000 para 120 mil em 2017. Mas ser\u00e1 que a popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 ciente dos riscos de negligenciar os cuidados com essa dupla de \u00f3rg\u00e3os, respons\u00e1vel por retirar as impurezas do sangue, controlar a press\u00e3o e produzir horm\u00f4nios e vitaminas? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Para tra\u00e7ar um panorama a respeito, a revista SA\u00daDE e a \u00e1rea de Intelig\u00eancia de Mercado do Grupo Abril realizaram a pesquisa Como os Brasileiros Cuidam dos Rins, que contou com o apoio das farmac\u00eauticas AstraZeneca, Baxter e BristolMyers Squibb. Realizada pela internet, a sondagem teve a participa\u00e7\u00e3o de 1885 pessoas de todas as regi\u00f5es \u2014 331 delas com alguma doen\u00e7a renal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>De sa\u00edda, chama a aten\u00e7\u00e3o que metade dos respondentes sem a condi\u00e7\u00e3o afirma nunca ter procurado um m\u00e9dico para avaliar a situa\u00e7\u00e3o dos rins. \u201cComo o problema apresenta sintomas tardios e inespec\u00edficos, quando a pessoa busca ajuda ele j\u00e1 avan\u00e7ou perigosamente, sem possibilidade de marcha a r\u00e9\u201d, explica Jo\u00e3o Egidio Rom\u00e3o J\u00fanior, chefe de nefrologia e transplantes da BP \u2013 A Benefic\u00eancia Portuguesa de S\u00e3o Paulo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>O atraso no diagn\u00f3stico \u00e9, de fato, um dos achados mais preocupantes do estudo. Entre os participantes com insufici\u00eancia renal, 45% receberam o diagn\u00f3stico em est\u00e1gios 4 ou 5. \u201cA\u00ed a capacidade dos rins j\u00e1 est\u00e1 em torno de 30% e 15%, respectivamente\u201d, aponta Rom\u00e3o J\u00fanior. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...] <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em https:\/\/saude.abril.com.br\/medicina\/pesquisa-mostra-que-<\/p><p style=\"text-align: right;\">brasileiros-precisam-cuidar-melhor-dos-rins\/<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2202036","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7oiaba","sigla":"","id":584,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-aracoiaba-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'G\u00eaneros textuais' e, em seguida, analise as afirmativas a seguir: I. O texto leva o leitor a entender que, no ambiente escolar, o trabalho com a diversidade de g\u00eaneros textuais possibilita o confronto de diferentes discursos sobre a mesma tem\u00e1tica e ainda permite uma metodologia interdisciplinar com aten\u00e7\u00e3o especial para o funcionamento da l\u00edngua e para as atividades culturais e sociais. II. O texto leva o leitor a concluir que, nas pr\u00e1ticas comunicativas, os indiv\u00edduos fazem uso de in\u00fameros g\u00eaneros textuais, sempre com o objetivo de tonar a mensagem mais clara, abstrata, imediata e intrincada. Assim, afirma o texto, ao escolher um g\u00eanero liter\u00e1rio, o escritor est\u00e1 fazendo uma escolha pol\u00edtica. III. Uma das ideias presentes no texto \u00e9 a de que os g\u00eaneros textuais s\u00e3o \u201cmodelos\u201d de textos que circulam socialmente e que estabelecem formas pr\u00f3prias de organiza\u00e7\u00e3o do discurso. De acordo com o texto, eles s\u00e3o caracterizados pelo conte\u00fado tem\u00e1tico, pelo estilo e pela constru\u00e7\u00e3o composicional, que, numa esfera de utiliza\u00e7\u00e3o, apresentam tipos relativamente est\u00e1veis de enunciados. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72074,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7oiaba","sigla":"","id":584,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-aracoiaba-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracoiaba-pe-2020-admetec-professor-de-portugues","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Ara\u00e7oiaba - Professor de Portugu\u00eas - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-30 04:03:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2204835,"hashId":"0cc7ee7f311f09e7ab9840f6fdf4bedc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'G\u00eaneros textuais' e, em seguida, analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O texto leva o leitor a entender que, no ambiente escolar, o trabalho com a diversidade de g\u00eaneros textuais possibilita o confronto de diferentes discursos sobre a mesma tem\u00e1tica e ainda permite uma metodologia interdisciplinar com aten\u00e7\u00e3o especial para o funcionamento da l\u00edngua e para as atividades culturais e sociais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O texto leva o leitor a concluir que, nas pr\u00e1ticas comunicativas, os indiv\u00edduos fazem uso de in\u00fameros g\u00eaneros textuais, sempre com o objetivo de tonar a mensagem mais clara, abstrata, imediata e intrincada. Assim, afirma o texto, ao escolher um g\u00eanero liter\u00e1rio, o escritor est\u00e1 fazendo uma escolha pol\u00edtica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Uma das ideias presentes no texto \u00e9 a de que os g\u00eaneros textuais s\u00e3o \u201cmodelos\u201d de textos que circulam socialmente e que estabelecem formas pr\u00f3prias de organiza\u00e7\u00e3o do discurso. De acordo com o texto, eles s\u00e3o caracterizados pelo conte\u00fado tem\u00e1tico, pelo estilo e pela constru\u00e7\u00e3o composicional, que, numa esfera de utiliza\u00e7\u00e3o, apresentam tipos relativamente est\u00e1veis de enunciados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8657582,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8657580,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8657581,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8657582,"corpo":"<p>Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8657583,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 25 a 27 G\u00eaneros textuais Os g\u00eaneros textuais s\u00e3o \u201cmodelos\u201d de textos que circulam socialmente e que estabelecem formas pr\u00f3prias de organiza\u00e7\u00e3o do discurso. S\u00e3o caracterizados pelo conte\u00fado tem\u00e1tico, pelo estilo e pela constru\u00e7\u00e3o composicional, que numa esfera de utiliza\u00e7\u00e3o apresentam tipos relativamente est\u00e1veis de enunciados, tais como o conto, o relato, o texto de opini\u00e3o, a entrevista, o artigo, o resumo, a receita, a conta de luz, os manuais, entre outros. A escolha do g\u00eanero depende do contexto imediato e, consequentemente, da finalidade a que se destina, dos destinat\u00e1rios e do conte\u00fado.Os g\u00eaneros textuais s\u00e3o fen\u00f4menos hist\u00f3ricos, profundamente vinculados \u00e0 vida cultural e social. S\u00e3o fruto de trabalho coletivo e contribuem para ordenar e estabilizar as atividades comunicativas do dia a dia. S\u00e3o entidades sociodiscursivas e formas de a\u00e7\u00e3o social incontorn\u00e1veis em qualquer situa\u00e7\u00e3o comunicativa.Hoje contamos com uma diversidade infinita de g\u00eaneros, os quais n\u00e3o s\u00e3o instrumentos estanques e enrijecedores da a\u00e7\u00e3o criativa. Caracterizam-se como eventos textuais altamente male\u00e1veis, din\u00e2micos e pl\u00e1sticos.Em nossas pr\u00e1ticas comunicativas, fazemos uso de in\u00fameros g\u00eaneros textuais, considerando-se o contexto, o tema, a rela\u00e7\u00e3o entre os interlocutores etc. S\u00e3o exemplos de g\u00eaneros textuais: o di\u00e1logo face a face, o bilhete, a carta (pessoal, comercial etc.), a receita culin\u00e1ria, o hor\u00f3scopo, o artigo, o romance, o conto, a novela, o card\u00e1pio de restaurante, a lista de compras, a aula virtual, a piada, a resenha, o inqu\u00e9rito policial, o of\u00edcio, o requerimento, a ata etc.No ambiente escolar, o trabalho com a diversidade de g\u00eaneros textuais possibilita o confronto de diferentes discursos sobre a mesma tem\u00e1tica e ainda permite uma metodologia interdisciplinar com aten\u00e7\u00e3o especial para o funcionamento da l\u00edngua e para as atividades culturais e sociais. Al\u00e9m disso, contribui para que o aluno perceba a organiza\u00e7\u00e3o e os elementos de constru\u00e7\u00e3o dos diferentes g\u00eaneros ou tipos textuais para que possa reconhecer a finalidade, as caracter\u00edsticas e produzir textos, seja do tipo narrativo, descritivo, argumentativo ou expositivo, entre outros.Adaptado. Fonte: https:\/\/bit.ly\/3dSr7IM.","id":510737,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"background-color: rgb(0, 0, 0); color: rgb(255, 255, 255);\">Texto para as quest\u00f5es de 25 a 27 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>G\u00eaneros textuais <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os g\u00eaneros textuais s\u00e3o \u201cmodelos\u201d de textos que circulam socialmente e que estabelecem formas pr\u00f3prias de organiza\u00e7\u00e3o do discurso. S\u00e3o caracterizados pelo conte\u00fado tem\u00e1tico, pelo estilo e pela constru\u00e7\u00e3o composicional, que numa esfera de utiliza\u00e7\u00e3o apresentam tipos relativamente est\u00e1veis de enunciados, tais como o conto, o relato, o texto de opini\u00e3o, a entrevista, o artigo, o resumo, a receita, a conta de luz, os manuais, entre outros. A escolha do g\u00eanero depende do contexto imediato e, consequentemente, da finalidade a que se destina, dos destinat\u00e1rios e do conte\u00fado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os g\u00eaneros textuais s\u00e3o fen\u00f4menos hist\u00f3ricos, profundamente vinculados \u00e0 vida cultural e social. S\u00e3o fruto de trabalho coletivo e contribuem para ordenar e estabilizar as atividades comunicativas do dia a dia. S\u00e3o entidades sociodiscursivas e formas de a\u00e7\u00e3o social incontorn\u00e1veis em qualquer situa\u00e7\u00e3o comunicativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Hoje contamos com uma diversidade infinita de g\u00eaneros, os quais n\u00e3o s\u00e3o instrumentos estanques e enrijecedores da a\u00e7\u00e3o criativa. Caracterizam-se como eventos textuais altamente male\u00e1veis, din\u00e2micos e pl\u00e1sticos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em nossas pr\u00e1ticas comunicativas, fazemos uso de in\u00fameros g\u00eaneros textuais, considerando-se o contexto, o tema, a rela\u00e7\u00e3o entre os interlocutores etc. S\u00e3o exemplos de g\u00eaneros textuais: o di\u00e1logo face a face, o bilhete, a carta (pessoal, comercial etc.), a receita culin\u00e1ria, o hor\u00f3scopo, o artigo, o romance, o conto, a novela, o card\u00e1pio de restaurante, a lista de compras, a aula virtual, a piada, a resenha, o inqu\u00e9rito policial, o of\u00edcio, o requerimento, a ata etc.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No ambiente escolar, o trabalho com a diversidade de g\u00eaneros textuais possibilita o confronto de diferentes discursos sobre a mesma tem\u00e1tica e ainda permite uma metodologia interdisciplinar com aten\u00e7\u00e3o especial para o funcionamento da l\u00edngua e para as atividades culturais e sociais. Al\u00e9m disso, contribui para que o aluno perceba a organiza\u00e7\u00e3o e os elementos de constru\u00e7\u00e3o dos diferentes g\u00eaneros ou tipos textuais para que possa reconhecer a finalidade, as caracter\u00edsticas e produzir textos, seja do tipo narrativo, descritivo, argumentativo ou expositivo, entre outros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adaptado. Fonte: https:\/\/bit.ly\/3dSr7IM.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 27","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2204835","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicomotricidade","id":20989,"slug":"especialista-em-psicologia-area-psicomotricidade"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s etapas do esquema corporal proposto por Le Boulch (1981), assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":53637,"cargo":{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicomotricidade","id":20989,"slug":"especialista-em-psicologia-area-psicomotricidade"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2020-quadrix-especialista-em-psicologia-area-psicomotricidade","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicomotricidade - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 04:02:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":235,"descricao":"Psicomotricista"}],"id":1621463,"hashId":"c630ea0c1e3353aae143be7971969e6e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0s etapas do esquema corporal proposto por Le Boulch (1981), assinale a alternativa <strong>incorreta<\/strong>.<\/p>","resposta":6093235,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As etapas s\u00e3o, em ordem: corpo vivido (at\u00e9 tr\u00eas anos de idade), que corresponde \u00e0 fase de intelig\u00eancia sens\u00f3rio-motora de Piaget; corpo percebido ou descoberto (de tr\u00eas a sete anos de idade), que corresponde \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do esquema visual; e corpo sentido (de sete a doze anos de idade), etapa na qual se observa a estrutura\u00e7\u00e3o do esquema corporal.","id":6093232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As etapas s\u00e3o, em ordem: corpo vivido (at\u00e9 tr\u00eas anos de idade), que corresponde \u00e0 fase de intelig\u00eancia sens\u00f3rio-motora de Piaget; corpo percebido ou descoberto (de tr\u00eas a sete anos de idade), que corresponde \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do esquema visual; e corpo sentido (de sete a doze anos de idade), etapa na qual se observa a estrutura\u00e7\u00e3o do esquema corporal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As etapas s\u00e3o, em ordem: corpo sentido (at\u00e9 tr\u00eas anos de idade), que corresponde \u00e0 fase de intelig\u00eancia sens\u00f3rio-motora de Piaget; corpo percebido ou descoberto (de tr\u00eas a sete anos de idade), que corresponde \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do esquema corporal; e corpo representado (de sete a doze anos de idade), etapa na qual se observa a estrutura\u00e7\u00e3o do esquema corporal.","id":6093233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As etapas s\u00e3o, em ordem: corpo sentido (at\u00e9 tr\u00eas anos de idade), que corresponde \u00e0 fase de intelig\u00eancia sens\u00f3rio-motora de Piaget; corpo percebido ou descoberto (de tr\u00eas a sete anos de idade), que corresponde \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do esquema corporal; e corpo representado (de sete a doze anos de idade), etapa na qual se observa a estrutura\u00e7\u00e3o do esquema corporal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As etapas s\u00e3o, em ordem: corpo vivido (at\u00e9 tr\u00eas anos de idade), que corresponde \u00e0 fase de intelig\u00eancia sens\u00f3rio-motora de Piaget; corpo percebido ou descoberto (de tr\u00eas a dez anos de idade), que corresponde \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do esquema corporal; e corpo representado (de dez a quinze anos de idade), etapa na qual se observa a estrutura\u00e7\u00e3o do esquema corporal.","id":6093234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As etapas s\u00e3o, em ordem: corpo vivido (at\u00e9 tr\u00eas anos de idade), que corresponde \u00e0 fase de intelig\u00eancia sens\u00f3rio-motora de Piaget; corpo percebido ou descoberto (de tr\u00eas a dez anos de idade), que corresponde \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do esquema corporal; e corpo representado (de dez a quinze anos de idade), etapa na qual se observa a estrutura\u00e7\u00e3o do esquema corporal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As etapas s\u00e3o, em ordem: corpo vivido (at\u00e9 tr\u00eas anos de idade), que corresponde \u00e0 fase de intelig\u00eancia sens\u00f3rio-motora de Piaget; corpo percebido ou descoberto (de tr\u00eas a sete anos de idade), que corresponde \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do esquema corporal; e corpo representado (de sete a doze anos de idade), etapa na qual se observa a estrutura\u00e7\u00e3o do esquema corporal.","id":6093235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As etapas s\u00e3o, em ordem: corpo vivido (at\u00e9 tr\u00eas anos de idade), que corresponde \u00e0 fase de intelig\u00eancia sens\u00f3rio-motora de Piaget; corpo percebido ou descoberto (de tr\u00eas a sete anos de idade), que corresponde \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do esquema corporal; e corpo representado (de sete a doze anos de idade), etapa na qual se observa a estrutura\u00e7\u00e3o do esquema corporal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As etapas s\u00e3o, em ordem: corpo vivido (at\u00e9 tr\u00eas anos de idade), que corresponde \u00e0 fase de intelig\u00eancia sens\u00f3rio-motora de Piaget; corpo percebido ou descoberto (de tr\u00eas a sete anos de idade), que corresponde \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do esquema corporal; e corpo representado (de oito a quinze anos de idade), etapa na qual se observa a estrutura\u00e7\u00e3o do esquema corporal.","id":6093236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As etapas s\u00e3o, em ordem: corpo vivido (at\u00e9 tr\u00eas anos de idade), que corresponde \u00e0 fase de intelig\u00eancia sens\u00f3rio-motora de Piaget; corpo percebido ou descoberto (de tr\u00eas a sete anos de idade), que corresponde \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do esquema corporal; e corpo representado (de oito a quinze anos de idade), etapa na qual se observa a estrutura\u00e7\u00e3o do esquema corporal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445701,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade - Outros Autores","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade - Outros Autores","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417488,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade-outros-autores"}],"slug":"psicologia\/1621463","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Novo do Parecis","sigla":"","id":5020,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estatuto do Idoso (Lei n\u00ba 10.741 \/2003), no que diz respeito ao direito \u00e0 sa\u00fade, assegura ao idoso:","provas":[{"id":63839,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Novo do Parecis","sigla":"","id":5020,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt-2020-selecon-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Novo do Parecis - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-30 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1971400,"hashId":"6d915b470ebedf450ceba9ce92df7cf1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estatuto do Idoso (Lei n\u00ba 10.741 \/2003), no que diz respeito ao direito \u00e0 sa\u00fade, assegura ao idoso:<\/p>","resposta":7645133,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o benef\u00edcio de 1 (um) sal\u00e1rio m\u00ednimo em caso de incapacidade","id":7645131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o benef\u00edcio de 1 (um) sal\u00e1rio m\u00ednimo em caso de incapacidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cursos e programas de extens\u00e3o, presenciais ou a dist\u00e2ncia, constitu\u00eddos por atividades formais e n\u00e3o formais","id":7645132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cursos e programas de extens\u00e3o, presenciais ou a dist\u00e2ncia, constitu\u00eddos por atividades formais e n\u00e3o formais<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"unidades geri\u00e1tricas de refer\u00eancia com pessoal especializado nas \u00e1reas de geriatria e gerontologia social","id":7645133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">unidades geri\u00e1tricas de refer\u00eancia com pessoal especializado nas \u00e1reas de geriatria e gerontologia social<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reserva de pelo menos 3% (tr\u00eas por cento) dos leitos em unidades de sa\u00fade para atendimento aos idosos","id":7645134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reserva de pelo menos 3% (tr\u00eas por cento) dos leitos em unidades de sa\u00fade para atendimento aos idosos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483713,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 25","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Direitos Fundamentais","oab":true,"nome":"Dos Direitos Fundamentais","pai":406473,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":406487,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-dos-direitos-fundamentais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo IV - Do Direito \u00e0 Sa\u00fade","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo IV - Do Direito \u00e0 Sa\u00fade","pai":406487,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410523,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-capitulo-iv-do-direito-a-saude"}],"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso\/1971400","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Referente \u00e0 Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social (LOAS), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":46412,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs-2020-instituto-aocp-advogado","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Novo Hamburgo - Advogado - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-30 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1410646,"hashId":"7949d7184406d89a9dca0a34c91b0857","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Referente \u00e0 Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social (LOAS), assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5197232,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Programa de Erradica\u00e7\u00e3o do Trabalho Infantil (Peti) tem como objetivo contribuir para a retirada de crian\u00e7as e adolescentes com idade inferior a 18 (dezoito) anos em situa\u00e7\u00e3o de trabalho, ressalvada a condi\u00e7\u00e3o de aprendiz, a partir de 14 (quatorze) anos.","id":5197230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Programa de Erradica\u00e7\u00e3o do Trabalho Infantil (Peti) tem como objetivo contribuir para a retirada de crian\u00e7as e adolescentes com idade inferior a 18 (dezoito) anos em situa\u00e7\u00e3o de trabalho, ressalvada a condi\u00e7\u00e3o de aprendiz, a partir de 14 (quatorze) anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 dispens\u00e1vel, como condi\u00e7\u00e3o para a transfer\u00eancia de recursos do FNAS aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios, a comprova\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria dos recursos pr\u00f3prios destinados \u00e0 Assist\u00eancia Social, alocados em seus respectivos Fundos de Assist\u00eancia Social.","id":5197231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dispens\u00e1vel, como condi\u00e7\u00e3o para a transfer\u00eancia de recursos do FNAS aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios, a comprova\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria dos recursos pr\u00f3prios destinados \u00e0 Assist\u00eancia Social, alocados em seus respectivos Fundos de Assist\u00eancia Social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caber\u00e1 ao ente federado respons\u00e1vel pela utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos do respectivo Fundo de Assist\u00eancia Social o controle e o acompanhamento dos servi\u00e7os, programas, projetos e benef\u00edcios, por meio dos respectivos \u00f3rg\u00e3os de controle, independentemente de a\u00e7\u00f5es do \u00f3rg\u00e3o repassador dos recursos.","id":5197232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caber\u00e1 ao ente federado respons\u00e1vel pela utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos do respectivo Fundo de Assist\u00eancia Social o controle e o acompanhamento dos servi\u00e7os, programas, projetos e benef\u00edcios, por meio dos respectivos \u00f3rg\u00e3os de controle, independentemente de a\u00e7\u00f5es do \u00f3rg\u00e3o repassador dos recursos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos federais descentralizados para os fundos de assist\u00eancia social dos Estados e dos Munic\u00edpios ser\u00e1 declarada pelos entes recebedores ao ente transferidor, semestralmente, mediante relat\u00f3rio de gest\u00e3o submetido \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o do respectivo Conselho de Assist\u00eancia Social, que comprove a execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es na forma de regulamento.","id":5197233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos federais descentralizados para os fundos de assist\u00eancia social dos Estados e dos Munic\u00edpios ser\u00e1 declarada pelos entes recebedores ao ente transferidor, semestralmente, mediante relat\u00f3rio de gest\u00e3o submetido \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o do respectivo Conselho de Assist\u00eancia Social, que comprove a execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es na forma de regulamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado aos entes transferidores requisitar informa\u00e7\u00f5es referentes \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o dos recursos oriundos do seu fundo de assist\u00eancia social, cabendo ao Minist\u00e9rio P\u00fablico a fun\u00e7\u00e3o de an\u00e1lise e acompanhamento da boa e regular utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos.","id":5197234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado aos entes transferidores requisitar informa\u00e7\u00f5es referentes \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o dos recursos oriundos do seu fundo de assist\u00eancia social, cabendo ao Minist\u00e9rio P\u00fablico a fun\u00e7\u00e3o de an\u00e1lise e acompanhamento da boa e regular utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420986,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-questoes-na-materia-legislacao-federal-lei-organica-da-assistencia-social-loas"}],"slug":"servico-social\/1410646","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia","id":5735,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"unipampa-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"200 L de solvente foram adicionados a uma solu\u00e7\u00e3o salina de volume inicial igual a 200 L e concentra\u00e7\u00e3o de 40 g\/L. Qual a concentra\u00e7\u00e3o da solu\u00e7\u00e3o ap\u00f3s essa dilui\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":81756,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia","id":5735,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"unipampa-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2020-fundatec-tecnico-em-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - UNIPAMPA - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-27 15:00:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2409624,"hashId":"33c472063423b5961113c1b391adec5e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">200 L de solvente foram adicionados a uma solu\u00e7\u00e3o salina de volume inicial igual a 200 L e concentra\u00e7\u00e3o de 40 g\/L. Qual a concentra\u00e7\u00e3o da solu\u00e7\u00e3o ap\u00f3s essa dilui\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":9543716,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"60 g\/L.","id":9543714,"corpo":"<p>60 g\/L.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"100 mg\/mL.","id":9543715,"corpo":"<p>100 mg\/mL.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20 g\/L. ","id":9543716,"corpo":"<p>20 g\/L. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"200 mg\/mL.","id":9543717,"corpo":"<p>200 mg\/mL.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10 g\/L.","id":9543718,"corpo":"<p>10 g\/L.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533391,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Contabilidade","id":5163,"slug":"auxiliar-de-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Capanema","sigla":"","id":2303,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-capanema-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Org\u00e2nica Municipal estabeleceu as regras para a realiza\u00e7\u00e3o da elei\u00e7\u00e3o para Mesa Executiva. Sobre a vota\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":82285,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Contabilidade","id":5163,"slug":"auxiliar-de-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capanema","sigla":"","id":2303,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-capanema-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-capanema-pa-2020-instituto-consulplan-auxiliar-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Capanema - Auxiliar de Contabilidade - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-27 16:50:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2415512,"hashId":"38cc6ad9feae317de7f5d66a47cf2636","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Org\u00e2nica Municipal estabeleceu as regras para a realiza\u00e7\u00e3o da elei\u00e7\u00e3o para Mesa Executiva. Sobre a vota\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9571095,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ordem de escolha ser\u00e1 2\u00ba Secret\u00e1rio, 1\u00ba Secret\u00e1rio, Vice-Presidente e Presidente.","id":9571094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ordem de escolha ser\u00e1 2\u00ba Secret\u00e1rio, 1\u00ba Secret\u00e1rio, Vice-Presidente e Presidente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Persistindo o empate ap\u00f3s a repeti\u00e7\u00e3o, o escrut\u00ednio ser\u00e1 considerado eleito o mais idoso.","id":9571095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Persistindo o empate ap\u00f3s a repeti\u00e7\u00e3o, o escrut\u00ednio ser\u00e1 considerado eleito o mais idoso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O mandato da Mesa Executiva ser\u00e1 de dois anos n\u00e3o admitida a recondu\u00e7\u00e3o dos seus membros.","id":9571096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O mandato da Mesa Executiva ser\u00e1 de dois anos n\u00e3o admitida a recondu\u00e7\u00e3o dos seus membros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se dar\u00e1 por vota\u00e7\u00e3o p\u00fablica e com a participa\u00e7\u00e3o de, no m\u00ednimo, 2\/3 dos componentes da casa legislativa.","id":9571097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se dar\u00e1 por vota\u00e7\u00e3o p\u00fablica e com a participa\u00e7\u00e3o de, no m\u00ednimo, 2\/3 dos componentes da casa legislativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A elei\u00e7\u00e3o para renova\u00e7\u00e3o da Mesa realizar-se-\u00e1 obrigatoriamente na primeira Sess\u00e3o Ordin\u00e1ria da Primeira Sess\u00e3o Legislativa.","id":9571098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A elei\u00e7\u00e3o para renova\u00e7\u00e3o da Mesa realizar-se-\u00e1 obrigatoriamente na primeira Sess\u00e3o Ordin\u00e1ria da Primeira Sess\u00e3o Legislativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533985,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Par\u00e1 - PA","oab":false,"nome":"Par\u00e1 - PA","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395550,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-para-pa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Secretaria","id":18087,"slug":"analista-de-gestao-area-secretaria"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Tecnol\u00f3gico de Osasco","sigla":"FITO","id":3867,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fito-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As atitudes do rapaz e da mo\u00e7a podem ser interpretadas, respectivamente, como:","provas":[{"id":43419,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Secretaria","id":18087,"slug":"analista-de-gestao-area-secretaria"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Tecnol\u00f3gico de Osasco","sigla":"FITO","id":3867,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fito-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"fito-sp-2020-vunesp-analista-de-gestao-area-secretaria","tipo":1,"nome":"VUNESP - FITO - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Secretaria - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-27 04:00:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78}],"areas":[{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":1300260,"hashId":"3193fea24e05eeeac214feba9780b27a","enunciado":"<p align=justify>As atitudes do rapaz e da mo\u00e7a podem ser interpretadas,\r\nrespectivamente, como:<\/p>","resposta":4737700,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"neglic\u00eancia e desaten\u00e7\u00e3o.","id":4737697,"corpo":"<p align=justify>neglic\u00eancia e desaten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apatia e antipatia.","id":4737698,"corpo":"<p align=justify>apatia e antipatia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prepot\u00eancia e arrog\u00e2ncia.","id":4737699,"corpo":"<p align=justify>prepot\u00eancia e arrog\u00e2ncia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"indiferen\u00e7a e impaci\u00eancia.","id":4737700,"corpo":"<p align=justify>indiferen\u00e7a e impaci\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tristeza e t\u00e9dio.","id":4737701,"corpo":"<p align=justify>tristeza e t\u00e9dio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia a charge para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 14 e 15.","id":407958,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia a charge para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 14 e\r\n15.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43419\/14.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 15","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem verbal e n\u00e3o verbal","oab":false,"nome":"Linguagem verbal e n\u00e3o verbal","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419150,"slug":"lingua-portuguesa-linguagem-verbal-e-nao-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1300260","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Municipal de Boituva","sigla":"Camara de Boituva","id":4543,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-boituva-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Munic\u00edpio \u201cX\u201d criou, mediante lei, contribui\u00e7\u00e3o incidente sobre a categoria profissional dos advogados e contadores, exigindo, para operacionaliza\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a, a pr\u00e9via habilita\u00e7\u00e3o daqueles profissionais interessados em atuar em defesa dos interesses dos cidad\u00e3os do Munic\u00edpio junto \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o Municipal. Como justificativa para a cobran\u00e7a, calculada sobre o pre\u00e7o do servi\u00e7o prestado por esses profissionais, o prefeito sustentou que o Munic\u00edpio faria controle de qualidade dos servi\u00e7os prestados por referidos profissionais, considerando in\u00fameros casos no Munic\u00edpio de falha na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os aos mun\u00edcipes. O produto da arrecada\u00e7\u00e3o da referida contribui\u00e7\u00e3o, por\u00e9m, seria destinado integralmente ao custeio do regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia dos servidores municipais. Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica descrita, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":53688,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Municipal de Boituva","sigla":"Camara de Boituva","id":4543,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-boituva-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-boituva-sp-2020-vunesp-analista-juridico","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Boituva - Analista Jur\u00eddico - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-27 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1644689,"hashId":"2dff8ee84c51a887289ecad03dea238d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Munic\u00edpio \u201cX\u201d criou, mediante lei, contribui\u00e7\u00e3o incidente sobre a categoria profissional dos advogados e contadores, exigindo, para operacionaliza\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a, a pr\u00e9via habilita\u00e7\u00e3o daqueles profissionais interessados em atuar em defesa dos interesses dos cidad\u00e3os do Munic\u00edpio junto \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o Municipal. Como justificativa para a cobran\u00e7a, calculada sobre o pre\u00e7o do servi\u00e7o prestado por esses profissionais, o prefeito sustentou que o Munic\u00edpio faria controle de qualidade dos servi\u00e7os prestados por referidos profissionais, considerando in\u00fameros casos no Munic\u00edpio de falha na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os aos mun\u00edcipes. O produto da arrecada\u00e7\u00e3o da referida contribui\u00e7\u00e3o, por\u00e9m, seria destinado integralmente ao custeio do regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia dos servidores municipais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica descrita, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6193666,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a lei criada \u00e9 compat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, na medida em que aos Munic\u00edpios \u00e9 autorizada a cria\u00e7\u00e3o de contribui\u00e7\u00e3o para custeio do regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social.","id":6193665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a lei criada \u00e9 compat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, na medida em que aos Munic\u00edpios \u00e9 autorizada a cria\u00e7\u00e3o de contribui\u00e7\u00e3o para custeio do regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a lei \u00e9 incompat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o, pois se trata de contribui\u00e7\u00e3o de interesse das categorias profissionais, cuja compet\u00eancia para a cria\u00e7\u00e3o \u00e9 exclusiva da Uni\u00e3o.","id":6193666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a lei \u00e9 incompat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o, pois se trata de contribui\u00e7\u00e3o de interesse das categorias profissionais, cuja compet\u00eancia para a cria\u00e7\u00e3o \u00e9 exclusiva da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a cobran\u00e7a seria constitucional se tivesse sido criada na forma de taxa e n\u00e3o de contribui\u00e7\u00e3o, considerando que tem como fundamento o poder de fiscaliza\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio, ou seja, o seu chamado \u201cpoder de pol\u00edcia\u201d.","id":6193667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a cobran\u00e7a seria constitucional se tivesse sido criada na forma de taxa e n\u00e3o de contribui\u00e7\u00e3o, considerando que tem como fundamento o poder de fiscaliza\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio, ou seja, o seu chamado \u201cpoder de pol\u00edcia\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a cobran\u00e7a n\u00e3o \u00e9 compat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o, pois as contribui\u00e7\u00f5es n\u00e3o poder\u00e3o ter a mesma base de c\u00e1lculo dos impostos, o que foi violado na situa\u00e7\u00e3o descrita, visto que a contribui\u00e7\u00e3o tem a mesma base de c\u00e1lculo do imposto sobre servi\u00e7os de qualquer natureza.","id":6193668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a cobran\u00e7a n\u00e3o \u00e9 compat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o, pois as contribui\u00e7\u00f5es n\u00e3o poder\u00e3o ter a mesma base de c\u00e1lculo dos impostos, o que foi violado na situa\u00e7\u00e3o descrita, visto que a contribui\u00e7\u00e3o tem a mesma base de c\u00e1lculo do imposto sobre servi\u00e7os de qualquer natureza.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a contribui\u00e7\u00e3o criada n\u00e3o viola a isonomia entre diferentes contribuintes, na medida em que as falhas observadas na presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os por advogados e contadores em exerc\u00edcio no Munic\u00edpio justificam a a\u00e7\u00e3o fiscalizadora da Prefeitura.","id":6193669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a contribui\u00e7\u00e3o criada n\u00e3o viola a isonomia entre diferentes contribuintes, na medida em que as falhas observadas na presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os por advogados e contadores em exerc\u00edcio no Munic\u00edpio justificam a a\u00e7\u00e3o fiscalizadora da Prefeitura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448332,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 39 a 46","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Constitucionais Tribut\u00e1rios","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Constitucionais Tribut\u00e1rios","pai":407146,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415865,"slug":"direito-tributario-principios-constitucionais-tributarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Legalidade (Reserva Legal \/ Tipicidade Tribut\u00e1ria)","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Legalidade (Reserva Legal \/ Tipicidade Tribut\u00e1ria)","pai":415865,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415867,"slug":"direito-tributario-principio-da-legalidade-reserva-legal-tipicidade-tributaria"}],"slug":"direito-tributario\/1644689","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pacientes com comprometimento hep\u00e1tico e renal podem apresentar complica\u00e7\u00f5es em quais das etapas farmacocin\u00e9ticas?","provas":[{"id":56239,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-27 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1694435,"hashId":"634692d5ac36e14c03e172b5be4617b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes com comprometimento hep\u00e1tico e renal podem apresentar complica\u00e7\u00f5es em quais das etapas farmacocin\u00e9ticas?<\/p>","resposta":6407500,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Absor\u00e7\u00e3o e excre\u00e7\u00e3o","id":6407498,"corpo":"<p>Absor\u00e7\u00e3o e excre\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Absor\u00e7\u00e3o e metaboliza\u00e7\u00e3o","id":6407499,"corpo":"<p>Absor\u00e7\u00e3o e metaboliza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Metaboliza\u00e7\u00e3o e excre\u00e7\u00e3o","id":6407500,"corpo":"<p>Metaboliza\u00e7\u00e3o e excre\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o e excre\u00e7\u00e3o","id":6407501,"corpo":"<p>Distribui\u00e7\u00e3o e excre\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453729,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacocin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Farmacocin\u00e9tica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398290,"slug":"farmacia-farmacocinetica"}],"slug":"farmacia\/1694435","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811,"slug":"auditor-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os funcion\u00e1rios p\u00fablicos de uma prefeitura acompanharam, com aten\u00e7\u00e3o, a elei\u00e7\u00e3o de um candidato que defende um modelo de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica gerencialista inspirado, sobretudo, no modelo proposto por Bresser-Pereira. Tal concep\u00e7\u00e3o difere do modelo burocr\u00e1tico de gest\u00e3o. Diante disso, espera-se que o prefeito rec\u00e9m-eleito fomente e implemente","provas":[{"id":52524,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811,"slug":"auditor-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-auditor-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Auditor de Controle Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-27 08:52:46","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1599398,"hashId":"8e434bdaedd5fec191a5fddad84f12af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os funcion\u00e1rios p\u00fablicos de uma prefeitura acompanharam, com aten\u00e7\u00e3o, a elei\u00e7\u00e3o de um candidato que defende um modelo de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica gerencialista inspirado, sobretudo, no modelo proposto por Bresser-Pereira. Tal concep\u00e7\u00e3o difere do modelo burocr\u00e1tico de gest\u00e3o. Diante disso, espera-se que o prefeito rec\u00e9m-eleito fomente e implemente<\/p>","resposta":6002914,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma gest\u00e3o p\u00fablica baseada em leis racionais e controles baseados em normas e procedimentos padr\u00e3o.","id":6002911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma gest\u00e3o p\u00fablica baseada em leis racionais e controles baseados em normas e procedimentos padr\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"projetos de inova\u00e7\u00e3o, com efici\u00eancia e efic\u00e1cia, em conson\u00e2ncia com as leis e costumes locais.","id":6002912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">projetos de inova\u00e7\u00e3o, com efici\u00eancia e efic\u00e1cia, em conson\u00e2ncia com as leis e costumes locais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"iniciativas efetivas de gest\u00e3o, com conselhos de not\u00e1veis e estruturada com base no conjunto de costumes.","id":6002913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">iniciativas efetivas de gest\u00e3o, com conselhos de not\u00e1veis e estruturada com base no conjunto de costumes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00f3rg\u00e3os de controle, com a participa\u00e7\u00e3o social e pautados pela transpar\u00eancia p\u00fablica.","id":6002914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00f3rg\u00e3os de controle, com a participa\u00e7\u00e3o social e pautados pela transpar\u00eancia p\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"procedimentos baseados em indicadores de qualidade, pautados pela transpar\u00eancia e calcados nos costumes.","id":6002915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">procedimentos baseados em indicadores de qualidade, pautados pela transpar\u00eancia e calcados nos costumes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443062,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 38","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerencialismo","oab":false,"nome":"Gerencialismo","pai":403725,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404568,"slug":"administracao-publica-gerencialismo"}],"slug":"contabilidade-publica\/1599398","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831,"slug":"tecnico-de-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unioeste-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do protocolo IP \u2013 Internet Protocol, \u00e9 correto afirmar:I. O endere\u00e7o IP \u00e9 respons\u00e1vel por identificar um computador em uma rede. II. O endere\u00e7o IP \u00e9 um endere\u00e7o f\u00edsico, que j\u00e1 vem na placa de rede quando voc\u00ea compra um computador ou notebook.III. O endere\u00e7o IP \u00e9 um endere\u00e7o l\u00f3gico, que voc\u00ea pode configurar em uma placa de rede. Qual(is) alternativa(s) est\u00e1(\u00e3o) correta(s)?","provas":[{"id":62424,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831,"slug":"tecnico-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unioeste-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unioeste-pr-2020-unioeste-tecnico-de-laboratorio-2","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-27 04:30:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1913101,"hashId":"90d553bf1bb4f9f79af5d3490f17e966","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do protocolo IP \u2013 Internet Protocol, \u00e9 correto afirmar:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O endere\u00e7o IP \u00e9 respons\u00e1vel por identificar um computador em uma rede. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O endere\u00e7o IP \u00e9 um endere\u00e7o f\u00edsico, que j\u00e1 vem na placa de rede quando voc\u00ea compra um computador ou notebook.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O endere\u00e7o IP \u00e9 um endere\u00e7o l\u00f3gico, que voc\u00ea pode configurar em uma placa de rede. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual(is) alternativa(s) est\u00e1(\u00e3o) <strong><u>correta(s)<\/u><\/strong>?<\/p>","resposta":7383907,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":7383906,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":7383907,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":7383908,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":7383909,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476927,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419907,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419908,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IP (INTERNET PROTOCOL)","oab":false,"nome":"IP (INTERNET PROTOCOL)","pai":419922,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419923,"slug":"informatica-ip-internet-protocol"}],"slug":"informatica\/1913101","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hc-ufu"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um cidad\u00e3o qualquer ao realizar uma consulta no SIOP encontrou a op\u00e7\u00e3o \u201cS\u00e9rie hist\u00f3rica\u201d no Painel do Or\u00e7amento Federal. Essa consulta apresentou discriminadamente valores empenhados a cada ano relativos a Unidades Or\u00e7ament\u00e1rias.Essa informa\u00e7\u00e3o indicou o total dos valores ao longo do exerc\u00edcio","provas":[{"id":47694,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hc-ufu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hc-ufu-2020-vunesp-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"VUNESP - HC-UFU - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-28 13:14:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1448167,"hashId":"fa30af287b2337c5b8be369336a0ba63","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um cidad\u00e3o qualquer ao realizar uma consulta no SIOP encontrou a op\u00e7\u00e3o \u201cS\u00e9rie hist\u00f3rica\u201d no Painel do Or\u00e7amento Federal. Essa consulta apresentou discriminadamente valores empenhados a cada ano relativos a Unidades Or\u00e7ament\u00e1rias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa informa\u00e7\u00e3o indicou o total dos valores ao longo do exerc\u00edcio<\/p>","resposta":5363496,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"efetivamente pagos.","id":5363495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">efetivamente pagos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"comprometidos na dota\u00e7\u00e3o.","id":5363496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comprometidos na dota\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dos cr\u00e9ditos autorizados.","id":5363497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dos cr\u00e9ditos autorizados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"liquidados e pagos.","id":5363498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">liquidados e pagos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"utilizados no custeio.","id":5363499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utilizados no custeio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424720,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Despesa P\u00fablica","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405648,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-despesa-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Est\u00e1gios\/Etapas da Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Est\u00e1gios\/Etapas da Despesa P\u00fablica","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405651,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-estagios-etapas-da-despesa-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Empenho","oab":false,"nome":"Empenho","pai":405651,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411894,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-empenho"}],"slug":"direito-administrativo\/1448167","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hc-ufu"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando a despesa p\u00fablica deve ser feita em car\u00e1ter sigiloso, conforme classificar-se em regulamento, ser\u00e1 utilizado para efetivar o pagamento","provas":[{"id":47694,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hc-ufu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hc-ufu-2020-vunesp-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"VUNESP - HC-UFU - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-28 13:15:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1448168,"hashId":"f7e5ac8964d1fc23e51c94bb5b0ae5cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando a despesa p\u00fablica deve ser feita em car\u00e1ter sigiloso, conforme classificar-se em regulamento, ser\u00e1 utilizado para efetivar o pagamento<\/p>","resposta":5363503,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"empenho por estimativa.","id":5363500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">empenho por estimativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"autoriza\u00e7\u00e3o legal espec\u00edfica.","id":5363501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">autoriza\u00e7\u00e3o legal espec\u00edfica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reserva de conting\u00eancia.","id":5363502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reserva de conting\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"regime de adiantamento.","id":5363503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">regime de adiantamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"disponibilidade efetiva.","id":5363504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">disponibilidade efetiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424720,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Despesa P\u00fablica","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405648,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-despesa-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Suprimento de Fundos ou Regime de Adiantamento","oab":false,"nome":"Suprimento de Fundos ou Regime de Adiantamento","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405655,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-suprimento-de-fundos-ou-regime-de-adiantamento"}],"slug":"direito-administrativo\/1448168","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hc-ufu"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na aus\u00eancia de pressuposto \u00e0 licita\u00e7\u00e3o, ocorrer\u00e1 processo licitat\u00f3rio caracterizado por","provas":[{"id":47694,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hc-ufu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hc-ufu-2020-vunesp-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"VUNESP - HC-UFU - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-28 13:15:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1448171,"hashId":"212393ad6ee10b87b7d194897e20edfb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na aus\u00eancia de pressuposto \u00e0 licita\u00e7\u00e3o, ocorrer\u00e1 processo licitat\u00f3rio caracterizado por<\/p>","resposta":5363515,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dispensa.","id":5363514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dispensa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inexigibilidade.","id":5363515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inexigibilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"celebra\u00e7\u00e3o.","id":5363516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">celebra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compra direta.","id":5363517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compra direta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"conv\u00eanio.","id":5363518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conv\u00eanio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424720,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408241,"slug":"direito-administrativo-inexigibilidade-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/1448171","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336,"slug":"direns-marinha"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial","id":12003,"slug":"oficial"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os primeiros m\u00e9todos de constru\u00e7\u00e3o de embarca\u00e7\u00f5es, qual permitia o controle da forma do casco durante a constru\u00e7\u00e3o, fazendo com que o navio tivesse maior capacidade de carga, al\u00e9m de suportar melhor a navega\u00e7\u00e3o no oceano?","provas":[{"id":63982,"cargo":{"descricao":"Oficial","id":12003,"slug":"oficial"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336,"slug":"direns-marinha"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2020-direns-marinha-oficial-somente-gabarito-definitivo-cargo-oficial-de-3-classe-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Oficial - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-28 13:53:59","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1958302,"hashId":"8526f0b7893f76be9470295ab148df99","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os primeiros m\u00e9todos de constru\u00e7\u00e3o de embarca\u00e7\u00f5es, qual permitia o controle da forma do casco durante a constru\u00e7\u00e3o, fazendo com que o navio tivesse maior capacidade de carga, al\u00e9m de suportar melhor a navega\u00e7\u00e3o no oceano?<\/p>","resposta":7584284,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Costado R\u00edgido.","id":7584283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Costado R\u00edgido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esqueleto R\u00edgido.","id":7584284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esqueleto R\u00edgido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conv\u00e9s R\u00edgido.","id":7584285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conv\u00e9s R\u00edgido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conveses sobrepostos.","id":7584286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conveses sobrepostos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Costado Sobreposto.","id":7584287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Costado Sobreposto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Naval","oab":false,"nome":"Engenharia Naval","pai":null,"assunto_raiz":1103,"materia":true,"id":1103,"slug":"engenharia-naval"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Naval","oab":false,"nome":"Naval","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":396227,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-naval"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura Naval","oab":false,"nome":"Arquitetura Naval","pai":1103,"assunto_raiz":1103,"materia":false,"id":402731,"slug":"engenharia-naval-arquitetura-naval"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mostardas","sigla":"Prefeitura","id":4186,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei n\u00ba 8.666\/93, Lei de Licita\u00e7\u00f5es, aponte a hip\u00f3tese em que a licita\u00e7\u00e3o \u00e9 considerada inexig\u00edvel. ","provas":[{"id":47242,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mostardas","sigla":"Prefeitura","id":4186,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura - Advogado - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-28 19:52:18","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1436836,"hashId":"b31a6cfcb45f67ff6e81bb745ea97834","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Lei n\u00ba 8.666\/93, Lei de Licita\u00e7\u00f5es, aponte a hip\u00f3tese em que a licita\u00e7\u00e3o \u00e9 considerada inexig\u00edvel. <\/p>","resposta":5311163,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando n\u00e3o acudirem interessados \u00e0 licita\u00e7\u00e3o anterior e esta, justificadamente, n\u00e3o puder ser repetida sem preju\u00edzo para a Administra\u00e7\u00e3o, mantidas, neste caso, todas as condi\u00e7\u00f5es preestabelecidas. ","id":5311162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando n\u00e3o acudirem interessados \u00e0 licita\u00e7\u00e3o anterior e esta, justificadamente, n\u00e3o puder ser repetida sem preju\u00edzo para a Administra\u00e7\u00e3o, mantidas, neste caso, todas as condi\u00e7\u00f5es preestabelecidas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para contrata\u00e7\u00e3o de profissional de qualquer setor art\u00edstico, diretamente ou atrav\u00e9s- -de empres\u00e1rio exclusivo, desde que consagrado pela cr\u00edtica especializada ou pela opini\u00e3o p\u00fablica. ","id":5311163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para contrata\u00e7\u00e3o de profissional de qualquer setor art\u00edstico, diretamente ou atrav\u00e9s- -de empres\u00e1rio exclusivo, desde que consagrado pela cr\u00edtica especializada ou pela opini\u00e3o p\u00fablica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nos casos de guerra ou grave perturba\u00e7\u00e3o da ordem. ","id":5311164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos casos de guerra ou grave perturba\u00e7\u00e3o da ordem. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para obras e servi\u00e7os de engenharia de valor at\u00e9 10% do limite previsto para a licita\u00e7\u00e3o na modalidade convite. ","id":5311165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para obras e servi\u00e7os de engenharia de valor at\u00e9 10% do limite previsto para a licita\u00e7\u00e3o na modalidade convite. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423556,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 44 a 50","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408241,"slug":"direito-administrativo-inexigibilidade-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/1436836","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \"Os moradores entendem que possuem a obriga\u00e7\u00e3o de levar o lixo para casa e separ\u00e1-lo para a coleta seletiva\". [...] A conjun\u00e7\u00e3o em destaque pode ser classificada como coordenativa: ","provas":[{"id":66011,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - Assistente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-29 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2020567,"hashId":"6698dd0f5dfc721ac3c1dcecf57c367a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \"Os moradores entendem que possuem a obriga\u00e7\u00e3o de levar o lixo para casa <u>e<\/u> separ\u00e1-lo para a coleta seletiva\". [...] A conjun\u00e7\u00e3o em destaque pode ser classificada como coordenativa: <\/p>","resposta":7869146,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Explicativa.","id":7869144,"corpo":"<p>Explicativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alternativa.","id":7869145,"corpo":"<p>Alternativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aditiva.","id":7869146,"corpo":"<p>Aditiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Adversativa.","id":7869147,"corpo":"<p>Adversativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Conclusiva.","id":7869148,"corpo":"<p>Conclusiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01 O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 01 a 05. O lixo nosso de cada diaAp\u00f3s o feriado de S\u00e3o Sebasti\u00e3o, dia 20 de janeiro, a Comlurb recolheu 40 toneladas de lixo das areias da Praia de Copacabana. Os res\u00edduos ficaram expostos para chamar a aten\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o. No in\u00edcio do ano, a queima de fogos nas praias do Rio durante os festejos do R\u00e9veillon resultou em 700 toneladas de lixo na orla carioca. [...] Mais um retrato do mau h\u00e1bito de descartar lixo em local impr\u00f3prio, ainda t\u00e3o inserido na popula\u00e7\u00e3o, e de suas consequ\u00eancias para as finan\u00e7as municipais e para o ambiente. [...] \u00c9 equivocado o pensamento de que limpeza urbana \u00e9 um problema unicamente do poder p\u00fablico. Em muitos pa\u00edses, a popula\u00e7\u00e3o j\u00e1 compreendeu que o descarte e o tratamento do lixo tamb\u00e9m s\u00e3o de responsabilidade de quem o produz. Garantir que ele chegue ao destino adequado \u00e9 uma quest\u00e3o de cidadania e respeito ao futuro.Em T\u00f3quio, por exemplo, n\u00e3o existe a necessidade de instala\u00e7\u00e3o de lixeiras nas ruas. Os moradores entendem que possuem a obriga\u00e7\u00e3o de levar o lixo para casa e separ\u00e1-lo para a coleta seletiva. [...]J\u00e1 em terras cariocas, mais de 1,2 milh\u00e3o de toneladas de lixo \u00e9 recolhido por ano nas ruas da cidade, mais do que o dobro do que \u00e9 lan\u00e7ado nas vias de pa\u00edses desenvolvidos, segundo dados da pr\u00f3pria prefeitura. O grande impacto da sujeira para o or\u00e7amento fez com que a poder municipal chegasse a uma atitude extrema: a de multar aqueles que jogarem lixo nas ruas.A medida [...] \u00e9 eficiente, mas precisa ser aliada a campanhas de conscientiza\u00e7\u00e3o. [...] \u00c9 preciso despertar o interesse em viver em um ambiente mais limpo e saud\u00e1vel, e a consci\u00eancia de que \u00e9 necess\u00e1rio cumprir nossos deveres de cidad\u00e3o, como descartar o lixo corretamente. [...]Fonte (adaptada): https:\/\/oglobo.globo.com\/opiniao\/o-lixo-nosso-de-cada-dia-11445133","id":489164,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 01 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 01 a 05. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O lixo nosso de cada dia<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s o feriado de S\u00e3o Sebasti\u00e3o, dia 20 de janeiro, a Comlurb recolheu 40 toneladas de lixo das areias da Praia de Copacabana. Os res\u00edduos ficaram expostos para chamar a aten\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o. No in\u00edcio do ano, a queima de fogos nas praias do Rio durante os festejos do R\u00e9veillon resultou em 700 toneladas de lixo na orla carioca. [...] Mais um retrato do mau h\u00e1bito de descartar lixo em local impr\u00f3prio, ainda t\u00e3o inserido na popula\u00e7\u00e3o, e de suas consequ\u00eancias para as finan\u00e7as municipais e para o ambiente. [...] <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 equivocado o pensamento de que limpeza urbana \u00e9 um problema unicamente do poder p\u00fablico. Em muitos pa\u00edses, a popula\u00e7\u00e3o j\u00e1 compreendeu que o descarte e o tratamento do lixo tamb\u00e9m s\u00e3o de responsabilidade de quem o produz. Garantir que ele chegue ao destino adequado \u00e9 uma quest\u00e3o de cidadania e respeito ao futuro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em T\u00f3quio, por exemplo, n\u00e3o existe a necessidade de instala\u00e7\u00e3o de lixeiras nas ruas. Os moradores entendem que possuem a obriga\u00e7\u00e3o de levar o lixo para casa e separ\u00e1-lo para a coleta seletiva. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">J\u00e1 em terras cariocas, mais de 1,2 milh\u00e3o de toneladas de lixo \u00e9 recolhido por ano nas ruas da cidade, mais do que o dobro do que \u00e9 lan\u00e7ado nas vias de pa\u00edses desenvolvidos, segundo dados da pr\u00f3pria prefeitura. O grande impacto da sujeira para o or\u00e7amento fez com que a poder municipal chegasse a uma atitude extrema: a de multar aqueles que jogarem lixo nas ruas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A medida [...] \u00e9 eficiente, mas precisa ser aliada a campanhas de conscientiza\u00e7\u00e3o. [...] \u00c9 preciso despertar o interesse em viver em um ambiente mais limpo e saud\u00e1vel, e a consci\u00eancia de que \u00e9 necess\u00e1rio cumprir nossos deveres de cidad\u00e3o, como descartar o lixo corretamente. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte (adaptada): https:\/\/oglobo.globo.com\/opiniao\/o-lixo-nosso-de-cada-dia-11445133<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das conjun\u00e7\u00f5es","pai":403626,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409303,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-conjuncoes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2020567","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18709,"slug":"residencia-em-atencao-em-oncologia-area-farmacia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17489,"slug":"residencia-em-farmacia-area-terapia-intensiva"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17486,"slug":"residencia-em-farmacia-area-saude-da-crianca"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":20920,"slug":"residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-farmacia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":17281,"slug":"residencia-em-saude-da-familia-area-farmacia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":20921,"slug":"residencia-em-cuidados-paliativos-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As farm\u00e1cias que manipulam solu\u00e7\u00f5es para nutri\u00e7\u00e3o parenteral e enteral e concentrado polieletrol\u00edtico para hemodi\u00e1lise (CPHD) s\u00e3o regulamentadas pela RDC no 67\/2007.","provas":[{"id":51595,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18709,"slug":"residencia-em-atencao-em-oncologia-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-atencao-em-oncologia-area-farmacia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2020"},{"id":51602,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17489,"slug":"residencia-em-farmacia-area-terapia-intensiva"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-farmacia-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Terapia Intensiva - 2020"},{"id":51610,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17486,"slug":"residencia-em-farmacia-area-saude-da-crianca"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-farmacia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2020"},{"id":51613,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":20920,"slug":"residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-farmacia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2020"},{"id":51617,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":17281,"slug":"residencia-em-saude-da-familia-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-da-familia-area-farmacia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2020"},{"id":51620,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":20921,"slug":"residencia-em-cuidados-paliativos-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cuidados-paliativos-area-farmacia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-29 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1559379,"hashId":"83f957de750bbad8b54d692c40be24d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As farm\u00e1cias que manipulam solu\u00e7\u00f5es para nutri\u00e7\u00e3o parenteral e enteral e concentrado polieletrol\u00edtico para hemodi\u00e1lise (CPHD) s\u00e3o regulamentadas pela RDC n<sup><u>o<\/u><\/sup> 67\/2007.<\/p>","resposta":5842668,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5842667,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5842668,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A procura por f\u00f3rmulas manipuladas aumentou nos \u00faltimos anos. Isso porque vantagens como a maior possibilidade de personaliza\u00e7\u00e3o dessas solu\u00e7\u00f5es ganharam mais visibilidade no mercado. Entretanto, \u00e9 importante destacar que as farm\u00e1cias de manipula\u00e7\u00e3o precisam garantir um r\u00edgido controle da qualidade de medicamentos, a fim de garantir a seguran\u00e7a e a efic\u00e1cia destes. A Resolu\u00e7\u00e3o da Diretoria Colegiada (RDC) no 67\/2007 da Anvisa \u00e9 a principal lei que regulamenta a qualidade dos medicamentos manipulados.Com rela\u00e7\u00e3o ao exposto, julgue os itens a seguir.","id":437550,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A procura por f\u00f3rmulas manipuladas aumentou nos \u00faltimos anos. Isso porque vantagens como a maior possibilidade de personaliza\u00e7\u00e3o dessas solu\u00e7\u00f5es ganharam mais visibilidade no mercado. Entretanto, \u00e9 importante destacar que as farm\u00e1cias de manipula\u00e7\u00e3o precisam garantir um r\u00edgido controle da qualidade de medicamentos, a fim de garantir a seguran\u00e7a e a efic\u00e1cia destes. A Resolu\u00e7\u00e3o da Diretoria Colegiada (RDC) n<sup><u>o <\/u><\/sup>67\/2007 da Anvisa \u00e9 a principal lei que regulamenta a qualidade dos medicamentos manipulados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao exposto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 42 a 46","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398691,"slug":"farmacia-legislacoes-sobre-farmacia"}],"slug":"farmacia\/1559379","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o e Prote\u00e7\u00e3o de Dados","id":18893,"slug":"especialista-em-seguranca-da-informacao-e-protecao-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Economia","sigla":"","id":3938,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-economia"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na classifica\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o em determinado grau de sigilo, deve-se observar o interesse do \u00f3rg\u00e3o e utilizar o crit\u00e9rio mais restritivo poss\u00edvel.","provas":[{"id":48886,"cargo":{"descricao":"Especialista em Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o e Prote\u00e7\u00e3o de Dados","id":18893,"slug":"especialista-em-seguranca-da-informacao-e-protecao-de-dados"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Economia","sigla":"","id":3938,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-economia"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-economia-2020-cespe-cebraspe-especialista-em-seguranca-da-informacao-e-protecao-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Economia - Especialista em Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o e Prote\u00e7\u00e3o de Dados - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-25 18:46:19","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1480701,"hashId":"d32eeae1dd86f036457869078d38d15c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na classifica\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o em determinado grau de sigilo, deve-se observar o interesse do \u00f3rg\u00e3o e utilizar o crit\u00e9rio mais restritivo poss\u00edvel.<\/p>","resposta":5507725,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5507724,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5507725,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da classifica\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o quanto ao grau e aos prazos de sigilo, julgue os itens subsecutivos, com base na Lei n.\u00ba 12.527\/2011.","id":428251,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da classifica\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o quanto ao grau e aos prazos de sigilo, julgue os itens subsecutivos, com base na Lei n.\u00ba 12.527\/2011.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 77 e 78","ordem":77},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo IV - Das restri\u00e7\u00f5es de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo IV - Das restri\u00e7\u00f5es de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o","pai":422277,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422283,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iv-das-restricoes-de-acesso-a-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o II - Da Classifica\u00e7\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o quanto ao Grau e Prazos de Sigilo","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o II - Da Classifica\u00e7\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o quanto ao Grau e Prazos de Sigilo","pai":422283,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422285,"slug":"direito-administrativo-secao-ii-da-classificacao-da-informacao-quanto-ao-grau-e-prazos-de-sigilo"}],"slug":"direito-administrativo\/1480701","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Direito","id":19536,"slug":"direito"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Economia","sigla":"","id":3938,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-economia"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Dado o seu preju\u00edzo financeiro e a frustra\u00e7\u00e3o de suas expectativas com o rompimento do aluguel antes do prazo, causados pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, Joana poder\u00e1 invocar a teoria do fato do pr\u00edncipe.","provas":[{"id":48859,"cargo":{"descricao":"Direito","id":19536,"slug":"direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Economia","sigla":"","id":3938,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-economia"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-economia-2020-cespe-cebraspe-direito-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Economia - Direito - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-25 18:48:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1479432,"hashId":"cfe30bf7dd2e7e16a16fe3dc858e8b52","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dado o seu preju\u00edzo financeiro e a frustra\u00e7\u00e3o de suas expectativas com o rompimento do aluguel antes do prazo, causados pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, Joana poder\u00e1 invocar a teoria do fato do pr\u00edncipe.<\/p>","resposta":5502903,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5502902,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5502903,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Observadas as exig\u00eancias administrativas que devem anteceder o contrato jur\u00eddico, determinado \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, em raz\u00e3o de reforma em seu edif\u00edcio-sede, alugou o im\u00f3vel de Joana, o \u00fanico localizado ao lado da sede e com pre\u00e7o acess\u00edvel, pelo prazo de doze meses. Passados quatro meses, a obra foi conclu\u00edda e o \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico desocupou a propriedade e rescindiu o contrato unilateralmente, sob o argumento de que a finalidade do interesse p\u00fablico fora atingida, e sem considerar, portanto, a concord\u00e2ncia de eventuais particulares prejudicados, o que frustrou os planos financeiros de Joana. A partir dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir, considerando as regras relacionadas aos atos e contratos administrativos e a legisla\u00e7\u00e3o pertinente.","id":428052,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observadas as exig\u00eancias administrativas que devem anteceder o contrato jur\u00eddico, determinado \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, em raz\u00e3o de reforma em seu edif\u00edcio-sede, alugou o im\u00f3vel de Joana, o \u00fanico localizado ao lado da sede e com pre\u00e7o acess\u00edvel, pelo prazo de doze meses. Passados quatro meses, a obra foi conclu\u00edda e o \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico desocupou a propriedade e rescindiu o contrato unilateralmente, sob o argumento de que a finalidade do interesse p\u00fablico fora atingida, e sem considerar, portanto, a concord\u00e2ncia de eventuais particulares prejudicados, o que frustrou os planos financeiros de Joana. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir, considerando as regras relacionadas aos atos e contratos administrativos e a legisla\u00e7\u00e3o pertinente.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria da Imprevis\u00e3o dos Contratos","oab":true,"nome":"Teoria da Imprevis\u00e3o dos Contratos","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404496,"slug":"direito-administrativo-teoria-da-imprevisao-dos-contratos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fato do pr\u00edncipe","oab":true,"nome":"Fato do pr\u00edncipe","pai":404496,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408178,"slug":"direito-administrativo-fato-do-principe"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Dos contratos","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Dos contratos","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422304,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iii-dos-contratos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o V - Da Inexecu\u00e7\u00e3o e da Rescis\u00e3o dos Contratos","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o V - Da Inexecu\u00e7\u00e3o e da Rescis\u00e3o dos Contratos","pai":422304,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422309,"slug":"direito-administrativo-secao-v-da-inexecucao-e-da-rescisao-dos-contratos"}],"slug":"direito-administrativo\/1479432","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336,"slug":"direns-marinha"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial","id":12003,"slug":"oficial"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o manifesta\u00e7\u00f5es essenciais do valor militar e da \u00c9tica Militar estabelecidas na Lei n\u00ba 6.880 de 9 de dezembro de 1980, EXCETO:","provas":[{"id":63982,"cargo":{"descricao":"Oficial","id":12003,"slug":"oficial"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336,"slug":"direns-marinha"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2020-direns-marinha-oficial-somente-gabarito-definitivo-cargo-oficial-de-3-classe-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Oficial - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-26 04:01:29","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1958191,"hashId":"50727c63f5c977991c117ef0a0823f34","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o manifesta\u00e7\u00f5es essenciais do valor militar e da \u00c9tica Militar estabelecidas na Lei n\u00ba 6.880 de 9 de dezembro de 1980, EXCETO:<\/p>","resposta":7583814,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o esp\u00edrito de corpo, pela organiza\u00e7\u00e3o onde serve.","id":7583810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o esp\u00edrito de corpo, pela organiza\u00e7\u00e3o onde serve.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o amor \u00e0 profiss\u00e3o das armas e q entusiasmo com que \u00e9 exercida.","id":7583811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o amor \u00e0 profiss\u00e3o das armas e q entusiasmo com que \u00e9 exercida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"amar a verdade e a responsabilidade como fundamento de dignidade pessoal. ","id":7583812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">amar a verdade e a responsabilidade como fundamento de dignidade pessoal. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cumprir e fazer cumprir as leis, os regulamentos, as instru\u00e7\u00f5es e as ordens das autoridades competentes.","id":7583813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cumprir e fazer cumprir as leis, os regulamentos, as instru\u00e7\u00f5es e as ordens das autoridades competentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"abster-se, na inatividade, do uso das designa\u00e7\u00f5es hier\u00e1rquicas em atividades universit\u00e1rias.","id":7583814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">abster-se, na inatividade, do uso das designa\u00e7\u00f5es hier\u00e1rquicas em atividades universit\u00e1rias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482437,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto dos Militares - Lei n. 6.880\/1980.","oab":true,"nome":"Estatuto dos Militares - Lei n. 6.880\/1980.","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401055,"slug":"legislacao-federal-estatuto-dos-militares-lei-n-6-880-1980"}],"slug":"legislacao-federal\/1958191","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal","id":17879,"slug":"tecnico-em-defesa-agropecuaria-e-florestal"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Acre","sigla":"IDAF AC","id":3833,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"idaf-ac-ac"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O aqu\u00edfero amaz\u00f4nico foi recentemente rebatizado pelos pesquisadores da Universidade Federal do Par\u00e1 - UFPA de Sistema Aqu\u00edfero Grande Amazonas O SAGA compreende unidades litoestratigr\u00e1ficas posicionadas do Eo-Neo Cret\u00e1ceo \u00e0 Era Cenoz\u00f3ica que ocorrem em quais bacias brasileiras?","provas":[{"id":41847,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal","id":17879,"slug":"tecnico-em-defesa-agropecuaria-e-florestal"},"orgao":{"nome":"Instituto de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Acre","sigla":"IDAF AC","id":3833,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"idaf-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"idaf-ac-ac-2020-ibade-tecnico-em-defesa-agropecuaria-e-florestal","tipo":1,"nome":"IBADE - IDAF\/AC - T\u00e9cnico em Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-26 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1241949,"hashId":"65e1f16721ad287f9308fbd4fe6698d6","enunciado":"<p align=justify>O aqu\u00edfero amaz\u00f4nico foi recentemente rebatizado pelos pesquisadores da Universidade Federal do Par\u00e1 - UFPA de Sistema Aqu\u00edfero Grande Amazonas O SAGA compreende unidades litoestratigr\u00e1ficas posicionadas do Eo-Neo Cret\u00e1ceo \u00e0 Era Cenoz\u00f3ica que ocorrem em quais bacias brasileiras?<\/p>","resposta":4490672,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ucaiali, Piranhas e Solim\u00f5es","id":4490668,"corpo":"<p align=justify>Ucaiali, Piranhas e Solim\u00f5es<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Urubamba, Amazonas, Potengi e Parna\u00edba","id":4490669,"corpo":"<p align=justify>Urubamba, Amazonas, Potengi e Parna\u00edba<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Potengi, Acre e Solim\u00f5es","id":4490670,"corpo":"<p align=justify>Potengi, Acre e Solim\u00f5es<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Amazonas, Pindar\u00e9 e Ucaiali","id":4490671,"corpo":"<p align=justify>Amazonas, Pindar\u00e9 e Ucaiali<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Solim\u00f5es, Amazonas, Maraj\u00f3 e Acre","id":4490672,"corpo":"<p align=justify>Solim\u00f5es, Amazonas, Maraj\u00f3 e Acre<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401056,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397321,"slug":"geografia-recursos-hidricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidrologia","pai":398335,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398337,"slug":"geografia-hidrologia"}],"slug":"geografia\/1241949","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Municipal - \u00c1rea: Controle Urbano","id":17883,"slug":"auditor-fiscal-municipal-area-controle-urbano"},{"descricao":"Auditor Fiscal Municipal - \u00c1rea: Tribut\u00e1rio","id":17884,"slug":"auditor-fiscal-municipal-area-tributario"},{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itaja\u00ed","sigla":"","id":2079,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-itajai-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas feitas sobre o texto 1. 1. As palavras \u201cardente, calor, vermelho, aroma, quente, palmeira, virginal, veneno, a\u00e7\u00facar, gostoso, mel, azeite, fogo, cobra\u201d trazem conota\u00e7\u00f5es de prazer e erotismo na descri\u00e7\u00e3o da mulata. 2. A descri\u00e7\u00e3o da mulata tamb\u00e9m evoca sensa\u00e7\u00f5es gustativas. 3. Considerando-se que \u201csapoti\u201d \u00e9 descrito como mais doce que o mel, tem-se que ele \u00e9 um doce semelhante a ele, apenas menos adocicado. 4. Azeite \u00e9 veneno e abriu feridas de fogo no personagem masculino citado no texto. 5. O verbo \u201catordoara\u201d est\u00e1 no pret\u00e9rito mais- -que-perfeito do indicativo e, como tal, expressa um fato ocorrido antes de outro fato j\u00e1 terminado. Pode ser substitu\u00eddo por \u201ctinha atordoado\u201d. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":41888,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Municipal - \u00c1rea: Controle Urbano","id":17883,"slug":"auditor-fiscal-municipal-area-controle-urbano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaja\u00ed","sigla":"","id":2079,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-itajai-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itajai-sc-2020-fepese-auditor-fiscal-municipal-area-controle-urbano","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Itaja\u00ed - Auditor Fiscal Municipal - \u00c1rea: Controle Urbano - 2020"},{"id":41892,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Municipal - \u00c1rea: Tribut\u00e1rio","id":17884,"slug":"auditor-fiscal-municipal-area-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaja\u00ed","sigla":"","id":2079,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-itajai-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itajai-sc-2020-fepese-auditor-fiscal-municipal-area-tributario","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Itaja\u00ed - Auditor Fiscal Municipal - \u00c1rea: Tribut\u00e1rio - 2020"},{"id":41894,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaja\u00ed","sigla":"","id":2079,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-itajai-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itajai-sc-2020-fepese-assistente-juridico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Itaja\u00ed - Assistente Jur\u00eddico - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-26 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1243302,"hashId":"7bc27ae3c367ff053f678df48352c543","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise as afirmativas feitas sobre o texto 1.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">1. As palavras \u201cardente, calor, vermelho, aroma,\r\nquente, palmeira, virginal, veneno, a\u00e7\u00facar,\r\ngostoso, mel, azeite, fogo, cobra\u201d trazem conota\u00e7\u00f5es\r\nde prazer e erotismo na descri\u00e7\u00e3o da\r\nmulata.\r\n<\/p><p align=\"justify\">2. A descri\u00e7\u00e3o da mulata tamb\u00e9m evoca sensa\u00e7\u00f5es\r\ngustativas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">3. Considerando-se que \u201csapoti\u201d \u00e9 descrito\r\ncomo mais doce que o mel, tem-se que ele\r\n\u00e9 um doce semelhante a ele, apenas menos\r\nadocicado.\r\n<\/p><p align=\"justify\">4. Azeite \u00e9 veneno e abriu feridas de fogo no\r\npersonagem masculino citado no texto.\r\n<\/p><p align=\"justify\">5. O verbo \u201catordoara\u201d est\u00e1 no pret\u00e9rito mais-\r\n-que-perfeito do indicativo e, como tal,\r\nexpressa um fato ocorrido antes de outro fato\r\nj\u00e1 terminado. Pode ser substitu\u00eddo por \u201ctinha\r\natordoado\u201d.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas\r\ncorretas.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4496736,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3 e 4.","id":4496733,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3 e 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 4 e 5.","id":4496734,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 4 e 5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":4496735,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 5.","id":4496736,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3, 4 e 5.","id":4496737,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Utilize o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 1, 2 e 3. Naquela mulata estava o grande mist\u00e9rio, a s\u00edntese das impress\u00f5es que1 ele recebeu chegando aqui: ela era a luz ardente do meio-dia; ela era o calor vermelho das sestas da fazenda; era o aroma quente dos trevos e das baunilhas, que2 o atordoara nas matas brasileiras; era a palmeira virginal e esquiva que3 se n\u00e3o torce a nenhuma planta; era o veneno e era o a\u00e7\u00facar gostoso; era o sapoti mais doce que4 o mel e era a castanha de caju, que5 abre feridas com seu azeite de fogo; ela era a cobra verde\u2026 Alu\u00edsio Azevedo. O corti\u00e7o.","id":401174,"enunciado":"<p align=\"justify\">Utilize o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 1, 2 e 3.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Naquela mulata estava o grande mist\u00e9rio, a s\u00edntese\r\ndas impress\u00f5es que1 ele recebeu chegando aqui: ela\r\nera a luz ardente do meio-dia; ela era o calor vermelho\r\ndas sestas da fazenda; era o aroma quente dos trevos\r\ne das baunilhas, que2 o atordoara nas matas brasileiras;\r\nera a palmeira virginal e esquiva que3 se n\u00e3o torce\r\na nenhuma planta; era o veneno e era o a\u00e7\u00facar gostoso;\r\nera o sapoti mais doce que4 o mel e era a castanha\r\nde caju, que5 abre feridas com seu azeite de fogo;\r\nela era a cobra verde\u2026\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Alu\u00edsio Azevedo. O corti\u00e7o.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Naturalismo","oab":false,"nome":"Naturalismo","pai":419482,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403596,"slug":"lingua-portuguesa-naturalismo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1243302","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fonoaudiologia 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFONO 5","id":3641,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crefono-5-go"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Podem ser formados 120 anagramas.","provas":[{"id":40706,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fonoaudiologia 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFONO 5","id":3641,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crefono-5-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefono-5-go-2020-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFONO 5 - Auxiliar Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-26 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1204002,"hashId":"65110f80bf0f2bd6a5e6d6f7a4c3d97b","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Podem ser formados 120 anagramas.<\/p><\/p>","resposta":4335934,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4335934,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4335935,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto aos anagramas da palavra PULGA, julgue os itens de 23 a 27.","id":396752,"enunciado":"<p align=justify>Quanto aos anagramas da palavra PULGA, julgue os itens\r\nde 23 a 27.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 27","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Permuta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Permuta\u00e7\u00e3o","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404274,"slug":"raciocinio-logico-permutacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Permuta\u00e7\u00e3o simples","oab":false,"nome":"Permuta\u00e7\u00e3o simples","pai":404274,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425316,"slug":"raciocinio-logico-permutacao-simples"}],"slug":"raciocinio-logico\/1204002","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Odontologia","id":5943,"slug":"auxiliar-de-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se A e B s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es simples falsas, ent\u00e3o o valor l\u00f3gico de A &#8658; B ser\u00e1:","provas":[{"id":45283,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Odontologia","id":5943,"slug":"auxiliar-de-odontologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-auxiliar-de-odontologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Auxiliar de Odontologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-26 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1370390,"hashId":"9577574a453f8885a67d9a95bac22cfe","enunciado":"<p align=\"justify\">Se A e B s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es simples falsas, ent\u00e3o o valor l\u00f3gico de <i>A<\/i> &#8658; <i>B<\/i> ser\u00e1:<\/p>","resposta":5034285,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Verdadeiro.","id":5034285,"corpo":"<p align=justify>Verdadeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Incerto.","id":5034286,"corpo":"<p align=justify>Incerto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Falso.","id":5034287,"corpo":"<p align=justify>Falso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Neutro.","id":5034288,"corpo":"<p align=justify>Neutro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Imposs\u00edvel de saber.","id":5034289,"corpo":"<p align=justify>Imposs\u00edvel de saber.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Lista de S\u00edmbolos:\u00a0 &#8743; Conector \u201ce\u201d\u00a0 &#8744; Conector \u201cou\u201d\u00a0 &#8891; Conector \u201cou\u201d exclusivo\u00a0&#8658; Conector \u201cSe...ent\u00e3o...\u201d\u00a0&#8660; Conector \u201cSe e somente se\u201d\u00a0&#172; Nega\u00e7\u00e3o de uma proposi\u00e7\u00e3o","id":416814,"enunciado":"<p align=\"justify\"><b>Lista de S\u00edmbolos:\u00a0\r\n<\/b><\/p><p align=\"justify\">&#8743; Conector \u201ce\u201d\u00a0\r\n<\/p><p align=\"justify\">&#8744; Conector \u201cou\u201d\u00a0\r\n<\/p><p align=\"justify\">&#8891; Conector \u201cou\u201d \r\nexclusivo\u00a0<\/p><p align=\"justify\">&#8658; \r\nConector \u201cSe...ent\u00e3o...\u201d\u00a0<\/p><p \r\nalign=\"justify\">&#8660; Conector \u201cSe e somente \r\nse\u201d\u00a0<\/p><p align=\"justify\">&#172; Nega\u00e7\u00e3o de \r\numa proposi\u00e7\u00e3o<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bicondicional \"se e somente se\"","oab":false,"nome":"Bicondicional \"se e somente se\"","pai":404260,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411077,"slug":"raciocinio-logico-bicondicional-se-e-somente-se"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tabela-verade da Condicional","oab":false,"nome":"Tabela-verade da Condicional","pai":404261,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425276,"slug":"raciocinio-logico-tabela-verade-da-condicional"}],"slug":"raciocinio-logico\/1370390","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456,"slug":"professor-area-informatica"},{"descricao":"Professor L\u00edngua Estrangeira e Moderna - Ingl\u00eas","id":6250,"slug":"professor-lingua-estrangeira-e-moderna-ingles"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Professor de Atendimento Educacional Especializado","id":17205,"slug":"professor-de-atendimento-educacional-especializado"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A express\u00e3o \u201c\u00e0s vezes\u201d (l. 25) \u00e9 morfologicamente classificada como sendo uma locu\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":42406,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-auditor-fiscal-de-tributos-municipais","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Auditor Fiscal de Tributos Municipais - 2020"},{"id":45184,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Assistente Social - 2020"},{"id":45186,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Professor - \u00c1rea: Artes - 2020"},{"id":45200,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-contador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Contador - 2020"},{"id":45204,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Engenheiro Civil - 2020"},{"id":45224,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Farmac\u00eautico - 2020"},{"id":45227,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-medico-esf","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - M\u00e9dico ESF - 2020"},{"id":45229,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Nutricionista - 2020"},{"id":45230,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2020"},{"id":45234,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"},{"id":45237,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2020"},{"id":45238,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2020"},{"id":45240,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456,"slug":"professor-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-professor-area-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2020"},{"id":45243,"cargo":{"descricao":"Professor L\u00edngua Estrangeira e Moderna - Ingl\u00eas","id":6250,"slug":"professor-lingua-estrangeira-e-moderna-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-professor-lingua-estrangeira-e-moderna-ingles","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Professor L\u00edngua Estrangeira e Moderna - Ingl\u00eas - 2020"},{"id":45251,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2020"},{"id":45255,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2020"},{"id":45265,"cargo":{"descricao":"Professor de Atendimento Educacional Especializado","id":17205,"slug":"professor-de-atendimento-educacional-especializado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-professor-de-atendimento-educacional-especializado","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Professor de Atendimento Educacional Especializado - 2020"},{"id":45268,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Psic\u00f3logo - 2020"},{"id":46497,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-advogado","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Advogado - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-04 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":142,"descricao":"Ci\u00eancias Jur\u00eddicas"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1261444,"hashId":"56e7a397a00a9f2271cdd80d59776fc1","enunciado":"<p align=justify>A express\u00e3o \u201c\u00e0s vezes\u201d (l. 25) \u00e9 morfologicamente classificada como sendo uma\r\nlocu\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":4573308,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adjetiva.","id":4573306,"corpo":"<p align=justify>Adjetiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conjuntiva.","id":4573307,"corpo":"<p align=justify>Conjuntiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Adverbial.","id":4573308,"corpo":"<p align=justify>Adverbial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prepositiva.","id":4573309,"corpo":"<p align=justify>Prepositiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Interjetiva.","id":4573310,"corpo":"<p align=justify>Interjetiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. (Dispon\u00edvel em https:\/\/www.contioutra.com\/uma-das-raivas- mais-nocivas-a-que-nao-se-expressa\/\u2013texto adaptado especialmente para esta prova.) ","id":403265,"enunciado":"<p align=\"justify\"><b>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es \r\nde \r\nn\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.\r\n<\/b><\/p><p align=\"justify\"><b><br><\/b><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><img \r\nsrc=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42406\/1.gif\"><\/p><p \r\nalign=\"justify\">(Dispon\u00edvel em \r\nhttps:\/\/www.contioutra.com\/uma-das-raivas-\r\nmais-nocivas-a-que-nao-se-expressa\/\u2013texto \r\nadaptado especialmente para esta prova.)<\/p>\r\n<p align=\"justify\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Locu\u00e7\u00f5es adverbiais","oab":false,"nome":"Locu\u00e7\u00f5es adverbiais","pai":403624,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409289,"slug":"lingua-portuguesa-locucoes-adverbiais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1261444","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Doutor Pedrinho","sigla":"","id":2045,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-doutor-pedrinho-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Norma Regulamentadora 18 \u2013 NR 18 \u2013, nos edif\u00edcios em constru\u00e7\u00e3o, \u00e9 obrigat\u00f3ria a instala\u00e7\u00e3o de, pelo menos, um elevador de passageiros, para uso dos trabalhadores da obra, devendo seu percurso alcan\u00e7ar toda a extens\u00e3o vertical da obra, partindo do pavimento t\u00e9rreo, nos edif\u00edcios com:","provas":[{"id":63543,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Doutor Pedrinho","sigla":"","id":2045,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-doutor-pedrinho-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-doutor-pedrinho-sc-2020-furb-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Doutor Pedrinho - Engenheiro Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-04 04:00:41","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1948424,"hashId":"2392fac243fbe007822a74f7d9d3354c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Norma Regulamentadora 18 \u2013 NR 18 \u2013, nos edif\u00edcios em constru\u00e7\u00e3o, \u00e9 obrigat\u00f3ria a instala\u00e7\u00e3o de, pelo menos, um elevador de passageiros, para uso dos trabalhadores da obra, devendo seu percurso alcan\u00e7ar toda a extens\u00e3o vertical da obra, partindo do pavimento t\u00e9rreo, nos edif\u00edcios com:<\/p>","resposta":7540354,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8 (oito) ou mais pavimentos, ou altura equivalente.","id":7540354,"corpo":"<p>8 (oito) ou mais pavimentos, ou altura equivalente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 (quatro) ou mais pavimentos, ou altura equivalente.","id":7540355,"corpo":"<p>4 (quatro) ou mais pavimentos, ou altura equivalente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5 (cinco) ou mais pavimentos, ou altura equivalente.","id":7540356,"corpo":"<p>5 (cinco) ou mais pavimentos, ou altura equivalente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12 (doze) ou mais pavimentos, ou altura equivalente.","id":7540357,"corpo":"<p>12 (doze) ou mais pavimentos, ou altura equivalente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 (dois) ou mais pavimentos, ou altura equivalente.","id":7540358,"corpo":"<p>2 (dois) ou mais pavimentos, ou altura equivalente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481326,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397935,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-18-condicoes-e-meio-ambiente-de-trabalho-na-industria-da-construcao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"VALIPREV","id":3706,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"valiprev-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A gest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social se realiza na perspectiva do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social (SUAS) que, por sua vez, materializa o conte\u00fado da LOAS, cumprindo no tempo hist\u00f3rico dessa pol\u00edtica as exig\u00eancias para a realiza\u00e7\u00e3o dos objetivos e resultados esperados que devem consagrar direitos de cidadania e inclus\u00e3o social. Os servi\u00e7os socioassistenciais no SUAS s\u00e3o organizados segundo as seguintes refer\u00eancias: vigil\u00e2ncia social, prote\u00e7\u00e3o social e a defesa social e institucional. De acordo com a PNAS, dentre as seguran\u00e7as afian\u00e7adas pela prote\u00e7\u00e3o social est\u00e3o a de sobreviv\u00eancia e autonomia, a de conv\u00edvio ou viv\u00eancia familiar e a seguran\u00e7a de","provas":[{"id":40625,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"VALIPREV","id":3706,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"valiprev-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"valiprev-sp-2020-vunesp-assistente-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - VALIPREV - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-05 04:01:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1201053,"hashId":"8326d3bbaba13717e3b9ff592e77149f","enunciado":"<p align=justify>A gest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social se realiza\r\nna perspectiva do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social\r\n(SUAS) que, por sua vez, materializa o conte\u00fado da LOAS,\r\ncumprindo no tempo hist\u00f3rico dessa pol\u00edtica as exig\u00eancias\r\npara a realiza\u00e7\u00e3o dos objetivos e resultados esperados que\r\ndevem consagrar direitos de cidadania e inclus\u00e3o social.\r\nOs servi\u00e7os socioassistenciais no SUAS s\u00e3o organizados\r\nsegundo as seguintes refer\u00eancias: vigil\u00e2ncia social, prote\u00e7\u00e3o\r\nsocial e a defesa social e institucional. De acordo com\r\na PNAS, dentre as seguran\u00e7as afian\u00e7adas pela prote\u00e7\u00e3o\r\nsocial est\u00e3o a de sobreviv\u00eancia e autonomia, a de conv\u00edvio\r\nou viv\u00eancia familiar e a seguran\u00e7a de<\/p>","resposta":4322915,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pertencimento.","id":4322914,"corpo":"<p align=justify>pertencimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acolhida.","id":4322915,"corpo":"<p align=justify>acolhida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"liberdade.","id":4322916,"corpo":"<p align=justify>liberdade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"solidariedade.","id":4322917,"corpo":"<p align=justify>solidariedade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"harmonia.","id":4322918,"corpo":"<p align=justify>harmonia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396462,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-questoes-na-materia-legislacao-federal-lei-organica-da-assistencia-social-loas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social na Perspectiva do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social- SUAS","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social na Perspectiva do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social- SUAS","pai":398754,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398760,"slug":"servico-social-gestao-da-politica-nacional-de-assistencia-social-na-perspectiva-do-sistema-unico-de-assistencia-social-suas"}],"slug":"servico-social\/1201053","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos do artigo 145 da Constitui\u00e7\u00e3o, A Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios poder\u00e3o instituir impostos, taxas e contribui\u00e7\u00e3o de melhoria, decorrente de obras p\u00fablicas. Sobre os impostos, especificamente, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":42163,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-advogado-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Advogado - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-05 04:00:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1254014,"hashId":"38e728cce22107813463ec44f4f942ac","enunciado":"<p align=justify>Nos termos do artigo 145 da Constitui\u00e7\u00e3o, A\r\nUni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os\r\nMunic\u00edpios poder\u00e3o instituir impostos, taxas e\r\ncontribui\u00e7\u00e3o de melhoria, decorrente de obras\r\np\u00fablicas. Sobre os impostos, especificamente,\r\nassinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4543921,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sempre que poss\u00edvel, os impostos ter\u00e3o car\u00e1ter impessoal e ser\u00e3o graduados segundo a capacidade econ\u00f4mica do contribuinte, facultado \u00e0 administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, especialmente para conferir efetividade a esses objetivos, identificar, respeitados os direitos difusos e nos termos da lei, o patrim\u00f4nio, os rendimentos e as atividades econ\u00f4micas do contribuinte","id":4543917,"corpo":"<p align=justify>Sempre que poss\u00edvel, os impostos ter\u00e3o car\u00e1ter\r\nimpessoal e ser\u00e3o graduados segundo a\r\ncapacidade econ\u00f4mica do contribuinte,\r\nfacultado \u00e0 administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria,\r\nespecialmente para conferir efetividade a esses\r\nobjetivos, identificar, respeitados os direitos\r\ndifusos e nos termos da lei, o patrim\u00f4nio, os\r\nrendimentos e as atividades econ\u00f4micas do\r\ncontribuinte<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sempre que poss\u00edvel, os impostos ter\u00e3o car\u00e1ter pessoal e ser\u00e3o graduados segundo as necessidades do Estado, facultado \u00e0 administra\u00e7\u00e3o fiscal, especialmente para conferir efetividade a esses objetivos, identificar, respeitados os direitos individuais e nos termos da lei, o patrim\u00f4nio, os rendimentos e as atividades econ\u00f4micas do Estado","id":4543918,"corpo":"<p align=justify>Sempre que poss\u00edvel, os impostos ter\u00e3o car\u00e1ter\r\npessoal e ser\u00e3o graduados segundo as\r\nnecessidades do Estado, facultado \u00e0\r\nadministra\u00e7\u00e3o fiscal, especialmente para\r\nconferir efetividade a esses objetivos,\r\nidentificar, respeitados os direitos individuais e\r\nnos termos da lei, o patrim\u00f4nio, os rendimentos\r\ne as atividades econ\u00f4micas do Estado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sempre que poss\u00edvel, os impostos ter\u00e3o car\u00e1ter pessoal e ser\u00e3o graduados segundo a capacidade econ\u00f4mica do contribuinte, facultado \u00e0 administra\u00e7\u00e3o fazend\u00e1ria, especialmente para conferir efetividade a esses objetivos, identificar, respeitados os direitos difusos e nos termos da lei, o patrim\u00f4nio, os rendimentos e as atividades econ\u00f4micas do contribuinte","id":4543919,"corpo":"<p align=justify>Sempre que poss\u00edvel, os impostos ter\u00e3o car\u00e1ter\r\npessoal e ser\u00e3o graduados segundo a\r\ncapacidade econ\u00f4mica do contribuinte,\r\nfacultado \u00e0 administra\u00e7\u00e3o fazend\u00e1ria,\r\nespecialmente para conferir efetividade a esses\r\nobjetivos, identificar, respeitados os direitos\r\ndifusos e nos termos da lei, o patrim\u00f4nio, os\r\nrendimentos e as atividades econ\u00f4micas do\r\ncontribuinte<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sempre que poss\u00edvel, os impostos ter\u00e3o car\u00e1ter impessoal e ser\u00e3o graduados segundo a capacidade econ\u00f4mica do contribuinte, facultado \u00e0 administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, especialmente para conferir efetividade a esses objetivos, identificar, respeitados os direitos individuais e nos termos da lei, o patrim\u00f4nio, os rendimentos e as atividades econ\u00f4micas do Estado","id":4543920,"corpo":"<p align=justify>Sempre que poss\u00edvel, os impostos ter\u00e3o car\u00e1ter\r\nimpessoal e ser\u00e3o graduados segundo a\r\ncapacidade econ\u00f4mica do contribuinte,\r\nfacultado \u00e0 administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria,\r\nespecialmente para conferir efetividade a esses\r\nobjetivos, identificar, respeitados os direitos\r\nindividuais e nos termos da lei, o patrim\u00f4nio, os\r\nrendimentos e as atividades econ\u00f4micas do\r\nEstado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sempre que poss\u00edvel, os impostos ter\u00e3o car\u00e1ter pessoal e ser\u00e3o graduados segundo a capacidade econ\u00f4mica do contribuinte, facultado \u00e0 administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, especialmente para conferir efetividade a esses objetivos, identificar, respeitados os direitos individuais e nos termos da lei, o patrim\u00f4nio, os rendimentos e as atividades econ\u00f4micas do contribuinte","id":4543921,"corpo":"<p align=justify>Sempre que poss\u00edvel, os impostos ter\u00e3o car\u00e1ter\r\npessoal e ser\u00e3o graduados segundo a\r\ncapacidade econ\u00f4mica do contribuinte,\r\nfacultado \u00e0 administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria,\r\nespecialmente para conferir efetividade a esses\r\nobjetivos, identificar, respeitados os direitos\r\nindividuais e nos termos da lei, o patrim\u00f4nio, os\r\nrendimentos e as atividades econ\u00f4micas do\r\ncontribuinte<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402324,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407147,"slug":"direito-tributario-competencia-tributaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impostos","oab":true,"nome":"Impostos","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407161,"slug":"direito-tributario-impostos"}],"slug":"direito-tributario\/1254014","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Massaranduba","sigla":"","id":3786,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-massaranduba-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em\u201c\u2026haver\u00e1 tr\u00eas semin\u00e1rios com 250 professores da rede de ensino catarinense.\u201d, temos um(a):","provas":[{"id":63531,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Massaranduba","sigla":"","id":3786,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-massaranduba-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-massaranduba-sc-2020-furb-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Massaranduba - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-05 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1981299,"hashId":"86ce86b019e8e51447aec6eeac190b51","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em\u201c\u2026haver\u00e1 tr\u00eas semin\u00e1rios com 250 professores da rede de ensino catarinense.\u201d, temos um(a):<\/p>","resposta":7690143,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sujeito paciente","id":7690141,"corpo":"<p>Sujeito paciente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sujeito simples","id":7690142,"corpo":"<p>Sujeito simples<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o sem sujeito","id":7690143,"corpo":"<p>Ora\u00e7\u00e3o sem sujeito<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sujeito indeterminado","id":7690144,"corpo":"<p>Sujeito indeterminado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sujeito desinencial","id":7690145,"corpo":"<p>Sujeito desinencial<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 1 a 6 se referem ao texto a seguir:O secret\u00e1rio da Educa\u00e7\u00e3o, Natalino Uggioni, destaca que a participa\u00e7\u00e3o na consulta p\u00fablica \u00e9 muito importante, j\u00e1 que as contribui\u00e7\u00f5es ser\u00e3o levadas em considera\u00e7\u00e3o na elabora\u00e7\u00e3o do documento final. \u201cEssa \u00e9 mais uma forma participativa e construtiva que estamos apresentando \u00e0 sociedade, para que de forma democr\u00e1tica todos possam nos ajudar a bem construir um curr\u00edculo para o Ensino M\u00e9dio de Santa Catarina, que fa\u00e7a sentido na vida dos jovens catarinenses\u201d.Essa \u00e9 a primeira etapa para a defini\u00e7\u00e3o do Curr\u00edculo para o Ensino M\u00e9dio em conformidade com a BNCC. As altera\u00e7\u00f5es sugeridas no formul\u00e1rio ser\u00e3o avaliadas para aprimorar o curr\u00edculo. Al\u00e9m disso, para consolidar o documento final, haver\u00e1 tr\u00eas semin\u00e1rios com 250 professores da rede de ensino catarinense. O prazo para conclus\u00e3o de ________ processo de elabora\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o do Curr\u00edculo do Territ\u00f3rio Catarinense para o Ensino M\u00e9dio est\u00e1 previsto para julho _______ ano.A BNCC em Santa Catarina vem, desde 2015, sendo amplamente difundida com a cria\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Executiva Estadual da BNCC e, posteriormente, o Comit\u00ea Executivo em regime de colabora\u00e7\u00e3o com Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o (SED), Uni\u00e3o dos Dirigentes Municipais de Santa Catarina (UNDIME\/SC), Federa\u00e7\u00e3o Catarinense de Munic\u00edpios (FECAM), Conselho Estadual de Educa\u00e7\u00e3o (CEE) e Uni\u00e3o Nacional de Conselhos Municipais de Educa\u00e7\u00e3o (UNCME).Em 2019, foi aprovado o Curr\u00edculo Base da Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental do Territ\u00f3rio Catarinense. Neste ano, dando continuidade ao processo, ser\u00e1 finalizado e aprovado o Curr\u00edculo Base do Territ\u00f3rio Catarinense para o Ensino M\u00e9dio.Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.sc.gov.br\/noticias\/temas\/educacao-noticias\/aberta-consulta-publica-para-elaboracao-do-curriculo-do-territorio-catarinense-para-o-ensino-medio.Acesso em: 28\/jan\/2020. [adaptado]","id":484806,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">As quest\u00f5es de 1 a 6 se referem ao texto a seguir:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">O secret\u00e1rio da Educa\u00e7\u00e3o, Natalino Uggioni, destaca que a participa\u00e7\u00e3o na consulta p\u00fablica \u00e9 muito importante, j\u00e1 que as contribui\u00e7\u00f5es ser\u00e3o levadas em considera\u00e7\u00e3o na elabora\u00e7\u00e3o do documento final. \u201cEssa \u00e9 mais uma forma participativa e construtiva que estamos apresentando \u00e0 sociedade, para que de forma democr\u00e1tica todos possam nos ajudar a bem construir um curr\u00edculo para o Ensino M\u00e9dio de Santa Catarina, que fa\u00e7a sentido na vida dos jovens catarinenses\u201d.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Essa \u00e9 a primeira etapa para a defini\u00e7\u00e3o do Curr\u00edculo para o Ensino M\u00e9dio em conformidade com a BNCC. As altera\u00e7\u00f5es sugeridas no formul\u00e1rio ser\u00e3o avaliadas para aprimorar o curr\u00edculo. Al\u00e9m disso, para consolidar o documento final, haver\u00e1 tr\u00eas semin\u00e1rios com 250 professores da rede de ensino catarinense. O prazo para conclus\u00e3o de ________ processo de elabora\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o do Curr\u00edculo do Territ\u00f3rio Catarinense para o Ensino M\u00e9dio est\u00e1 previsto para julho _______ ano.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">A BNCC em Santa Catarina vem, desde 2015, sendo amplamente difundida com a cria\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Executiva Estadual da BNCC e, posteriormente, o Comit\u00ea Executivo em regime de colabora\u00e7\u00e3o com Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o (SED), Uni\u00e3o dos Dirigentes Municipais de Santa Catarina (UNDIME\/SC), Federa\u00e7\u00e3o Catarinense de Munic\u00edpios (FECAM), Conselho Estadual de Educa\u00e7\u00e3o (CEE) e Uni\u00e3o Nacional de Conselhos Municipais de Educa\u00e7\u00e3o (UNCME).<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Em 2019, foi aprovado o Curr\u00edculo Base da Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental do Territ\u00f3rio Catarinense. Neste ano, dando continuidade ao processo, ser\u00e1 finalizado e aprovado o Curr\u00edculo Base do Territ\u00f3rio Catarinense para o Ensino M\u00e9dio.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.sc.gov.br\/noticias\/temas\/educacao-noticias\/<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">aberta-consulta-publica-para-elaboracao-do-curriculo-do-territorio-catarinense-para-o-ensino-medio.<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Acesso em: 28\/jan\/2020. [adaptado]<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403653,"slug":"lingua-portuguesa-termos-essenciais-da-oracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sujeito","oab":false,"nome":"Sujeito","pai":403653,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409343,"slug":"lingua-portuguesa-sujeito"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1981299","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426,"slug":"residencia-em-saude-da-familia-area-odontologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o: Planejamento e Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia","id":19389,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-coletiva-area-de-concentracao-planejamento-e-gestao-em-saude-area-odontologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia","id":19479,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-e-vigilancia-em-saude-area-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos \u00faltimos tempos, vem aumentando a preval\u00eancia das condi\u00e7\u00f5es dolorosas na popula\u00e7\u00e3o. A dor orofacial tem impacto nas atividades di\u00e1rias das pessoas. Ela pode ser aguda ou cr\u00f4nica, de origem odontog\u00eanica ou n\u00e3o odontog\u00eanica. A nevralgia do trig\u00eameo \u00e9 caracterizada por ser unilateral, lancinante e severa, com picos de alta intensidade. Seu tratamento pode ser feito com agentes farmacol\u00f3gicos. O agente farmacol\u00f3gico que parece oferecer maior a\u00e7\u00e3o \u00e9 o\/a","provas":[{"id":44978,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426,"slug":"residencia-em-saude-da-familia-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-em-saude-da-familia-area-odontologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia - 2020"},{"id":45318,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o: Planejamento e Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia","id":19389,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-coletiva-area-de-concentracao-planejamento-e-gestao-em-saude-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-saude-coletiva-area-de-concentracao-planejamento-e-gestao-em-saude-area-odontologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o: Planejamento e Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia - 2020"},{"id":45375,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia","id":19479,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-e-vigilancia-em-saude-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-e-vigilancia-em-saude-area-odontologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-03 04:00:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1362381,"hashId":"757c5260519b73f58f72ac0b14b0c5b6","enunciado":"<p align=justify>Nos \u00faltimos tempos, vem aumentando a preval\u00eancia das condi\u00e7\u00f5es dolorosas na popula\u00e7\u00e3o. A dor orofacial tem impacto nas atividades di\u00e1rias das pessoas. Ela pode ser aguda ou cr\u00f4nica, de origem odontog\u00eanica ou n\u00e3o odontog\u00eanica. A nevralgia do trig\u00eameo \u00e9 caracterizada por ser unilateral, lancinante e severa, com picos de alta intensidade. Seu tratamento pode ser feito com agentes farmacol\u00f3gicos. O agente farmacol\u00f3gico que parece oferecer maior a\u00e7\u00e3o \u00e9 o\/a<\/p>","resposta":4998491,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dipirona.","id":4998488,"corpo":"<p align=justify>dipirona.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nimesulida.","id":4998489,"corpo":"<p align=justify>nimesulida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ibuprofeno.","id":4998490,"corpo":"<p align=justify>ibuprofeno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"carbamazepina.","id":4998491,"corpo":"<p align=justify>carbamazepina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"diclofenaco s\u00f3dico.","id":4998492,"corpo":"<p align=justify>diclofenaco s\u00f3dico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415899,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399341,"slug":"odontologia-terapeutica-e-farmacologia-odontologica"}],"slug":"odontologia\/1362381","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: Aeronavegantes\/N\u00e3o-Aeronavegantes","id":20936,"slug":"sargento-area-aeronavegantes-nao-aeronavegantes"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia:asd \u201cSentia-se cansada. A barriga, as pernas, a cabe\u00e7a, o corpo todo era um enorme peso que lhe ca\u00eda irremediavelmente em cima. Esperava que a qualquer momento o cora\u00e7\u00e3o lhe perfurasse o peito, lhe rasgasse a blusa. Como seria o cora\u00e7\u00e3o?\u201d (Dina Sal\u00fastio)Os verbos destacados no texto acima est\u00e3o conjugados, respectivamente, no","provas":[{"id":61000,"cargo":{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: Aeronavegantes\/N\u00e3o-Aeronavegantes","id":20936,"slug":"sargento-area-aeronavegantes-nao-aeronavegantes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2020-eear-sargento-area-aeronavegantes-nao-aeronavegantes-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - \u00c1rea: Aeronavegantes\/N\u00e3o-Aeronavegantes - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-03 04:01:02","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1856531,"hashId":"9d71579954f8ff1bc330ea2fd9f902d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd<\/span> \u201cSentia-se cansada. A barriga, as pernas, a cabe\u00e7a, o corpo todo <strong>era<\/strong> um enorme peso que lhe <strong>ca\u00eda<\/strong> irremediavelmente em cima. Esperava que a qualquer momento o cora\u00e7\u00e3o lhe <strong>perfurasse<\/strong> o peito, lhe rasgasse a blusa. Como <strong>seria <\/strong>o cora\u00e7\u00e3o?\u201d (Dina Sal\u00fastio)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os verbos destacados no texto acima est\u00e3o conjugados, respectivamente, no<\/p>","resposta":7139131,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pret\u00e9rito perfeito do indicativo - pret\u00e9rito imperfeito do indicativo - pret\u00e9rito imperfeito do indicativo - futuro do presente do indicativo.","id":7139128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pret\u00e9rito perfeito do indicativo - pret\u00e9rito imperfeito do indicativo - pret\u00e9rito imperfeito do indicativo - futuro do presente do indicativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pret\u00e9rito imperfeito do indicativo - pret\u00e9rito imperfeito do subjuntivo - futuro do pret\u00e9rito do indicativo - pret\u00e9rito imperfeito do subjuntivo.","id":7139129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pret\u00e9rito imperfeito do indicativo - pret\u00e9rito imperfeito do subjuntivo - futuro do pret\u00e9rito do indicativo - pret\u00e9rito imperfeito do subjuntivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pret\u00e9rito-mais-que-perfeito do indicativo - pret\u00e9rito imperfeito do indicativo - futuro do subjuntivo - pret\u00e9rito imperfeito do subjuntivo.","id":7139130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pret\u00e9rito-mais-que-perfeito do indicativo - pret\u00e9rito imperfeito do indicativo - futuro do subjuntivo - pret\u00e9rito imperfeito do subjuntivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pret\u00e9rito imperfeito do indicativo - pret\u00e9rito imperfeito do indicativo - pret\u00e9rito imperfeito do subjuntivo - futuro do pret\u00e9rito do indicativo.","id":7139131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pret\u00e9rito imperfeito do indicativo - pret\u00e9rito imperfeito do indicativo - pret\u00e9rito imperfeito do subjuntivo - futuro do pret\u00e9rito do indicativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470407,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 24","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos modos verbais","oab":false,"nome":"Emprego dos modos verbais","pai":403631,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419374,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-modos-verbais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Indicativo","oab":false,"nome":"Indicativo","pai":419374,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419375,"slug":"lingua-portuguesa-indicativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Subjuntivo","oab":false,"nome":"Subjuntivo","pai":419374,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419376,"slug":"lingua-portuguesa-subjuntivo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1856531","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17458,"slug":"residencia-em-odontologia-area-saude-da-familia"}],"orgaos":[{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"chc-ufpr-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os seguintes exames laboratoriais: 1. Contagem de CD4. 2. Coagulograma (TP, TTPA e INR). 3. Glicemia de jejum. 4. Hemoglobina glicada ou glicosilada (HbA1c). \u00c9\/S\u00e3o exame(s) laboratorial(ais) que deve(m) ser requisitado(s) para a realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos odontol\u00f3gicos invasivos em pacientes diab\u00e9ticos:","provas":[{"id":54204,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17458,"slug":"residencia-em-odontologia-area-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"chc-ufpr-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"chc-ufpr-pr-2020-funpar-nc-ufpr-residencia-em-odontologia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHC-UFPR - Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-03 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1642790,"hashId":"9ae4d253c6c7c189f7af5eec52e1f01a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere os seguintes exames laboratoriais: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Contagem de CD4. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Coagulograma (TP, TTPA e INR). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Glicemia de jejum. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Hemoglobina glicada ou glicosilada (HbA1c). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9\/S\u00e3o exame(s) laboratorial(ais) que deve(m) ser requisitado(s) para a realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos odontol\u00f3gicos invasivos em pacientes diab\u00e9ticos:<\/p>","resposta":6185135,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 apenas. ","id":6185132,"corpo":"<p>1 apenas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 e 2 apenas.","id":6185133,"corpo":"<p>1 e 2 apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 e 4 apenas.","id":6185134,"corpo":"<p>3 e 4 apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 3 e 4 apenas.","id":6185135,"corpo":"<p>2, 3 e 4 apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 2, 3 e 4.","id":6185136,"corpo":"<p>1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448134,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Pr\u00e9 e P\u00f3s-operat\u00f3ria e Orienta\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Pr\u00e9 e P\u00f3s-operat\u00f3ria e Orienta\u00e7\u00f5es","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417701,"slug":"odontologia-avaliacao-pre-e-pos-operatoria-e-orientacoes"}],"slug":"odontologia\/1642790","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Portugu\u00eas\/Espanhol","id":22782,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-portugues-espanhol"},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Portugu\u00eas\/Ingl\u00eas","id":22783,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-portugues-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para construir o sentido do texto, a semi\u00f3tica concebe o seu plano do conte\u00fado sob a forma de um percurso gerativo. Dessa forma, marque a \u00fanica alternativa que n\u00e3o corrobora essa no\u00e7\u00e3o fundamental da teoria semi\u00f3tica.","provas":[{"id":58116,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Portugu\u00eas\/Espanhol","id":22782,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-portugues-espanhol"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2020-ifmt-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-portugues-espanhol-2","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Portugu\u00eas\/Espanhol - 2020"},{"id":58117,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Portugu\u00eas\/Ingl\u00eas","id":22783,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-portugues-ingles"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2020-ifmt-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-portugues-ingles-2","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Portugu\u00eas\/Ingl\u00eas - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-03 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1755680,"hashId":"a11d0710cc0e157dc8966d26e0e6133f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para construir o sentido do texto, a semi\u00f3tica concebe o seu plano do conte\u00fado sob a forma de um percurso gerativo. Dessa forma, marque a \u00fanica alternativa que n\u00e3o corrobora essa no\u00e7\u00e3o fundamental da teoria semi\u00f3tica.<\/p>","resposta":6685012,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O percurso gerativo do sentido vai do mais simples e abstrato ao mais complexo e concreto.","id":6685009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O percurso gerativo do sentido vai do mais simples e abstrato ao mais complexo e concreto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o estabelecidas tr\u00eas etapas no percurso, podendo cada uma delas ser descrita e explicitada por uma gram\u00e1tica aut\u00f4noma, muito embora o sentido do texto dependa da rela\u00e7\u00e3o entre os n\u00edveis.","id":6685010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o estabelecidas tr\u00eas etapas no percurso, podendo cada uma delas ser descrita e explicitada por uma gram\u00e1tica aut\u00f4noma, muito embora o sentido do texto dependa da rela\u00e7\u00e3o entre os n\u00edveis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A primeira etapa do percurso, a mais simples e abstrata, recebe o nome de n\u00edvel fundamental ou das estruturas fundamentais e nele surge a significa\u00e7\u00e3o como uma oposi\u00e7\u00e3o sem\u00e2ntica m\u00ednima.","id":6685011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira etapa do percurso, a mais simples e abstrata, recebe o nome de n\u00edvel fundamental ou das estruturas fundamentais e nele surge a significa\u00e7\u00e3o como uma oposi\u00e7\u00e3o sem\u00e2ntica m\u00ednima.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No segundo patamar, denominado n\u00edvel narrativo ou das estruturas narrativas, organiza-se a narrativa, do ponto de vista de um objeto.","id":6685012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No segundo patamar, denominado n\u00edvel narrativo ou das estruturas narrativas, organiza-se a narrativa, do ponto de vista de um objeto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O terceiro n\u00edvel \u00e9 o do discurso ou das estruturas discursivas em que a narrativa \u00e9 assumida pelo sujeito da enuncia\u00e7\u00e3o.","id":6685013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O terceiro n\u00edvel \u00e9 o do discurso ou das estruturas discursivas em que a narrativa \u00e9 assumida pelo sujeito da enuncia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479906,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 a 15","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1755680","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Portugu\u00eas\/Espanhol","id":22782,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-portugues-espanhol"},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Portugu\u00eas\/Ingl\u00eas","id":22783,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-portugues-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao lermos o poema em destaque, levando-se em considera\u00e7\u00e3o o papel do percurso gerativo do sentido na constru\u00e7\u00e3o semi\u00f3tica do texto, no n\u00edvel das estruturas fundamentais, podemos afirmar que:I - Ele parte da oposi\u00e7\u00e3o entre duas ant\u00edteses, que s\u00e3o o puro (branco, limpo, claro), em \"a\u00e7\u00facar cristal da usina\", e o sujo (impuro, escuro, barrento), em \"a\u00e7\u00facar mascavo\".II - Dois percursos ocorrem no texto. Passa-se da pureza \u00e0 impureza, quando o mascavo barrento rompe o cristal, ou da sujeira do a\u00e7\u00facar bruto \u00e0 brancura do cristal da usina.III - A asser\u00e7\u00e3o da \"pureza\", no primeiro percurso, e a da \"sujeira\", no segundo, faz surgir, no texto de Cabral, uma terceira possibilidade, a da afirma\u00e7\u00e3o concomitante da \"pureza\" e da \"sujeira\" dos bangu\u00eas. Assim, o a\u00e7\u00facar dos bangu\u00eas tem caracter\u00edsticas tanto do mascavo \"puro\" quanto do cristal \"sujo\", purgado que \u00e9 \"com barro, de mistura\".","provas":[{"id":58116,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Portugu\u00eas\/Espanhol","id":22782,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-portugues-espanhol"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2020-ifmt-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-portugues-espanhol-2","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Portugu\u00eas\/Espanhol - 2020"},{"id":58117,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Portugu\u00eas\/Ingl\u00eas","id":22783,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-portugues-ingles"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2020-ifmt-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-portugues-ingles-2","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Portugu\u00eas\/Ingl\u00eas - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-03 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1755691,"hashId":"e9f5fdd5c55f524e65f0081ef635a471","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao lermos o poema em destaque, levando-se em considera\u00e7\u00e3o o papel do percurso gerativo do sentido na constru\u00e7\u00e3o semi\u00f3tica do texto, no n\u00edvel das estruturas fundamentais, podemos afirmar que:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I<\/strong> - Ele parte da oposi\u00e7\u00e3o entre duas ant\u00edteses, que s\u00e3o o puro (branco, limpo, claro), em \"a\u00e7\u00facar cristal da usina\", e o sujo (impuro, escuro, barrento), em \"a\u00e7\u00facar mascavo\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II <\/strong>- Dois percursos ocorrem no texto. Passa-se da pureza \u00e0 impureza, quando o mascavo barrento rompe o cristal, ou da sujeira do a\u00e7\u00facar bruto \u00e0 brancura do cristal da usina.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III<\/strong> - A asser\u00e7\u00e3o da \"pureza\", no primeiro percurso, e a da \"sujeira\", no segundo, faz surgir, no texto de Cabral, uma terceira possibilidade, a da afirma\u00e7\u00e3o concomitante da \"pureza\" e da \"sujeira\" dos bangu\u00eas. Assim, o a\u00e7\u00facar dos bangu\u00eas tem caracter\u00edsticas tanto do mascavo \"puro\" quanto do cristal \"sujo\", purgado que \u00e9 \"com barro, de mistura\".<\/p>","resposta":6685059,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As afirmativas I e III est\u00e3o corretas","id":6685057,"corpo":"<p>As afirmativas I e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","id":6685058,"corpo":"<p>As afirmativas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":6685059,"corpo":"<p>As afirmativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa I est\u00e1 correta.","id":6685060,"corpo":"<p>Somente a afirmativa I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6685061,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto abaixo \u00e9 base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 16 a 18:Texto 02 A psican\u00e1lise do a\u00e7\u00facarO a\u00e7\u00facar cristal, ou a\u00e7\u00facar de usina,mostra a mais inst\u00e1vel das brancuras:quem do Recife sabe direito o quanto,e o pouco desse quanto, que ela dura.Sabe o m\u00ednimo do pouco que o cristalse estabiliza cristal sobre o a\u00e7\u00facar,por cima do fundo antigo, de mascavo,do mascavo barrento que se incuba;e sabe que tudo pode romper o m\u00ednimoem que o cristal \u00e9 capaz de censura:pois o tal fundo mascavo logo afloraquer inverno ou ver\u00e3o mele o a\u00e7\u00facar.Se os bang\u00fc\u00eas que-ainda purgam aindao a\u00e7\u00facar bruto com barro, de mistura;a usina j\u00e1 n\u00e3o o purga: da inf\u00e2ncia,n\u00e3o s\u00f3 depois de adulto, ela o educa;em enfermarias, com v\u00e1cuos e turbinas,em m\u00e3os de metal de gente ind\u00fastria,a usina o leva a sublimar em cristalo pardo do xarope: n\u00e3o o purga, cura.Mas como a cana se cria ainda hoje,em m\u00e3os de barro de gente agricultura,o barrento da pr\u00e9-inf\u00e2ncia logo afloraquer inverno ou ver\u00e3o mele o a\u00e7\u00facar.(Jo\u00e3o Cabral de Melo Neto. Obra completa. Rio de Janeiro: Nova Aguilar, 1994, p. 356).","id":460138,"enunciado":"<p>O texto abaixo \u00e9 base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 16 a 18:<\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto 02<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong> A psican\u00e1lise do a\u00e7\u00facar<\/strong><\/p><p>O a\u00e7\u00facar cristal, ou a\u00e7\u00facar de usina,<\/p><p>mostra a mais inst\u00e1vel das brancuras:<\/p><p>quem do Recife sabe direito o quanto,<\/p><p>e o pouco desse quanto, que ela dura.<\/p><p>Sabe o m\u00ednimo do pouco que o cristal<\/p><p>se estabiliza cristal sobre o a\u00e7\u00facar,<\/p><p>por cima do fundo antigo, de mascavo,<\/p><p>do mascavo barrento que se incuba;<\/p><p>e sabe que tudo pode romper o m\u00ednimo<\/p><p>em que o cristal \u00e9 capaz de censura:<\/p><p>pois o tal fundo mascavo logo aflora<\/p><p>quer inverno ou ver\u00e3o mele o a\u00e7\u00facar.<\/p><p style=\"line-height: 1.2;\"><br><\/p><p>Se os bang\u00fc\u00eas que-ainda purgam ainda<\/p><p>o a\u00e7\u00facar bruto com barro, de mistura;<\/p><p>a usina j\u00e1 n\u00e3o o purga: da inf\u00e2ncia,<\/p><p>n\u00e3o s\u00f3 depois de adulto, ela o educa;<\/p><p>em enfermarias, com v\u00e1cuos e turbinas,<\/p><p>em m\u00e3os de metal de gente ind\u00fastria,<\/p><p>a usina o leva a sublimar em cristal<\/p><p>o pardo do xarope: n\u00e3o o purga, cura.<\/p><p>Mas como a cana se cria ainda hoje,<\/p><p>em m\u00e3os de barro de gente agricultura,<\/p><p>o barrento da pr\u00e9-inf\u00e2ncia logo aflora<\/p><p>quer inverno ou ver\u00e3o mele o a\u00e7\u00facar.<\/p><p><span style=\"font-size: 10px;\">(Jo\u00e3o Cabral de Melo Neto. Obra completa. Rio de Janeiro: Nova Aguilar, 1994, p. 356).<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 18","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1755691","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Portugu\u00eas\/Espanhol","id":22782,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-portugues-espanhol"},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Portugu\u00eas\/Ingl\u00eas","id":22783,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-portugues-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tomando como base o trabalho do Prof. Carlos Valmir do Nascimento que objetivou destacar a import\u00e2ncia no processo de ensino e aprendizagem de leitura e produ\u00e7\u00e3o textual, citando os fatores de textualidade, transcrevemos abaixo o texto produzido por uma das alunas da referida escola, cuja abordagem eram as comemora\u00e7\u00f5es do dia dos estudantes:\"Eu achei tudo \u00f3timo. O meu ponto de vista \u00e9 que era pra ser mais organizado, porque as meninas estavam todas desorganizadas. Que seja mais organizado, porque faltaram muitas coisas.O dia dos estudantes era para ser muito festejado, ter muita anima\u00e7\u00e3o e mais brincadeiras.A festa que houve aqui no col\u00e9gio foi muito boa, porque houve apresenta\u00e7\u00e3o de teatro e desfiles. Quartafeira foi \u00f3timo, porque passaram um filme muito bom para todos assistirem.Quinta-feira foi mais ou menos, porque houve um julgamento muito chato e ruim... A sexta-feira foi um dia \u00f3timo, por causa das apresenta\u00e7\u00f5es, as dan\u00e7as e os desfiles.\" (J.S. Aluna do 8\u00b0 Ano B, da EMEFAC, 2013).(http:\/\/www.gelne.com.br\/https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/arquivos\/anais\/gelne-2014\/anexos\/778.pdf, acesso em 09\/2019)Ao procedermos \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o do referido texto, s\u00f3 N\u00c3O \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":58116,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Portugu\u00eas\/Espanhol","id":22782,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-portugues-espanhol"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2020-ifmt-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-portugues-espanhol-2","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Portugu\u00eas\/Espanhol - 2020"},{"id":58117,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Portugu\u00eas\/Ingl\u00eas","id":22783,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-portugues-ingles"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2020-ifmt-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-portugues-ingles-2","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Portugu\u00eas\/Ingl\u00eas - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-03 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1755750,"hashId":"ff7d28b547a2d7c5c42cb4972ddf08a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tomando como base o trabalho do Prof. Carlos Valmir do Nascimento que objetivou destacar a import\u00e2ncia no processo de ensino e aprendizagem de leitura e produ\u00e7\u00e3o textual, citando os fatores de textualidade, transcrevemos abaixo o texto produzido por uma das alunas da referida escola, cuja abordagem eram as comemora\u00e7\u00f5es do dia dos estudantes:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Eu achei tudo \u00f3timo. O meu ponto de vista \u00e9 que era pra ser mais organizado, porque as meninas estavam todas desorganizadas. Que seja mais organizado, porque faltaram muitas coisas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O dia dos estudantes era para ser muito festejado, ter muita anima\u00e7\u00e3o e mais brincadeiras.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A festa que houve aqui no col\u00e9gio foi muito boa, porque houve apresenta\u00e7\u00e3o de teatro e desfiles. Quartafeira foi \u00f3timo, porque passaram um filme muito bom para todos assistirem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quinta-feira foi mais ou menos, porque houve um julgamento muito chato e ruim... A sexta-feira foi um dia \u00f3timo, por causa das apresenta\u00e7\u00f5es, as dan\u00e7as e os desfiles.\" (J.S. Aluna do 8\u00b0 Ano B, da EMEFAC, 2013).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(http:\/\/www.gelne.com.br\/https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/arquivos\/anais\/gelne-2014\/anexos\/778.pdf, acesso em 09\/2019)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1.2;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao procedermos \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o do referido texto, s\u00f3 <strong>N\u00c3O <\/strong>\u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6685319,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No primeiro par\u00e1grafo, notamos a exist\u00eancia da contradi\u00e7\u00e3o, pois a autora defende um determinado ponto de vista, o de que tudo foi \u00f3timo, como se todos os eventos tivessem sido positivos e, logo em seguida, tece uma cr\u00edtica meio desordenada, enumerando os pontos negativos e citando exemplos daquilo que ela gostaria que houvesse ocorrido.","id":6685315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No primeiro par\u00e1grafo, notamos a exist\u00eancia da contradi\u00e7\u00e3o, pois a autora defende um determinado ponto de vista, o de que tudo foi \u00f3timo, como se todos os eventos tivessem sido positivos e, logo em seguida, tece uma cr\u00edtica meio desordenada, enumerando os pontos negativos e citando exemplos daquilo que ela gostaria que houvesse ocorrido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A aluna expressou uma ideia, uma opini\u00e3o, e, depois, nota-se uma mudan\u00e7a de posicionamento sem justificativa nenhuma.","id":6685316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aluna expressou uma ideia, uma opini\u00e3o, e, depois, nota-se uma mudan\u00e7a de posicionamento sem justificativa nenhuma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ainda no primeiro par\u00e1grafo, h\u00e1 uma quebra de continuidade, pois fala que \"as meninas estavam todas desorganizadas\" e esse tema n\u00e3o \u00e9 continuado. Que meninas s\u00e3o essas? N\u00e3o h\u00e1, no texto, nenhuma men\u00e7\u00e3o sobre elas anteriormente nem posteriormente.","id":6685317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda no primeiro par\u00e1grafo, h\u00e1 uma quebra de continuidade, pois fala que \"as meninas estavam todas desorganizadas\" e esse tema n\u00e3o \u00e9 continuado. Que meninas s\u00e3o essas? N\u00e3o h\u00e1, no texto, nenhuma men\u00e7\u00e3o sobre elas anteriormente nem posteriormente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A express\u00e3o \"as meninas\" funciona como se estivesse retomando a a\u00e7\u00e3o de personagens que j\u00e1 tivessem sido mencionadas antes. Ainda podemos afirmar que essa frase quebra a articula\u00e7\u00e3o do texto, uma vez que n\u00e3o se relaciona com os outros fatos apresentados.","id":6685318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o \"as meninas\" funciona como se estivesse retomando a a\u00e7\u00e3o de personagens que j\u00e1 tivessem sido mencionadas antes. Ainda podemos afirmar que essa frase quebra a articula\u00e7\u00e3o do texto, uma vez que n\u00e3o se relaciona com os outros fatos apresentados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A continuidade do texto \u00e9 notada apenas quando a autora cita os eventos que aconteceram na escola, durante tr\u00eas dias, em comemora\u00e7\u00e3o ao dia dos estudantes, e d\u00e1 a sua opini\u00e3o sobre o que mais deveria ter havido. Com isso, a progress\u00e3o n\u00e3o apresenta falhas, pois os elementos e ideias citados no decorrer do texto s\u00e3o retomados, como na palavra \"desfiles\", que aparece no terceiro e no \u00faltimo par\u00e1grafo.","id":6685319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A continuidade do texto \u00e9 notada apenas quando a autora cita os eventos que aconteceram na escola, durante tr\u00eas dias, em comemora\u00e7\u00e3o ao dia dos estudantes, e d\u00e1 a sua opini\u00e3o sobre o que mais deveria ter havido. Com isso, a progress\u00e3o n\u00e3o apresenta falhas, pois os elementos e ideias citados no decorrer do texto s\u00e3o retomados, como na palavra \"desfiles\", que aparece no terceiro e no \u00faltimo par\u00e1grafo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460140,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 23","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1755750","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Portugu\u00eas\/Espanhol","id":22782,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-portugues-espanhol"},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Portugu\u00eas\/Ingl\u00eas","id":22783,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-portugues-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as tr\u00eas asser\u00e7\u00f5es de cada op\u00e7\u00e3o como representativas dos modos de organiza\u00e7\u00e3o de um g\u00eanero fundamentado no tipo dissertativo-argumentativo e assinale o exemplo em que as conex\u00f5es l\u00f3gicosem\u00e2nticas realizam uma argumenta\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":58116,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Portugu\u00eas\/Espanhol","id":22782,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-portugues-espanhol"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2020-ifmt-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-portugues-espanhol-2","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Portugu\u00eas\/Espanhol - 2020"},{"id":58117,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Portugu\u00eas\/Ingl\u00eas","id":22783,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-portugues-ingles"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2020-ifmt-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-portugues-ingles-2","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Portugu\u00eas\/Ingl\u00eas - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-03 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1755754,"hashId":"a2c303da634fd4d8d4ee1ac8548a2f94","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as tr\u00eas asser\u00e7\u00f5es de cada op\u00e7\u00e3o como representativas dos modos de organiza\u00e7\u00e3o de um g\u00eanero fundamentado no tipo dissertativo-argumentativo e assinale o exemplo em que as conex\u00f5es l\u00f3gicosem\u00e2nticas realizam uma argumenta\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":6685336,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Tese: Todas as doen\u00e7as abalam a sa\u00fade.Argumento: A m\u00e1 alimenta\u00e7\u00e3o abala a sa\u00fade.Conclus\u00e3o: Portanto, a m\u00e1 alimenta\u00e7\u00e3o \u00e9 uma doen\u00e7a.","id":6685332,"corpo":"<p><u> Tese:<\/u> Todas as doen\u00e7as abalam a sa\u00fade.<\/p><p><u>Argumento<\/u>: A m\u00e1 alimenta\u00e7\u00e3o abala a sa\u00fade.<\/p><p><u>Conclus\u00e3o<\/u>: Portanto, a m\u00e1 alimenta\u00e7\u00e3o \u00e9 uma doen\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tese: Carecas perderam os cabelos.Argumento: Este pneu est\u00e1 careca.Conclus\u00e3o: Portanto, este pneu perdeu os cabelos.","id":6685333,"corpo":"<p><u>Tese:<\/u> Carecas perderam os cabelos.<\/p><p><u>Argumento<\/u>: Este pneu est\u00e1 careca.<\/p><p><u>Conclus\u00e3o:<\/u> Portanto, este pneu perdeu os cabelos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tese: Os brasileiros descendem de \u00edndios, negros e portugueses.Argumento: Jos\u00e9 da Silva \u00e9 brasileiro.Conclus\u00e3o: Portanto, Jos\u00e9 da Silva descende de portugueses.","id":6685334,"corpo":"<p><u>Tese:<\/u> Os brasileiros descendem de \u00edndios, negros e portugueses.<\/p><p><u>Argumento:<\/u> Jos\u00e9 da Silva \u00e9 brasileiro.<\/p><p><u>Conclus\u00e3o<\/u>: Portanto, Jos\u00e9 da Silva descende de portugueses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tese: Margarida s\u00e3o flores.Argumento: Maria colheu flores.Conclus\u00e3o: Portanto, Maria colheu margaridas.","id":6685335,"corpo":"<p><u>Tese:<\/u> Margarida s\u00e3o flores.<\/p><p><u>Argumento:<\/u> Maria colheu flores.<\/p><p><u>Conclus\u00e3o:<\/u> Portanto, Maria colheu margaridas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tese: Pessoas de testas largas s\u00e3o inteligentes.Argumento: Tiradentes tinha testa larga.Conclus\u00e3o: Portanto, Tiradentes era inteligente.","id":6685336,"corpo":"<p><u>Tese:<\/u> Pessoas de testas largas s\u00e3o inteligentes.<\/p><p><u>Argumento:<\/u> Tiradentes tinha testa larga.<\/p><p><u>Conclus\u00e3o:<\/u> Portanto, Tiradentes era inteligente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460140,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 23","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1755754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No verso citado em \u201cEntre os exemplos de uso de licen\u00e7a po\u00e9tica, podemos destacar o poema Indivis\u00edveis, de M\u00e1rio Quintana, que apresenta a seguinte frase: \u2018Meu primeiro amor sent\u00e1vamos\u2026\u201d\u2019, reconhece-se concord\u00e2ncia tida como anormal, psicol\u00f3gica, porque se faz com um termo oculto, facilmente subentendido, essa \u00e9 um exemplo de:","provas":[{"id":57718,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2020-ibade-professor-area-lingua-portuguesa-2","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-03 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1760178,"hashId":"c218948a3cfa7f8afeb40522799a48e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No verso citado em \u201cEntre os exemplos de uso de licen\u00e7a po\u00e9tica, podemos destacar o poema <em>Indivis\u00edveis<\/em>, de <u style=\"color: rgb(0, 102, 204);\">M\u00e1rio Quintana<\/u>, que apresenta a seguinte frase: \u2018<em>Meu primeiro amor sent\u00e1vamos\u2026<\/em>\u201d\u2019, reconhece-se concord\u00e2ncia tida como anormal, psicol\u00f3gica, porque se faz com um termo oculto, facilmente subentendido, essa \u00e9 um exemplo de:<\/p>","resposta":6704666,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"elipse de g\u00eanero.","id":6704663,"corpo":"<p>elipse de g\u00eanero.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"elipse de n\u00famero.","id":6704664,"corpo":"<p>elipse de n\u00famero.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"silepse de g\u00eanero.","id":6704665,"corpo":"<p>silepse de g\u00eanero.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"silepse de pessoa.","id":6704666,"corpo":"<p>silepse de pessoa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"silepse de n\u00famero.","id":6704667,"corpo":"<p>silepse de n\u00famero.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 2Licen\u00e7a po\u00e9ticaDe acordo com o dicion\u00e1rio Houaiss, o termo \u201cLicen\u00e7a Po\u00e9tica\u201d \u00e9 definido como a \u201cliberdade de o escritor utilizar constru\u00e7\u00f5es, pros\u00f3dias, ortografias, sintaxes n\u00e3o conformes \u00e0s regras, ao uso habitual, para atingir seus objetivos de express\u00e3o\u201d. Est\u00e1 presente na literatura, m\u00fasica e tamb\u00e9m nas propagandas.Por meio da licen\u00e7a po\u00e9tica, o artista ganha liberdade de express\u00e3o e se desprende da normatividade das regras gramaticais e\/ou m\u00e9tricas, utilizando, entre outros recursos, versos irregulares, erros ortogr\u00e1ficos e\/ou gramaticais e rimas falsas. Assim, observa-se uma esp\u00e9cie de erro proposital, empregado para destacar determinado ponto da obra.Entre os exemplos de uso de licen\u00e7a po\u00e9tica, podemos destacar o poema Indivis\u00edveis, de M\u00e1rio Quintana, que apresenta a seguinte frase: \u201cMeu primeiro amor sent\u00e1vamos\u2026\u201d.Segundo a norma culta da l\u00edngua portuguesa, observa-se um erro de concord\u00e2ncia verbal, uma vez que o verbo (sentar) deve concordar com o sujeito (Meu primeiro amor). Assim, a forma correta da flex\u00e3o do verbo deveria ser \u201csentava\u201d em vez de \u201csent\u00e1vamos\u201d, no entanto, o poeta optou em utilizar a primeira pessoa do plural para demarcar simbolicamente a fus\u00e3o entre o casal de amantes.O poeta Manoel de Barros tamb\u00e9m utiliza o recurso no trecho: \u201cGostaria agora de escrever um livro. Usaria o idioma das larvas incendiadas [\u2026]\u201d. Nesse caso, ele utiliza a licen\u00e7a po\u00e9tica para criticar a forma como as pessoas costumam usar a linguagem, comparando-a \u00e0s larvas.Na letra da m\u00fasica Socorro, de Arnaldo Antunes, percebe-se a presen\u00e7a da licen\u00e7a po\u00e9tica no trecho a seguir: \u201cMeu cora\u00e7\u00e3o j\u00e1 n\u00e3o bate, s\u00f3 apanha\u2026\u201d. Sabe-se que o cora\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 capaz de bater ou apanhar, no entanto, com a utiliza\u00e7\u00e3o do recurso, o autor refor\u00e7a que em sua vida afetiva est\u00e1 mais acostumado a sofrer do que a ter alegrias.Tamb\u00e9m encontramos a licen\u00e7a po\u00e9tica em romances, roteiros de novela, textos publicit\u00e1rios, jornal\u00edsticos, assim como em todas as outras \u00e1reas que envolvam um trabalho direto com a l\u00edngua.Al\u00e9m de ser utilizada como recurso est\u00e9tico, a licen\u00e7a po\u00e9tica pode ser utilizada para objetivos mais pr\u00e1ticos. Por exemplo, quando h\u00e1 uma novela ambientada ou com n\u00facleo formado por personagens estrangeiros, como ocorreu em Caminho da \u00cdndias (Rede Globo, 2009), de Gl\u00f3ria Perez, surpreendentemente, observa-se que os mesmos falam portugu\u00eas perfeitamente. Isso ocorre devido ao pacto ficcional estabelecido entre o p\u00fablico e o autor da obra. Pelo fato dos telespectadores serem muito variados, seria dif\u00edcil que todos conseguissem acompanhar o ritmo da trama, caso a mesma fosse legendada, o que resultaria, consequentemente, em uma perda de p\u00fablico. Uma vez que as telenovelas visam, em primeiro lugar, a obten\u00e7\u00e3o da audi\u00eancia, n\u00e3o seria um bom neg\u00f3cio em termos econ\u00f4micos. Sem falar do tempo, esfor\u00e7o e investimento que devem ser aplicados para ensinar uma l\u00edngua estrangeira aos atores, que, no momento da veicula\u00e7\u00e3o da obra, precisariam apresentar flu\u00eancia na mesma.Assim, pode-se considerar a licen\u00e7a po\u00e9tica como uma manobra lingu\u00edstica v\u00e1lida para diversos g\u00eaneros textuais, que permite aos autores expressarem o que desejam do modo que considerem mais adequado.Fonte: https:\/\/www.infoescola.com\/literatura\/licenca-poetica, acesso em fevereiro de 2020","id":460744,"enunciado":"<p>Texto 2<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Licen\u00e7a po\u00e9tica<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o dicion\u00e1rio Houaiss, o termo \u201c<strong>Licen\u00e7a Po\u00e9tica<\/strong>\u201d \u00e9 definido como a \u201c<em>liberdade de o escritor utilizar constru\u00e7\u00f5es, pros\u00f3dias, ortografias, sintaxes n\u00e3o conformes \u00e0s regras, ao uso habitual, para atingir seus objetivos de express\u00e3o<\/em>\u201d. Est\u00e1 presente na literatura, m\u00fasica e tamb\u00e9m nas propagandas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por meio da licen\u00e7a po\u00e9tica, o artista ganha liberdade de express\u00e3o e se desprende da normatividade das regras gramaticais e\/ou m\u00e9tricas, utilizando, entre outros recursos, versos irregulares, erros ortogr\u00e1ficos e\/ou gramaticais e rimas falsas. Assim, observa-se uma esp\u00e9cie de erro proposital, empregado para destacar determinado ponto da obra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Entre os exemplos de uso de licen\u00e7a po\u00e9tica, podemos destacar o poema <em>Indivis\u00edveis<\/em>, de <u style=\"color: rgb(0, 102, 204);\">M\u00e1rio Quintana<\/u>, que apresenta a seguinte frase: \u201c<em>Meu primeiro amor sent\u00e1vamos\u2026<\/em>\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo a norma culta da l\u00edngua portuguesa, observa-se um erro de <u style=\"color: rgb(0, 102, 204);\">concord\u00e2ncia verbal<\/u>, uma vez que o <u style=\"color: rgb(0, 102, 204);\">verbo<\/u> (<em>sentar<\/em>) deve concordar com o <u style=\"color: rgb(0, 102, 204);\">sujeito<\/u> (<em>Meu primeiro amor<\/em>). Assim, a forma correta da flex\u00e3o do verbo deveria ser \u201csentava\u201d em vez de \u201csent\u00e1vamos\u201d, no entanto, o poeta optou em utilizar a primeira pessoa do plural para demarcar simbolicamente a fus\u00e3o entre o casal de amantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O poeta <u style=\"color: rgb(0, 102, 204);\">Manoel de Barros<\/u> tamb\u00e9m utiliza o recurso no trecho: \u201c<em>Gostaria agora de escrever um livro. Usaria o idioma das larvas incendiadas [\u2026]<\/em>\u201d. Nesse caso, ele utiliza a licen\u00e7a po\u00e9tica para criticar a forma como as pessoas costumam usar a linguagem, comparando-a \u00e0s larvas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na letra da m\u00fasica Socorro, de Arnaldo Antunes, percebe-se a presen\u00e7a da licen\u00e7a po\u00e9tica no trecho a seguir: \u201c<em>Meu cora\u00e7\u00e3o j\u00e1 n\u00e3o bate, s\u00f3 apanha\u2026<\/em>\u201d. Sabe-se que o cora\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 capaz de bater ou apanhar, no entanto, com a utiliza\u00e7\u00e3o do recurso, o autor refor\u00e7a que em sua vida afetiva est\u00e1 mais acostumado a sofrer do que a ter alegrias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tamb\u00e9m encontramos a licen\u00e7a po\u00e9tica em <u style=\"color: rgb(0, 102, 204);\">romances<\/u>, roteiros de novela, textos publicit\u00e1rios, jornal\u00edsticos, assim como em todas as outras \u00e1reas que envolvam um trabalho direto com a l\u00edngua.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m de ser utilizada como recurso est\u00e9tico, a licen\u00e7a po\u00e9tica pode ser utilizada para objetivos mais pr\u00e1ticos. Por exemplo, quando h\u00e1 uma novela ambientada ou com n\u00facleo formado por personagens estrangeiros, como ocorreu em <em>Caminho da \u00cdndias<\/em> (Rede Globo, 2009), de Gl\u00f3ria Perez, surpreendentemente, observa-se que os mesmos falam portugu\u00eas perfeitamente. Isso ocorre devido ao pacto ficcional estabelecido entre o p\u00fablico e o autor da obra. Pelo fato dos telespectadores serem muito variados, seria dif\u00edcil que todos conseguissem acompanhar o ritmo da trama, caso a mesma fosse legendada, o que resultaria, consequentemente, em uma perda de p\u00fablico. Uma vez que as telenovelas visam, em primeiro lugar, a obten\u00e7\u00e3o da audi\u00eancia, n\u00e3o seria um bom neg\u00f3cio em termos econ\u00f4micos. Sem falar do tempo, esfor\u00e7o e investimento que devem ser aplicados para ensinar uma l\u00edngua estrangeira aos atores, que, no momento da veicula\u00e7\u00e3o da obra, precisariam apresentar flu\u00eancia na mesma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assim, pode-se considerar a licen\u00e7a po\u00e9tica como uma manobra <u style=\"color: rgb(0, 102, 204);\">lingu\u00edstica<\/u> v\u00e1lida para diversos <u style=\"color: rgb(0, 102, 204);\">g\u00eaneros textuais<\/u>, que permite aos autores expressarem o que desejam do modo que considerem mais adequado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sub>Fonte: https:\/\/www.infoescola.com\/literatura\/licenca-poetica, acesso em fevereiro de 2020<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 e 37 ","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1760178","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Texto 2Licen\u00e7a po\u00e9ticaDe acordo com o dicion\u00e1rio Houaiss, o termo \u201cLicen\u00e7a Po\u00e9tica\u201d \u00e9 definido como a \u201cliberdade de o escritor utilizar constru\u00e7\u00f5es, pros\u00f3dias, ortografias, sintaxes n\u00e3o conformes \u00e0s regras, ao uso habitual, para atingir seus objetivos de express\u00e3o\u201d. Est\u00e1 presente na literatura, m\u00fasica e tamb\u00e9m nas propagandas.Por meio da licen\u00e7a po\u00e9tica, o artista ganha liberdade de express\u00e3o e se desprende da normatividade das regras gramaticais e\/ou m\u00e9tricas, utilizando, entre outros recursos, versos irregulares, erros ortogr\u00e1ficos e\/ou gramaticais e rimas falsas. Assim, observa-se uma esp\u00e9cie de erro proposital, empregado para destacar determinado ponto da obra.Entre os exemplos de uso de licen\u00e7a po\u00e9tica, podemos destacar o poema Indivis\u00edveis, de M\u00e1rio Quintana, que apresenta a seguinte frase: \u201cMeu primeiro amor sent\u00e1vamos\u2026\u201d.Segundo a norma culta da l\u00edngua portuguesa, observa-se um erro de concord\u00e2ncia verbal, uma vez que o verbo (sentar) deve concordar com o sujeito (Meu primeiro amor). Assim, a forma correta da flex\u00e3o do verbo deveria ser \u201csentava\u201d em vez de \u201csent\u00e1vamos\u201d, no entanto, o poeta optou em utilizar a primeira pessoa do plural para demarcar simbolicamente a fus\u00e3o entre o casal de amantes.O poeta Manoel de Barros tamb\u00e9m utiliza o recurso no trecho: \u201cGostaria agora de escrever um livro. Usaria o idioma das larvas incendiadas [\u2026]\u201d. Nesse caso, ele utiliza a licen\u00e7a po\u00e9tica para criticar a forma como as pessoas costumam usar a linguagem, comparando-a \u00e0s larvas.Na letra da m\u00fasica Socorro, de Arnaldo Antunes, percebe-se a presen\u00e7a da licen\u00e7a po\u00e9tica no trecho a seguir: \u201cMeu cora\u00e7\u00e3o j\u00e1 n\u00e3o bate, s\u00f3 apanha\u2026\u201d. Sabe-se que o cora\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 capaz de bater ou apanhar, no entanto, com a utiliza\u00e7\u00e3o do recurso, o autor refor\u00e7a que em sua vida afetiva est\u00e1 mais acostumado a sofrer do que a ter alegrias.Tamb\u00e9m encontramos a licen\u00e7a po\u00e9tica em romances, roteiros de novela, textos publicit\u00e1rios, jornal\u00edsticos, assim como em todas as outras \u00e1reas que envolvam um trabalho direto com a l\u00edngua.Al\u00e9m de ser utilizada como recurso est\u00e9tico, a licen\u00e7a po\u00e9tica pode ser utilizada para objetivos mais pr\u00e1ticos. Por exemplo, quando h\u00e1 uma novela ambientada ou com n\u00facleo formado por personagens estrangeiros, como ocorreu em Caminho da \u00cdndias (Rede Globo, 2009), de Gl\u00f3ria Perez, surpreendentemente, observa-se que os mesmos falam portugu\u00eas perfeitamente. Isso ocorre devido ao pacto ficcional estabelecido entre o p\u00fablico e o autor da obra. Pelo fato dos telespectadores serem muito variados, seria dif\u00edcil que todos conseguissem acompanhar o ritmo da trama, caso a mesma fosse legendada, o que resultaria, consequentemente, em uma perda de p\u00fablico. Uma vez que as telenovelas visam, em primeiro lugar, a obten\u00e7\u00e3o da audi\u00eancia, n\u00e3o seria um bom neg\u00f3cio em termos econ\u00f4micos. Sem falar do tempo, esfor\u00e7o e investimento que devem ser aplicados para ensinar uma l\u00edngua estrangeira aos atores, que, no momento da veicula\u00e7\u00e3o da obra, precisariam apresentar flu\u00eancia na mesma.Assim, pode-se considerar a licen\u00e7a po\u00e9tica como uma manobra lingu\u00edstica v\u00e1lida para diversos g\u00eaneros textuais, que permite aos autores expressarem o que desejam do modo que considerem mais adequado.Fonte: https:\/\/www.infoescola.com\/literatura\/licenca-poetica, acesso em fevereiro de 2020Ap\u00f3s leitura atenta dos textos 2 e 3, considerando a classifica\u00e7\u00e3o de ambos pela tipologia, est\u00e1 correto afirmar que:","provas":[{"id":57718,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2020-ibade-professor-area-lingua-portuguesa-2","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-03 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1760191,"hashId":"834aba0cca7ac1246d111c2b4661cdff","enunciado":"<p>Texto 2<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Licen\u00e7a po\u00e9tica<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o dicion\u00e1rio Houaiss, o termo \u201c<strong>Licen\u00e7a Po\u00e9tica<\/strong>\u201d \u00e9 definido como a \u201c<em>liberdade de o escritor utilizar constru\u00e7\u00f5es, pros\u00f3dias, ortografias, sintaxes n\u00e3o conformes \u00e0s regras, ao uso habitual, para atingir seus objetivos de express\u00e3o<\/em>\u201d. Est\u00e1 presente na literatura, m\u00fasica e tamb\u00e9m nas propagandas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por meio da licen\u00e7a po\u00e9tica, o artista ganha liberdade de express\u00e3o e se desprende da normatividade das regras gramaticais e\/ou m\u00e9tricas, utilizando, entre outros recursos, versos irregulares, erros ortogr\u00e1ficos e\/ou gramaticais e rimas falsas. Assim, observa-se uma esp\u00e9cie de erro proposital, empregado para destacar determinado ponto da obra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Entre os exemplos de uso de licen\u00e7a po\u00e9tica, podemos destacar o poema <em>Indivis\u00edveis<\/em>, de <u style=\"color: rgb(0, 102, 204);\">M\u00e1rio Quintana<\/u>, que apresenta a seguinte frase: \u201c<em>Meu primeiro amor sent\u00e1vamos\u2026<\/em>\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo a norma culta da l\u00edngua portuguesa, observa-se um erro de <u style=\"color: rgb(0, 102, 204);\">concord\u00e2ncia verbal<\/u>, uma vez que o <u style=\"color: rgb(0, 102, 204);\">verbo<\/u> (<em>sentar<\/em>) deve concordar com o <u style=\"color: rgb(0, 102, 204);\">sujeito<\/u> (<em>Meu primeiro amor<\/em>). Assim, a forma correta da flex\u00e3o do verbo deveria ser \u201csentava\u201d em vez de \u201csent\u00e1vamos\u201d, no entanto, o poeta optou em utilizar a primeira pessoa do plural para demarcar simbolicamente a fus\u00e3o entre o casal de amantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O poeta <u style=\"color: rgb(0, 102, 204);\">Manoel de Barros<\/u> tamb\u00e9m utiliza o recurso no trecho: \u201c<em>Gostaria agora de escrever um livro. Usaria o idioma das larvas incendiadas [\u2026]<\/em>\u201d. Nesse caso, ele utiliza a licen\u00e7a po\u00e9tica para criticar a forma como as pessoas costumam usar a linguagem, comparando-a \u00e0s larvas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na letra da m\u00fasica Socorro, de Arnaldo Antunes, percebe-se a presen\u00e7a da licen\u00e7a po\u00e9tica no trecho a seguir: \u201c<em>Meu cora\u00e7\u00e3o j\u00e1 n\u00e3o bate, s\u00f3 apanha\u2026<\/em>\u201d. Sabe-se que o cora\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 capaz de bater ou apanhar, no entanto, com a utiliza\u00e7\u00e3o do recurso, o autor refor\u00e7a que em sua vida afetiva est\u00e1 mais acostumado a sofrer do que a ter alegrias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tamb\u00e9m encontramos a licen\u00e7a po\u00e9tica em <u style=\"color: rgb(0, 102, 204);\">romances<\/u>, roteiros de novela, textos publicit\u00e1rios, jornal\u00edsticos, assim como em todas as outras \u00e1reas que envolvam um trabalho direto com a l\u00edngua.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m de ser utilizada como recurso est\u00e9tico, a licen\u00e7a po\u00e9tica pode ser utilizada para objetivos mais pr\u00e1ticos. Por exemplo, quando h\u00e1 uma novela ambientada ou com n\u00facleo formado por personagens estrangeiros, como ocorreu em <em>Caminho da \u00cdndias<\/em> (Rede Globo, 2009), de Gl\u00f3ria Perez, surpreendentemente, observa-se que os mesmos falam portugu\u00eas perfeitamente. Isso ocorre devido ao pacto ficcional estabelecido entre o p\u00fablico e o autor da obra. Pelo fato dos telespectadores serem muito variados, seria dif\u00edcil que todos conseguissem acompanhar o ritmo da trama, caso a mesma fosse legendada, o que resultaria, consequentemente, em uma perda de p\u00fablico. Uma vez que as telenovelas visam, em primeiro lugar, a obten\u00e7\u00e3o da audi\u00eancia, n\u00e3o seria um bom neg\u00f3cio em termos econ\u00f4micos. Sem falar do tempo, esfor\u00e7o e investimento que devem ser aplicados para ensinar uma l\u00edngua estrangeira aos atores, que, no momento da veicula\u00e7\u00e3o da obra, precisariam apresentar flu\u00eancia na mesma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assim, pode-se considerar a licen\u00e7a po\u00e9tica como uma manobra <u style=\"color: rgb(0, 102, 204);\">lingu\u00edstica<\/u> v\u00e1lida para diversos <u style=\"color: rgb(0, 102, 204);\">g\u00eaneros textuais<\/u>, que permite aos autores expressarem o que desejam do modo que considerem mais adequado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sub>Fonte: https:\/\/www.infoescola.com\/literatura\/licenca-poetica, acesso em fevereiro de 2020<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s leitura atenta dos textos 2 e 3, considerando a classifica\u00e7\u00e3o de ambos pela tipologia, est\u00e1 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6704719,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o texto 2 \u00e9 predominantemente dissertativo-argumentativo, pois objetiva que o enunciador intente persuadir o leitor das teses as quais defende.","id":6704716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o texto 2 \u00e9 predominantemente dissertativo-argumentativo, pois objetiva que o enunciador intente persuadir o leitor das teses as quais defende.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o texto 2 \u00e9 predominantemente descritivo, repleto de adjetivos e adv\u00e9rbios para detalhamento dos argumentos do enunciador.","id":6704717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o texto 2 \u00e9 predominantemente descritivo, repleto de adjetivos e adv\u00e9rbios para detalhamento dos argumentos do enunciador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os textos 2 e 3 s\u00e3o predominantemente dissertativos, este seguindo a linha expositiva e aquele na linha argumentativa.","id":6704718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os textos 2 e 3 s\u00e3o predominantemente dissertativos, este seguindo a linha expositiva e aquele na linha argumentativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o texto 3 \u00e9 narrativo, al\u00e9m de ser um texto curto em tamanho tamb\u00e9m possui uma \"vida curta\", ou seja, as tratam de acontecimentos corriqueiros do cotidiano.","id":6704719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o texto 3 \u00e9 narrativo, al\u00e9m de ser um texto curto em tamanho tamb\u00e9m possui uma \"vida curta\", ou seja, as tratam de acontecimentos corriqueiros do cotidiano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os textos 2 e 3 s\u00e3o predominantemente injuntivos j\u00e1 que, enquanto textos liter\u00e1rios, ordenam o leitor nos procedimentos liter\u00e1rios.","id":6704720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os textos 2 e 3 s\u00e3o predominantemente injuntivos j\u00e1 que, enquanto textos liter\u00e1rios, ordenam o leitor nos procedimentos liter\u00e1rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 3\u201cEra profundamente derrotado pelo mundo em que vivia. E separara-se das pessoas pela sua derrota e por sentir que os outros tamb\u00e9m eram derrotados. Ele n\u00e3o queria fazer parte de um mundo onde, por exemplo, o rico devorava o pobre. Como parecia-lhe um movimento apenas rom\u00e2ntico, o seu, se se agregasse aos que lutavam contra o esmagamento da vida como esta era, ent\u00e3o fechou-se numa individualiza\u00e7\u00e3o que, se n\u00e3o tomasse cuidado, podia se transformar em solid\u00e3o hist\u00e9rica ou meramente contemplativa. Enquanto n\u00e3o viesse algo melhor, procurava relacionar-se com os outros derrotados por interm\u00e9dio de uma esp\u00e9cie de amor torto, que atingia tanto os outros como, de algum modo, a si pr\u00f3prio.\u201dFonte: http:\/\/notaterapia.com.br\/2019\/02\/28\/vender-alma-no-cotidiano-13- cronicas-curtas-de-clarice-lispector\/, acesso em fevereiro de 2020","id":460745,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto 3<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cEra profundamente derrotado pelo mundo em que vivia. E separara-se das pessoas pela sua derrota e por sentir que os outros tamb\u00e9m eram derrotados. Ele n\u00e3o queria fazer parte de um mundo onde, por exemplo, o rico devorava o pobre. Como parecia-lhe um movimento apenas rom\u00e2ntico, o seu, se se agregasse aos que lutavam contra o esmagamento da vida como esta era, ent\u00e3o fechou-se numa individualiza\u00e7\u00e3o que, se n\u00e3o tomasse cuidado, podia se transformar em solid\u00e3o hist\u00e9rica ou meramente contemplativa. Enquanto n\u00e3o viesse algo melhor, procurava relacionar-se com os outros derrotados por interm\u00e9dio de uma esp\u00e9cie de amor torto, que atingia tanto os outros como, de algum modo, a si pr\u00f3prio.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sub>Fonte: http:\/\/notaterapia.com.br\/2019\/02\/28\/vender-alma-no-cotidiano-13- cronicas-curtas-de-clarice-lispector\/, acesso em fevereiro de 2020<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 43 ","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipologias Textuais","oab":false,"nome":"Tipologias Textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403702,"slug":"lingua-portuguesa-tipologias-textuais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1760191","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante a Oficial - \u00c1rea: Aviador","id":23530,"slug":"aspirante-a-oficial-area-aviador"}],"orgaos":[{"nome":"Academia da For\u00e7a A\u00e9rea - AFA","sigla":"AFA","id":4629,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"afa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas acerca da can\u00e7\u00e3o de Chico Buarque, texto III.I. Na segunda estrofe, h\u00e1 a presen\u00e7a de uma grada\u00e7\u00e3o que refor\u00e7a o grau de submiss\u00e3o da postura feminina.II. Todas as ocorr\u00eancias do pronome \u201cse\u201d, ao longo do texto, justificam-se pelo seu teor de reflexividade, real\u00e7ando, assim, as a\u00e7\u00f5es e os gestos pr\u00f3prios das mulheres.III. Os \u00faltimos versos da 1\u00aa e 3\u00aa estrofes destacam atributos da cidade de Atenas, por meio da utiliza\u00e7\u00e3o de prosopopeia, recurso recorrente em textos po\u00e9ticos e musicais.IV. Na quarta estrofe, h\u00e1 uma estrutura antit\u00e9tica que se d\u00e1 no plano imagin\u00e1rio e inconsciente das mulheres.Est\u00e3o corretas apenas","provas":[{"id":57152,"cargo":{"descricao":"Aspirante a Oficial - \u00c1rea: Aviador","id":23530,"slug":"aspirante-a-oficial-area-aviador"},"orgao":{"nome":"Academia da For\u00e7a A\u00e9rea - AFA","sigla":"AFA","id":4629,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"afa"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"afa-2020-direns-aeronautica-aspirante-a-oficial-area-aviador-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Aspirante a Oficial - \u00c1rea: Aviador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-03 04:01:17","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1772701,"hashId":"d4e942a110b98b41fe4f27977ff08975","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirmativas acerca da can\u00e7\u00e3o de Chico Buarque, texto III.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Na segunda estrofe, h\u00e1 a presen\u00e7a de uma grada\u00e7\u00e3o que refor\u00e7a o grau de submiss\u00e3o da postura feminina.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Todas as ocorr\u00eancias do pronome \u201cse\u201d, ao longo do texto, justificam-se pelo seu teor de reflexividade, real\u00e7ando, assim, as a\u00e7\u00f5es e os gestos pr\u00f3prios das mulheres.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os \u00faltimos versos da 1\u00aa e 3\u00aa estrofes destacam atributos da cidade de Atenas, por meio da utiliza\u00e7\u00e3o de prosopopeia, recurso recorrente em textos po\u00e9ticos e musicais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Na quarta estrofe, h\u00e1 uma estrutura antit\u00e9tica que se d\u00e1 no plano imagin\u00e1rio e inconsciente das mulheres.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas apenas<\/p>","resposta":6762583,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":6762581,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6762582,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":6762583,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":6762584,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO III Mulheres de Atenas\tMirem-se no exemplo\tDaquelas mulheres de Atenas\tVivem pros seus maridos\tOrgulho e ra\u00e7a de Atenas _\tQuando amadas, se perfumam\tSe banham com leite, se\tArrumam\tSuas melenas\tQuando fustigadas n\u00e3o choram\tSe ajoelham, pedem, imploram\tMais duras penas; cadenas _\tMirem-se no exemplo\tDaquelas mulheres de Atenas\tSofrem pros seus maridos\tPoder e For\u00e7a de Atenas\t(...) _\tElas n\u00e3o t\u00eam gosto ou vontade\tNem defeito, nem qualidade\tT\u00eam medo apenas\tN\u00e3o t\u00eam sonhos, s\u00f3 t\u00eam\tPress\u00e1gios\tO seu homem, mares,\tNaufr\u00e1gios\tLindas sirenas, morenas _\tMirem-se no exemplo\tDaquelas mulheres de Atenas\tTemem por seus maridos\tHer\u00f3is e amantes de Atenas _\tAs jovens vi\u00favas marcadas\tE as gestantes abandonadas\tN\u00e3o fazem cenas\tVestem-se de negro, se\tEncolhem\tSe conformam e se recolhem\t\u00c0s suas novenas, serenas\t__\t(HOLANDA, Chico Buarque de. Meus caros amigos. LP, 1976. Phonogram\/Philips)","id":462150,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO III <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Mulheres de Atenas<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tMirem-se no exemplo<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tDaquelas mulheres de Atenas<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tVivem pros seus maridos<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tOrgulho e ra\u00e7a de Atenas<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tQuando amadas, se perfumam<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tSe banham com leite, se<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tArrumam<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tSuas melenas<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tQuando fustigadas n\u00e3o choram<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tSe ajoelham, pedem, imploram<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tMais duras penas; cadenas<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tMirem-se no exemplo<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tDaquelas mulheres de Atenas<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tSofrem pros seus maridos<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tPoder e For\u00e7a de Atenas<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t(...)<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tElas n\u00e3o t\u00eam gosto ou vontade<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tNem defeito, nem qualidade<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tT\u00eam medo apenas<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tN\u00e3o t\u00eam sonhos, s\u00f3 t\u00eam<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tPress\u00e1gios<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tO seu homem, mares,<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tNaufr\u00e1gios<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tLindas sirenas, morenas<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tMirem-se no exemplo<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tDaquelas mulheres de Atenas<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tTemem por seus maridos<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tHer\u00f3is e amantes de Atenas<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tAs jovens vi\u00favas marcadas<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tE as gestantes abandonadas<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tN\u00e3o fazem cenas<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tVestem-se de negro, se<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tEncolhem<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tSe conformam e se recolhem<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t\u00c0s suas novenas, serenas<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: right;\">\t(HOLANDA, Chico Buarque de. <strong>Meus caros amigos. <\/strong>LP, 1976. Phonogram\/Philips)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 40","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1772701","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"uepa-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O fil\u00f3sofo alem\u00e3o Emanuel Kant conceituou Estado como \"uma multid\u00e3o de pessoas vivendo em um territ\u00f3rio, cumprindo leis editadas pelo governo\". Sendo assim, pode-se afirmar que o Estado significa o(a)","provas":[{"id":39984,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"uepa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uepa-pa-2020-fadesp-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FADESP - UEPA - Agente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-03 04:30:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1176325,"hashId":"4e0e507dc1615227334ff49827e19802","enunciado":"<p align=\"justify\">O fil\u00f3sofo alem\u00e3o Emanuel Kant conceituou Estado como \"uma multid\u00e3o de pessoas vivendo em um territ\u00f3rio, cumprindo leis editadas pelo governo\". Sendo assim, pode-se afirmar que o Estado significa o(a)<\/p>","resposta":4217627,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"jun\u00e7\u00e3o dos poderes executivo, legislativo e judici\u00e1rio.","id":4217625,"corpo":"<p align=justify>jun\u00e7\u00e3o dos poderes executivo, legislativo e judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sistema de leis que s\u00e3o adotadas para administrar um pa\u00eds.","id":4217626,"corpo":"<p align=justify>sistema de leis que s\u00e3o adotadas para administrar um pa\u00eds.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conjunto de tr\u00eas elementos: povo, territ\u00f3rio e governo.","id":4217627,"corpo":"<p align=justify>conjunto de tr\u00eas elementos: povo, territ\u00f3rio e governo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"articula\u00e7\u00e3o das autoridades para realizar a vontade de todos os cidad\u00e3os.","id":4217628,"corpo":"<p align=justify>articula\u00e7\u00e3o das autoridades para realizar a vontade de todos os cidad\u00e3os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393751,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o ao Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o ao Direito Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404336,"slug":"direito-administrativo-introducao-ao-direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estado, Governo e Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Estado, Governo e Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404336,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404337,"slug":"direito-administrativo-estado-governo-e-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos e elementos","oab":true,"nome":"Conceitos e elementos","pai":404337,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404340,"slug":"direito-administrativo-conceitos-e-elementos"}],"slug":"direito-administrativo\/1176325","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento de Software","id":20462}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Economia","sigla":"","id":3938,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No PostgreSQL, a principal unidade de armazenamento \u00e9 uma tabela, sendo as tabelas armazenadas em arquivos de heap.","provas":[{"id":48876,"cargo":{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento de Software","id":20462},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Economia","sigla":"","id":3938,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-economia-2020-cespe-cebraspe-especialista-em-desenvolvimento-de-software","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Economia - Especialista em Desenvolvimento de Software - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-08 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1480264,"hashId":"0e76623caa5003af884ce2880e9a2bd3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No PostgreSQL, a principal unidade de armazenamento \u00e9 uma tabela, sendo as tabelas armazenadas em arquivos de <em>heap<\/em>.<\/p>","resposta":5506056,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5506056,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5506057,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de sistemas gerenciadores de banco de dados, julgue os itens subsequentes.","id":428188,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de sistemas gerenciadores de banco de dados, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 82 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Nota\u00e7\u00e3o de p\u00e9-de-galinha","oab":false,"nome":"Nota\u00e7\u00e3o de p\u00e9-de-galinha","pai":8080,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8075,"slug":"tecnologia-da-informacao-notacao-de-pe-de-galinha"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1480264","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Processamento de Dados","id":7101}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Roque do Cana\u00e3","sigla":"","id":3762,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O objetivo de montar um procedimento de backup, corporativo ou residencial, \u00e9 ter uma ou mais c\u00f3pias de seguran\u00e7a fora do sistema principal, seja ele apenas um celular ou um sistema de armazenamento profissional para recupera\u00e7\u00e3o dos dados em caso de desastre. A primeira classifica\u00e7\u00e3o que pode ser feita em rela\u00e7\u00e3o ao backup \u00e9 se ele \u00e9 L\u00f3gico ou F\u00edsico.Marque a alternativa CORRETA com rela\u00e7\u00e3o a(s) caracter\u00edstica(s) do Backup F\u00edsico Cold e Backup F\u00edsico Hot.","provas":[{"id":66141,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Processamento de Dados","id":7101},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Roque do Cana\u00e3","sigla":"","id":3762,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-roque-do-canaa-es-2020-idcap-tecnico-em-processamento-de-dados-2","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de S\u00e3o Roque do Cana\u00e3 - T\u00e9cnico em Processamento de Dados - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-08 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2018282,"hashId":"cb79c18fb4a960c5543a578c470bcd67","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O objetivo de montar um procedimento de backup, corporativo ou residencial, \u00e9 ter uma ou mais c\u00f3pias de seguran\u00e7a fora do sistema principal, seja ele apenas um celular ou um sistema de armazenamento profissional para recupera\u00e7\u00e3o dos dados em caso de desastre. A primeira classifica\u00e7\u00e3o que pode ser feita em rela\u00e7\u00e3o ao backup \u00e9 se ele \u00e9 L\u00f3gico ou F\u00edsico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA com rela\u00e7\u00e3o a(s) caracter\u00edstica(s) do Backup F\u00edsico Cold e Backup F\u00edsico Hot.<\/p>","resposta":7859283,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Backup F\u00edsico Hot \u00e9 executado com o SGBD desligado (fora do ar).","id":7859280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Backup F\u00edsico Hot \u00e9 executado com o SGBD desligado (fora do ar).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tanto o backup f\u00edsico cold e o hot s\u00e3o feitos de partes do banco de dados, como as tabelas.","id":7859281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tanto o backup f\u00edsico cold e o hot s\u00e3o feitos de partes do banco de dados, como as tabelas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Backup F\u00edsico Cold \u00e9 executado com o SGBD ligado (no ar) e Backup F\u00edsico Hot \u00e9 executado com o SGBD desligado (fora do ar).","id":7859282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Backup F\u00edsico Cold \u00e9 executado com o SGBD ligado (no ar) e Backup F\u00edsico Hot \u00e9 executado com o SGBD desligado (fora do ar).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Backup F\u00edsico Cold \u00e9 executado com o SGBD desligado (fora do ar) e Backup F\u00edsico Hot \u00e9 executado com o SGBD ligado (no ar).","id":7859283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Backup F\u00edsico Cold \u00e9 executado com o SGBD desligado (fora do ar) e Backup F\u00edsico Hot \u00e9 executado com o SGBD ligado (no ar).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Backup F\u00edsico Cold \u00e9 executado com o SGBD ligado (no ar).","id":7859284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Backup F\u00edsico Cold \u00e9 executado com o SGBD ligado (no ar).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488866,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"nome_clean":"Backup e recupera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Backup e recupera\u00e7\u00e3o","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8152,"slug":"tecnologia-da-informacao-backup-e-recuperacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Massaranduba","sigla":"","id":3786,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos pap\u00e9is de trabalho utilizados na auditoria, analise as afirmativas abaixo e identifique a correta:","provas":[{"id":63533,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Massaranduba","sigla":"","id":3786,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-massaranduba-sc-2020-furb-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Massaranduba - Fiscal de Tributos - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-08 04:01:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1941303,"hashId":"c6a33aa02b6a1df8f255e5af3b514ceb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos pap\u00e9is de trabalho utilizados na auditoria, analise as afirmativas abaixo e identifique a correta:<\/p>","resposta":7508922,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Auditoria Interna deve ser documentada por meio de pap\u00e9is de trabalho, elaborados sempre em meio f\u00edsico, que devem ser organizados e arquivados de forma sistem\u00e1tica e racional.","id":7508920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Auditoria Interna deve ser documentada por meio de pap\u00e9is de trabalho, elaborados sempre em meio f\u00edsico, que devem ser organizados e arquivados de forma sistem\u00e1tica e racional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os pap\u00e9is de trabalho constituem documentos e registros dos fatos, informa\u00e7\u00f5es e provas, obtidos antes da auditoria, a fim de evidenciar os exames realizados e dar suporte \u00e0 sua opini\u00e3o, cr\u00edticas, sugest\u00f5es e recomenda\u00e7\u00f5es.","id":7508921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pap\u00e9is de trabalho constituem documentos e registros dos fatos, informa\u00e7\u00f5es e provas, obtidos antes da auditoria, a fim de evidenciar os exames realizados e dar suporte \u00e0 sua opini\u00e3o, cr\u00edticas, sugest\u00f5es e recomenda\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os pap\u00e9is de trabalho devem ter abrang\u00eancia e grau de detalhe suficientes para propiciarem a compreens\u00e3o do planejamento, da natureza, da oportunidade e da extens\u00e3o dos procedimentos de Auditoria Interna aplicados, bem como do julgamento exercido e do suporte das conclus\u00f5es alcan\u00e7adas.","id":7508922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pap\u00e9is de trabalho devem ter abrang\u00eancia e grau de detalhe suficientes para propiciarem a compreens\u00e3o do planejamento, da natureza, da oportunidade e da extens\u00e3o dos procedimentos de Auditoria Interna aplicados, bem como do julgamento exercido e do suporte das conclus\u00f5es alcan\u00e7adas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As an\u00e1lises, demonstra\u00e7\u00f5es ou quaisquer outros documentos, t\u00eam sua integridade comprovada somente por serem anexados aos pap\u00e9is de trabalho.","id":7508923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As an\u00e1lises, demonstra\u00e7\u00f5es ou quaisquer outros documentos, t\u00eam sua integridade comprovada somente por serem anexados aos pap\u00e9is de trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os pap\u00e9is de trabalho constituem a documenta\u00e7\u00e3o preparada pelo auditor ou fornecida a este, ap\u00f3s a conclus\u00e3o da auditoria.","id":7508924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pap\u00e9is de trabalho constituem a documenta\u00e7\u00e3o preparada pelo auditor ou fornecida a este, ap\u00f3s a conclus\u00e3o da auditoria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480416,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria Interna","oab":false,"nome":"Auditoria Interna","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4601,"slug":"auditoria-auditoria-interna"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":5250}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados, o dado anonimizado indica o","provas":[{"id":63679,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":5250},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-analista-de-administracao-publica-gabarito-oficial-somente-definitivo-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-08 04:31:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1946275,"hashId":"e54afa451da8c98ed03f5a2e55f36866","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados, o dado anonimizado indica o<\/p>","resposta":7530389,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dado relativo ao controlador que possa ser identificado, considerando a utiliza\u00e7\u00e3o de meios t\u00e9cnicos razo\u00e1veis e dispon\u00edveis na ocasi\u00e3o de seu tratamento.","id":7530388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dado relativo ao controlador que possa ser identificado, considerando a utiliza\u00e7\u00e3o de meios t\u00e9cnicos razo\u00e1veis e dispon\u00edveis na ocasi\u00e3o de seu tratamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dado relativo a titular que n\u00e3o possa ser identificado, considerando a utiliza\u00e7\u00e3o de meios t\u00e9cnicos razo\u00e1veis e dispon\u00edveis na ocasi\u00e3o de seu tratamento.","id":7530389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dado relativo a titular que n\u00e3o possa ser identificado, considerando a utiliza\u00e7\u00e3o de meios t\u00e9cnicos razo\u00e1veis e dispon\u00edveis na ocasi\u00e3o de seu tratamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dado relativo ao operador que possa ser identificado, considerando a utiliza\u00e7\u00e3o de meios eletr\u00f4nicos razo\u00e1veis e dispon\u00edveis na ocasi\u00e3o de seu tratamento.","id":7530390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dado relativo ao operador que possa ser identificado, considerando a utiliza\u00e7\u00e3o de meios eletr\u00f4nicos razo\u00e1veis e dispon\u00edveis na ocasi\u00e3o de seu tratamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conjunto estruturado de dados pessoais, estabelecido em um ou em v\u00e1rios locais, em suporte eletr\u00f4nico ou f\u00edsico.","id":7530391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conjunto estruturado de dados pessoais, estabelecido em um ou em v\u00e1rios locais, em suporte eletr\u00f4nico ou f\u00edsico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dado pessoal sobre origem racial ou \u00e9tnica, convic\u00e7\u00e3o religiosa, opini\u00e3o pol\u00edtica, filia\u00e7\u00e3o a sindicato ou a organiza\u00e7\u00e3o de car\u00e1ter religioso, filos\u00f3fico ou pol\u00edtico, dado referente \u00e0 sa\u00fade ou \u00e0 vida sexual, dado gen\u00e9tico ou biom\u00e9trico, quando vinculado a uma pessoa natural.","id":7530392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dado pessoal sobre origem racial ou \u00e9tnica, convic\u00e7\u00e3o religiosa, opini\u00e3o pol\u00edtica, filia\u00e7\u00e3o a sindicato ou a organiza\u00e7\u00e3o de car\u00e1ter religioso, filos\u00f3fico ou pol\u00edtico, dado referente \u00e0 sa\u00fade ou \u00e0 vida sexual, dado gen\u00e9tico ou biom\u00e9trico, quando vinculado a uma pessoa natural.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481064,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"nome_clean":"Leis de n\u00ba 12.001 \u00e0 13.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba 12.001 \u00e0 13.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395770,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-12-001-a-13-000"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.709\/2018 - Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD)","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 13.709\/2018 - Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD)","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":404802,"slug":"legislacao-federal-lei-no-13-709-2018-lei-geral-de-protecao-de-dados-pessoais-lgpd"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica atividade inerente \u00e0 fun\u00e7\u00e3o administrativa chamada de organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":40155,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2020-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2020"},{"id":40164,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2020-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-08 04:31:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":236,"descricao":"Psicologia Organizacional"},{"id":237,"descricao":"Psicologia Neuropsicologia"},{"id":238,"descricao":"Psicologia Infantil"},{"id":239,"descricao":"Psicologia Hospitalar"},{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1181344,"hashId":"4354a3283d43b8d0fac90003e9c3287f","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica atividade inerente \u00e0 fun\u00e7\u00e3o\r\nadministrativa chamada de organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":4239957,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"distribui\u00e7\u00e3o dos processos de trabalho em departamentos","id":4239957,"corpo":"<p align=justify>distribui\u00e7\u00e3o dos processos de trabalho em departamentos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"defini\u00e7\u00e3o da vis\u00e3o de futuro da institui\u00e7\u00e3o e dos valores a serem cumpridos pelos empregados","id":4239958,"corpo":"<p align=justify>defini\u00e7\u00e3o da vis\u00e3o de futuro da institui\u00e7\u00e3o e dos valores a\r\nserem cumpridos pelos empregados<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cria\u00e7\u00e3o de sistemas de monitoramento dos prazos e da qualidade dos servi\u00e7os prestados","id":4239959,"corpo":"<p align=justify>cria\u00e7\u00e3o de sistemas de monitoramento dos prazos e da\r\nqualidade dos servi\u00e7os prestados<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"realiza\u00e7\u00e3o de reuni\u00f5es para orienta\u00e7\u00e3o sobre a execu\u00e7\u00e3o de atividades na busca de engajamento e alcance de resultados","id":4239960,"corpo":"<p align=justify>realiza\u00e7\u00e3o de reuni\u00f5es para orienta\u00e7\u00e3o sobre a execu\u00e7\u00e3o de\r\natividades na busca de engajamento e alcance de resultados<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o das metas alcan\u00e7adas em cada departamento da organiza\u00e7\u00e3o","id":4239961,"corpo":"<p align=justify>avalia\u00e7\u00e3o das metas alcan\u00e7adas em cada departamento da\r\norganiza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394207,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404678,"slug":"administracao-geral-organizacao"}],"slug":"administracao-geral\/1181344","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o incentivos do referido programa a autoriza\u00e7\u00e3o de procedimentos simplificados para restitui\u00e7\u00e3o do ICMS e a autoriza\u00e7\u00e3o de prazo diferenciado para o recolhimento do ICMS devido por substitui\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria e n\u00e3o retido ou retido a menor pelo remetente em aquisi\u00e7\u00e3o interestadual.","provas":[{"id":40307,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-al-al-2020-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-da-receita-estadual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - Auditor Fiscal da Receita Estadual - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-08 05:01:24","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1224533,"hashId":"4d74d0c41290a3ffd738ccb43d49ff2c","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o incentivos do referido programa a autoriza\u00e7\u00e3o\r\nde procedimentos simplificados para restitui\u00e7\u00e3o do ICMS\r\ne a autoriza\u00e7\u00e3o de prazo diferenciado para o recolhimento\r\ndo ICMS devido por substitui\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria e n\u00e3o retido\r\nou retido a menor pelo remetente em aquisi\u00e7\u00e3o interestadual.<\/p>","resposta":4416262,"anulada":false,"rotulo":128,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4416262,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4416263,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz da Lei n.\u00ba 8.085\/2018 do estado de Alagoas, que instituiu o Programa Contribuinte Arretado, julgue os itens que se seguem.","id":399318,"enunciado":"<p align=justify>\u00c0 luz da Lei n.\u00ba 8.085\/2018 do estado de Alagoas, que instituiu\r\no Programa Contribuinte Arretado, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 126 a 128"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria de Alagoas","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria de Alagoas","pai":395512,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":420751,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-tributaria-de-alagoas"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1224533","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alpestre","sigla":"","id":3782,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das caracter\u00edsticas das valvulopatia mitrais, assinale a alternativa INCORRETA. ","provas":[{"id":63739,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alpestre","sigla":"","id":3782,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alpestre-rs-2020-fundatec-medico-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Alpestre - M\u00e9dico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-09 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1949421,"hashId":"39d0a46910a7cefbb596e8f9efd74a15","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das caracter\u00edsticas das valvulopatia mitrais, assinale a alternativa INCORRETA. <\/p>","resposta":7544530,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A etiologia reum\u00e1tica est\u00e1 relacionada com a estenose mitral. ","id":7544528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A etiologia reum\u00e1tica est\u00e1 relacionada com a estenose mitral. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A endocardite e a ruptura de m\u00fasculo papilar est\u00e3o etiologicamente relacionadas \u00e0 insufici\u00eancia mitral aguda. ","id":7544529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A endocardite e a ruptura de m\u00fasculo papilar est\u00e3o etiologicamente relacionadas \u00e0 insufici\u00eancia mitral aguda. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O exame f\u00edsico mostrando B1 hiperfon\u00e9tica, estalido de abertura e ruflar diast\u00f3lico t\u00eam alta incid\u00eancia na insufici\u00eancia mitral cr\u00f4nica. ","id":7544530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exame f\u00edsico mostrando B1 hiperfon\u00e9tica, estalido de abertura e ruflar diast\u00f3lico t\u00eam alta incid\u00eancia na insufici\u00eancia mitral cr\u00f4nica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O prolapso mitral est\u00e1 etiologicamente relacionado com a degenera\u00e7\u00e3o mixomatosa e com a s\u00edndrome de Marfan. ","id":7544531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O prolapso mitral est\u00e1 etiologicamente relacionado com a degenera\u00e7\u00e3o mixomatosa e com a s\u00edndrome de Marfan. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A insufici\u00eancia mitral aguda tem progn\u00f3stico de mortalidade elevada quando n\u00e3o for realizada a cirurgia de urg\u00eancia.","id":7544532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A insufici\u00eancia mitral aguda tem progn\u00f3stico de mortalidade elevada quando n\u00e3o for realizada a cirurgia de urg\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481516,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alpestre","sigla":"","id":3782,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos procedimentos de abordagem e de avalia\u00e7\u00e3o de pacientes adultos obesos atendidos no contexto da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade, analise as seguintes assertivas e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) O c\u00e1lculo do \u00edndice de massa corporal e a medida da circunfer\u00eancia abdominal s\u00e3o estrat\u00e9gias recomendadas para a estratifica\u00e7\u00e3o do risco cardiovascular nesses pacientes. ( ) A oximetria noturna e a polissonografia t\u00eam utilidade na avalia\u00e7\u00e3o desses pacientes com queixas de roncos e de hipersonol\u00eancia diurna, na hip\u00f3tese de apneia obstrutiva do sono. ( ) Nesses pacientes, a adiposidade central est\u00e1 associada a maior risco para hipertens\u00e3o arterial, diabetes melito tipo 2 e cardiopatia coronariana. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":63739,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alpestre","sigla":"","id":3782,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alpestre-rs-2020-fundatec-medico-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Alpestre - M\u00e9dico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-09 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1949428,"hashId":"4e37edbfaf91a0e52e49fc7c15c70959","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos procedimentos de abordagem e de avalia\u00e7\u00e3o de pacientes adultos obesos atendidos no contexto da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade, analise as seguintes assertivas e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O c\u00e1lculo do \u00edndice de massa corporal e a medida da circunfer\u00eancia abdominal s\u00e3o estrat\u00e9gias recomendadas para a estratifica\u00e7\u00e3o do risco cardiovascular nesses pacientes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A oximetria noturna e a polissonografia t\u00eam utilidade na avalia\u00e7\u00e3o desses pacientes com queixas de roncos e de hipersonol\u00eancia diurna, na hip\u00f3tese de apneia obstrutiva do sono. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Nesses pacientes, a adiposidade central est\u00e1 associada a maior risco para hipertens\u00e3o arterial, diabetes melito tipo 2 e cardiopatia coronariana. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":7544554,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":7544554,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" V \u2013 V \u2013 F. ","id":7544555,"corpo":"<p> V \u2013 V \u2013 F. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F. ","id":7544556,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F. ","id":7544557,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V.","id":7544558,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481516,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanit\u00e1ria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291406,"slug":"medicina-sanitaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Enfermagem","id":21004},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Enfermagem","id":21007},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17482},{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Intensiva - \u00c1rea: Enfermagem","id":17475},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Enfermagem","id":21009},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Enfermagem","id":21010},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":19978},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca","id":19976},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia","id":19977},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17480},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Enfermagem em Obstetr\u00edcia","id":9011}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A inclus\u00e3o social constitui um processo unilateral no qual a sociedade busca equacionar problemas, decidir acerca de solu\u00e7\u00f5es e efetivar a equipara\u00e7\u00e3o de oportunidades para todos e todas.","provas":[{"id":51950,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Enfermagem","id":21004},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-nefrologia-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Enfermagem - 2020"},{"id":51955,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2020"},{"id":51963,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Enfermagem","id":21007},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-infanto-juvenil-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Enfermagem - 2020"},{"id":51965,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17482},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-enfermagem-area-urgencia-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2020"},{"id":51968,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Intensiva - \u00c1rea: Enfermagem","id":17475},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-terapia-intensiva-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Intensiva - \u00c1rea: Enfermagem - 2020"},{"id":51970,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Enfermagem","id":21009},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cuidados-paliativos-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Enfermagem - 2020"},{"id":51972,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-do-adulto-e-do-idoso","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - 2020"},{"id":51975,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Enfermagem","id":21010},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Enfermagem - 2020"},{"id":51976,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":19978},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-enfermagem-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - 2020"},{"id":51977,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca","id":19976},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-enfermagem-area-atencao-cardiaca","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca - 2020"},{"id":51978,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia","id":19977},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - 2020"},{"id":51981,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17480},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2020"},{"id":51993,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Enfermagem em Obstetr\u00edcia","id":9011},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-enfermagem-area-enfermagem-em-obstetricia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Enfermagem em Obstetr\u00edcia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-08 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":311,"descricao":"Enfermagem (Nefrologia)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"},{"id":327,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Mental)"},{"id":328,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade P\u00fablica)"},{"id":305,"descricao":"Enfermagem (Cardiologia)"},{"id":314,"descricao":"Enfermagem (Oncologia)"},{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":1571125,"hashId":"54e4bebf6f5a01f0013bf60d3588c7fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A inclus\u00e3o social constitui um processo unilateral no qual a sociedade busca equacionar problemas, decidir acerca de solu\u00e7\u00f5es e efetivar a equipara\u00e7\u00e3o de oportunidades para todos e todas.<\/p>","resposta":5891815,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5891814,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5891815,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tA Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da Pessoa com Defici\u00eancia \u00e9 o instrumento que orienta as a\u00e7\u00f5es do setor da sa\u00fade, voltadas a esse segmento populacional, e adota o conceito fixado pelo Decreto no 3.298\/1999, que considera \u201cdefici\u00eancia \u2013 toda perda ou anormalidade de uma estrutura e (ou) fun\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica, fisiol\u00f3gica ou anat\u00f4mica, que gere incapacidade para o desempenho de atividade, dentro do padr\u00e3o considerado normal para o ser humano; defici\u00eancia permanente \u2013 aquela que ocorreu ou estabilizou-se durante um per\u00edodo de tempo suficiente para n\u00e3o permitir recupera\u00e7\u00e3o ou ter probabilidade de que se altere, apesar de novos tratamentos; e incapacidade \u2013 uma redu\u00e7\u00e3o efetiva e acentuada da capacidade de integra\u00e7\u00e3o social, com necessidade de equipamentos, adapta\u00e7\u00f5es, meios ou recursos especiais para que a pessoa portadora de defici\u00eancia possa receber ou transmitir informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias ao seu bem-estar pessoal e ao desempenho de fun\u00e7\u00e3o ou atividade a ser exercida\u201d.Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/bvsms.saude.gov.br\/&gt;. Acesso em: 10 nov. 2020, com adapta\u00e7\u00f5es.Tendo em vista as informa\u00e7\u00f5es do texto, com base nessa pol\u00edtica, julgue os itens a seguir.","id":439240,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da Pessoa com Defici\u00eancia \u00e9 o instrumento que orienta as a\u00e7\u00f5es do setor da sa\u00fade, voltadas a esse segmento populacional, e adota o conceito fixado pelo Decreto n<sup>o<\/sup> 3.298\/1999, que considera \u201cdefici\u00eancia \u2013 toda perda ou anormalidade de uma estrutura e (ou) fun\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica, fisiol\u00f3gica ou anat\u00f4mica, que gere incapacidade para o desempenho de atividade, dentro do padr\u00e3o considerado normal para o ser humano; defici\u00eancia permanente \u2013 aquela que ocorreu ou estabilizou-se durante um per\u00edodo de tempo suficiente para n\u00e3o permitir recupera\u00e7\u00e3o ou ter probabilidade de que se altere, apesar de novos tratamentos; e incapacidade \u2013 uma redu\u00e7\u00e3o efetiva e acentuada da capacidade de integra\u00e7\u00e3o social, com necessidade de equipamentos, adapta\u00e7\u00f5es, meios ou recursos especiais para que a pessoa portadora de defici\u00eancia possa receber ou transmitir informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias ao seu bem-estar pessoal e ao desempenho de fun\u00e7\u00e3o ou atividade a ser exercida\u201d.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/bvsms.saude.gov.br\/&gt;. Acesso em: 10 nov. 2020, com adapta\u00e7\u00f5es.<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista as informa\u00e7\u00f5es do texto, com base nessa pol\u00edtica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da Pessoa com Defici\u00eancia","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da Pessoa com Defici\u00eancia","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407334,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-saude-da-pessoa-com-deficiencia"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1571125","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diariamente v\u00e1rios acidentes ocorrem por transporte de equipamento de for\u00e7a motriz. A NR-11 define algumas exig\u00eancias para as condi\u00e7\u00f5es de transportes de materiais, atrav\u00e9s de empilhadeira. Estas exig\u00eancias est\u00e3o descritas nos par\u00e1grafos desta norma, principalmente aquele que especifica quais crit\u00e9rios b\u00e1sicos que o profissional deve possuir para dirigir um equipamento de for\u00e7a motriz. Assinale a alternativa correta que define uma dessas exig\u00eancias. ","provas":[{"id":53370,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-08 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1612584,"hashId":"dafd2cd0b4c21825861f2e5ffb22495c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diariamente v\u00e1rios acidentes ocorrem por transporte de equipamento de for\u00e7a motriz. A NR-11 define algumas exig\u00eancias para as condi\u00e7\u00f5es de transportes de materiais, atrav\u00e9s de empilhadeira. Estas exig\u00eancias est\u00e3o descritas nos par\u00e1grafos desta norma, principalmente aquele que especifica quais crit\u00e9rios b\u00e1sicos que o profissional deve possuir para dirigir um equipamento de for\u00e7a motriz. Assinale a alternativa correta que define uma dessas exig\u00eancias. <\/p>","resposta":6058368,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Os operadores de equipamentos de transporte manual dever\u00e3o ser habilitados e s\u00f3 poder\u00e3o dirigir se durante o hor\u00e1rio de trabalho portarem uma etiqueta de identifica\u00e7\u00e3o, com o nome e fotografia, em lugar vis\u00edvel ","id":6058365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Os operadores de equipamentos de transporte manual dever\u00e3o ser habilitados e s\u00f3 poder\u00e3o dirigir se durante o hor\u00e1rio de trabalho portarem uma etiqueta de identifica\u00e7\u00e3o, com o nome e fotografia, em lugar vis\u00edvel <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os operadores de equipamentos de transporte manual dever\u00e3o ter conhecimento e s\u00f3 poder\u00e3o dirigir se ap\u00f3s o hor\u00e1rio de trabalho portarem uma etiqueta de identifica\u00e7\u00e3o, com o nome e fotografia, em lugar vis\u00edvel","id":6058366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os operadores de equipamentos de transporte manual dever\u00e3o ter conhecimento e s\u00f3 poder\u00e3o dirigir se ap\u00f3s o hor\u00e1rio de trabalho portarem uma etiqueta de identifica\u00e7\u00e3o, com o nome e fotografia, em lugar vis\u00edvel<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os supervisores de equipamentos de transporte manual dever\u00e3o ser habilitados e s\u00f3 poder\u00e3o dirigir se durante a semana de trabalho portarem uma etiqueta de identifica\u00e7\u00e3o, com o setor e fotografia, em lugar vis\u00edvel ","id":6058367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os supervisores de equipamentos de transporte manual dever\u00e3o ser habilitados e s\u00f3 poder\u00e3o dirigir se durante a semana de trabalho portarem uma etiqueta de identifica\u00e7\u00e3o, com o setor e fotografia, em lugar vis\u00edvel <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os operadores de equipamentos de transporte motorizado dever\u00e3o ser habilitados e s\u00f3 poder\u00e3o dirigir se durante o hor\u00e1rio de trabalho portar um cart\u00e3o de identifica\u00e7\u00e3o, com o nome e fotografia, em lugar vis\u00edvel ","id":6058368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os operadores de equipamentos de transporte motorizado dever\u00e3o ser habilitados e s\u00f3 poder\u00e3o dirigir se durante o hor\u00e1rio de trabalho portar um cart\u00e3o de identifica\u00e7\u00e3o, com o nome e fotografia, em lugar vis\u00edvel <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A m\u00e3o de obra terceirizada para de equipamentos de transporte manual dever\u00e3o ser habilitados e s\u00f3 poder\u00e3o dirigir se durante o hor\u00e1rio de trabalho portarem uma etiqueta de identifica\u00e7\u00e3o, com o nome e fotografia, em lugar vis\u00edvel ","id":6058369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A m\u00e3o de obra terceirizada para de equipamentos de transporte manual dever\u00e3o ser habilitados e s\u00f3 poder\u00e3o dirigir se durante o hor\u00e1rio de trabalho portarem uma etiqueta de identifica\u00e7\u00e3o, com o nome e fotografia, em lugar vis\u00edvel <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444581,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 11 - Transporte, Movimenta\u00e7\u00e3o, Armazenagem e Manuseio de Materiais","oab":false,"nome":"NR 11 - Transporte, Movimenta\u00e7\u00e3o, Armazenagem e Manuseio de Materiais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397928,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-11-transporte-movimentacao-armazenagem-e-manuseio-de-materiais"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1612584","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Colinas do sul","sigla":"","id":5148,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Modalidade de licita\u00e7\u00e3o para aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os comuns qualquer que seja o valor estimado da contrata\u00e7\u00e3o, em que a disputa pelo fornecimento \u00e9 feita por meio de propostas e lances em sess\u00e3o p\u00fablica. Trata-se da modalidade: ","provas":[{"id":65866,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Colinas do sul","sigla":"","id":5148,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-colinas-do-sul-go-2020-itame-analista-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Colinas do sul - Analista de Controle Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-07 17:18:21","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2038381,"hashId":"a154923dbab6722539e8bdeb2ab6237c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Modalidade de licita\u00e7\u00e3o para aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os comuns qualquer que seja o valor estimado da contrata\u00e7\u00e3o, em que a disputa pelo fornecimento \u00e9 feita por meio de propostas e lances em sess\u00e3o p\u00fablica. Trata-se da modalidade: <\/p>","resposta":7946227,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Convite.","id":7946225,"corpo":"<p>Convite.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Leil\u00e3o.","id":7946226,"corpo":"<p>Leil\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Preg\u00e3o.","id":7946227,"corpo":"<p>Preg\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Concorr\u00eancia.","id":7946228,"corpo":"<p>Concorr\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491192,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"},{"nome_clean":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","oab":true,"nome":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404482,"slug":"direito-administrativo-pregao-lei-n-10-520-2002"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}