{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":4551,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0s contribui\u00e7\u00f5es da perspectiva human\u00edstica, o conceito de territ\u00f3rio se apresenta nos aspectos:","provas":[{"id":42521,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2020-instituto-aocp-geografo-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Betim - Ge\u00f3grafo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-02 04:00:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1265839,"hashId":"59bdc0661d2d18791d471ddcbaf4634e","enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito \u00e0s contribui\u00e7\u00f5es da\r\nperspectiva human\u00edstica, o conceito de\r\nterrit\u00f3rio se apresenta nos aspectos:<\/p>","resposta":4590864,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da subjetividade, dos signos, dos s\u00edmbolos e das micropol\u00edticas.","id":4590864,"corpo":"<p align=justify>da subjetividade, dos signos, dos s\u00edmbolos e\r\ndas micropol\u00edticas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do trabalho, da diferencia\u00e7\u00e3o de \u00e1reas, da l\u00f3gica dial\u00e9tica.","id":4590865,"corpo":"<p align=justify>do trabalho, da diferencia\u00e7\u00e3o de \u00e1reas, da\r\nl\u00f3gica dial\u00e9tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do poder, do controle administrativo e da articula\u00e7\u00e3o por meio das redes.","id":4590866,"corpo":"<p align=justify>do poder, do controle administrativo e da\r\narticula\u00e7\u00e3o por meio das redes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do campo de for\u00e7as sociais, da integra\u00e7\u00e3o de fen\u00f4menos heterog\u00eaneos e do espa\u00e7o percebido.","id":4590867,"corpo":"<p align=justify>do campo de for\u00e7as sociais, da integra\u00e7\u00e3o\r\nde fen\u00f4menos heterog\u00eaneos e do espa\u00e7o\r\npercebido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da localiza\u00e7\u00e3o de objetos mais ou menos semelhantes, da experi\u00eancia vivida e do espa\u00e7o concreto em si.","id":4590868,"corpo":"<p align=justify>da localiza\u00e7\u00e3o de objetos mais ou menos\r\nsemelhantes, da experi\u00eancia vivida e do\r\nespa\u00e7o concreto em si.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403784,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Territ\u00f3rio","oab":false,"nome":"Territ\u00f3rio","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397324,"slug":"geografia-territorio"}],"slug":"geografia\/1265839","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Cear\u00e1","sigla":"MPCE","id":2403,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cabe ao servi\u00e7o p\u00fablico de sa\u00fade proporcionar assist\u00eancia psicol\u00f3gica a Fl\u00e1via, no per\u00edodo p\u00f3s-natal, inclusive como forma de prevenir ou minorar as consequ\u00eancias do estado puerperal.","provas":[{"id":41159,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Cear\u00e1","sigla":"MPCE","id":2403,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"mpce-ce-2020-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPCE - Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-03 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1220084,"hashId":"0e13a9aea7a2457d63b5c39cf1717134","enunciado":"<p align=justify>Cabe ao servi\u00e7o p\u00fablico de sa\u00fade proporcionar assist\u00eancia\r\npsicol\u00f3gica a Fl\u00e1via, no per\u00edodo p\u00f3s-natal, inclusive como\r\nforma de prevenir ou minorar as consequ\u00eancias do estado\r\npuerperal.<\/p>","resposta":4398932,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4398932,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4398933,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Fl\u00e1via, com vinte e tr\u00eas anos de idade, deu entrada no hospital estadual de sua cidade em trabalho de parto, acompanhada de uma amiga \u00e0 qual comunicou sua decis\u00e3o de entregar o filho para ado\u00e7\u00e3o logo ap\u00f3s o nascimento. Do in\u00edcio ao final do parto, a jovem falou ao m\u00e9dico sobre sua decis\u00e3o, mas nada foi feito pelo profissional em quest\u00e3o. Fl\u00e1via est\u00e1 desempregada, encontra-se em situa\u00e7\u00e3o de extrema pobreza e alega que, al\u00e9m disso, n\u00e3o conta com o apoio de familiares. Segundo ela, o pai da crian\u00e7a, seu ex-companheiro, est\u00e1 envolvido com tr\u00e1fico de drogas e n\u00e3o re\u00fane condi\u00e7\u00f5es psicossociais para criar a crian\u00e7a, uma vez que \u00e9 agressivo e apresenta atitudes com as quais Fl\u00e1via n\u00e3o concorda, como, por exemplo, entregar com frequ\u00eancia sua arma de fogo, como se fosse um brinquedo, para um sobrinho de oito anos de idade que mora com ele. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem, \u00e0 luz do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.","id":398777,"enunciado":"<p align=\"justify\">Fl\u00e1via, com vinte e tr\u00eas anos de idade, deu entrada no\r\nhospital estadual de sua cidade em trabalho de parto, acompanhada\r\nde uma amiga \u00e0 qual comunicou sua decis\u00e3o de entregar o filho\r\npara ado\u00e7\u00e3o logo ap\u00f3s o nascimento. Do in\u00edcio ao final do parto, a\r\njovem falou ao m\u00e9dico sobre sua decis\u00e3o, mas nada foi feito pelo\r\nprofissional em quest\u00e3o. Fl\u00e1via est\u00e1 desempregada, encontra-se em\r\nsitua\u00e7\u00e3o de extrema pobreza e alega que, al\u00e9m disso, n\u00e3o conta com\r\no apoio de familiares. Segundo ela, o pai da crian\u00e7a, seu\r\nex-companheiro, est\u00e1 envolvido com tr\u00e1fico de drogas e n\u00e3o re\u00fane\r\ncondi\u00e7\u00f5es psicossociais para criar a crian\u00e7a, uma vez que \u00e9\r\nagressivo e apresenta atitudes com as quais Fl\u00e1via n\u00e3o concorda,\r\ncomo, por exemplo, entregar com frequ\u00eancia sua arma de fogo,\r\ncomo se fosse um brinquedo, para um sobrinho de oito anos de\r\nidade que mora com ele.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se\r\nseguem, \u00e0 luz do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1220084","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20787}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a paridade, o n\u00famero de conselheiros que representam os usu\u00e1rios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade deve corresponder a cinquenta por cento, metade dos conselheiros.","provas":[{"id":50954,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20787},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hub-2020-cespe-cebraspe-residencia-em-odontologia-area-atencao-basica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-03 09:02:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1538436,"hashId":"4b626afbfef10c8656bf18215a08fd25","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a paridade, o n\u00famero de conselheiros que representam os usu\u00e1rios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade deve corresponder a cinquenta por cento, metade dos conselheiros.<\/p>","resposta":5754427,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5754427,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5754428,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O controle social em sa\u00fade \u00e9 um princ\u00edpio do Sistema \u00danico de Sa\u00fade previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens a seguir.","id":434890,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle social em sa\u00fade \u00e9 um princ\u00edpio do Sistema \u00danico de Sa\u00fade previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 97 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"SUS","oab":false,"nome":"SUS","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399394,"slug":"odontologia-sus"}],"slug":"odontologia\/1538436","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15702}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, seja na sua forma direta (em seus \u00f3rg\u00e3os diretos) ou na sua forma indireta (funda\u00e7\u00f5es, sociedades de economia mista, autarquias, entre outros), em qualquer dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, obedecer\u00e1 a princ\u00edpios fundamentais. Considerando esses princ\u00edpios, analise as alternativas: I \u2013 Quando comprovado que o administrador n\u00e3o possui recursos dispon\u00edveis para o seguimento de parcela pequena das leis \u00e0s quais est\u00e1 submetido, ele estar\u00e1 livre para agir, ainda que infrinja em algum grau o princ\u00edpio da legalidade. II \u2013 O administrador p\u00fablico pode atuar em processos envolvendo interesses de parentes, sem ferir o princ\u00edpio da impessoalidade, desde que sua rela\u00e7\u00e3o seja no m\u00ednimo de 2\u00ba grau. III \u2013 Quando comprovado que o servidor p\u00fablico n\u00e3o serviu \u00e0 na\u00e7\u00e3o com presteza, exatid\u00e3o e bom rendimento funcional, este servidor ter\u00e1 violado o princ\u00edpio da efici\u00eancia da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. IV \u2013 Os contratos estabelecidos pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica devem ser divulgados de modo a respeitarem a chamada \u201cLei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o\u201d, Lei n\u00ba 12.527 de 2011, sob pena de ferir o princ\u00edpio da publicidade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, exceto por decis\u00e3o contr\u00e1ria do gestor m\u00e1ximo do \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico respons\u00e1vel pelo processo de contrata\u00e7\u00e3o. \u00c9(S\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)","provas":[{"id":39998,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15702},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2020-fadesp-tecnico-de-nivel-superior-area-administracao","tipo":1,"nome":"FADESP - UEPA - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-07 17:53:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1176789,"hashId":"dd5ee0ef505b1783ce9573718b4d2790","enunciado":"<p align=\"justify\">A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, seja na sua forma direta (em seus \u00f3rg\u00e3os diretos) ou na sua forma indireta (funda\u00e7\u00f5es, sociedades de economia mista, autarquias, entre outros), em qualquer dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, obedecer\u00e1 a princ\u00edpios fundamentais. Considerando esses princ\u00edpios, analise as alternativas: <\/p><p align=\"justify\">I \u2013 Quando comprovado que o administrador n\u00e3o possui recursos dispon\u00edveis para o seguimento de parcela pequena das leis \u00e0s quais est\u00e1 submetido, ele estar\u00e1 livre para agir, ainda que infrinja em algum grau o princ\u00edpio da legalidade. <\/p><p align=\"justify\">II \u2013 O administrador p\u00fablico pode atuar em processos envolvendo interesses de parentes, sem ferir o princ\u00edpio da impessoalidade, desde que sua rela\u00e7\u00e3o seja no m\u00ednimo de 2\u00ba grau. <\/p><p align=\"justify\">III \u2013 Quando comprovado que o servidor p\u00fablico n\u00e3o serviu \u00e0 na\u00e7\u00e3o com presteza, exatid\u00e3o e bom rendimento funcional, este servidor ter\u00e1 violado o princ\u00edpio da efici\u00eancia da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. <\/p><p align=\"justify\">IV \u2013 Os contratos estabelecidos pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica devem ser divulgados de modo a respeitarem a chamada \u201cLei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o\u201d, Lei n\u00ba 12.527 de 2011, sob pena de ferir o princ\u00edpio da publicidade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, exceto por decis\u00e3o contr\u00e1ria do gestor m\u00e1ximo do \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico respons\u00e1vel pelo processo de contrata\u00e7\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\">\u00c9(S\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)<\/p>","resposta":4219725,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":4219722,"corpo":"II, III e IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4219723,"corpo":"I, II e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV somente.","id":4219724,"corpo":"III e IV somente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III somente.","id":4219725,"corpo":"III somente.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393784,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407787,"slug":"direito-administrativo-principios-implicitos-reconhecidos-e-infraconstitucionais"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da Publicidade","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Publicidade","pai":408529,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408525,"slug":"direito-administrativo-principio-da-publicidade"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da Impessoalidade","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Impessoalidade","pai":408529,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408527,"slug":"direito-administrativo-principio-da-impessoalidade"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da Legalidade","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Legalidade","pai":408529,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408528,"slug":"direito-administrativo-principio-da-legalidade"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408529,"slug":"direito-administrativo-principios-expressos-ou-explicitos-na-constituicao"}],"slug":"direito-administrativo\/1176789","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o c\u00edrculo a seguir:A fra\u00e7\u00e3o que corresponde ao setor marcado com um x pode ser representada pela d\u00edzima peri\u00f3dica:","provas":[{"id":66139,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-assistente-social","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Assistente Social - 2020"},{"id":66144,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-educador-fisico","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Educador F\u00edsico - 2020"},{"id":66147,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-enfermeiro","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Enfermeiro - 2020"},{"id":66149,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-farmaceutico","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Farmac\u00eautico - 2020"},{"id":66156,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-nutricionista","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Nutricionista - 2020"},{"id":66157,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-professor-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Professor - \u00c1rea: Pedagogia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-08 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2045922,"hashId":"c270d237525ae6a397fb0c9613a9288a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe o c\u00edrculo a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/66139\/questao\/2045922-20211123091406000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A fra\u00e7\u00e3o que corresponde ao setor marcado com um x pode ser representada pela d\u00edzima peri\u00f3dica:<\/p>","resposta":7979185,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,416\u02c9 ","id":7979185,"corpo":"<p>0,41<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\bar{6}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.78122em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.78122em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">6<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.21344em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.25em;\"><span class=\"mord\">\u02c9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,583\u02c9 ","id":7979186,"corpo":"<p>0,58<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\bar{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.78122em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.78122em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.21344em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.25em;\"><span class=\"mord\">\u02c9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,6\u02c9 ","id":7979187,"corpo":"<p>0,<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\bar{6}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.78122em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.78122em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">6<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.21344em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.25em;\"><span class=\"mord\">\u02c9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,915\u02c9 ","id":7979188,"corpo":"<p>0,91<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\bar{5}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.78122em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.78122em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.21344em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.25em;\"><span class=\"mord\">\u02c9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492167,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"},{"nome_clean":"D\u00edzima Peri\u00f3dica","oab":false,"nome":"D\u00edzima Peri\u00f3dica","pai":408559,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425053,"slug":"matematica-dizima-periodica"}],"slug":"matematica\/2045922","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaguaribe","sigla":"","id":3733,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que um munic\u00edpio tenha concedido ren\u00fancia de receita por me io da diminui\u00e7\u00e3o de al\u00edquota do Imposto Predial Territorial Urbano (IPTU). Assinale a alternativa que evidencia o lan\u00e7amento cont\u00e1bil correspondente ao registro, no munic\u00edpio, da ren\u00fancia de receita no momento da arrecada\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":48730,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaguaribe","sigla":"","id":3733,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaguaribe-ce-2020-idib-auditor-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Jaguaribe - Auditor de Controle Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-07 11:23:39","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1475154,"hashId":"94f99799f024d2a4dac00d6b0b1df577","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que um munic\u00edpio tenha concedido ren\u00fancia de receita por me io da diminui\u00e7\u00e3o de al\u00edquota do Imposto Predial Territorial Urbano (IPTU). Assinale a alternativa que evidencia o lan\u00e7amento cont\u00e1bil correspondente ao registro, no munic\u00edpio, da ren\u00fancia de receita no momento da arrecada\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":5483301,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D - Banco Conta MovimentoD - Dedu\u00e7\u00e3o de IPTUC - Receita Or\u00e7ament\u00e1ria Corrente","id":5483301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D - Banco Conta Movimento<\/p><p style=\"text-align: justify;\">D - Dedu\u00e7\u00e3o de IPTU<\/p><p style=\"text-align: justify;\">C - Receita Or\u00e7ament\u00e1ria Corrente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"D - Banco Conta MovimentoD - Dedu\u00e7\u00e3o de IPTUC - Receita Or\u00e7ament\u00e1ria de Capital","id":5483302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D - Banco Conta Movimento<\/p><p style=\"text-align: justify;\">D - Dedu\u00e7\u00e3o de IPTU<\/p><p style=\"text-align: justify;\">C - Receita Or\u00e7ament\u00e1ria de Capital<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"D - Banco Conta MovimentoC - Dedu\u00e7\u00e3o de IPTUC - Receita Or\u00e7ament\u00e1ria Corrente","id":5483303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D - Banco Conta Movimento<\/p><p style=\"text-align: justify;\">C - Dedu\u00e7\u00e3o de IPTU<\/p><p style=\"text-align: justify;\">C - Receita Or\u00e7ament\u00e1ria Corrente<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"D - Banco Conta MovimentoC - Dedu\u00e7\u00e3o de IPTUC - Receita Or\u00e7ament\u00e1ria de Capital","id":5483304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D - Banco Conta Movimento<\/p><p style=\"text-align: justify;\">C - Dedu\u00e7\u00e3o de IPTU<\/p><p style=\"text-align: justify;\">C - Receita Or\u00e7ament\u00e1ria de Capital<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427643,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Lan\u00e7amentos Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos Cont\u00e1beis","pai":412230,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412231,"slug":"contabilidade-publica-lancamentos-contabeis"},{"nome_clean":"Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP)","oab":false,"nome":"Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP)","pai":412717,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412718,"slug":"contabilidade-publica-manual-de-contabilidade-aplicada-ao-setor-publico-mcasp"},{"nome_clean":"NBC T 16.5 (Registro Cont\u00e1bil)","oab":false,"nome":"NBC T 16.5 (Registro Cont\u00e1bil)","pai":412720,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412725,"slug":"contabilidade-publica-nbc-t-16-5-registro-contabil"}],"slug":"direito-tributario\/1475154","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Log\u00edstica","id":22614}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Nota Fiscal de Venda Consignada \u00e9 utilizada quando","provas":[{"id":72398,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Log\u00edstica","id":22614},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-tecnico-em-logistica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - T\u00e9cnico em Log\u00edstica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-07 21:53:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2206912,"hashId":"72e3f5c1229a0fc32a7845104118a0f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Nota Fiscal de Venda Consignada \u00e9 utilizada quando<\/p>","resposta":8667187,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma empresa comercializa determinada mercadoria e efetua o faturamento antes da entrega.","id":8667183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma empresa comercializa determinada mercadoria e efetua o faturamento antes da entrega.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o fornecedor A vende o produto para o adquirente origin\u00e1rio B, que, por sua vez, solicita que a entrega seja efetuada diretamente de A para o destinat\u00e1rio C, que adquiriu a mercadoria de B.","id":8667184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o fornecedor A vende o produto para o adquirente origin\u00e1rio B, que, por sua vez, solicita que a entrega seja efetuada diretamente de A para o destinat\u00e1rio C, que adquiriu a mercadoria de B.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 utilizada para acompanhamento de mercadorias ou bens.","id":8667185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 utilizada para acompanhamento de mercadorias ou bens.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"simplifica o controle de movimenta\u00e7\u00e3o de mercadorias e permite comprovar a proced\u00eancia da carga em caso de fiscaliza\u00e7\u00e3o da Receita.","id":8667186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">simplifica o controle de movimenta\u00e7\u00e3o de mercadorias e permite comprovar a proced\u00eancia da carga em caso de fiscaliza\u00e7\u00e3o da Receita.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os produtos de uma determinada empresa ficam a cargo de outra empresa ou pessoa para que ela apresente as mercadorias ao p\u00fablico consumidor, ficando respons\u00e1vel pela prospec\u00e7\u00e3o e venda.","id":8667187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os produtos de uma determinada empresa ficam a cargo de outra empresa ou pessoa para que ela apresente as mercadorias ao p\u00fablico consumidor, ficando respons\u00e1vel pela prospec\u00e7\u00e3o e venda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510968,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Almoxarifado e Estoque","oab":false,"nome":"Almoxarifado e Estoque","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394469,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-almoxarifado-e-estoque"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Log\u00edstica","id":22614}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os diversos tipos, a armazenagem por frequ\u00eancia caracteriza-se por","provas":[{"id":72398,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Log\u00edstica","id":22614},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-tecnico-em-logistica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - T\u00e9cnico em Log\u00edstica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-07 21:51:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2206877,"hashId":"ad9d63bf4c7ef3787bc6a61637969b83","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os diversos tipos, a armazenagem por frequ\u00eancia caracteriza-se por<\/p>","resposta":8667012,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"facilitar a arruma\u00e7\u00e3o, mesmo que seja em detrimento do aproveitamento do espa\u00e7o.","id":8667008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">facilitar a arruma\u00e7\u00e3o, mesmo que seja em detrimento do aproveitamento do espa\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser necess\u00e1ria em armazenagem de gases especiais, inflam\u00e1veis e at\u00e9 mesmo de produtos perec\u00edveis.","id":8667009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser necess\u00e1ria em armazenagem de gases especiais, inflam\u00e1veis e at\u00e9 mesmo de produtos perec\u00edveis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diminuir os custos com instala\u00e7\u00f5es, sendo muito utilizada na constru\u00e7\u00e3o civil e metal\u00fargica.","id":8667010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diminuir os custos com instala\u00e7\u00f5es, sendo muito utilizada na constru\u00e7\u00e3o civil e metal\u00fargica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"promover \u00f3timo aproveitamento do espa\u00e7o, mesmo que seja em detrimento da arruma\u00e7\u00e3o.","id":8667011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promover \u00f3timo aproveitamento do espa\u00e7o, mesmo que seja em detrimento da arruma\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ser a acomoda\u00e7\u00e3o que leva em considera\u00e7\u00e3o a log\u00edstica para facilita\u00e7\u00e3o da sa\u00edda de certos produtos.","id":8667012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser a acomoda\u00e7\u00e3o que leva em considera\u00e7\u00e3o a log\u00edstica para facilita\u00e7\u00e3o da sa\u00edda de certos produtos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510968,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Almoxarifado e Estoque","oab":false,"nome":"Almoxarifado e Estoque","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394469,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-almoxarifado-e-estoque"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Log\u00edstica","id":22614}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Facilitar a comunica\u00e7\u00e3o interna na empresa no que se refere a materiais e compras; evitar a duplicidade de itens no estoque; permitir as atividades de gest\u00e3o de estoques e compras; facilitar a padroniza\u00e7\u00e3o de materiais e facilitar o controle cont\u00e1bil dos estoques representam objetivos do conceito de","provas":[{"id":72398,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Log\u00edstica","id":22614},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-tecnico-em-logistica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - T\u00e9cnico em Log\u00edstica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-07 21:52:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2206890,"hashId":"d1eb498f5268b64c347a8f846581aff3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Facilitar a comunica\u00e7\u00e3o interna na empresa no que se refere a materiais e compras; evitar a duplicidade de itens no estoque; permitir as atividades de gest\u00e3o de estoques e compras; facilitar a padroniza\u00e7\u00e3o de materiais e facilitar o controle cont\u00e1bil dos estoques representam objetivos do conceito de<\/p>","resposta":8667074,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gest\u00e3o estrat\u00e9gica.","id":8667073,"corpo":"<p>Gest\u00e3o estrat\u00e9gica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Codifica\u00e7\u00e3o de materiais.","id":8667074,"corpo":"<p>Codifica\u00e7\u00e3o de materiais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Indicadores de desempenho.","id":8667075,"corpo":"<p>Indicadores de desempenho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gerenciamento de almoxarifado.","id":8667076,"corpo":"<p>Gerenciamento de almoxarifado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Log\u00edstica integrada.","id":8667077,"corpo":"<p>Log\u00edstica integrada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510968,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Almoxarifado e Estoque","oab":false,"nome":"Almoxarifado e Estoque","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394469,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-almoxarifado-e-estoque"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia (Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia), analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta a(s) correta(s). I. A Lei \u00e9 destinada a assegurar e a promover, em condi\u00e7\u00f5es de igualdade, o exerc\u00edcio dos direitos e das liberdades fundamentais por pessoa com defici\u00eancia, visando \u00e0 sua inclus\u00e3o social e cidadania.II. \u00c9 restrito \u00e0 fam\u00edlia assegurar educa\u00e7\u00e3o de qualidade \u00e0 pessoa com defici\u00eancia, colocando-a a salvo de toda forma de viol\u00eancia, neglig\u00eancia e discrimina\u00e7\u00e3o. III. Incumbe ao poder p\u00fablico assegurar, criar, desenvolver, implementar, incentivar, acompanhar e avaliar: o sistema educacional inclusivo em todos os n\u00edveis e modalidades, bem como o aprendizado ao longo de toda a vida.","provas":[{"id":42539,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2020-instituto-aocp-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Betim - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-08 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1266526,"hashId":"603af9397ee1a0ffdaddc26f9d564be8","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre a Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da\r\nPessoa com Defici\u00eancia (Estatuto da\r\nPessoa com Defici\u00eancia), analise as\r\nassertivas e assinale a alternativa que\r\naponta a(s) correta(s).\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. A Lei \u00e9 destinada a assegurar e a\r\npromover, em condi\u00e7\u00f5es de igualdade, o\r\nexerc\u00edcio dos direitos e das liberdades\r\nfundamentais por pessoa com\r\ndefici\u00eancia, visando \u00e0 sua inclus\u00e3o social\r\ne cidadania.<\/p><p align=\"justify\">II. \u00c9 restrito \u00e0 fam\u00edlia assegurar educa\u00e7\u00e3o\r\nde qualidade \u00e0 pessoa com defici\u00eancia,\r\ncolocando-a a salvo de toda forma de\r\nviol\u00eancia, neglig\u00eancia e discrimina\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Incumbe ao poder p\u00fablico assegurar,\r\ncriar, desenvolver, implementar,\r\nincentivar, acompanhar e avaliar: o\r\nsistema educacional inclusivo em todos\r\nos n\u00edveis e modalidades, bem como o\r\naprendizado ao longo de toda a vida.<\/p>","resposta":4594262,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":4594262,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":4594263,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4594264,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":4594265,"corpo":"<p align=justify>Apenas III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":4594266,"corpo":"<p align=justify>Apenas II.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403833,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Inclus\u00e3o e Diversidade nas Aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Inclus\u00e3o e Diversidade nas Aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402867,"slug":"educacao-fisica-inclusao-e-diversidade-nas-aulas-de-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1266526","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Pedagogia","id":15876}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Amap\u00e1","sigla":"ALE AP","id":3575,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ensino religioso, de matr\u00edcula facultativa, \u00e9 parte integrante da forma\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do cidad\u00e3o e constitui disciplina dos hor\u00e1rios normais das escolas p\u00fablicas, assegurado o respeito \u00e0 diversidade cultural religiosa do Brasil, vedadas quaisquer formas de proselitismo. (Artigo 33 da LDBEN, Lei n\u00ba 9.394\/1996) De acordo com esse artigo,","provas":[{"id":43694,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Pedagogia","id":15876},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Amap\u00e1","sigla":"ALE AP","id":3575,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ale-ap-ap-2020-fcc-analista-legislativo-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FCC - ALE AP - Analista Legislativo - \u00c1rea Pedagogia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-08 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1308877,"hashId":"12f9944b4eee1ff2352055cb23a0f552","enunciado":"<p align=justify><i>O ensino religioso, de matr\u00edcula facultativa, \u00e9 parte integrante da forma\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do cidad\u00e3o e constitui disciplina dos hor\u00e1rios\r\nnormais das escolas p\u00fablicas, assegurado o respeito \u00e0 diversidade cultural religiosa do Brasil, vedadas quaisquer formas de\r\nproselitismo. <\/i><div><br><\/div><div style=\"text-align: right;\">(Artigo 33 da LDBEN, Lei n\u00ba 9.394\/1996) <\/div><div><br><\/div><div>De acordo com esse artigo,<\/div><\/p>","resposta":4777620,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o ensino religioso, como parte integrante da forma\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do cidad\u00e3o, \u00e9 disciplina obrigat\u00f3ria para todos os alunos.","id":4777618,"corpo":"<p align=justify>o ensino religioso, como parte integrante da forma\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do cidad\u00e3o, \u00e9 disciplina obrigat\u00f3ria para todos os alunos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"para atender \u00e0 diversidade cultural religiosa do Brasil, a escola p\u00fablica deve oferecer, fora do hor\u00e1rio regular das aulas, o ensino religioso que atenda \u00e0s diferentes denomina\u00e7\u00f5es religiosas.","id":4777619,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>para atender \u00e0 diversidade cultural religiosa do Brasil, a escola p\u00fablica deve oferecer, fora do hor\u00e1rio regular das aulas, o\r\nensino religioso que atenda \u00e0s diferentes denomina\u00e7\u00f5es religiosas.<\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o ensino religioso \u00e9 disciplina obrigat\u00f3ria no curr\u00edculo das escolas p\u00fablicas, por\u00e9m para o aluno \u00e9 disciplina facultativa.","id":4777620,"corpo":"<p align=justify>o ensino religioso \u00e9 disciplina obrigat\u00f3ria no curr\u00edculo das escolas p\u00fablicas, por\u00e9m para o aluno \u00e9 disciplina facultativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os estabelecimentos p\u00fablicos de ensino podem optar ou n\u00e3o por oferecer o ensino religioso em seu curr\u00edculo, caso seu conselho de escola assim o decida.","id":4777621,"corpo":"<p align=justify>os estabelecimentos p\u00fablicos de ensino podem optar ou n\u00e3o por oferecer o ensino religioso em seu curr\u00edculo, caso seu\r\nconselho de escola assim o decida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todas as escolas p\u00fablicas devem atender o preceito legal sobre o ensino religioso crist\u00e3o, em respeito \u00e0 diversidade cultural religiosa do Brasil.","id":4777622,"corpo":"<p align=justify>todas as escolas p\u00fablicas devem atender o preceito legal sobre o ensino religioso crist\u00e3o, em respeito \u00e0 diversidade\r\ncultural religiosa do Brasil.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408889,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1308877","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ferraz de Vasconcelos","sigla":"","id":1599,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ideia segundo a qual \u201cdesiguais deveriam ser tratados desigualmente\u201d, defendida nesse par\u00e1grafo, \u00e9","provas":[{"id":53693,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ferraz de Vasconcelos","sigla":"","id":1599,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ferraz-de-vasconcelos-sp-2020-vunesp-guarda-civil-municipal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ferraz de Vasconcelos - Guarda Civil Municipal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-08 04:01:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1644837,"hashId":"75751e2089d66d89cd134925941a1869","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ideia segundo a qual \u201cdesiguais deveriam ser tratados desigualmente\u201d, defendida nesse par\u00e1grafo, \u00e9<\/p>","resposta":6194328,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compat\u00edvel com a opini\u00e3o da maioria dos brasileiros, expressa no primeiro par\u00e1grafo, de que a educa\u00e7\u00e3o deve ser gratuita a todos at\u00e9 a universidade.","id":6194324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compat\u00edvel com a opini\u00e3o da maioria dos brasileiros, expressa no primeiro par\u00e1grafo, de que a educa\u00e7\u00e3o deve ser gratuita a todos at\u00e9 a universidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"usada para contestar a informa\u00e7\u00e3o trazida no segundo par\u00e1grafo de que a educa\u00e7\u00e3o at\u00e9 o ensino m\u00e9dio deveria ser oferecida a todos \u00e0s custas do Estado.","id":6194325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">usada para contestar a informa\u00e7\u00e3o trazida no segundo par\u00e1grafo de que a educa\u00e7\u00e3o at\u00e9 o ensino m\u00e9dio deveria ser oferecida a todos \u00e0s custas do Estado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"introduzida para contradizer a rela\u00e7\u00e3o estabelecida no segundo par\u00e1grafo entre trabalhadores qualificados e aumento da produtividade econ\u00f4mica.","id":6194326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">introduzida para contradizer a rela\u00e7\u00e3o estabelecida no segundo par\u00e1grafo entre trabalhadores qualificados e aumento da produtividade econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"retomada no pen\u00faltimo par\u00e1grafo, no qual o ensino superior p\u00fablico gratuito a todos \u00e9 defendido como um direito, independentemente da situa\u00e7\u00e3o social.","id":6194327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">retomada no pen\u00faltimo par\u00e1grafo, no qual o ensino superior p\u00fablico gratuito a todos \u00e9 defendido como um direito, independentemente da situa\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reafirmada no \u00faltimo par\u00e1grafo, no qual o autor defende que alunos que disponham de recursos financeiros devem pagar pelo ensino superior.","id":6194328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reafirmada no \u00faltimo par\u00e1grafo, no qual o autor defende que alunos que disponham de recursos financeiros devem pagar pelo ensino superior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 03 a 10.Universidade p\u00fablica paga?\tPesquisa realizada pelo Datafolha mostrou que a maioria da popula\u00e7\u00e3o brasileira quer educa\u00e7\u00e3o gratuita para todos, da creche \u00e0 universidade.\tEduca\u00e7\u00e3o deve ser p\u00fablica e gratuita, da primeira inf\u00e2ncia ao ensino m\u00e9dio. Por exemplo, uma menina que passar por esse ciclo gerar\u00e1 um retorno social maior que o privado: a produtividade da economia aumenta com trabalhadores qualificados.\tH\u00e1 justificativa moral para a gratuidade: ela confere liberdade \u00e0s pessoas. No processo educacional, funcionalidades s\u00e3o apropriadas pelos indiv\u00edduos, conferindo-lhes a possibilidade de serem livres e agentes, n\u00e3o dependentes e passivos.\tNo ensino superior, o retorno privado \u00e9 maior do que o social. Por exemplo, mais m\u00e9dicos e administradores graduados geram ganhos sociais, mas os sal\u00e1rios desses profissionais indicam que os ganhos privados s\u00e3o substantivos: n\u00e3o seria razo\u00e1vel oferecer-lhes educa\u00e7\u00e3o superior gratuita.\tH\u00e1 aspectos morais que justificariam ensino superior pago, mas somente para quem tem condi\u00e7\u00f5es de faz\u00ea-lo. O Brasil \u00e9 um pa\u00eds consideravelmente desigual. Logo, desiguais deveriam ser tratados desigualmente. E h\u00e1 dois fundamentos filos\u00f3ficos para tal posi\u00e7\u00e3o.\tO primeiro adv\u00e9m do conceito de progressividade de impostos e gastos p\u00fablicos. Logo na gradua\u00e7\u00e3o, economistas aprendem um princ\u00edpio de justi\u00e7a: de cada um de acordo com sua capacidade, a cada um de acordo com sua necessidade. O segundo \u00e9 derivado da vis\u00e3o do fil\u00f3sofo John Ralws: por vezes, \u00e9 mais justo tratar desiguais de forma desigual.\tLogo, seria mais razo\u00e1vel, do ponto de vista econ\u00f4mico e moral, considerar que alunos do ensino superior que possam pagar por este o fa\u00e7am.\t(Marcos Fernandes G. da Silva. https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/ opiniao\/2020\/08\/universidade-publica-paga.shtml. 31.08.2020. Adaptado)Considere o trecho do 5o par\u00e1grafo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 06 e 07: H\u00e1 aspectos morais que justificariam ensino superior pago, mas somente para quem tem condi\u00e7\u00f5es de faz\u00ea-lo. O Brasil \u00e9 um pa\u00eds consideravelmente desigual. Logo, desiguais deveriam ser tratados desigualmente.","id":448353,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>03 <\/strong>a <strong>10<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Universidade p\u00fablica paga?<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tPesquisa realizada pelo <em>Datafolha <\/em>mostrou que a maioria da popula\u00e7\u00e3o brasileira quer educa\u00e7\u00e3o gratuita para todos, da creche \u00e0 universidade.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEduca\u00e7\u00e3o deve ser p\u00fablica e gratuita, da primeira inf\u00e2ncia ao ensino m\u00e9dio. Por exemplo, uma menina que passar por esse ciclo gerar\u00e1 um retorno social maior que o privado: a produtividade da economia aumenta com trabalhadores qualificados.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tH\u00e1 justificativa moral para a gratuidade: ela confere liberdade \u00e0s pessoas. No processo educacional, funcionalidades s\u00e3o apropriadas pelos indiv\u00edduos, conferindo-lhes a possibilidade de serem livres e agentes, n\u00e3o dependentes e passivos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNo ensino superior, o retorno privado \u00e9 maior do que o social. Por exemplo, mais m\u00e9dicos e administradores graduados geram ganhos sociais, mas os sal\u00e1rios desses profissionais indicam que os ganhos privados s\u00e3o substantivos: n\u00e3o seria razo\u00e1vel oferecer-lhes educa\u00e7\u00e3o superior gratuita.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tH\u00e1 aspectos morais que justificariam ensino superior pago, mas somente para quem tem condi\u00e7\u00f5es de faz\u00ea-lo. O Brasil \u00e9 um pa\u00eds consideravelmente desigual. Logo, desiguais deveriam ser tratados desigualmente. E h\u00e1 dois fundamentos filos\u00f3ficos para tal posi\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO primeiro adv\u00e9m do conceito de progressividade de impostos e gastos p\u00fablicos. Logo na gradua\u00e7\u00e3o, economistas aprendem um princ\u00edpio de justi\u00e7a: de cada um de acordo com sua capacidade, a cada um de acordo com sua necessidade. O segundo \u00e9 derivado da vis\u00e3o do fil\u00f3sofo John Ralws: por vezes, \u00e9 mais justo tratar desiguais de forma desigual.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tLogo, seria mais razo\u00e1vel, do ponto de vista econ\u00f4mico e moral, considerar que alunos do ensino superior que possam pagar por este o fa\u00e7am.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right;\">(Marcos Fernandes G. da Silva. https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/ opiniao\/2020\/08\/universidade-publica-paga.shtml. 31.08.2020. Adaptado)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere o trecho do 5<sup><u>o<\/u><\/sup> par\u00e1grafo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>06 <\/strong>e <strong>07<\/strong>: <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">H\u00e1 aspectos morais que justificariam ensino superior pago, <strong>mas <\/strong>somente para quem tem condi\u00e7\u00f5es de faz\u00ea-lo. O Brasil \u00e9 um pa\u00eds consideravelmente desigual. Logo, desiguais deveriam ser tratados desigualmente.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 e 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1644837","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jornalismo","id":3905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No MS-Windows 10, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, h\u00e1 um aplicativo com funcionalidade de assistente chamado ","provas":[{"id":72390,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jornalismo","id":3905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-analista-em-comunicacao-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jornalismo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-08 04:31:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2208365,"hashId":"c64fd8d9cd327f3d79bd6e4f85cfb411","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No MS-Windows 10, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, h\u00e1 um aplicativo com funcionalidade de assistente chamado <\/p>","resposta":8673381,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Google Assistente. ","id":8673377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Google Assistente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bia. ","id":8673378,"corpo":"<p>Bia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alexia. ","id":8673379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alexia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Siri. ","id":8673380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Siri. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cortana. ","id":8673381,"corpo":"<p>Cortana. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511176,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"nome_clean":"Vers\u00f5es do Windows","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Windows","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405084,"slug":"informatica-versoes-do-windows"},{"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"nome_clean":"Windows 10","oab":false,"nome":"Windows 10","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405101,"slug":"informatica-windows-10"},{"nome_clean":"Conceitos Avan\u00e7ados","oab":false,"nome":"Conceitos Avan\u00e7ados","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420722,"slug":"informatica-conceitos-avancados"},{"nome_clean":"Cortana","oab":false,"nome":"Cortana","pai":420722,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":421229,"slug":"informatica-cortana"}],"slug":"informatica\/2208365","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855}],"cargos":[{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta quanto \u00e0s ora\u00e7\u00f5es adjetivas das seguintes frases: I- O trabalho \u00e9 uma atividade que nos d\u00e1 dignidade, que nos traz sustento e que promove o progresso da na\u00e7\u00e3o. II- A solidariedade, que \u00e9 o mais nobre dos sentimentos, nos conecta diretamente com Deus. III- Esta \u00e9 uma planta, disse o homem, que serve para a cura de diversos males.","provas":[{"id":41728,"cargo":{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2020-ministerio-da-defesa-aeronautica-eags-gsin-sargento-especialidade-informatica-eags-gsin","tipo":1,"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-09 04:01:16","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1238422,"hashId":"9923912f00b42514fa4829b26ad48be3","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Assinale a alternativa <strong>incorreta<\/strong> quanto \u00e0s ora\u00e7\u00f5es adjetivas\r\ndas seguintes frases:<\/p><p align=\"justify\">\r\nI- O trabalho \u00e9 uma atividade <strong>que nos d\u00e1 dignidade<\/strong>, <strong>que nos\r\ntraz sustento e que promove o progresso da na\u00e7\u00e3o<\/strong>.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II- A solidariedade, <strong>que \u00e9 o mais nobre dos sentimentos<\/strong>, nos\r\nconecta diretamente com Deus.<\/p><p align=\"justify\">\r\nIII- Esta \u00e9 uma planta, disse o homem, <strong>que serve para a cura de\r\ndiversos males.<\/strong><\/p><\/p>","resposta":4476874,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em III, a ora\u00e7\u00e3o adjetiva \u00e9 restritiva.","id":4476872,"corpo":"<p align=justify>Em III, a ora\u00e7\u00e3o adjetiva \u00e9 restritiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em II, a ora\u00e7\u00e3o adjetiva \u00e9 explicativa.","id":4476873,"corpo":"<p align=justify>Em II, a ora\u00e7\u00e3o adjetiva \u00e9 explicativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em I, a ora\u00e7\u00e3o \u201cque nos traz sustento\u201d \u00e9 adjetiva explicativa.","id":4476874,"corpo":"<p align=justify>Em I, a ora\u00e7\u00e3o \u201cque nos traz sustento\u201d \u00e9 adjetiva explicativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em I, as ora\u00e7\u00f5es \u201cque nos d\u00e1 dignidade\u201d e \u201cque promove o progresso da na\u00e7\u00e3o\u201d s\u00e3o adjetivas restritivas.","id":4476875,"corpo":"<p align=justify>Em I, as ora\u00e7\u00f5es \u201cque nos d\u00e1 dignidade\u201d e \u201cque promove o\r\nprogresso da na\u00e7\u00e3o\u201d s\u00e3o adjetivas restritivas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400682,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5  a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas adjetivas","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas adjetivas","pai":409410,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403662,"slug":"lingua-portuguesa-oracoes-subordinadas-adjetivas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1238422","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855}],"cargos":[{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia: I- O atleta ficou emocionado com o carinho dos torcedores. II- Houve uma pequena queda no desemprego no primeiro semestre. III- Os turistas consideraram as paisagens da \u00c1frica lindas. Os predicados das ora\u00e7\u00f5es classificam-se, respectivamente, como","provas":[{"id":41728,"cargo":{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2020-ministerio-da-defesa-aeronautica-eags-gsin-sargento-especialidade-informatica-eags-gsin","tipo":1,"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-09 04:01:16","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1238490,"hashId":"de0ca90e02e0590a1f0674d982ba3442","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia:<\/p><p align=\"justify\">\r\nI- O atleta ficou emocionado com o carinho dos torcedores.<\/p><p align=\"justify\">\r\nII- Houve uma pequena queda no desemprego no primeiro\r\nsemestre.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III- Os turistas consideraram as paisagens da \u00c1frica lindas.<\/p><p align=\"justify\">\r\nOs predicados das ora\u00e7\u00f5es classificam-se, respectivamente, como<\/p>","resposta":4477096,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nominal, verbo-nominal e verbal.","id":4477093,"corpo":"<p align=justify>nominal, verbo-nominal e verbal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"verbo-nominal, verbal e nominal.","id":4477094,"corpo":"<p align=justify>verbo-nominal, verbal e nominal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"verbal, verbo-nominal e nominal.","id":4477095,"corpo":"<p align=justify>verbal, verbo-nominal e nominal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nominal, verbal e verbo-nominal.","id":4477096,"corpo":"<p align=justify>nominal, verbal e verbo-nominal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400682,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5  a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Predicado","oab":false,"nome":"Predicado","pai":403653,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409353,"slug":"lingua-portuguesa-predicado"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o do predicado","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o do predicado","pai":409353,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409354,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-do-predicado"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1238490","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s infec\u00e7\u00f5es neonatais, assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":71644,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr-2020-objetiva-concursos-medico-area-pediatra-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Cascavel - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-08 13:46:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2185408,"hashId":"4fab0f38d3cf3f3a46617409ed9a2842","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s infec\u00e7\u00f5es neonatais, assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8576732,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as m\u00e3es que adquirem um agente infeccioso durante a gesta\u00e7\u00e3o transmitir\u00e3o o agente aos seus rec\u00e9m-nascidos. E todos os rec\u00e9m-nascidos que adquirem um referido agente de suas m\u00e3es manifestar\u00e3o clinicamente quaisquer sinais de infec\u00e7\u00e3o.","id":8576729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as m\u00e3es que adquirem um agente infeccioso durante a gesta\u00e7\u00e3o transmitir\u00e3o o agente aos seus rec\u00e9m-nascidos. E todos os rec\u00e9m-nascidos que adquirem um referido agente de suas m\u00e3es manifestar\u00e3o clinicamente quaisquer sinais de infec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todos os rec\u00e9m-nascidos com toxoplasmose cong\u00eanita que sobrevivem n\u00e3o necessitar\u00e3o de um cuidadoso acompanhamento durante a inf\u00e2ncia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 doen\u00e7a ocular, independentemente da sua apresenta\u00e7\u00e3o inicial.","id":8576730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os rec\u00e9m-nascidos com toxoplasmose cong\u00eanita que sobrevivem n\u00e3o necessitar\u00e3o de um cuidadoso acompanhamento durante a inf\u00e2ncia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 doen\u00e7a ocular, independentemente da sua apresenta\u00e7\u00e3o inicial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As infec\u00e7\u00f5es no per\u00edodo neonatal com frequ\u00eancia s\u00e3o fatais e causam morbidade significativa, em longo prazo, entre os sobreviventes, se tratadas adequada e imediatamente.","id":8576731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As infec\u00e7\u00f5es no per\u00edodo neonatal com frequ\u00eancia s\u00e3o fatais e causam morbidade significativa, em longo prazo, entre os sobreviventes, se tratadas adequada e imediatamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A s\u00edfilis cong\u00eanita resulta primariamente da transmiss\u00e3o transplacent\u00e1ria da m\u00e3e infectada para o seu filho.","id":8576732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A s\u00edfilis cong\u00eanita resulta primariamente da transmiss\u00e3o transplacent\u00e1ria da m\u00e3e infectada para o seu filho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A vacina contra a varicela deve ser administrada na gravidez, principalmente \u00e0s m\u00e3es que n\u00e3o sabem se tiveram varicela ou se receberam a vacina contra a varicela.","id":8576733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina contra a varicela deve ser administrada na gravidez, principalmente \u00e0s m\u00e3es que n\u00e3o sabem se tiveram varicela ou se receberam a vacina contra a varicela.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508465,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/2185408","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"M\u00e3e traz lactente de 5 meses \u00e0 emerg\u00eancia, por quadro de choro intenso, agita\u00e7\u00e3o e baixa aceita\u00e7\u00e3o da amamenta\u00e7\u00e3o, h\u00e1 3 horas. Ao exame, FC = 210bpm, FR = 58mrpm, PA = 66\/32mmHg, temperatura = 38,5\u00b0C, bons pulsos e perfus\u00e3o, muito agitado. Solicita-se um eletrocardiograma, que evidencia ondas P de aspecto normal, intervalo R-R regular, FC = 212bpm, complexos QRS 0,08s. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 taquicardia, a etiologia mais prov\u00e1vel e a conduta s\u00e3o:","provas":[{"id":71644,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr-2020-objetiva-concursos-medico-area-pediatra-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Cascavel - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-08 13:45:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2185404,"hashId":"695e04a120a9c3e965ec37056afe766d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e3e traz lactente de 5 meses \u00e0 emerg\u00eancia, por quadro de choro intenso, agita\u00e7\u00e3o e baixa aceita\u00e7\u00e3o da amamenta\u00e7\u00e3o, h\u00e1 3 horas. Ao exame, FC = 210bpm, FR = 58mrpm, PA = 66\/32mmHg, temperatura = 38,5\u00b0C, bons pulsos e perfus\u00e3o, muito agitado. Solicita-se um eletrocardiograma, que evidencia ondas P de aspecto normal, intervalo R-R regular, FC = 212bpm, complexos QRS 0,08s. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 taquicardia, a etiologia mais prov\u00e1vel e a conduta s\u00e3o:<\/p>","resposta":8576712,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Taquicardia supraventricular; manobra vagal.","id":8576709,"corpo":"<p>Taquicardia supraventricular; manobra vagal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Taquicardia supraventricular; adenosina.","id":8576710,"corpo":"<p>Taquicardia supraventricular; adenosina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Taquicardia supraventricular; cardiovers\u00e3o sincronizada.","id":8576711,"corpo":"<p>Taquicardia supraventricular; cardiovers\u00e3o sincronizada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Taquicardia sinusal; antit\u00e9rmico e investiga\u00e7\u00e3o do quadro febril.","id":8576712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Taquicardia sinusal; antit\u00e9rmico e investiga\u00e7\u00e3o do quadro febril.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Taquicardia sinusal; cardiovers\u00e3o qu\u00edmica.","id":8576713,"corpo":"<p>Taquicardia sinusal; cardiovers\u00e3o qu\u00edmica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508465,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre febre e hipertermia, analisar a senten\u00e7a abaixo: Febre ou pirexia \u00e9 a condi\u00e7\u00e3o na qual o organismo determina aumento na temperatura corporal como uma resposta organizada e coordenada a uma doen\u00e7a ou agress\u00e3o, a fim de aumentar a efic\u00e1cia dos mecanismos de defesa (1\u00aa parte). A febre deve ser diferenciada da hipertermia, que consiste na eleva\u00e7\u00e3o da temperatura corporal de maneira n\u00e3o coordenada e contra as tentativas do organismo de manter um estado de eutermia (2\u00aa parte). A hipertermia ocorre como consequ\u00eancia do desequil\u00edbrio entre a produ\u00e7\u00e3o de calor e a sua dissipa\u00e7\u00e3o, podendo ocorrer por excesso de calor ambiental (insola\u00e7\u00e3o, interna\u00e7\u00e3o) ou por interfer\u00eancia na fun\u00e7\u00e3o do centro termorregulador (les\u00e3o cerebral, drogas ou metabolitos) (3\u00aa parte). A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":71644,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr-2020-objetiva-concursos-medico-area-pediatra-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Cascavel - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-08 13:46:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2185405,"hashId":"ea07b7032e004809ef4d6072b14aead8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre febre e hipertermia, analisar a senten\u00e7a abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Febre ou pirexia \u00e9 a condi\u00e7\u00e3o na qual o organismo determina aumento na temperatura corporal como uma resposta organizada e coordenada a uma doen\u00e7a ou agress\u00e3o, a fim de aumentar a efic\u00e1cia dos mecanismos de defesa <\/em>(1\u00aa parte).<em> A febre deve ser diferenciada da hipertermia, que consiste na eleva\u00e7\u00e3o da temperatura corporal de maneira n\u00e3o coordenada e contra as tentativas do organismo de manter um estado de eutermia <\/em>(2\u00aa parte).<em> A hipertermia ocorre como consequ\u00eancia do desequil\u00edbrio entre a produ\u00e7\u00e3o de calor e a sua dissipa\u00e7\u00e3o, podendo ocorrer por excesso de calor ambiental (insola\u00e7\u00e3o, interna\u00e7\u00e3o) ou por interfer\u00eancia na fun\u00e7\u00e3o do centro termorregulador (les\u00e3o cerebral, drogas ou metabolitos) <\/em>(3\u00aa parte). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":8576714,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":8576714,"corpo":"<p>Totalmente correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Correta somente em suas 1\u00aa e 2\u00aa partes.","id":8576715,"corpo":"<p>Correta somente em suas 1\u00aa e 2\u00aa partes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Correta somente em suas 1\u00aa e 3\u00aa partes.","id":8576716,"corpo":"<p>Correta somente em suas 1\u00aa e 3\u00aa partes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Correta somente em suas 2\u00aa e 3\u00aa partes.","id":8576717,"corpo":"<p>Correta somente em suas 2\u00aa e 3\u00aa partes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta.","id":8576718,"corpo":"<p>Totalmente incorreta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508465,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 glomerulonefrite difusa aguda, analisar os itens abaixo: I. Os sintomas cl\u00ednicos cl\u00e1ssicos s\u00e3o edema, hipertens\u00e3o e hemat\u00faria. II. Insufici\u00eancia renal aguda como consequ\u00eancia da glomerulonefrite difusa aguda possui tend\u00eancia \u00e0 hiperpotassemia. III. \u00c9 considerada, juntamente com a febre reum\u00e1tica, sequela tardia, n\u00e3o supurativa, de estafilococcia. IV. \u00c9 mais comum em menores de dois anos, sendo mais rara no per\u00edodo pr\u00e9-escolar e escolar. Est\u00e3o CORRETOS:","provas":[{"id":71644,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr-2020-objetiva-concursos-medico-area-pediatra-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Cascavel - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-08 13:47:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2185429,"hashId":"1530a84b53660504fd3593bb0d174cfa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 glomerulonefrite difusa aguda, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os sintomas cl\u00ednicos cl\u00e1ssicos s\u00e3o edema, hipertens\u00e3o e hemat\u00faria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Insufici\u00eancia renal aguda como consequ\u00eancia da glomerulonefrite difusa aguda possui tend\u00eancia \u00e0 hiperpotassemia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c9 considerada, juntamente com a febre reum\u00e1tica, sequela tardia, n\u00e3o supurativa, de estafilococcia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. \u00c9 mais comum em menores de dois anos, sendo mais rara no per\u00edodo pr\u00e9-escolar e escolar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETOS:<\/p>","resposta":8576831,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":8576831,"corpo":"<p>Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":8576832,"corpo":"<p>Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens I, III e IV.","id":8576833,"corpo":"<p>Somente os itens I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente os itens II, III e IV.","id":8576834,"corpo":"<p>Somente os itens II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":8576835,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508465,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o autismo infantil, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: ( ) H\u00e1 uma comprovada associa\u00e7\u00e3o de causa e efeito entre autismo e algumas vacinas. ( ) O melhor tratamento para pacientes infantis autistas \u00e9 com o uso de antipsic\u00f3ticos at\u00edpicos, tal como a Risperidona. ( ) Existem diversas formas de apresenta\u00e7\u00e3o e, na maior parte dos casos, os tratamentos mais indicados s\u00e3o as terapias n\u00e3o farmacol\u00f3gicas. ( ) \u00c9 um transtorno de etiologia psicol\u00f3gica.","provas":[{"id":71644,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr-2020-objetiva-concursos-medico-area-pediatra-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Cascavel - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-08 13:48:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2185433,"hashId":"86502f7fd4d95270690aa0b9f9050036","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o autismo infantil, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) H\u00e1 uma comprovada associa\u00e7\u00e3o de causa e efeito entre autismo e algumas vacinas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O melhor tratamento para pacientes infantis autistas \u00e9 com o uso de antipsic\u00f3ticos at\u00edpicos, tal como a Risperidona. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Existem diversas formas de apresenta\u00e7\u00e3o e, na maior parte dos casos, os tratamentos mais indicados s\u00e3o as terapias n\u00e3o farmacol\u00f3gicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 um transtorno de etiologia psicol\u00f3gica.<\/p>","resposta":8576853,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - E - E - E.","id":8576851,"corpo":"<p>C - E - E - E.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E - C - E - E.","id":8576852,"corpo":"<p>E - C - E - E.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"E - E - C - E.","id":8576853,"corpo":"<p>E - E - C - E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E - E - E - C.","id":8576854,"corpo":"<p>E - E - E - C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"C - C - E - C.","id":8576855,"corpo":"<p>C - C - E - C.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508465,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 abordagem da hemat\u00faria, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: ( ) A presen\u00e7a de eosin\u00f3filos na urina s\u00e3o sugestivos de nefrite intersticial. ( ) A presen\u00e7a de cilindros hem\u00e1ticos \u00e9 sugestiva de patologia glomerular renal. ( ) N\u00e3o existe nefrite intersticial causada por medicamentos.","provas":[{"id":71644,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr-2020-objetiva-concursos-medico-area-pediatra-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Cascavel - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-08 13:45:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2185403,"hashId":"2685eb5118e6f506b0c55690a2423e6d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 abordagem da hemat\u00faria, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A presen\u00e7a de eosin\u00f3filos na urina s\u00e3o sugestivos de nefrite intersticial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A presen\u00e7a de cilindros hem\u00e1ticos \u00e9 sugestiva de patologia glomerular renal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) N\u00e3o existe nefrite intersticial causada por medicamentos.<\/p>","resposta":8576704,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - C - E.","id":8576704,"corpo":"<p>C - C - E.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E - C - C.","id":8576705,"corpo":"<p>E - C - C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C - E - E.","id":8576706,"corpo":"<p>C - E - E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E - C - E.","id":8576707,"corpo":"<p>E - C - E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"E - E - E.","id":8576708,"corpo":"<p>E - E - E.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508465,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a vacina BCG, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: ( ) Protege contra formas graves de tuberculose. ( ) Pode ser aplicada em gestantes e pessoas imunodeprimidas, sem contraindica\u00e7\u00e3o. ( ) A crian\u00e7a exposta ao HIV, que chega ao servi\u00e7o ainda n\u00e3o vacinada, poder\u00e1 receber a vacina se assintom\u00e1tica e sem sinais de imunodepress\u00e3o. ( ) A partir dos 5 anos de idade, pessoas portadoras de HIV n\u00e3o devem receber a vacina.","provas":[{"id":71644,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr-2020-objetiva-concursos-medico-area-pediatra-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Cascavel - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-08 13:45:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2185401,"hashId":"03a2d215105ba2ecf07441b8c5396aa3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a vacina BCG, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Protege contra formas graves de tuberculose. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Pode ser aplicada em gestantes e pessoas imunodeprimidas, sem contraindica\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A crian\u00e7a exposta ao HIV, que chega ao servi\u00e7o ainda n\u00e3o vacinada, poder\u00e1 receber a vacina se assintom\u00e1tica e sem sinais de imunodepress\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A partir dos 5 anos de idade, pessoas portadoras de HIV n\u00e3o devem receber a vacina.<\/p>","resposta":8576696,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - C - E - E.","id":8576694,"corpo":"<p>C - C - E - E.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E - E - C - E.","id":8576695,"corpo":"<p>E - E - C - E.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C - E - C - C.","id":8576696,"corpo":"<p>C - E - C - C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E - C - E - C.","id":8576697,"corpo":"<p>E - C - E - C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"E - E - E - E.","id":8576698,"corpo":"<p>E - E - E - E.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508465,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil","id":16434}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte frase para responder \u00e0s quest\u00f5es 5, 6 e 7: \u201cNo entanto, isso n\u00e3o necessariamente significa a garantia da realiza\u00e7\u00e3o desse direito na pr\u00e1tica, o que permanece como um desafio a ser enfrentado.\u201d (1\u00ba par\u00e1grafo) Essa frase introduz uma informa\u00e7\u00e3o com o valor, no contexto, de:","provas":[{"id":39965,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil","id":16434},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-guarda-civil","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Guarda Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-08 12:43:27","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1175691,"hashId":"2fe389d792606012d0db9ba0a01029b3","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere a seguinte frase para responder \u00e0s\r\nquest\u00f5es 5, 6 e 7:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\n\u201cNo entanto, isso n\u00e3o necessariamente significa a\r\ngarantia da realiza\u00e7\u00e3o desse direito na pr\u00e1tica, o\r\nque permanece como um desafio a ser\r\nenfrentado.\u201d (1\u00ba par\u00e1grafo)\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\nEssa frase introduz uma informa\u00e7\u00e3o com o valor,\r\nno contexto, de:<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4214959,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"introduzir um relato de experi\u00eancia","id":4214957,"corpo":"<p align=justify>introduzir um relato de experi\u00eancia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"comparar elementos dos textos expostos","id":4214958,"corpo":"<p align=justify>comparar elementos dos textos expostos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"relativizar a aplica\u00e7\u00e3o de uma ideia importante","id":4214959,"corpo":"<p align=justify>relativizar a aplica\u00e7\u00e3o de uma ideia importante<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"refor\u00e7ar um exemplo considerado bem sucedido","id":4214960,"corpo":"<p align=justify>refor\u00e7ar um exemplo considerado bem sucedido<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 15. Texto I Direito humano \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o adequada e soberania alimentar O direito humano \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o adequada est\u00e1 contemplado no artigo 25 da Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos de 1948 e sua defini\u00e7\u00e3o foi ampliada em outros dispositivos do Direito Internacional, como o artigo 11 do Pacto de Direitos Econ\u00f4micos, Sociais e Culturais e o Coment\u00e1rio Geral n\u00ba 12 da ONU. No Brasil, resultante de amplo processo de mobiliza\u00e7\u00e3o social, em 2010 foi aprovada a Emenda Constitucional n\u00ba 64, que inclui a alimenta\u00e7\u00e3o no artigo 6\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. No entanto, isso n\u00e3o necessariamente significa a garantia da realiza\u00e7\u00e3o desse direito na pr\u00e1tica, o que permanece como um desafio a ser enfrentado. O direito humano \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o adequada consiste no acesso f\u00edsico e econ\u00f4mico de todas as pessoas aos alimentos e aos recursos, como emprego ou terra, para garantir esse acesso de modo cont\u00ednuo. Esse direito inclui a \u00e1gua e as diversas formas de acesso \u00e0 \u00e1gua na sua compreens\u00e3o e realiza\u00e7\u00e3o. Ao afirmar que a alimenta\u00e7\u00e3o deve ser adequada, entende-se que ela seja adequada ao contexto e \u00e0s condi\u00e7\u00f5es culturais, sociais, econ\u00f4micas, clim\u00e1ticas e ecol\u00f3gicas de cada pessoa, etnia, cultura ou grupo social. Para garantir a realiza\u00e7\u00e3o do direito humano \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o adequada, o Estado brasileiro tem as obriga\u00e7\u00f5es de respeitar, proteger, promover e prover a alimenta\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o. Por sua vez, a popula\u00e7\u00e3o tem o direito de exigir que eles sejam cumpridos, por meio de mecanismos de exigibilidade. Exigibilidade \u00e9 o empoderamento dos titulares de direitos para exigir o cumprimento dos preceitos consagrados nas leis internacionais e nacionais referentes ao direito humano \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o adequada no \u00e2mbito dos poderes Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio, nas esferas federal, estaduais e municipais. Esses meios de exigibilidade podem ser administrativos, pol\u00edticos, quase judiciais e judiciais. Durante v\u00e1rias d\u00e9cadas, por influ\u00eancia dos pa\u00edses centrais, o Brasil e outros pa\u00edses em desenvolvimento procuraram responder ao problema da fome com a introdu\u00e7\u00e3o da chamada revolu\u00e7\u00e3o verde, que foi uma esp\u00e9cie de campanha de moderniza\u00e7\u00e3o da agricultura mediante a introdu\u00e7\u00e3o de um pacote tecnol\u00f3gico baseado no uso intensivo de m\u00e1quinas, fertilizantes qu\u00edmicos e agrot\u00f3xicos para aumentar a produ\u00e7\u00e3o e, consequentemente, a humanidade acabaria com a fome. Introduziu-se, assim, um modelo agroexportador centrado nas monoculturas, que favoreceu a concentra\u00e7\u00e3o das empresas, cada vez mais internacionalizadas, de modo que atualmente 30 conglomerados transnacionais controlam a maior parte da produ\u00e7\u00e3o, da industrializa\u00e7\u00e3o e do com\u00e9rcio agroalimentar no mundo, violando a soberania alimentar. Muitos pa\u00edses, regi\u00f5es e munic\u00edpios, tamb\u00e9m dentro do Estado brasileiro, vivem sem soberania alimentar e outros tantos vivem com sua soberania alimentar amea\u00e7ada pelos fatores supramencionados. Nesse contexto, a soberania alimentar significa o direito dos pa\u00edses definirem suas pr\u00f3prias pol\u00edticas e estrat\u00e9gias de produ\u00e7\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o e consumo de alimentos que garantam a alimenta\u00e7\u00e3o para a popula\u00e7\u00e3o, respeitando as m\u00faltiplas caracter\u00edsticas culturais dos povos em suas regi\u00f5es. Entre os desafios para a garantia do direito humano \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o adequada e da soberania e seguran\u00e7a alimentar e nutricional no Semi\u00e1rido, encontram-se: a necessidade de respeitar a diversidade cultural e as formas de organiza\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o, de modo que as comunidades tenham sua autonomia para produzir e consumir seus alimentos; e a import\u00e2ncia de avan\u00e7ar na realiza\u00e7\u00e3o da reforma agr\u00e1ria , na regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria e no reconhecimento dos territ\u00f3rios para que os povos tenham maior autonomia para produzir seus alimentos. Irio Luiz Conti (integra o Consea Nacional e \u00e9 membro da Fian Internacional.) (Dispon\u00edvel em: http:\/\/www4.planalto.gov.br\/consea\/comunicacao\/ artigos\/2014\/direito-humano-a-alimentacao-adequada-esoberania- alimentar)","id":393688,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1\r\na 15.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Texto I\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"center\"><strong>Direito humano \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o adequada e\r\nsoberania alimentar<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">          O direito humano \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o adequada est\u00e1\r\ncontemplado no artigo 25 da Declara\u00e7\u00e3o Universal\r\ndos Direitos Humanos de 1948 e sua defini\u00e7\u00e3o foi\r\nampliada em outros dispositivos do Direito\r\nInternacional, como o artigo 11 do Pacto de Direitos\r\nEcon\u00f4micos, Sociais e Culturais e o Coment\u00e1rio\r\nGeral n\u00ba 12 da ONU. No Brasil, resultante de amplo\r\nprocesso de mobiliza\u00e7\u00e3o social, em 2010 foi\r\naprovada a Emenda Constitucional n\u00ba 64, que inclui a\r\nalimenta\u00e7\u00e3o no artigo 6\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. No\r\nentanto, isso n\u00e3o necessariamente significa a\r\ngarantia da realiza\u00e7\u00e3o desse direito na pr\u00e1tica, o que\r\npermanece como um desafio a ser enfrentado.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          O direito humano \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o adequada\r\nconsiste no acesso f\u00edsico e econ\u00f4mico de todas as\r\npessoas aos alimentos e aos recursos, como\r\nemprego ou terra, para garantir esse acesso de modo\r\ncont\u00ednuo. Esse direito inclui a \u00e1gua e as diversas\r\nformas de acesso \u00e0 \u00e1gua na sua compreens\u00e3o e\r\nrealiza\u00e7\u00e3o. Ao afirmar que a alimenta\u00e7\u00e3o deve ser\r\nadequada, entende-se que ela seja adequada ao\r\ncontexto e \u00e0s condi\u00e7\u00f5es culturais, sociais,\r\necon\u00f4micas, clim\u00e1ticas e ecol\u00f3gicas de cada pessoa,\r\netnia, cultura ou grupo social.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          Para garantir a realiza\u00e7\u00e3o do direito humano \u00e0\r\nalimenta\u00e7\u00e3o adequada, o Estado brasileiro tem as\r\nobriga\u00e7\u00f5es de respeitar, proteger, promover e prover\r\na alimenta\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o. Por sua vez, a\r\npopula\u00e7\u00e3o tem o direito de exigir que eles sejam\r\ncumpridos, por meio de mecanismos de exigibilidade.\r\nExigibilidade \u00e9 o empoderamento dos titulares de\r\ndireitos para exigir o cumprimento dos preceitos\r\nconsagrados nas leis internacionais e nacionais\r\nreferentes ao direito humano \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o\r\nadequada no \u00e2mbito dos poderes Executivo,\r\nLegislativo e Judici\u00e1rio, nas esferas federal,\r\nestaduais e municipais. Esses meios de exigibilidade\r\npodem ser administrativos, pol\u00edticos, quase judiciais e\r\njudiciais.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          Durante v\u00e1rias d\u00e9cadas, por influ\u00eancia dos pa\u00edses\r\ncentrais, o Brasil e outros pa\u00edses em desenvolvimento\r\nprocuraram responder ao problema da fome com a\r\nintrodu\u00e7\u00e3o da chamada revolu\u00e7\u00e3o verde, que foi uma\r\nesp\u00e9cie de campanha de moderniza\u00e7\u00e3o da\r\nagricultura mediante a introdu\u00e7\u00e3o de um pacote\r\ntecnol\u00f3gico baseado no uso intensivo de m\u00e1quinas,\r\nfertilizantes qu\u00edmicos e agrot\u00f3xicos para aumentar a produ\u00e7\u00e3o e, consequentemente, a humanidade\r\nacabaria com a fome. Introduziu-se, assim, um\r\nmodelo agroexportador centrado nas monoculturas,\r\nque favoreceu a concentra\u00e7\u00e3o das empresas,\r\ncada vez mais internacionalizadas, de modo que\r\natualmente 30 conglomerados transnacionais\r\ncontrolam a maior parte da produ\u00e7\u00e3o, da\r\nindustrializa\u00e7\u00e3o e do com\u00e9rcio agroalimentar no\r\nmundo, violando a soberania alimentar.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          Muitos pa\u00edses, regi\u00f5es e munic\u00edpios, tamb\u00e9m\r\ndentro do Estado brasileiro, vivem sem soberania\r\nalimentar e outros tantos vivem com sua soberania\r\nalimentar amea\u00e7ada pelos fatores\r\nsupramencionados. Nesse contexto, a soberania\r\nalimentar significa o direito dos pa\u00edses definirem suas\r\npr\u00f3prias pol\u00edticas e estrat\u00e9gias de produ\u00e7\u00e3o,\r\ndistribui\u00e7\u00e3o e consumo de alimentos que garantam a\r\nalimenta\u00e7\u00e3o para a popula\u00e7\u00e3o, respeitando as\r\nm\u00faltiplas caracter\u00edsticas culturais dos povos em suas\r\nregi\u00f5es.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          Entre os desafios para a garantia do direito\r\nhumano \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o adequada e da soberania e\r\nseguran\u00e7a alimentar e nutricional no Semi\u00e1rido,\r\nencontram-se: a necessidade de respeitar a\r\ndiversidade cultural e as formas de organiza\u00e7\u00e3o e\r\nprodu\u00e7\u00e3o, de modo que as comunidades tenham sua\r\nautonomia para produzir e consumir seus alimentos;\r\ne a import\u00e2ncia de avan\u00e7ar na realiza\u00e7\u00e3o da reforma\r\nagr\u00e1ria , na regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria e no\r\nreconhecimento dos territ\u00f3rios para que os povos\r\ntenham maior autonomia para produzir seus\r\nalimentos.\r\n<\/p><p align=\"right\">Irio Luiz Conti\r\n<\/p><p align=\"right\">(integra o Consea Nacional e \u00e9 membro da Fian Internacional.)\r\n(Dispon\u00edvel em: <a href=\"http:\/\/www4.planalto.gov.br\/consea\/comunicacao\/\">http:\/\/www4.planalto.gov.br\/consea\/comunicacao\/<\/a>\r\nartigos\/2014\/direito-humano-a-alimentacao-adequada-esoberania-\r\nalimentar)<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1175691","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Administra\u00e7\u00e3o","id":7405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta os casos em que \u00e9 necess\u00e1rio o emprego de aspas na reda\u00e7\u00e3o oficial.","provas":[{"id":42513,"cargo":{"descricao":"Oficial de Administra\u00e7\u00e3o","id":7405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2020-instituto-aocp-oficial-de-administracao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Betim - Oficial de Administra\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-09 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1265511,"hashId":"acc4bd1b894223891e7bb673a5f6a16f","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresenta os\r\ncasos em que \u00e9 necess\u00e1rio o emprego de\r\naspas na reda\u00e7\u00e3o oficial.<\/p>","resposta":4589262,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Antes e depois de uma translinea\u00e7\u00e3o que apresente uma composi\u00e7\u00e3o vocabular de at\u00e9 tr\u00eas linhas, com utiliza\u00e7\u00e3o de it\u00e1lico e para uniformizar t\u00edtulos, termos t\u00e9cnicos, express\u00f5es fixas, defini\u00e7\u00f5es, exemplifica\u00e7\u00f5es e assemelhados.","id":4589260,"corpo":"<p align=justify>Antes e depois de uma translinea\u00e7\u00e3o que\r\napresente uma composi\u00e7\u00e3o vocabular de at\u00e9\r\ntr\u00eas linhas, com utiliza\u00e7\u00e3o de it\u00e1lico e para\r\nuniformizar t\u00edtulos, termos t\u00e9cnicos,\r\nexpress\u00f5es fixas, defini\u00e7\u00f5es,\r\nexemplifica\u00e7\u00f5es e assemelhados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para unificar os elementos de palavras compostas visando \u00e0 separa\u00e7\u00e3o das s\u00edlabas da palavra em duas partes, mantendo o sentido e para assegurar o entendimento de um texto de mais de tr\u00eas linhas, com a utiliza\u00e7\u00e3o de it\u00e1lico em todo enunciado.","id":4589261,"corpo":"<p align=justify>Para unificar os elementos de palavras\r\ncompostas visando \u00e0 separa\u00e7\u00e3o das s\u00edlabas\r\nda palavra em duas partes, mantendo o\r\nsentido e para assegurar o entendimento de\r\num texto de mais de tr\u00eas linhas, com a\r\nutiliza\u00e7\u00e3o de it\u00e1lico em todo enunciado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Antes e depois de uma cita\u00e7\u00e3o textual direta, quando esta tem at\u00e9 tr\u00eas linhas, sem utilizar it\u00e1lico, e, quando necess\u00e1rio, para diferenciar t\u00edtulos, termos t\u00e9cnicos, express\u00f5es fixas, defini\u00e7\u00f5es, exemplifica\u00e7\u00f5es e assemelhados.","id":4589262,"corpo":"<p align=justify>Antes e depois de uma cita\u00e7\u00e3o textual direta,\r\nquando esta tem at\u00e9 tr\u00eas linhas, sem utilizar\r\nit\u00e1lico, e, quando necess\u00e1rio, para\r\ndiferenciar t\u00edtulos, termos t\u00e9cnicos,\r\nexpress\u00f5es fixas, defini\u00e7\u00f5es,\r\nexemplifica\u00e7\u00f5es e assemelhados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para diferencia\u00e7\u00e3o de cita\u00e7\u00e3o textual indireta que tenha a presen\u00e7a de \u00eanclise ou mes\u00f3clise em termos repetitivos e quando for necess\u00e1rio o seu emprego na evidencia\u00e7\u00e3o de termos t\u00e9cnicos de alta relev\u00e2ncia legislativa.","id":4589263,"corpo":"<p align=justify>Para diferencia\u00e7\u00e3o de cita\u00e7\u00e3o textual indireta\r\nque tenha a presen\u00e7a de \u00eanclise ou\r\nmes\u00f3clise em termos repetitivos e quando\r\nfor necess\u00e1rio o seu emprego na\r\nevidencia\u00e7\u00e3o de termos t\u00e9cnicos de alta\r\nrelev\u00e2ncia legislativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Antes e depois de uma cita\u00e7\u00e3o textual indireta, quando esta tem mais de tr\u00eas linhas, em it\u00e1lico e quando permitir a aus\u00eancia de composi\u00e7\u00e3o vocabular para atender ao atributo da concis\u00e3o na reda\u00e7\u00e3o transmitindo o m\u00e1ximo de informa\u00e7\u00f5es com o m\u00ednimo de palavras necess\u00e1rio.","id":4589264,"corpo":"<p align=justify>Antes e depois de uma cita\u00e7\u00e3o textual\r\nindireta, quando esta tem mais de tr\u00eas\r\nlinhas, em it\u00e1lico e quando permitir a\r\naus\u00eancia de composi\u00e7\u00e3o vocabular para\r\natender ao atributo da concis\u00e3o na reda\u00e7\u00e3o\r\ntransmitindo o m\u00e1ximo de informa\u00e7\u00f5es com\r\no m\u00ednimo de palavras necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403754,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Ortografia e Gram\u00e1tica na Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Ortografia e Gram\u00e1tica na Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411118,"slug":"redacao-oficial-ortografia-e-gramatica-na-redacao-oficial"},{"nome_clean":"O uso de destaques gr\u00e1ficos e sinais","oab":false,"nome":"O uso de destaques gr\u00e1ficos e sinais","pai":419662,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419671,"slug":"redacao-oficial-o-uso-de-destaques-graficos-e-sinais"}],"slug":"redacao-oficial\/1265511","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o I - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":8159}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Tecnol\u00f3gico de Osasco","sigla":"FITO","id":3867,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A taxa anual equivalente \u00e0 taxa mensal de 1% ao m\u00eas \u00e9 de:","provas":[{"id":43413,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o I - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":8159},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Tecnol\u00f3gico de Osasco","sigla":"FITO","id":3867,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"fito-sp-2020-vunesp-analista-de-gestao-i-area-financas","tipo":1,"nome":"VUNESP - FITO - Analista de Gest\u00e3o I - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-09 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1300120,"hashId":"391df4458ae4993426858f83d6c3e33e","enunciado":"<p align=justify>A taxa anual equivalente \u00e0 taxa mensal de 1% ao m\u00eas\r\n\u00e9 de:<\/p>","resposta":4736995,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10,11%","id":4736992,"corpo":"<p align=justify>10,11%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"11,34%","id":4736993,"corpo":"<p align=justify>11,34%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12,00%","id":4736994,"corpo":"<p align=justify>12,00%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12,68%","id":4736995,"corpo":"<p align=justify>12,68%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"15,01%","id":4736996,"corpo":"<p align=justify>15,01%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407944,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Taxas Equivalentes","oab":false,"nome":"Taxas Equivalentes","pai":403802,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403803,"slug":"matematica-financeira-taxas-equivalentes"}],"slug":"matematica-financeira\/1300120","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lista de s\u00edmbolos:&#8658;\tCondicional&#8660;\tBicondicional&#8743;\tConector \u201ce\u201d\u00a0&#8744;\tConector \u201cou\u201d\u00a0&#8891; Conector \u201cou\u201d exclusivo\u00a0&#172;\tNega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o\u00a0O n\u00famero de segundos em 2 horas e 30 minutos \u00e9:","provas":[{"id":44837,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2020-fundatec-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-09 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1357653,"hashId":"f5df7fc063793d8912a3b58bf02183f0","enunciado":"<p align=\"justify\"><b>Lista de s\u00edmbolos:<\/b><\/p><p align=\"justify\">&#8658;\tCondicional<\/p><p align=\"justify\">&#8660;\tBicondicional<\/p><p align=\"justify\">&#8743;\tConector \u201ce\u201d\u00a0<\/p><p align=\"justify\">&#8744;\tConector \u201cou\u201d\u00a0<\/p><p align=\"justify\">&#8891; Conector \u201cou\u201d exclusivo\u00a0<\/p><p align=\"justify\">&#172;\tNega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o\u00a0<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">O n\u00famero de segundos em 2 horas e 30 minutos \u00e9:<\/p>","resposta":4977813,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"150.","id":4977810,"corpo":"<p align=justify>150.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1.000.","id":4977811,"corpo":"<p align=justify>1.000.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5.000.","id":4977812,"corpo":"<p align=justify>5.000.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"9.000.","id":4977813,"corpo":"<p align=justify>9.000.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"15.000.","id":4977814,"corpo":"<p align=justify>15.000.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415275,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Convers\u00e3o de Medidas","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o de Medidas","pai":403832,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408593,"slug":"matematica-conversao-de-medidas"}],"slug":"matematica\/1357653","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mogi Mirim","sigla":"Camara de Mogi Mirim","id":4531,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa p\u00fablica municipal \u201c\u00c1guas e Afluentes\u201d est\u00e1 prestes a ser privatizada. Em um diagn\u00f3stico promovido pela \u00e1rea de RH da empresa, constatou-se que seu corpo funcional mais estrat\u00e9gico tem algumas compet\u00eancias que precisam ser mais bem desenvolvidas. Essas compet\u00eancias, diagnosticadas como falhas, est\u00e3o no conjunto de elementos do comportamento, chamadas atualmente de soft skills. Assinale a alternativa que cont\u00e9m duas dessas compet\u00eancias.","provas":[{"id":53375,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mogi Mirim","sigla":"Camara de Mogi Mirim","id":4531,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-mogi-mirim-sp-2020-vunesp-analista-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Mogi Mirim - Analista Legislativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-09 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1613490,"hashId":"9f75f3cb8080ddf874f800c2b35153b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A empresa p\u00fablica municipal \u201c\u00c1guas e Afluentes\u201d est\u00e1 prestes a ser privatizada. Em um diagn\u00f3stico promovido pela \u00e1rea de RH da empresa, constatou-se que seu corpo funcional mais estrat\u00e9gico tem algumas compet\u00eancias que precisam ser mais bem desenvolvidas. Essas compet\u00eancias, diagnosticadas como falhas, est\u00e3o no conjunto de elementos do comportamento, chamadas atualmente de s<em>oft skills. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/em>Assinale a alternativa que cont\u00e9m duas dessas compet\u00eancias.<\/p>","resposta":6062353,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico e solu\u00e7\u00e3o de problemas.","id":6062350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Racioc\u00ednio l\u00f3gico e solu\u00e7\u00e3o de problemas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conhecimento global e racioc\u00ednio l\u00f3gico.","id":6062351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conhecimento global e racioc\u00ednio l\u00f3gico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Racioc\u00ednio espacial e solu\u00e7\u00e3o de problemas.","id":6062352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Racioc\u00ednio espacial e solu\u00e7\u00e3o de problemas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o e toler\u00e2ncia \u00e0 diversidade.","id":6062353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comunica\u00e7\u00e3o e toler\u00e2ncia \u00e0 diversidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Atributos de lideran\u00e7a e conhecimento tecnol\u00f3gico.","id":6062354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atributos de lideran\u00e7a e conhecimento tecnol\u00f3gico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444660,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas por Compet\u00eancias","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas por Compet\u00eancias","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425697,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas-por-competencias"}],"slug":"administracao-geral\/1613490","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Cont\u00ednuo","id":5507},{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Tr\u00eas Rios","sigla":"Camara de Tres Rios","id":4084,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos graus de significa\u00e7\u00e3o do adjetivo, assinale (V) verdadeiro ou (F) falso e marque a alternativa correta: ( ) Grau comparativo de superioridade: Esta cidade \u00e9 mais antiga do que a nossa.( ) Grau comparativo de inferioridade: Esta cidade \u00e9 menos antiga que a nossa. ( ) Grau comparativo de igualdade: Esta cidade \u00e9 t\u00e3o antiga como a nossa. ( ) Grau superlativo relativo: Esta cidade \u00e9 muito antiga (ou antiqu\u00edssima).( ) Grau superlativo absoluto: Esta cidade \u00e9 a mais antiga da Europa.","provas":[{"id":55123,"cargo":{"descricao":"Cont\u00ednuo","id":5507},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Tr\u00eas Rios","sigla":"Camara de Tres Rios","id":4084,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-tres-rios-rj-2020-ms-concursos-continuo","tipo":1,"nome":"MS Concursos - C\u00e2mara de Tr\u00eas Rios - Cont\u00ednuo - 2020"},{"id":55125,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Tr\u00eas Rios","sigla":"Camara de Tres Rios","id":4084,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-tres-rios-rj-2020-ms-concursos-motorista","tipo":1,"nome":"MS Concursos - C\u00e2mara de Tr\u00eas Rios - Motorista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-09 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1664795,"hashId":"837f305eb6aa0c282a9a5242f9534925","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto aos graus de significa\u00e7\u00e3o do adjetivo, assinale (V) verdadeiro ou (F) falso e marque a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Grau comparativo de superioridade: Esta cidade \u00e9 mais antiga do que a nossa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Grau comparativo de inferioridade: Esta cidade \u00e9 menos antiga que a nossa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Grau comparativo de igualdade: Esta cidade \u00e9 t\u00e3o antiga como a nossa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Grau superlativo relativo: Esta cidade \u00e9 muito antiga (ou antiqu\u00edssima).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Grau superlativo absoluto: Esta cidade \u00e9 a mais antiga da Europa.<\/p>","resposta":6278150,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":6278147,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":6278148,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":6278149,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":6278150,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":6278151,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450585,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Adjetivos","oab":false,"nome":"Adjetivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403623,"slug":"lingua-portuguesa-adjetivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1664795","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O n\u00famero de pessoas com alergias ou intoler\u00e2ncia alimentar tem crescido no Brasil significativamente nos \u00faltimos anos, diagnostico e esclarecimento dos sintomas, pode ser o motivo deste crescimento. Marque a alternativa que cita a prote\u00edna que deve ser exclu\u00edda da alimenta\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo com a doen\u00e7a cel\u00edaca?","provas":[{"id":62258,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"unioeste-pr-2020-unioeste-nutricionista","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - Nutricionista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-11 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1907313,"hashId":"4e9c977d3c0df381987039da008b0dfb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero de pessoas com alergias ou intoler\u00e2ncia alimentar tem crescido no Brasil significativamente nos \u00faltimos anos, diagnostico e esclarecimento dos sintomas, pode ser o motivo deste crescimento. Marque a alternativa que cita a prote\u00edna que deve ser exclu\u00edda da alimenta\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo com a doen\u00e7a cel\u00edaca?<\/p>","resposta":7357908,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lactose","id":7357907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lactose<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gl\u00faten","id":7357908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gl\u00faten<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Avenina.","id":7357909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avenina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ze\u00edna.","id":7357910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ze\u00edna.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476249,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398509,"slug":"nutricao-nutricao-clinica"},{"nome_clean":"Alergias e Intoxica\u00e7\u00f5es Alimentares","oab":false,"nome":"Alergias e Intoxica\u00e7\u00f5es Alimentares","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":400542,"slug":"nutricao-alergias-e-intoxicacoes-alimentares"},{"nome_clean":"Intoler\u00e2ncia Alimentar","oab":false,"nome":"Intoler\u00e2ncia Alimentar","pai":398510,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418061,"slug":"nutricao-intolerancia-alimentar"}],"slug":"nutricao\/1907313","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Est\u00e2ncia Velha","sigla":"","id":1610,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Levando em conta os conceitos de Medeiros e Hartmann Junior (2019) sobre Terapia de aceita\u00e7\u00e3o e compromisso, esse modelo terap\u00eautico, dentro da terapia cognitivo-comportamental, \u00e9 considerado de que gera\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":67445,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Est\u00e2ncia Velha","sigla":"","id":1610,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-estancia-velha-rs-2020-fundatec-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Est\u00e2ncia Velha - Psic\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-11 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2052810,"hashId":"c316acb2a6b6ae2dcf3936f4096f52cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Levando em conta os conceitos de Medeiros e Hartmann Junior (2019) sobre Terapia de aceita\u00e7\u00e3o e compromisso, esse modelo terap\u00eautico, dentro da terapia cognitivo-comportamental, \u00e9 considerado de que gera\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":8007314,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Primeira.","id":8007312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Primeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Segunda.","id":8007313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segunda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Terceira.","id":8007314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Terceira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quarta.","id":8007315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quarta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493085,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias Cognitivas e Cognitivas comportamentais","oab":false,"nome":"Teorias Cognitivas e Cognitivas comportamentais","pai":398592,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398596,"slug":"psicologia-teorias-cognitivas-e-cognitivas-comportamentais"},{"nome_clean":"Tipos de Psicoterapia","oab":false,"nome":"Tipos de Psicoterapia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398597,"slug":"psicologia-tipos-de-psicoterapia"},{"nome_clean":"Cognitiva","oab":false,"nome":"Cognitiva","pai":398597,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398599,"slug":"psicologia-cognitiva"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estabelecida a partir da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e regulamentada pelas Leis 8.080\/90 (Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade) e 8.142\/90, a descentraliza\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o e das pol\u00edticas da sa\u00fade no pa\u00eds \u2013 feita de forma integrada entre a Uni\u00e3o, estados e munic\u00edpios \u2013 \u00e9 um dos princ\u00edpios organizativos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). De acordo com este princ\u00edpio:","provas":[{"id":40783,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2020-itame-agente-comunitario-de-saude-2","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-12 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1208139,"hashId":"2b9dc70cd30552f72ecc63f0cc26b84e","enunciado":"<p align=\"justify\">Estabelecida a partir da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e regulamentada pelas Leis 8.080\/90 (Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade) e 8.142\/90, a descentraliza\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o e das pol\u00edticas da sa\u00fade no pa\u00eds \u2013 feita de forma integrada entre a Uni\u00e3o, estados e munic\u00edpios \u2013 \u00e9 um dos princ\u00edpios organizativos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). De acordo com este princ\u00edpio:<\/p>","resposta":4350066,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O poder e a responsabilidade sobre o setor s\u00e3o distribu\u00eddos entre os dois n\u00edveis de governo, objetivando uma presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os com mais efici\u00eancia e qualidade e tamb\u00e9m a fiscaliza\u00e7\u00e3o e o controle por parte da sociedade.","id":4350065,"corpo":"<p align=justify>O poder e a responsabilidade sobre o setor s\u00e3o distribu\u00eddos entre os dois n\u00edveis de governo, objetivando uma presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os com mais efici\u00eancia e qualidade e tamb\u00e9m a fiscaliza\u00e7\u00e3o e o controle por parte da sociedade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cada esfera de governo \u00e9 aut\u00f4noma e soberana em suas decis\u00f5es e atividades, respeitando os princ\u00edpios gerais e a participa\u00e7\u00e3o da sociedade.","id":4350066,"corpo":"<p align=justify>Cada esfera de governo \u00e9 aut\u00f4noma e soberana em suas decis\u00f5es e atividades, respeitando os princ\u00edpios gerais e a participa\u00e7\u00e3o da sociedade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cada regi\u00e3o formada nos estados dever\u00e1 garantir o fracionamento no atendimento atrav\u00e9s da parceria entre os estados componentes, tudo isto regulado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.","id":4350067,"corpo":"<p align=justify>Cada regi\u00e3o formada nos estados dever\u00e1 garantir o fracionamento no atendimento atrav\u00e9s da parceria entre os estados componentes, tudo isto regulado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estabelece um novo arranjo para a descentraliza\u00e7\u00e3o, definindo que os servi\u00e7os prestados permanecer\u00e3o organizados em n\u00edveis decrescentes de complexidade, em unidades geogr\u00e1ficas espec\u00edficas e para clientelas indefinidas.","id":4350068,"corpo":"<p align=justify>Estabelece um novo arranjo para a descentraliza\u00e7\u00e3o, definindo que os servi\u00e7os prestados permanecer\u00e3o organizados em n\u00edveis decrescentes de complexidade, em unidades geogr\u00e1ficas espec\u00edficas e para clientelas indefinidas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397401,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1208139","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - GSA","sigla":"GSA","oab":false,"id":496}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uni\u00e3o do Oeste","sigla":"Prefeitura de Uniao do Oeste","id":4560,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Henri Wallon chama aten\u00e7\u00e3o sobre a import\u00e2ncia da afetividade e afirma que a mesma pode ser exteriorizada de tr\u00eas formas:","provas":[{"id":71322,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uni\u00e3o do Oeste","sigla":"Prefeitura de Uniao do Oeste","id":4560,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - GSA","sigla":"GSA","oab":false,"id":496},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uniao-do-oeste-sc-2020-gsa-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"GSA - Prefeitura de Uni\u00e3o do Oeste - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-12 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2175017,"hashId":"08aa2c1f5501c8bc43cd12d7cbb341d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Henri Wallon chama aten\u00e7\u00e3o sobre a import\u00e2ncia da afetividade e afirma que a mesma pode ser exteriorizada de tr\u00eas formas:<\/p>","resposta":8531357,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Paix\u00e3o, encantamento e express\u00e3o.","id":8531354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paix\u00e3o, encantamento e express\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sentimento, afeto e compaix\u00e3o.","id":8531355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sentimento, afeto e compaix\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apatia, empatia e amor.","id":8531356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apatia, empatia e amor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Emo\u00e7\u00e3o, sentimento e paix\u00e3o.","id":8531357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Emo\u00e7\u00e3o, sentimento e paix\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Emo\u00e7\u00e3o, tristeza e alegria.","id":8531358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Emo\u00e7\u00e3o, tristeza e alegria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507324,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"O Cuidar na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"O Cuidar na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405559,"slug":"pedagogia-o-cuidar-na-educacao-infantil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - GSA","sigla":"GSA","oab":false,"id":496}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uni\u00e3o do Oeste","sigla":"Prefeitura de Uniao do Oeste","id":4560,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Freire os educadores, conforme Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, devem assumir a disc\u00eancia e n\u00e3o mais a doc\u00eancia, considerando-se:","provas":[{"id":71322,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uni\u00e3o do Oeste","sigla":"Prefeitura de Uniao do Oeste","id":4560,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - GSA","sigla":"GSA","oab":false,"id":496},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uniao-do-oeste-sc-2020-gsa-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"GSA - Prefeitura de Uni\u00e3o do Oeste - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-12 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2175019,"hashId":"a1fca16107ce0ab36eb07b5576855fcb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Freire os educadores, conforme Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, devem assumir a disc\u00eancia e n\u00e3o mais a doc\u00eancia, considerando-se:<\/p>","resposta":8531364,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Seres imperfeitos, incompletos e conclusos.","id":8531363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seres imperfeitos, incompletos e conclusos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Seres inacabados, incompletos e inconclusos.","id":8531364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seres inacabados, incompletos e inconclusos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Seres perfeitos, incompletos e em transforma\u00e7\u00e3o.","id":8531365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seres perfeitos, incompletos e em transforma\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Seres acabados, completos e inconclusos.","id":8531366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seres acabados, completos e inconclusos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Seres imperfeitos, completos e inconclusos.","id":8531367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seres imperfeitos, completos e inconclusos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507324,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Paulo Freire","oab":false,"nome":"Paulo Freire","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426140,"slug":"pedagogia-paulo-freire"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - GSA","sigla":"GSA","oab":false,"id":496}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uni\u00e3o do Oeste","sigla":"Prefeitura de Uniao do Oeste","id":4560,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As escolas de educa\u00e7\u00e3o infantil (creches e pr\u00e9-escolas) devem acolher cada crian\u00e7a com suas habilidades, singularidades respeitando-as e sua proposta pedag\u00f3gica deve ter como objetivo: I. Se responsabilizar pela educa\u00e7\u00e3o. II. Atuar de maneira complementar a educa\u00e7\u00e3o familiar. III. Ampliar o universo de experi\u00eancias, conhecimentos e habilidades da crian\u00e7a. IV. Desenvolver o processo de alfabetiza\u00e7\u00e3o. V. Desenvolver a socializa\u00e7\u00e3o, autonomia e a comunica\u00e7\u00e3o. S\u00e3o corretas as alternativas:","provas":[{"id":71322,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uni\u00e3o do Oeste","sigla":"Prefeitura de Uniao do Oeste","id":4560,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - GSA","sigla":"GSA","oab":false,"id":496},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uniao-do-oeste-sc-2020-gsa-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"GSA - Prefeitura de Uni\u00e3o do Oeste - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-12 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2175036,"hashId":"e299581185e155d2580c6738de0a731b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As escolas de educa\u00e7\u00e3o infantil (creches e pr\u00e9-escolas) devem acolher cada crian\u00e7a com suas habilidades, singularidades respeitando-as e sua proposta pedag\u00f3gica deve ter como objetivo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Se responsabilizar pela educa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Atuar de maneira complementar a educa\u00e7\u00e3o familiar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Ampliar o universo de experi\u00eancias, conhecimentos e habilidades da crian\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Desenvolver o processo de alfabetiza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Desenvolver a socializa\u00e7\u00e3o, autonomia e a comunica\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas as alternativas:<\/p>","resposta":8531440,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Il, lll e V","id":8531440,"corpo":"<p>Il, lll e V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, lll, lV","id":8531441,"corpo":"<p>I, lll, lV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Il e lV","id":8531442,"corpo":"<p>Il e lV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e lV","id":8531443,"corpo":"<p>I e lV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, ll, lll, lV e V","id":8531444,"corpo":"<p>I, ll, lll, lV e V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507324,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - GSA","sigla":"GSA","oab":false,"id":496}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uni\u00e3o do Oeste","sigla":"Prefeitura de Uniao do Oeste","id":4560,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As escolas s\u00e3o elos de preserva\u00e7\u00e3o das brincadeiras cantadas atrav\u00e9s de experi\u00eancias l\u00fadicas na rotina das crian\u00e7as. Desenvolvendo brincadeiras cantadas os professores estar\u00e3o contribuindo para: ","provas":[{"id":71322,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uni\u00e3o do Oeste","sigla":"Prefeitura de Uniao do Oeste","id":4560,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - GSA","sigla":"GSA","oab":false,"id":496},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uniao-do-oeste-sc-2020-gsa-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"GSA - Prefeitura de Uni\u00e3o do Oeste - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-12 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2175055,"hashId":"4cfec6e3f30e2ca377dc66efdc649b50","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As escolas s\u00e3o elos de preserva\u00e7\u00e3o das brincadeiras cantadas atrav\u00e9s de experi\u00eancias l\u00fadicas na rotina das crian\u00e7as. Desenvolvendo brincadeiras cantadas os professores estar\u00e3o contribuindo para: <\/p>","resposta":8531529,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aprender a interpretar e se posicionar diante das situa\u00e7\u00f5es vividas.","id":8531526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aprender a interpretar e se posicionar diante das situa\u00e7\u00f5es vividas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Inserir a crian\u00e7a na sociedade com suas culturas.","id":8531527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inserir a crian\u00e7a na sociedade com suas culturas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A inclus\u00e3o social.","id":8531528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A inclus\u00e3o social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desenvolvimento f\u00edsico, emocional, social e cognitivo das crian\u00e7as.","id":8531529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolvimento f\u00edsico, emocional, social e cognitivo das crian\u00e7as.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Desenvolver senso critico e criativo.","id":8531530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolver senso critico e criativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507324,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"O brincar\/o jogo","oab":false,"nome":"O brincar\/o jogo","pai":426136,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426152,"slug":"pedagogia-o-brincar-o-jogo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Projetos","id":18891}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Economia","sigla":"","id":3938,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao estabelecer o SGSI, a organiza\u00e7\u00e3o deve identificar os riscos e as amea\u00e7as; para isso, ela dever\u00e1 identificar e registrar em documento os propriet\u00e1rios dos ativos dentro do escopo do SGSI, ou seja, as pessoas que t\u00eam o direito de propriedade sobre o ativo.","provas":[{"id":48890,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Projetos","id":18891},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Economia","sigla":"","id":3938,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-economia-2020-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-projetos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Economia - Especialista em Gest\u00e3o de Projetos - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-12 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":1481016,"hashId":"6ab8849c03d2b8ef7029934678f91f6e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao estabelecer o SGSI, a organiza\u00e7\u00e3o deve identificar os riscos e as amea\u00e7as; para isso, ela dever\u00e1 identificar e registrar em documento os propriet\u00e1rios dos ativos dentro do escopo do SGSI, ou seja, as pessoas que t\u00eam o direito de propriedade sobre o ativo.<\/p>","resposta":5508775,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5508774,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5508775,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, a respeito das atribui\u00e7\u00f5es de uma organiza\u00e7\u00e3o no que se refere ao sistema de gest\u00e3o da seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o (SGSI), de acordo com a norma ISO\/IEC 27001.","id":428315,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens subsequentes, a respeito das atribui\u00e7\u00f5es de uma organiza\u00e7\u00e3o no que se refere ao sistema de gest\u00e3o da seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o (SGSI), de acordo com a norma ISO\/IEC 27001.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 110 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"SGSI - NBR ISO\/IEC 27001","oab":false,"nome":"SGSI - NBR ISO\/IEC 27001","pai":429586,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429587,"slug":"tecnologia-da-informacao-sgsi-nbr-iso-iec-27001"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1481016","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sao Roque","sigla":"","id":1601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para comemorar seu anivers\u00e1rio na escola, a professora Cec\u00edlia levou 220 salgadinhos, guardou 1\/4 desses salgadinhos para os funcion\u00e1rios, e o restante levou para a festa em sua sala de aula. A quantidade de salgadinhos que Cec\u00edlia levou para sua sala de aula foi","provas":[{"id":39957,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sao Roque","sigla":"","id":1601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-roque-sp-2020-vunesp-inspetor-de-alunos","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sao Roque - Inspetor de Alunos - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-13 04:30:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":1175413,"hashId":"1640dc1495e8451d07117edfc900b140","enunciado":"<p align=\"justify\">Para comemorar seu anivers\u00e1rio na escola, a professora\r\nCec\u00edlia levou 220 salgadinhos, guardou 1\/4 desses salgadinhos\r\npara os funcion\u00e1rios, e o restante levou para a\r\nfesta em sua sala de aula. A quantidade de salgadinhos\r\nque Cec\u00edlia levou para sua sala de aula foi<\/p>","resposta":4213574,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"200.","id":4213570,"corpo":"<p align=justify>200.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"180.","id":4213571,"corpo":"<p align=justify>180.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"175.","id":4213572,"corpo":"<p align=justify>175.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"170.","id":4213573,"corpo":"<p align=justify>170.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"165.","id":4213574,"corpo":"<p align=justify>165.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393659,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"nome_clean":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403831,"slug":"matematica-razao-e-proporcao-proporcionalidade"}],"slug":"matematica\/1175413","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Administrativa","id":4801}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bragan\u00e7a Paulista","sigla":"Camara de Braganca Paulista","id":1430,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A teoria do controle da qualidade total tem como pedra fundamental uma defini\u00e7\u00e3o de qualidade que tem como ponto de partida","provas":[{"id":40666,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Administrativa","id":4801},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bragan\u00e7a Paulista","sigla":"Camara de Braganca Paulista","id":1430,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-braganca-paulista-sp-2020-vunesp-assistente-de-gestao-de-politicas-publicas-area-gestao-administrativa","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Bragan\u00e7a Paulista - Assistente de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Administrativa - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-13 04:30:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1202602,"hashId":"48ba3462e0f5d4d7573cf72ca221f1ec","enunciado":"<p align=justify>A teoria do controle da qualidade total tem como pedra\r\nfundamental uma defini\u00e7\u00e3o de qualidade que tem como\r\nponto de partida<\/p>","resposta":4330097,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a prosperidade dos funcion\u00e1rios.","id":4330093,"corpo":"<p align=justify>a prosperidade dos funcion\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o estudo de resultados.","id":4330094,"corpo":"<p align=justify>o estudo de resultados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a implementa\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7as.","id":4330095,"corpo":"<p align=justify>a implementa\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7as.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o estudo de um processo e o planejamento do seu custo financeiro.","id":4330096,"corpo":"<p align=justify>o estudo de um processo e o planejamento do seu\r\ncusto financeiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o interesse do cliente.","id":4330097,"corpo":"<p align=justify>o interesse do cliente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396576,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Processos e Certifica\u00e7\u00e3o ISO 9000:2000","oab":false,"nome":"Processos e Certifica\u00e7\u00e3o ISO 9000:2000","pai":417247,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404602,"slug":"administracao-geral-processos-e-certificacao-iso-9000-2000"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o da Qualidade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Qualidade","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417247,"slug":"administracao-geral-gestao-da-qualidade"}],"slug":"administracao-geral\/1202602","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor de Recursos Humanos","id":6064}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos de Avar\u00e9","sigla":"AVAREPREV","id":3839,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com suas opera\u00e7\u00f5es e processos, o trabalho em Recursos Humanos pode ser dividido em subsistemas. Na literatura da \u00e1rea, \u00e9 comum classificar os subsistemas de provis\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o em RH como pertinentes a","provas":[{"id":43395,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Recursos Humanos","id":6064},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos de Avar\u00e9","sigla":"AVAREPREV","id":3839,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"avareprev-sp-2020-vunesp-supervisor-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"VUNESP - AVAREPREV - Supervisor de Recursos Humanos - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-13 04:30:53","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1299468,"hashId":"520b9a350873ce669f91841022ec62c9","enunciado":"<p align=justify>Com suas opera\u00e7\u00f5es e processos, o trabalho em\r\nRecursos Humanos pode ser dividido em subsistemas.\r\nNa literatura da \u00e1rea, \u00e9 comum classificar os subsistemas\r\nde provis\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o em RH como pertinentes a<\/p>","resposta":4734112,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"integra\u00e7\u00e3o das pessoas e treinamento e educa\u00e7\u00e3o de pessoal.","id":4734108,"corpo":"<p align=justify>integra\u00e7\u00e3o das pessoas e treinamento e educa\u00e7\u00e3o\r\nde pessoal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"administra\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios e remunera\u00e7\u00e3o direta e indireta.","id":4734109,"corpo":"<p align=justify>administra\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios e remunera\u00e7\u00e3o direta e\r\nindireta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"recrutamento de pessoal e atos de desligamento.","id":4734110,"corpo":"<p align=justify>recrutamento de pessoal e atos de desligamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias e treinamento e desenvolvimento.","id":4734111,"corpo":"<p align=justify>avalia\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias e treinamento e desenvolvimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sele\u00e7\u00e3o de pessoal e remunera\u00e7\u00e3o e benef\u00edcios.","id":4734112,"corpo":"<p align=justify>sele\u00e7\u00e3o de pessoal e remunera\u00e7\u00e3o e benef\u00edcios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407861,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Baseado em Segmentos de Cargos","oab":false,"nome":"Baseado em Segmentos de Cargos","pai":417322,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404671,"slug":"administracao-geral-baseado-em-segmentos-de-cargos"},{"nome_clean":"Fundamentos, Teorias e Escolas da Administra\u00e7\u00e3o e seu Impacto na Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Fundamentos, Teorias e Escolas da Administra\u00e7\u00e3o e seu Impacto na Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417320,"slug":"administracao-geral-fundamentos-teorias-e-escolas-da-administracao-e-seu-impacto-na-gestao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/1299468","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. De acordo com o C\u00f3digo Penal, realizar um ato que exponha a perigo um meio de transporte p\u00fablico, que impe\u00e7a ou dificulte o seu funcionamento \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o sujeita \u00e0 pena de deten\u00e7\u00e3o, de um a dois meses. Se esse fato resulta em um desastre, a pena \u00e9 de reclus\u00e3o, de dois a cinco meses. No caso de culpa, se ocorre desastre, a pena \u00e9 de deten\u00e7\u00e3o, de tr\u00eas a seis anos, conforme o artigo 262, \u00a7 1\u00ba e \u00a7 2\u00ba, do Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 1940. II. Expor ou abandonar um rec\u00e9m-nascido, com o objetivo de ocultar uma desonra pr\u00f3pria, \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o que prev\u00ea pena de deten\u00e7\u00e3o, de seis a oito anos, conforme disposto no C\u00f3digo Penal. Se esse fato resulta em uma les\u00e3o corporal de natureza grave no rec\u00e9m-nascido, a pena \u00e9 de deten\u00e7\u00e3o, de um a tr\u00eas meses. Se esse ato resulta na morte do rec\u00e9m-nascido, a pena \u00e9 de deten\u00e7\u00e3o, de oito a doze anos, conforme previsto no artigo 134, \u00a7 1\u00ba e \u00a7 2\u00ba, do C\u00f3digo Penal. III. Participar de suspens\u00e3o ou abandono coletivo de trabalho, praticando viol\u00eancia contra uma pessoa ou contra uma coisa, \u00e9 uma atitude sujeita \u00e0 pena de deten\u00e7\u00e3o, de um m\u00eas a um ano, e multa, al\u00e9m da pena correspondente \u00e0 viol\u00eancia. Nesse caso, para que se considere coletivo o abandono de trabalho \u00e9 indispens\u00e1vel o concurso de, pelo menos, tr\u00eas empregados, conforme previsto no artigo 200, Par\u00e1grafo \u00fanico, do Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 1940. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":53628,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-procurador","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Procurador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-09 15:51:12","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1620808,"hashId":"684dcca566c1b6c69276e83d5cc656cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. De acordo com o C\u00f3digo Penal, realizar um ato que exponha a perigo um meio de transporte p\u00fablico, que impe\u00e7a ou dificulte o seu funcionamento \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o sujeita \u00e0 pena de deten\u00e7\u00e3o, de um a dois meses. Se esse fato resulta em um desastre, a pena \u00e9 de reclus\u00e3o, de dois a cinco meses. No caso de culpa, se ocorre desastre, a pena \u00e9 de deten\u00e7\u00e3o, de tr\u00eas a seis anos, conforme o artigo 262, \u00a7 1\u00ba e \u00a7 2\u00ba, do Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 1940. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Expor ou abandonar um rec\u00e9m-nascido, com o objetivo de ocultar uma desonra pr\u00f3pria, \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o que prev\u00ea pena de deten\u00e7\u00e3o, de seis a oito anos, conforme disposto no C\u00f3digo Penal. Se esse fato resulta em uma les\u00e3o corporal de natureza grave no rec\u00e9m-nascido, a pena \u00e9 de deten\u00e7\u00e3o, de um a tr\u00eas meses. Se esse ato resulta na morte do rec\u00e9m-nascido, a pena \u00e9 de deten\u00e7\u00e3o, de oito a doze anos, conforme previsto no artigo 134, \u00a7 1\u00ba e \u00a7 2\u00ba, do C\u00f3digo Penal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Participar de suspens\u00e3o ou abandono coletivo de trabalho, praticando viol\u00eancia contra uma pessoa ou contra uma coisa, \u00e9 uma atitude sujeita \u00e0 pena de deten\u00e7\u00e3o, de um m\u00eas a um ano, e multa, al\u00e9m da pena correspondente \u00e0 viol\u00eancia. Nesse caso, para que se considere coletivo o abandono de trabalho \u00e9 indispens\u00e1vel o concurso de, pelo menos, tr\u00eas empregados, conforme previsto no artigo 200, Par\u00e1grafo \u00fanico, do Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 1940. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":6090579,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6090578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6090579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6090580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6090581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445634,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Periclita\u00e7\u00e3o da Vida e da Sa\u00fade","oab":true,"nome":"Periclita\u00e7\u00e3o da Vida e da Sa\u00fade","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406324,"slug":"direito-penal-periclitacao-da-vida-e-da-saude"},{"nome_clean":"Exposi\u00e7\u00e3o ou abandono de rec\u00e9m-nascido","oab":true,"nome":"Exposi\u00e7\u00e3o ou abandono de rec\u00e9m-nascido","pai":406324,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406329,"slug":"direito-penal-exposicao-ou-abandono-de-recem-nascido"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Organiza\u00e7\u00e3o do Trabalho","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Organiza\u00e7\u00e3o do Trabalho","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406341,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-organizacao-do-trabalho"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Incolumidade P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Incolumidade P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406346,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-incolumidade-publica"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Seguran\u00e7a dos Meios de Comunica\u00e7\u00e3o e Transporte e Outros Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Seguran\u00e7a dos Meios de Comunica\u00e7\u00e3o e Transporte e Outros Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":406346,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406403,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-seguranca-dos-meios-de-comunicacao-e-transporte-e-outros-servicos-publicos"}],"slug":"direito-penal\/1620808","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Cadista","id":5628},{"descricao":"Assistente de Execu\u00e7\u00e3o Fiscal","id":21084}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Assinale a alternativa que mostra o esbo\u00e7o do gr\u00e1fico da fun\u00e7\u00e3o f(x)= \u2212(x+1)2 +1 . ","provas":[{"id":51337,"cargo":{"descricao":"Cadista","id":5628},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Cadista - 2020"},{"id":51390,"cargo":{"descricao":"Assistente de Execu\u00e7\u00e3o Fiscal","id":21084},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Assistente de Execu\u00e7\u00e3o Fiscal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-10 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1550820,"hashId":"c0c6731860e975e64225e956a191980b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Assinale a alternativa que mostra o esbo\u00e7o do gr\u00e1fico da fun\u00e7\u00e3o <span class=\"ql-formula\" data-value=\"f\\left(x\\right)=\\ -\\left(x+1\\right)^2\\ +1\" wfd-id=\"22648\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"22649\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"22650\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"22651\"><span class=\"base\" wfd-id=\"22680\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"22691\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" wfd-id=\"22690\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"mspace\" wfd-id=\"22689\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\" wfd-id=\"22685\"><span class=\"mopen delimcenter\" wfd-id=\"22688\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\" wfd-id=\"22687\">x<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" wfd-id=\"22686\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" wfd-id=\"22684\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\" wfd-id=\"22683\">=<\/span><span class=\"mspace\" wfd-id=\"22682\"> <\/span><span class=\"mspace\" wfd-id=\"22681\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\" wfd-id=\"22655\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"22679\" style=\"height: 1.20401em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"22678\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" wfd-id=\"22677\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\" wfd-id=\"22660\"><span class=\"minner\" wfd-id=\"22669\"><span class=\"mopen delimcenter\" wfd-id=\"22676\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\" wfd-id=\"22675\">x<\/span><span class=\"mspace\" wfd-id=\"22674\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\" wfd-id=\"22673\">+<\/span><span class=\"mspace\" wfd-id=\"22672\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"22671\">1<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" wfd-id=\"22670\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"msupsub\" wfd-id=\"22661\"><span class=\"vlist-t\" wfd-id=\"22662\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"22663\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"22664\" style=\"height: 0.954008em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"22665\" style=\"top: -3.2029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"22668\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"22666\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"22667\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" wfd-id=\"22659\"> <\/span><span class=\"mspace\" wfd-id=\"22658\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\" wfd-id=\"22657\">+<\/span><span class=\"mspace\" wfd-id=\"22656\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\" wfd-id=\"22652\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"22654\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"22653\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> . <\/p>","resposta":5807959,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":5807958,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51337\/item-questao\/5807958-20210221002354000000-0.png\" style=\"\" width=\"229\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":5807959,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51337\/item-questao\/5807959-20210221002354000000-0.png\" style=\"\" width=\"230\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":5807960,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51337\/item-questao\/5807960-20210221002354000000-0.png\" style=\"\" width=\"229\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":5807961,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51337\/item-questao\/5807961-20210221002354000000-0.png\" style=\"\" width=\"229\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":5807962,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51337\/item-questao\/5807962-20210221002354000000-0.png\" style=\"\" width=\"229\"><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Lista de S\u00edmbolos:\u2227 Conector \u201ce\u201d\u2228 Conector \u201cou\u201d\u2228\u200b Conector \u201cou\u201d exclusivo\u21d2 Conector \u201cSe...ent\u00e3o...\u201d\u21d4 Conector \u201cSe e somente se\u201d\u00ac Nega\u00e7\u00e3o de uma proposi\u00e7\u00e3o","id":436352,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Lista de S\u00edmbolos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\land\" wfd-id=\"11107\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"11108\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"11109\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"11110\"><span class=\"base\" wfd-id=\"11111\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"11113\" style=\"height: 0.55556em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"11112\">\u2227<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Conector \u201ce\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\lor\" wfd-id=\"11099\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"11100\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"11101\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"11102\"><span class=\"base\" wfd-id=\"11103\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"11105\" style=\"height: 0.55556em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"11104\">\u2228<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Conector \u201cou\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\underline{\\lor}\" wfd-id=\"11077\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"11078\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"11079\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"11080\"><span class=\"base\" wfd-id=\"11081\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"11097\" style=\"height: 0.75556em; vertical-align: -0.2em;\"><\/span><span class=\"mord underline\" wfd-id=\"11082\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"11083\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"11087\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"11089\" style=\"height: 0.55556em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"11094\" style=\"top: -2.84em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"11096\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"underline-line\" wfd-id=\"11095\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"11090\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"11093\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"11091\"><span class=\"mord\" wfd-id=\"11092\">\u2228<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"11088\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"11084\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"11085\" style=\"height: 0.2em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"11086\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Conector \u201cou\u201d exclusivo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Rightarrow\" wfd-id=\"11069\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"11070\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"11071\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"11072\"><span class=\"base\" wfd-id=\"11073\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"11075\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\" wfd-id=\"11074\">\u21d2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Conector \u201cSe...ent\u00e3o...\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Leftrightarrow\" wfd-id=\"11061\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"11062\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"11063\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"11064\"><span class=\"base\" wfd-id=\"11065\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"11067\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\" wfd-id=\"11066\">\u21d4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Conector \u201cSe e somente se\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ac Nega\u00e7\u00e3o de uma proposi\u00e7\u00e3o<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Esbo\u00e7o do gr\u00e1fico da fun\u00e7\u00e3o quadr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Esbo\u00e7o do gr\u00e1fico da fun\u00e7\u00e3o quadr\u00e1tica","pai":403846,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408763,"slug":"matematica-esboco-do-grafico-da-funcao-quadratica"}],"slug":"matematica\/1550820","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Cabo da Pol\u00edcia Militar","id":16758}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao substituir a express\u00e3o destacada em - O ato da cria\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar pode ser confirmado pelos registros da reuni\u00e3o do conselho da Prov\u00edncia de S\u00e3o Paulo... - por - Os atos da cria\u00e7\u00e3o -, o trecho deve ser reescrito, estando a concord\u00e2ncia conforme a norma-padr\u00e3o, com as seguintes altera\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":40409,"cargo":{"descricao":"Cabo da Pol\u00edcia Militar","id":16758},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2020-vunesp-cabo-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Cabo da Pol\u00edcia Militar - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-10 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1192812,"hashId":"1ce571b3fb516c29a5595992a1d27527","enunciado":"<p align=\"justify\">Ao substituir a express\u00e3o destacada em - <strong>O ato da cria\u00e7\u00e3o<\/strong>\r\nda Pol\u00edcia Militar pode ser confirmado pelos registros\r\nda reuni\u00e3o do conselho da Prov\u00edncia de S\u00e3o Paulo... -\r\npor - <strong>Os atos da cria\u00e7\u00e3o<\/strong> -, o trecho deve ser reescrito,\r\nestando a concord\u00e2ncia conforme a norma-padr\u00e3o, com\r\nas seguintes altera\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":4289105,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os atos da cria\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar podem ser confirmado pelos registros da reuni\u00e3o do conselho da Prov\u00edncia de S\u00e3o Paulo...","id":4289102,"corpo":"<p align=justify>Os atos da cria\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar podem ser\r\nconfirmado pelos registros da reuni\u00e3o do conselho\r\nda Prov\u00edncia de S\u00e3o Paulo...<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os atos da cria\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar pode serem confirmados pelos registros da reuni\u00e3o do conselho da Prov\u00edncia de S\u00e3o Paulo...","id":4289103,"corpo":"<p align=justify>Os atos da cria\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar pode serem\r\nconfirmados pelos registros da reuni\u00e3o do conselho\r\nda Prov\u00edncia de S\u00e3o Paulo...<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os atos da cria\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar podem serem confirmado pelos registros da reuni\u00e3o do conselho da Prov\u00edncia de S\u00e3o Paulo...","id":4289104,"corpo":"<p align=justify>Os atos da cria\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar podem serem\r\nconfirmado pelos registros da reuni\u00e3o do conselho\r\nda Prov\u00edncia de S\u00e3o Paulo...<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os atos da cria\u00e7\u00e3o podem ser confirmados pelos registros da reuni\u00e3o do conselho da Prov\u00edncia de S\u00e3o Paulo...","id":4289105,"corpo":"<p align=justify>Os atos da cria\u00e7\u00e3o podem ser confirmados pelos\r\nregistros da reuni\u00e3o do conselho da Prov\u00edncia de\r\nS\u00e3o Paulo...<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 03 a 06. O in\u00edcio O ato da cria\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar pode ser confirmado pelos registros da reuni\u00e3o do conselho da Prov\u00edncia de S\u00e3o Paulo, presidida pelo Brigadeiro Rafael Tobias de Aguiar, realizada em 15 de dezembro de 1831. O efetivo inicial era composto por 100 homens a p\u00e9 e 30 a cavalo. A partir de mar\u00e7o de 1832, a Institui\u00e7\u00e3o, pela falta de aquartelamento pr\u00f3prio, foi instalada na ala t\u00e9rrea do Convento do Carmo, situada no quadril\u00e1tero da S\u00e9 e, hoje, demolida. A mil\u00edcia paulista, nos seus 185 anos de exist\u00eancia, foi organizada e reorganizada diversas vezes. Inicialmente, recebeu o nome de Guarda Municipal Permanente. No s\u00e9culo 20, foi denominada For\u00e7a Policial, For\u00e7a P\u00fablica, entre outras denomina\u00e7\u00f5es. Em 1926, foi criada a Guarda-Civil de S\u00e3o Paulo, como institui\u00e7\u00e3o auxiliar da For\u00e7a P\u00fablica, mas sem o car\u00e1ter militar desta. A menor unidade da Guarda Municipal Permanente, em 1831, era a esquadra, formada por um cabo e 24 soldados. (http:\/\/www.policiamilitar.sp.gov. \u2013 Acesso em: 08.12.2019. Adaptado)","id":395366,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 03 a 06.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"center\"><em>O in\u00edcio<\/em>\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">          O ato da cria\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar pode ser confirmado\r\npelos registros da reuni\u00e3o do conselho da Prov\u00edncia de S\u00e3o\r\nPaulo, presidida pelo Brigadeiro Rafael Tobias de Aguiar, realizada\r\nem 15 de dezembro de 1831. O efetivo inicial era composto\r\npor 100 homens a p\u00e9 e 30 a cavalo. A partir de mar\u00e7o\r\nde 1832, a Institui\u00e7\u00e3o, pela falta de aquartelamento pr\u00f3prio,\r\nfoi instalada na ala t\u00e9rrea do Convento do Carmo, situada no\r\nquadril\u00e1tero da S\u00e9 e, hoje, demolida.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          A mil\u00edcia paulista, nos seus 185 anos de exist\u00eancia, foi\r\norganizada e reorganizada diversas vezes.\r\nInicialmente, recebeu o nome de Guarda Municipal\r\nPermanente.\r\nNo s\u00e9culo 20, foi denominada For\u00e7a Policial,\r\nFor\u00e7a P\u00fablica, entre outras denomina\u00e7\u00f5es. Em 1926, foi criada\r\na Guarda-Civil de S\u00e3o Paulo, como institui\u00e7\u00e3o auxiliar da\r\nFor\u00e7a P\u00fablica, mas sem o car\u00e1ter militar desta.\r\n<\/p><p align=\"justify\">           A menor unidade da Guarda Municipal Permanente, em\r\n1831, era a esquadra, formada por um cabo e 24 soldados.\r\n<\/p><p align=\"right\">(http:\/\/www.policiamilitar.sp.gov. \u2013 Acesso em: 08.12.2019. Adaptado)<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 3 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1192812","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre interessados devidamente cadastrados ou que atenderem a todas as condi\u00e7\u00f5es exigidas para cadastramento at\u00e9 o terceiro dia anterior \u00e0 data do recebimento das propostas, observada a necess\u00e1ria qualifica\u00e7\u00e3o, \u00e9 denominada","provas":[{"id":43254,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cananeia-sp-2020-vunesp-controlador-interno","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Canan\u00e9ia - Controlador Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-10 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":1295195,"hashId":"d12f45c6e912461136b2aa4f2b88ac22","enunciado":"<p align=justify>A modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre interessados devidamente\r\ncadastrados ou que atenderem a todas as condi\u00e7\u00f5es\r\nexigidas para cadastramento at\u00e9 o terceiro dia anterior \u00e0\r\ndata do recebimento das propostas, observada a necess\u00e1ria\r\nqualifica\u00e7\u00e3o, \u00e9 denominada<\/p>","resposta":4714388,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Convite.","id":4714385,"corpo":"<p align=justify>Convite.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Preg\u00e3o.","id":4714386,"corpo":"<p align=justify>Preg\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Concorr\u00eancia.","id":4714387,"corpo":"<p align=justify>Concorr\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tomada de Pre\u00e7os.","id":4714388,"corpo":"<p align=justify>Tomada de Pre\u00e7os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Leil\u00e3o pelo melhor pre\u00e7o.","id":4714389,"corpo":"<p align=justify>Leil\u00e3o pelo melhor pre\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407336,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"},{"nome_clean":"Tomada de Pre\u00e7o","oab":true,"nome":"Tomada de Pre\u00e7o","pai":404462,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404464,"slug":"direito-administrativo-tomada-de-preco"}],"slug":"direito-administrativo\/1295195","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor Legislativo","id":7821}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mangaratiba","sigla":"Camara de Mangaratiba","id":4388,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinado munic\u00edpio publicou o edital oficial para realiza\u00e7\u00e3o de provas e t\u00edtulos para provimento de cargo efetivo e fixou o prazo de validade do concurso p\u00fablico para 6 (seis) meses, podendo ser prorrog\u00e1vel, ou n\u00e3o, por igual per\u00edodo. A esse respeito, segundo o art. 37 da CF, Inciso III, o prazo poder\u00e1 ser prorrog\u00e1vel ","provas":[{"id":51158,"cargo":{"descricao":"Supervisor Legislativo","id":7821},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mangaratiba","sigla":"Camara de Mangaratiba","id":4388,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-mangaratiba-rj-2020-instituto-access-supervisor-legislativo","tipo":1,"nome":"ACCESS - C\u00e2mara de Mangaratiba - Supervisor Legislativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-14 04:30:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1544963,"hashId":"7e29167765e481618b3b8d9d949bfbcb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Determinado munic\u00edpio publicou o edital oficial para realiza\u00e7\u00e3o de provas e t\u00edtulos para provimento de cargo efetivo e fixou o prazo de validade do concurso p\u00fablico para 6 (seis) meses, podendo ser prorrog\u00e1vel, ou n\u00e3o, por igual per\u00edodo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A esse respeito, segundo o art. 37 da CF, Inciso III, o prazo poder\u00e1 ser prorrog\u00e1vel <\/p>","resposta":5783233,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"para 6 (seis) meses. ","id":5783233,"corpo":"<p>para 6 (seis) meses. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"at\u00e9 5 (cinco) meses e 29 (vinte e nove) dias. ","id":5783234,"corpo":"<p>at\u00e9 5 (cinco) meses e 29 (vinte e nove) dias. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"para 1 (um) ano. ","id":5783235,"corpo":"<p>para 1 (um) ano. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"para 2 (dois) anos. ","id":5783236,"corpo":"<p>para 2 (dois) anos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"por duas vezes, sendo a primeira de 4 (quatro) meses e a segunda de 3 (tr\u00eas) meses.","id":5783237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por duas vezes, sendo a primeira de 4 (quatro) meses e a segunda de 3 (tr\u00eas) meses.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435579,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"nome_clean":"Concurso P\u00fablico","oab":true,"nome":"Concurso P\u00fablico","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408018,"slug":"direito-administrativo-concurso-publico"},{"nome_clean":"Prazo de validade dos concursos p\u00fablicos","oab":true,"nome":"Prazo de validade dos concursos p\u00fablicos","pai":408018,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408023,"slug":"direito-administrativo-prazo-de-validade-dos-concursos-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/1544963","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia Municipal de Tr\u00e2nsito e Transportes do Munic\u00edpio de Ji-Paran\u00e1 - AMT \/Ji-Paran\u00e1 \/RO","sigla":"AMT Ji Parana RO","id":4048,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro (CTB), sobre os deveres dos usu\u00e1rios das vias terrestres, assinale a alternativa INCORRETA. ","provas":[{"id":51755,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Autarquia Municipal de Tr\u00e2nsito e Transportes do Munic\u00edpio de Ji-Paran\u00e1 - AMT \/Ji-Paran\u00e1 \/RO","sigla":"AMT Ji Parana RO","id":4048,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"amt-ji-parana-ro-ro-2020-consulplan-motorista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - AMT \/Ji-Paran\u00e1 \/RO - Motorista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-14 04:30:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1598063,"hashId":"069a9fe005862844ff0b268633e1fd85","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro (CTB), sobre os deveres dos usu\u00e1rios das vias terrestres, assinale a alternativa INCORRETA. <\/p>","resposta":5997279,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O condutor dever\u00e1 sempre ter dom\u00ednio de seu ve\u00edculo, dirigindo-o com cuidado e aten\u00e7\u00e3o. ","id":5997276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O condutor dever\u00e1 sempre ter dom\u00ednio de seu ve\u00edculo, dirigindo-o com cuidado e aten\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todo usu\u00e1rio das vias terrestres deve abster-se de atos que possam gerar perigo ao tr\u00e2nsito. ","id":5997277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo usu\u00e1rio das vias terrestres deve abster-se de atos que possam gerar perigo ao tr\u00e2nsito. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todo condutor deve abster-se de obstruir o tr\u00e2nsito ou de torn\u00e1-lo perigoso atirando, depositando ou abandonando objetos nas vias p\u00fablicas. ","id":5997278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo condutor deve abster-se de obstruir o tr\u00e2nsito ou de torn\u00e1-lo perigoso atirando, depositando ou abandonando objetos nas vias p\u00fablicas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todo condutor dever\u00e1, ap\u00f3s colocar seu ve\u00edculo em circula\u00e7\u00e3o nas vias p\u00fablicas, verificar a exist\u00eancia e as boas condi\u00e7\u00f5es de funcionamento dos equipamentos de uso obrigat\u00f3rio.","id":5997279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo condutor dever\u00e1, ap\u00f3s colocar seu ve\u00edculo em circula\u00e7\u00e3o nas vias p\u00fablicas, verificar a exist\u00eancia e as boas condi\u00e7\u00f5es de funcionamento dos equipamentos de uso obrigat\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442924,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo IV - Dos Pedestres e Condutores de Ve\u00edculos N\u00e3o Motorizados","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo IV - Dos Pedestres e Condutores de Ve\u00edculos N\u00e3o Motorizados","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421868,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iv-dos-pedestres-e-condutores-de-veiculos-nao-motorizados"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1598063","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432}],"orgaos":[{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a aplica\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem em situa\u00e7\u00f5es de pandemia como a da COVID-19, \u00e9 um DEVER desses profissionais:","provas":[{"id":54211,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432},"orgao":{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"chc-ufpr-pr-2020-funpar-nc-ufpr-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHC-UFPR - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-14 04:30:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1643433,"hashId":"1fc391d4a586cdddb71beb711888772a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a aplica\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem em situa\u00e7\u00f5es de pandemia como a da COVID-19, \u00e9 um DEVER desses profissionais:<\/p>","resposta":6188018,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"recusar-se a executar atividades que n\u00e3o sejam de sua compet\u00eancia t\u00e9cnica, cient\u00edfica, \u00e9tica e legal ou que n\u00e3o ofere\u00e7am seguran\u00e7a ao profissional, \u00e0 pessoa, \u00e0 fam\u00edlia e \u00e0 coletividade.","id":6188014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">recusar-se a executar atividades que n\u00e3o sejam de sua compet\u00eancia t\u00e9cnica, cient\u00edfica, \u00e9tica e legal ou que n\u00e3o ofere\u00e7am seguran\u00e7a ao profissional, \u00e0 pessoa, \u00e0 fam\u00edlia e \u00e0 coletividade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"assumir encargos em servi\u00e7os que prestem cuidado \u00e0 pessoa e coletividade independentemente de suas experi\u00eancias pr\u00e9vias e compet\u00eancia t\u00e9cnica.","id":6188015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assumir encargos em servi\u00e7os que prestem cuidado \u00e0 pessoa e coletividade independentemente de suas experi\u00eancias pr\u00e9vias e compet\u00eancia t\u00e9cnica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"suspender as atividades individuais ou coletivas quando o local de trabalho n\u00e3o oferecer condi\u00e7\u00f5es seguras para o exerc\u00edcio profissional e\/ou desrespeitar a legisla\u00e7\u00e3o vigente.","id":6188016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">suspender as atividades individuais ou coletivas quando o local de trabalho n\u00e3o oferecer condi\u00e7\u00f5es seguras para o exerc\u00edcio profissional e\/ou desrespeitar a legisla\u00e7\u00e3o vigente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"exercer atividades assistenciais em respeito \u00e0 dignidade humana e \u00e0 prote\u00e7\u00e3o dos direitos dos profissionais de enfermagem.","id":6188017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exercer atividades assistenciais em respeito \u00e0 dignidade humana e \u00e0 prote\u00e7\u00e3o dos direitos dos profissionais de enfermagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"disponibilizar assist\u00eancia de enfermagem \u00e0 coletividade quando convocado e sem pleitear vantagens pessoais.","id":6188018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">disponibilizar assist\u00eancia de enfermagem \u00e0 coletividade quando convocado e sem pleitear vantagens pessoais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448207,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 23 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","pai":405862,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413247,"slug":"enfermagem-resolucao-cofen-564-17"}],"slug":"enfermagem\/1643433","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0s mudan\u00e7as institucionais, em especial com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ag\u00eancias executivas, analise as afirmativas abaixo. I. Ag\u00eancia executiva \u00e9 a qualifica\u00e7\u00e3o dada \u00e0 autarquia ou funda\u00e7\u00e3o que celebre contrato de gest\u00e3o com o \u00f3rg\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o Direta a que se acha vinculada, para a melhoria da efici\u00eancia e redu\u00e7\u00e3o de custos. II. O Poder Executivo poder\u00e1 qualificar como Ag\u00eancia Executiva a autarquia ou funda\u00e7\u00e3o que tenha cumprido os seguintes requisitos: I- ter um plano estrat\u00e9gico de reestrutura\u00e7\u00e3o e de desenvolvimento institucional em andamento; II - ter celebrado contrato de gest\u00e3o com o respectivo Minist\u00e9rio supervisor. III. A qualifica\u00e7\u00e3o como Ag\u00eancia Executiva ser\u00e1 feita em ato do Ministro da Justi\u00e7a. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":40356,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tre-pa-2020-ibfc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"IBFC - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-14 04:30:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1191175,"hashId":"cc35b07d2a1c879085194cd52915469a","enunciado":"<p align=\"justify\">No que diz respeito \u00e0s mudan\u00e7as\r\ninstitucionais, em especial com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s\r\nag\u00eancias executivas, analise as afirmativas\r\nabaixo.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Ag\u00eancia executiva \u00e9 a qualifica\u00e7\u00e3o dada \u00e0\r\nautarquia ou funda\u00e7\u00e3o que celebre contrato de\r\ngest\u00e3o com o \u00f3rg\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o Direta a\r\nque se acha vinculada, para a melhoria da\r\nefici\u00eancia e redu\u00e7\u00e3o de custos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. O Poder Executivo poder\u00e1 qualificar como\r\nAg\u00eancia Executiva a autarquia ou funda\u00e7\u00e3o que\r\ntenha cumprido os seguintes requisitos: I- ter\r\num plano estrat\u00e9gico de reestrutura\u00e7\u00e3o e de\r\ndesenvolvimento institucional em andamento; II\r\n- ter celebrado contrato de gest\u00e3o com o\r\nrespectivo Minist\u00e9rio supervisor.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. A qualifica\u00e7\u00e3o como Ag\u00eancia Executiva ser\u00e1\r\nfeita em ato do Ministro da Justi\u00e7a.\r\nAssinale a alternativa correta.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4281582,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas","id":4281581,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas","id":4281582,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas","id":4281583,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas","id":4281584,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395230,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"Autarquias","oab":true,"nome":"Autarquias","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404347,"slug":"direito-administrativo-autarquias"},{"nome_clean":"Ag\u00eancias Executivas","oab":true,"nome":"Ag\u00eancias Executivas","pai":407854,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404349,"slug":"direito-administrativo-agencias-executivas"},{"nome_clean":"Esp\u00e9cies de autarquias","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies de autarquias","pai":404347,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407854,"slug":"direito-administrativo-especies-de-autarquias"}],"slug":"direito-administrativo\/1191175","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Enfermagem","id":18984}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tipologia cl\u00e1ssica classifica as doen\u00e7as em transmiss\u00edveis e em doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis, tendo como crit\u00e9rio a etiopatogenia. Por essa raz\u00e3o, surgiu, recentemente, a proposta de condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade entendida como as circunst\u00e2ncias que se apresentam de forma mais ou menos persistentes na sa\u00fade das pessoas e que exigem respostas sociais reativas ou proativas, epis\u00f3dicas ou cont\u00ednuas, e fragmentadas ou integradas dos sistemas de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, dos profissionais de sa\u00fade e das pessoas usu\u00e1rias. Dentre as condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade supracitadas, as mesmas se dividem em:","provas":[{"id":47147,"cargo":{"descricao":"Enfermagem","id":18984},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2020-uepa-enfermagem","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-14 04:30:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1434306,"hashId":"d0ee2edf9767dbc132bba756df7cc0cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tipologia cl\u00e1ssica classifica as doen\u00e7as em transmiss\u00edveis e em doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis, tendo como crit\u00e9rio a etiopatogenia. Por essa raz\u00e3o, surgiu, recentemente, a proposta de condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade entendida como as circunst\u00e2ncias que se apresentam de forma mais ou menos persistentes na sa\u00fade das pessoas e que exigem respostas sociais reativas ou proativas, epis\u00f3dicas ou cont\u00ednuas, e fragmentadas ou integradas dos sistemas de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, dos profissionais de sa\u00fade e das pessoas usu\u00e1rias. Dentre as condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade supracitadas, as mesmas se dividem em:<\/p>","resposta":5298732,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Surto e Epidemia","id":5298731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Surto e Epidemia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Agudas e cr\u00f4nicas","id":5298732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Agudas e cr\u00f4nicas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Epidemia e Pandemia","id":5298733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Epidemia e Pandemia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reativas e Espor\u00e1dicas","id":5298734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reativas e Espor\u00e1dicas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Traum\u00e1tica e N\u00e3o Traum\u00e1tica","id":5298735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Traum\u00e1tica e N\u00e3o Traum\u00e1tica<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423336,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Epidemiologia","oab":false,"nome":"Epidemiologia","pai":428284,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428288,"slug":"enfermagem-epidemiologia"}],"slug":"enfermagem\/1434306","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Enfermagem","id":18984}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A forma de transmiss\u00e3o \u00e9 o elemento mais importante na cadeia epidemiol\u00f3gica, uma vez que \u00e9 o elo mais pass\u00edvel da quebra ou interrup\u00e7\u00e3o. As medidas de precau\u00e7\u00e3o e isolamento visam interromper estes mecanismos de transmiss\u00e3o e prevenir infec\u00e7\u00f5es. Em rela\u00e7\u00e3o aos tipos de precau\u00e7\u00f5es espec\u00edficas, quanto ao modo de transmiss\u00e3o, associe as colunas abaixo.1. Precau\u00e7\u00f5es por got\u00edculas2. Precau\u00e7\u00f5es por contato3. Precau\u00e7\u00f5es por aeross\u00f3is( ) Diarreia em paciente com incontin\u00eancia( ) Caxumba( ) Meningite meningoc\u00f3cica( ) Tuberculose pulmonar( ) Microorganismo multirresistente( ) VaricelaA alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta de cima para baixo \u00e9:","provas":[{"id":47147,"cargo":{"descricao":"Enfermagem","id":18984},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2020-uepa-enfermagem","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-14 04:30:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1434375,"hashId":"c86590200e10f729cf1f9de1a3bf349a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma de transmiss\u00e3o \u00e9 o elemento mais importante na cadeia epidemiol\u00f3gica, uma vez que \u00e9 o elo mais pass\u00edvel da quebra ou interrup\u00e7\u00e3o. As medidas de precau\u00e7\u00e3o e isolamento visam interromper estes mecanismos de transmiss\u00e3o e prevenir infec\u00e7\u00f5es. Em rela\u00e7\u00e3o aos tipos de precau\u00e7\u00f5es espec\u00edficas, quanto ao modo de transmiss\u00e3o, associe as colunas abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Precau\u00e7\u00f5es por got\u00edculas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Precau\u00e7\u00f5es por contato<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Precau\u00e7\u00f5es por aeross\u00f3is<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Diarreia em paciente com incontin\u00eancia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Caxumba<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Meningite meningoc\u00f3cica<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Tuberculose pulmonar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Microorganismo multirresistente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Varicela<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta de cima para baixo \u00e9:<\/p>","resposta":5299080,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3, 2, 1, 1, 2, 3","id":5299076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3, 2, 1, 1, 2, 3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, 1, 1, 2, 3, 3","id":5299077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2, 1, 1, 2, 3, 3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 3, 2, 3, 2, 1","id":5299078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 3, 2, 3, 2, 1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 3, 1, 1, 2, 3","id":5299079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2, 3, 1, 1, 2, 3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2, 1, 1, 3, 2, 3","id":5299080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2, 1, 1, 3, 2, 3<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423336,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Epidemiologia","oab":false,"nome":"Epidemiologia","pai":428284,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428288,"slug":"enfermagem-epidemiologia"}],"slug":"enfermagem\/1434375","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os frutos que apresentam, em determinada etapa do seu ciclo vital, um aumento r\u00e1pido e acentuado na atividade respirat\u00f3ria, com amadurecimento imediato, podendo amadurecer na planta ou fora dela se colhidos maduros, ou seja, fisiologicamente desenvolvidos; uma s\u00e9rie de mudan\u00e7as bioqu\u00edmicas \u00e9 iniciada por produ\u00e7\u00e3o autocatal\u00edticas de etileno, marcando a transi\u00e7\u00e3o entre o desenvolvimento e a senesc\u00eancia, envolvendo aumento na respira\u00e7\u00e3o e condu\u00e7\u00e3o ao amadurecimento. Estes frutos s\u00e3o denominados:","provas":[{"id":42657,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-tecnico-agricola","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-14 17:47:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1271151,"hashId":"72e8cfd6b1f34cbac9fa1dbf8c7ff85d","enunciado":"<p align=justify>Os frutos que apresentam, em determinada etapa do seu ciclo vital, um aumento r\u00e1pido e acentuado na atividade respirat\u00f3ria, com amadurecimento imediato, podendo amadurecer na planta ou fora dela se colhidos maduros, ou seja, fisiologicamente desenvolvidos; uma s\u00e9rie de mudan\u00e7as bioqu\u00edmicas \u00e9 iniciada por produ\u00e7\u00e3o autocatal\u00edticas de etileno, marcando a transi\u00e7\u00e3o entre o desenvolvimento e a senesc\u00eancia, envolvendo aumento na respira\u00e7\u00e3o e condu\u00e7\u00e3o ao amadurecimento. Estes frutos s\u00e3o denominados:<\/p>","resposta":4613320,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"climat\u00e9ricos.","id":4613320,"corpo":"<p align=justify>climat\u00e9ricos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o-climat\u00e9ricos.","id":4613321,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o-climat\u00e9ricos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aer\u00f3bicos.","id":4613322,"corpo":"<p align=justify>aer\u00f3bicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"anaer\u00f3bicos.","id":4613323,"corpo":"<p align=justify>anaer\u00f3bicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"autodestrui\u00e7\u00e3o.","id":4613324,"corpo":"<p align=justify>autodestrui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404466,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Morfologia Vegetal","oab":false,"nome":"Morfologia Vegetal","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401232,"slug":"engenharia-agronomica-morfologia-vegetal"},{"nome_clean":"Fisiologia Vegetal","oab":false,"nome":"Fisiologia Vegetal","pai":401232,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402599,"slug":"engenharia-agronomica-fisiologia-vegetal"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1271151","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043}],"cargos":[{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CEB n\u00ba 05\/2009 que fixa as Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil, disp\u00f5e em seu artigo 6\u00ba, que as propostas pedag\u00f3gicas de Educa\u00e7\u00e3o Infantil devem respeitar os seguintes princ\u00edpios:","provas":[{"id":73448,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2020-metrocapital-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Int\u00e9rprete de Libras - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-23 04:02:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":2259963,"hashId":"78f8dae940a119597486005df13c7ec5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CEB n\u00ba 05\/2009 que fixa as Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil, disp\u00f5e em seu artigo 6\u00ba, que as propostas pedag\u00f3gicas de Educa\u00e7\u00e3o Infantil devem respeitar os seguintes princ\u00edpios:<\/p>","resposta":8896074,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9ticos, pol\u00edticos e est\u00e9ticos.","id":8896074,"corpo":"<p>\u00e9ticos, pol\u00edticos e est\u00e9ticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"morais, pol\u00edticos e econ\u00f4micos.","id":8896075,"corpo":"<p>morais, pol\u00edticos e econ\u00f4micos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sociais, \u00e9ticos e est\u00e9ticos.","id":8896076,"corpo":"<p>sociais, \u00e9ticos e est\u00e9ticos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sociais, morais e econ\u00f4micos.","id":8896077,"corpo":"<p>sociais, morais e econ\u00f4micos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9ticos, pol\u00edticos e sociais.","id":8896078,"corpo":"<p>\u00e9ticos, pol\u00edticos e sociais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais da Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais da Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425876,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-da-educacao-infantil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043}],"cargos":[{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cConfigura-se como o conjunto de valores e pr\u00e1ticas que proporcionam a produ\u00e7\u00e3o, a socializa\u00e7\u00e3o de significados no espa\u00e7o social e contribuem intensamente para a constru\u00e7\u00e3o de identidades socioculturais dos educandos.\u201d Est\u00e1 \u00e9 a defini\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":73448,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2020-metrocapital-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Int\u00e9rprete de Libras - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-23 04:02:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":2259965,"hashId":"76d2aa003a9ee88dfcc78eca4680dbff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cConfigura-se como o conjunto de valores e pr\u00e1ticas que proporcionam a produ\u00e7\u00e3o, a socializa\u00e7\u00e3o de significados no espa\u00e7o social e contribuem intensamente para a constru\u00e7\u00e3o de identidades socioculturais dos educandos.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 \u00e9 a defini\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":8896085,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aprendizagem.","id":8896084,"corpo":"<p>aprendizagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"curr\u00edculo.","id":8896085,"corpo":"<p>curr\u00edculo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"m\u00e9todo.","id":8896086,"corpo":"<p>m\u00e9todo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ensino.","id":8896087,"corpo":"<p>ensino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"disciplina.","id":8896088,"corpo":"<p>disciplina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Curr\u00edculo","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo","pai":425913,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425916,"slug":"pedagogia-curriculo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043}],"cargos":[{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta no que diz respeito a Educa\u00e7\u00e3o Especial:I \u2013 \u00e9 uma modalidade de ensino destinada a educandos portadores de necessidades educativas especiais no campo da aprendizagem.II \u2013 deve seguir os mesmos requisitos curriculares dos respectivos n\u00edveis de ensino aos quais est\u00e1 associada.III \u2013 tem por objetivo promover melhor qualidade de vida \u00e0queles que necessitam de atendimento adequado \u00e0 realidade f\u00edsica, mental sensorial e social.","provas":[{"id":73448,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2020-metrocapital-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Int\u00e9rprete de Libras - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-23 04:02:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":2259970,"hashId":"629e0ef35f382bcd259a8b63d470f108","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta no que diz respeito a Educa\u00e7\u00e3o Especial:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 \u00e9 uma modalidade de ensino destinada a educandos portadores de necessidades educativas especiais no campo da aprendizagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 deve seguir os mesmos requisitos curriculares dos respectivos n\u00edveis de ensino aos quais est\u00e1 associada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 tem por objetivo promover melhor qualidade de vida \u00e0queles que necessitam de atendimento adequado \u00e0 realidade f\u00edsica, mental sensorial e social.<\/p>","resposta":8896113,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.","id":8896109,"corpo":"<p>Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.","id":8896110,"corpo":"<p>Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.","id":8896111,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III s\u00e3o verdadeiros.","id":8896112,"corpo":"<p>Apenas os itens II e III s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.","id":8896113,"corpo":"<p>Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o especial","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o especial","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426019,"slug":"pedagogia-educacao-especial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma determinada constru\u00e7\u00e3o possui 5 portas de 11 metros cada. Uma pessoa passou uma vez pela primeira porta, duas vezes pela segunda porta e assim por diante, at\u00e9 passar cinco vezes pela quinta porta. Diante dessas informa\u00e7\u00f5es, pode-se afirmar que essa pessoa percorreu, em metros:","provas":[{"id":73447,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2020-metrocapital-professor-de-ensino-fundamental-area-matematica","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-23 04:02:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2259984,"hashId":"2de0fabdce707edeb95e7d3566642e66","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma determinada constru\u00e7\u00e3o possui 5 portas de 11 metros cada. Uma pessoa passou uma vez pela primeira porta, duas vezes pela segunda porta e assim por diante, at\u00e9 passar cinco vezes pela quinta porta. Diante dessas informa\u00e7\u00f5es, pode-se afirmar que essa pessoa percorreu, em metros:<\/p>","resposta":8896182,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"90.","id":8896179,"corpo":"<p>90.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"124.","id":8896180,"corpo":"<p>124.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"156.","id":8896181,"corpo":"<p>156.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"165.","id":8896182,"corpo":"<p>165.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"180.","id":8896183,"corpo":"<p>180.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516982,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u00e1rea no quadrante positivo, formada internamente pela intersec\u00e7\u00e3o das retas e o ponto (0;0) \u00e9:Dados: y=x; y=2x; y=2-x","provas":[{"id":73447,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2020-metrocapital-professor-de-ensino-fundamental-area-matematica","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-23 04:02:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2259990,"hashId":"6bc070adaaaa2a0d3aab0c159e2bc469","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1rea no quadrante positivo, formada internamente pela intersec\u00e7\u00e3o das retas e o ponto (0;0) \u00e9:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dados: <em>y=x; y=2x; y=2-x<\/em><\/p>","resposta":8896212,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2","id":8896209,"corpo":"<p>2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1","id":8896210,"corpo":"<p>1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00bd","id":8896211,"corpo":"<p>\u00bd<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1\/3","id":8896212,"corpo":"<p>1\/3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00bc","id":8896213,"corpo":"<p>\u00bc<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516982,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"\u00c1reas de Pol\u00edgonos Convexos","oab":false,"nome":"\u00c1reas de Pol\u00edgonos Convexos","pai":403882,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408913,"slug":"matematica-areas-de-poligonos-convexos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As equa\u00e7\u00f5es do sistema a seguir tem quantas solu\u00e7\u00f5es poss\u00edveis? {x=5y+52x=10y+10\u200b ","provas":[{"id":73447,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2020-metrocapital-professor-de-ensino-fundamental-area-matematica","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-23 04:02:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2259991,"hashId":"c717d76fe1c21fb0e3fdd9c1954d3cbc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As equa\u00e7\u00f5es do sistema a seguir tem quantas solu\u00e7\u00f5es poss\u00edveis? <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left \\{ \\begin{matrix} x = 5y + 5  \\\\ 2x = 10y + 10 \\end{matrix} \\right.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 2.40003em; vertical-align: -0.95003em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size3\">{<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.45em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","resposta":8896217,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Duas","id":8896214,"corpo":"<p>Duas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma apenas","id":8896215,"corpo":"<p>Uma apenas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quatro","id":8896216,"corpo":"<p>Quatro<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Infinitas","id":8896217,"corpo":"<p>Infinitas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma","id":8896218,"corpo":"<p>Nenhuma<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516982,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Sistemas de Equa\u00e7\u00f5esdo 1\u00ba Grau","oab":false,"nome":"Sistemas de Equa\u00e7\u00f5esdo 1\u00ba Grau","pai":403843,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403841,"slug":"matematica-sistemas-de-equacoes-do-1o-grau"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de um sistema linear","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de um sistema linear","pai":403903,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408828,"slug":"matematica-solucao-de-um-sistema-linear"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma aerovia \u00e9 definida como um conjunto de trajet\u00f3rias poss\u00edveis utilizadas por avi\u00f5es. Em viagens internacionais \u00e9 usual o avi\u00e3o utilizar trajet\u00f3rias circulares durante o deslocamento no chamado voo de cruzeiro. Mais precisamente, essas trajet\u00f3rias s\u00e3o setores circulares com o raio partindo do centro da Terra. Se em uma dessas viagens o avi\u00e3o inicia o voo de cruzeiro na posi\u00e7\u00e3o angular 20\u00b0 e termina na posi\u00e7\u00e3o angular 50\u00b0 (as duas posi\u00e7\u00f5es angulares foram estabelecidas em rela\u00e7\u00e3o a uma mesma origem), ent\u00e3o o deslocamento linear, em km, realizado pelo avi\u00e3o \u00e9 igual a ____ km. Considere: I- o raio da Terra (dist\u00e2ncia do centro a superf\u00edcie do planeta) igual a 6400 km; II- a altitude de cruzeiro (dist\u00e2ncia da superf\u00edcie do planeta at\u00e9 a trajet\u00f3ria do avi\u00e3o) igual a 14 km; III- o menor arco formado pelas posi\u00e7\u00f5es angulares. ","provas":[{"id":51649,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-eear-sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo-cfs-1-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-23 04:01:27","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1562060,"hashId":"c19ffa49d23afbaeba5858ae5f5c0219","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma aerovia \u00e9 definida como um conjunto de trajet\u00f3rias poss\u00edveis utilizadas por avi\u00f5es. Em viagens internacionais \u00e9 usual o avi\u00e3o utilizar trajet\u00f3rias circulares durante o deslocamento no chamado voo de cruzeiro. Mais precisamente, essas trajet\u00f3rias s\u00e3o setores circulares com o raio partindo do centro da Terra. Se em uma dessas viagens o avi\u00e3o inicia o voo de cruzeiro na posi\u00e7\u00e3o angular 20\u00b0 e termina na posi\u00e7\u00e3o angular 50\u00b0 (as duas posi\u00e7\u00f5es angulares foram estabelecidas em rela\u00e7\u00e3o a uma mesma origem), ent\u00e3o o deslocamento linear, em km, realizado pelo avi\u00e3o \u00e9 igual a ____ km. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- o raio da Terra (dist\u00e2ncia do centro a superf\u00edcie do planeta) igual a 6400 km;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II- a altitude de cruzeiro (dist\u00e2ncia da superf\u00edcie do planeta at\u00e9 a trajet\u00f3ria do avi\u00e3o) igual a 14 km; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- o menor arco formado pelas posi\u00e7\u00f5es angulares. <\/p>","resposta":5852887,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"712 ","id":5852886,"corpo":"<p>712 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1069 ","id":5852887,"corpo":"<p>1069 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 5345 ","id":5852888,"corpo":"<p> 5345 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 7483","id":5852889,"corpo":"<p> 7483<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437982,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  73 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Cinem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Cinem\u00e1tica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400867,"slug":"fisica-cinematica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"nome_clean":"MCU - Movimento Circular Uniforme","oab":false,"nome":"MCU - Movimento Circular Uniforme","pai":400867,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416578,"slug":"fisica-mcu-movimento-circular-uniforme"}],"slug":"fisica\/1562060","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","id":21227}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Peixoto (2019) e Ferreira-Rodrigues, n\u00e3o h\u00e1 consenso quanto \u00e0 diferencia\u00e7\u00e3o entre os conceitos normatiza\u00e7\u00e3o e padroniza\u00e7\u00e3o. Alguns autores consideram o primeiro como a segunda etapa do segundo, mas h\u00e1 autores que estabelecem uma clara distin\u00e7\u00e3o entre esses conceitos. Tomando como refer\u00eancia a diferencia\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes. I. A padroniza\u00e7\u00e3o refere-se \u00e0 uniformidade na interpreta\u00e7\u00e3o dos escores que os indiv\u00edduos recebem no teste. II. A normatiza\u00e7\u00e3o diz respeito \u00e0 uniformidade de procedimentos para a aplica\u00e7\u00e3o de um teste. III. Por meio da padroniza\u00e7\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel comparar o desempenho de um indiv\u00edduo com o de um grupo de refer\u00eancia. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":52991,"cargo":{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","id":21227},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2020-quadrix-especialista-em-psicologia-area-avaliacao-psicologica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-23 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1603014,"hashId":"1caf96f9dc5260a84751a7e976c6a0b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Peixoto (2019) e Ferreira-Rodrigues, n\u00e3o h\u00e1 consenso quanto \u00e0 diferencia\u00e7\u00e3o entre os conceitos normatiza\u00e7\u00e3o e padroniza\u00e7\u00e3o. Alguns autores consideram o primeiro como a segunda etapa do segundo, mas h\u00e1 autores que estabelecem uma clara distin\u00e7\u00e3o entre esses conceitos. Tomando como refer\u00eancia a diferencia\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A padroniza\u00e7\u00e3o refere-se \u00e0 uniformidade na interpreta\u00e7\u00e3o dos escores que os indiv\u00edduos recebem no teste. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A normatiza\u00e7\u00e3o diz respeito \u00e0 uniformidade de procedimentos para a aplica\u00e7\u00e3o de um teste. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Por meio da padroniza\u00e7\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel comparar o desempenho de um indiv\u00edduo com o de um grupo de refer\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6019210,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhum item est\u00e1 certo.","id":6019209,"corpo":"<p>Nenhum item est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 certo.","id":6019210,"corpo":"<p>Apenas o item I est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 certo.","id":6019211,"corpo":"<p>Apenas o item II est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas o item III est\u00e1 certo.","id":6019212,"corpo":"<p>Apenas o item III est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.","id":6019213,"corpo":"<p>Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443452,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"},{"nome_clean":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417467,"slug":"psicologia-psicodiagnostico-e-avaliacao-psicologica"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":417467,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417469,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"}],"slug":"psicologia\/1603014","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa de engenharia envia seus funcion\u00e1rios para tr\u00eas cidades A, B e C. No primeiro m\u00eas as probabilidades de escolha dos funcion\u00e1rios foram: 30% para a cidade A, 20% para a cidade B e 50% para a cidade C. No segundo m\u00eas, dos funcion\u00e1rios que foram para a cidade A, 10% migraram para a cidade B e 40% migraram para a cidade C, dos funcion\u00e1rios que foram para a cidade B, 20% migraram para a cidade A e 20% migraram para a cidade C, dos funcion\u00e1rios que foram para a cidade C, 30% migraram para a cidade A e 20% migraram para a cidade B. Nessas circunst\u00e2ncias, a probabilidade de escolha dos funcion\u00e1rios para a cidade A, no segundo m\u00eas, foi de:","provas":[{"id":53228,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-analista-administrativo-area-estatistica-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-23 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1610315,"hashId":"4683d110a56a0b2b4cdf5694a01ad3bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma empresa de engenharia envia seus funcion\u00e1rios para tr\u00eas cidades A, B e C. No primeiro m\u00eas as probabilidades de escolha dos funcion\u00e1rios foram: 30% para a cidade A, 20% para a cidade B e 50% para a cidade C. No segundo m\u00eas, dos funcion\u00e1rios que foram para a cidade A, 10% migraram para a cidade B e 40% migraram para a cidade C, dos funcion\u00e1rios que foram para a cidade B, 20% migraram para a cidade A e 20% migraram para a cidade C, dos funcion\u00e1rios que foram para a cidade C, 30% migraram para a cidade A e 20% migraram para a cidade B. Nessas circunst\u00e2ncias, a probabilidade de escolha dos funcion\u00e1rios para a cidade A, no segundo m\u00eas, foi de:<\/p>","resposta":6048315,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"25%","id":6048314,"corpo":"<p>25%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"34%","id":6048315,"corpo":"<p>34%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"41%","id":6048316,"corpo":"<p>41%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"28%","id":6048317,"corpo":"<p>28%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"46%","id":6048318,"corpo":"<p>46%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444361,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Propriedades sobre Probabilidades","oab":false,"nome":"Propriedades sobre Probabilidades","pai":7140,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426638,"slug":"estatistica-propriedades-sobre-probabilidades"}],"slug":"estatistica\/1610315","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Col\u00f4mbia","sigla":"","id":5314,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A audi\u00e7\u00e3o \u00e9 uma via sensorial de muita import\u00e2ncia tanto para o desenvolvimento da linguagem oral quanto da escrita. Estudos permitiram classificar a perda auditiva em graus e identificar os efeitos prejudiciais em sua consequ\u00eancia. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 habilidade de compreender a fala de acordo com o grau da perda auditiva classificada como severa, de acordo com o Manual de Audiologia do Conselho Federal de Fonoaudiologia (2017), marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. (_) S\u00f3 entende fala gritada\/amplificada. (_) Apresenta dificuldade frequente com fala intensa. (_) N\u00e3o entende a fala mesmo com amplifica\u00e7\u00e3o. (_) Apresenta dificuldade somente na fala fraca. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":73571,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Col\u00f4mbia","sigla":"","id":5314,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-colombia-sp-2020-instituto-consulplan-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Col\u00f4mbia - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-23 19:30:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2228412,"hashId":"88c683427c1afe792e1448a1e9709b7d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A audi\u00e7\u00e3o \u00e9 uma via sensorial de muita import\u00e2ncia tanto para o desenvolvimento da linguagem oral quanto da escrita. Estudos permitiram classificar a perda auditiva em graus e identificar os efeitos prejudiciais em sua consequ\u00eancia. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 habilidade de compreender a fala de acordo com o grau da perda auditiva classificada como severa, de acordo com o Manual de Audiologia do Conselho Federal de Fonoaudiologia (2017), marque <u>V<\/u> para as afirmativas verdadeiras e <u>F<\/u> para as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) S\u00f3 entende fala gritada\/amplificada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Apresenta dificuldade frequente com fala intensa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) N\u00e3o entende a fala mesmo com amplifica\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Apresenta dificuldade somente na fala fraca. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":8762059,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, F.","id":8762058,"corpo":"<p>V, V, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, F, F.","id":8762059,"corpo":"<p>V, F, F, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V, V.","id":8762060,"corpo":"<p>V, F, V, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, F, F.","id":8762061,"corpo":"<p>F, V, F, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513410,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043}],"cargos":[{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto a atua\u00e7\u00e3o do Int\u00e9rprete de Libras, \u00e9 correto afirmar, EXCETO:","provas":[{"id":73448,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2020-metrocapital-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Int\u00e9rprete de Libras - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-23 19:21:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":2259966,"hashId":"8a33f4719b2069c14d05c17a6db3410c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto a atua\u00e7\u00e3o do Int\u00e9rprete de Libras, \u00e9 correto afirmar, EXCETO:<\/p>","resposta":8896089,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o int\u00e9rprete deve conscientizar de que n\u00e3o \u00e9 professor, todavia, em situa\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas poder\u00e1 resolver a quest\u00e3o.","id":8896089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o int\u00e9rprete deve conscientizar de que n\u00e3o \u00e9 professor, todavia, em situa\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas poder\u00e1 resolver a quest\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o int\u00e9rprete de Libras deve dominar a l\u00edngua de sinais e a l\u00edngua portuguesa.","id":8896090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o int\u00e9rprete de Libras deve dominar a l\u00edngua de sinais e a l\u00edngua portuguesa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 atuar em situa\u00e7\u00f5es formais, como: escolas, palestras, reuni\u00f5es, etc.","id":8896091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 atuar em situa\u00e7\u00f5es formais, como: escolas, palestras, reuni\u00f5es, etc.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a flu\u00eancia da l\u00edngua de sinais \u00e9 obtida atrav\u00e9s da pr\u00e1tica, sem dispor do aparato te\u00f3rico que lhe concederia uma gradua\u00e7\u00e3o especifica na interpreta\u00e7\u00e3o e tradu\u00e7\u00e3o da Libras.","id":8896092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a flu\u00eancia da l\u00edngua de sinais \u00e9 obtida atrav\u00e9s da pr\u00e1tica, sem dispor do aparato te\u00f3rico que lhe concederia uma gradua\u00e7\u00e3o especifica na interpreta\u00e7\u00e3o e tradu\u00e7\u00e3o da Libras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O int\u00e9rprete de Libras tem a fun\u00e7\u00e3o de ser o canal comunicativo entre o aluno surdo, o professor, colegas e equipe escolar.","id":8896093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O int\u00e9rprete de Libras tem a fun\u00e7\u00e3o de ser o canal comunicativo entre o aluno surdo, o professor, colegas e equipe escolar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"nome_clean":"Leis de n\u00ba 12.001 \u00e0 13.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba 12.001 \u00e0 13.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395770,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-12-001-a-13-000"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.319\/2010 - Regulamenta a profiss\u00e3o de Tradutor e Int\u00e9rprete da L\u00edngua Brasileira de Sinais - LIBRAS","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.319\/2010 - Regulamenta a profiss\u00e3o de Tradutor e Int\u00e9rprete da L\u00edngua Brasileira de Sinais - LIBRAS","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":397716,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-319-2010-regulamenta-a-profissao-de-tradutor-e-interprete-da-lingua-brasileira-de-sinais-libras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":2653,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A an\u00e1lise de c\u00e9lulas em uma l\u00e2mina permitiu identificar um material como vegetal. O analista, para apresentar essa conclus\u00e3o, observou as seguintes estruturas:","provas":[{"id":47508,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":2653,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-mg-2020-cotec-fadenor-professor-de-educacao-basica-area-ciencias","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de S\u00e3o Francisco - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-24 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":1442346,"hashId":"c753f846c3e4fb2acca9eea35ee789f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A an\u00e1lise de c\u00e9lulas em uma l\u00e2mina permitiu identificar um material como vegetal. O analista, para apresentar essa conclus\u00e3o, observou as seguintes estruturas:<\/p>","resposta":5337502,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Parede celul\u00f3sica e lisossomos.","id":5337499,"corpo":"<p>Parede celul\u00f3sica e lisossomos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Peroxissomos e lisossomos.","id":5337500,"corpo":"<p>Peroxissomos e lisossomos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mitoc\u00f4ndria e plastos.","id":5337501,"corpo":"<p>Mitoc\u00f4ndria e plastos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Glioxissomos e plastos.","id":5337502,"corpo":"<p>Glioxissomos e plastos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Lisossomos e centr\u00edolos.","id":5337503,"corpo":"<p>Lisossomos e centr\u00edolos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424071,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biologia Celular","oab":false,"nome":"Biologia Celular","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398236,"slug":"biologia-biologia-celular"},{"nome_clean":"Citologia","oab":false,"nome":"Citologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398240,"slug":"biologia-citologia"}],"slug":"biologia\/1442346","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Capim","sigla":"Prefeitura","id":4359,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Baptista (2007, p. 13) afirma que o conceito de planejamento diz respeito \u00e0 \u201cdecis\u00e3o sobre os caminhos a serem percorridos, pela a\u00e7\u00e3o e \u00e0s provid\u00eancias necess\u00e1rias \u00e0 sua ado\u00e7\u00e3o, ao acompanhamento da execu\u00e7\u00e3o, ao controle, \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o e \u00e0 redefini\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o\u201d. Com base perspectiva de Baptista (2007), \u00e9 INCORRETO afirmar que: ","provas":[{"id":68116,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capim","sigla":"Prefeitura","id":4359,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-24 04:01:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2073481,"hashId":"85bacedfabbb047fdc79ba1e9a281b76","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Baptista (2007, p. 13) afirma que o conceito de planejamento diz respeito \u00e0 \u201cdecis\u00e3o sobre os caminhos a serem percorridos, pela a\u00e7\u00e3o e \u00e0s provid\u00eancias necess\u00e1rias \u00e0 sua ado\u00e7\u00e3o, ao acompanhamento da execu\u00e7\u00e3o, ao controle, \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o e \u00e0 redefini\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o\u201d. Com base perspectiva de Baptista (2007), \u00e9 INCORRETO afirmar que: <\/p>","resposta":8099154,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O planejamento \u00e9 um processo racional que implica um conjunto de opera\u00e7\u00f5es complexas e interligadas.","id":8099151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O planejamento \u00e9 um processo racional que implica um conjunto de opera\u00e7\u00f5es complexas e interligadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A constru\u00e7\u00e3o do planejamento envolve, necessariamente, an\u00e1lise da correla\u00e7\u00e3o de for\u00e7as sociais.","id":8099152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A constru\u00e7\u00e3o do planejamento envolve, necessariamente, an\u00e1lise da correla\u00e7\u00e3o de for\u00e7as sociais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O planejamento exige reflex\u00e3o, tomada de decis\u00e3o, a\u00e7\u00f5es e execu\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o.","id":8099153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O planejamento exige reflex\u00e3o, tomada de decis\u00e3o, a\u00e7\u00f5es e execu\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O planejamento possui uma dimens\u00e3o pol\u00edtica, sendo espa\u00e7o desprovido de rela\u00e7\u00f5es de poder.","id":8099154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O planejamento possui uma dimens\u00e3o pol\u00edtica, sendo espa\u00e7o desprovido de rela\u00e7\u00f5es de poder.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A operacionaliza\u00e7\u00e3o do planejamento pode exigir a constru\u00e7\u00e3o de planos, programas e projetos.","id":8099155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A operacionaliza\u00e7\u00e3o do planejamento pode exigir a constru\u00e7\u00e3o de planos, programas e projetos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495491,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","oab":false,"nome":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398183,"slug":"servico-social-planejamento-administracao-e-avaliacao-de-programas-e-projetos-sociais"}],"slug":"servico-social\/2073481","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - PSF","id":21243},{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta um adv\u00e9rbio.","provas":[{"id":71331,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-luiziana-pr-2020-unifil-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Luiziana - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"},{"id":72089,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-luiziana-pr-2020-unifil-tecnico-em-enfermagem-psf","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Luiziana - T\u00e9cnico em Enfermagem PSF - 2020"},{"id":60721,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-luiziana-pr-2020-unifil-contador","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Luiziana - Contador - 2020"},{"id":67055,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - PSF","id":21243},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-luiziana-pr-2020-unifil-cirurgiao-dentista-psf","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Luiziana - Cirurgi\u00e3o Dentista - PSF - 2020"},{"id":67953,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-luiziana-pr-2020-unifil-bioquimico","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Luiziana - Bioqu\u00edmico - 2020"},{"id":72076,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-luiziana-pr-2020-unifil-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Luiziana - Fisioterapeuta - 2020"},{"id":72081,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-luiziana-pr-2020-unifil-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Luiziana - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2020"},{"id":72086,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-luiziana-pr-2020-unifil-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Luiziana - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2020"},{"id":72087,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-luiziana-pr-2020-unifil-nutricionista","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Luiziana - Nutricionista - 2020"},{"id":72088,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-luiziana-pr-2020-unifil-psicologo","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Luiziana - Psic\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-24 04:30:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2202842,"hashId":"72c77020351211654e13c2f8c84a5c40","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta um adv\u00e9rbio.<\/p>","resposta":8649447,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cDepois de cerca de 15 minutos, prestes a serem cercados pela pol\u00edcia, os jovens executaram a segunda parte do plano\u201d","id":8649447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cDepois de cerca de 15 minutos, prestes a serem cercados pela pol\u00edcia, os jovens executaram a segunda parte do plano\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cIncel \u00e9 a contra\u00e7\u00e3o em ingl\u00eas para \u2018celibat\u00e1rios involunt\u00e1rios\u2019\u201d","id":8649448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<em>Incel<\/em> \u00e9 a contra\u00e7\u00e3o em ingl\u00eas para \u2018celibat\u00e1rios involunt\u00e1rios\u2019\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cO assassino, Wellington Menezes de Oliveira, de 23 anos, cometeu suic\u00eddio\u201d","id":8649449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO assassino, Wellington Menezes de Oliveira, de 23 anos, cometeu suic\u00eddio\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cO t\u00famulo abriga Guilherme Taucci Monteiro\u201d ","id":8649450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO t\u00famulo abriga Guilherme Taucci Monteiro\u201d <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder as quest\u00f5es. Um ano ap\u00f3s ataque em escola em Suzano, t\u00famulo de assassino recebe visitas de admiradores Um ano ap\u00f3s o ataque que matou dez pessoas na Escola Estadual Raul Brasil, em Suzano, na Grande S\u00e3o Paulo, o t\u00famulo de um dos jovens respons\u00e1veis pelo massacre volta e meia recebe admiradores que at\u00e9 velas acendem em sua homenagem Andr\u00e9 Vargas De Suzano para a BBC News Brasil Os funcion\u00e1rios do cemit\u00e9rio S\u00e3o Jo\u00e3o Batista, a quase 10 quil\u00f4metros da escola, desconversam, mas admitem que ficam de olho nos visitantes. O t\u00famulo abriga Guilherme Taucci Monteiro, o idealizador do ataque, conforme revelaram as conversas por aplicativo de celular e e-mails encontrados pela Pol\u00edcia Civil. Ele tinha 17 anos quando, junto de Luiz Henrique de Castro, de 25 anos, invadiu a escola numa manh\u00e3 do dia 13 de mar\u00e7o de 2019, uma quarta-feira. Eles tentavam imitar o massacre na escola de Columbine, no Estado americano do Colorado, em 1999, quando dois alunos assassinaram 13 pessoas e feriram 24. Dias antes, Taucci agradeceu pelas dicas que obteve no f\u00f3rum da deep web Dogolachan: \"Nascemos falhos, mas partiremos como her\u00f3is\". Virtualmente imposs\u00edvel de ser rastreado, \u00e9 no Dogolachan que os autoproclamados incels fermentam seu \u00f3dio contra mulheres e figuras de autoridade, como professores e parentes. Incel \u00e9 a contra\u00e7\u00e3o em ingl\u00eas para \"celibat\u00e1rios involunt\u00e1rios\", termo com o qual homens jovens, solit\u00e1rios, mis\u00f3ginos e rancorosos costumam se apresentar. Castro tamb\u00e9m escreveu no mesmo f\u00f3rum: \"Depois estaremos diante de Deus com nossas 7 virgens\". Armados com um rev\u00f3lver, uma machadinha, uma besta com dardos, coquet\u00e9is molotov e bombas falsas, os brasileiros estudaram o ataque em Columbine. Depois de cerca de 15 minutos, prestes a serem cercados pela pol\u00edcia, os jovens executaram a segunda parte do plano. Ap\u00f3s atirar contra um policial militar \u00e0 paisana que mora nas proximidades e ouviu os disparos, Taucci matou Castro e cometeu suic\u00eddio. Foi o segundo maior ataque em escolas brasileiras. O maior ocorreu em 2011, quando 12 crian\u00e7as foram mortas e 13 ficaram feridas na Escola Municipal Tasso da Silveira, em Realengo, no Rio de Janeiro. O assassino, Wellington Menezes de Oliveira, de 23 anos, cometeu suic\u00eddio ap\u00f3s ser baleado por um policial. [...] Dispon\u00edvel em https:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/brasil-51880555","id":510479,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto para responder as quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Um ano ap\u00f3s ataque em escola em Suzano, t\u00famulo de assassino recebe visitas de admiradores Um ano ap\u00f3s o ataque que matou dez pessoas na Escola Estadual Raul Brasil, em Suzano, na Grande S\u00e3o Paulo, o t\u00famulo de um dos jovens respons\u00e1veis pelo massacre volta e meia recebe admiradores que at\u00e9 velas acendem em sua homenagem <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Andr\u00e9 Vargas De Suzano para a BBC News Brasil <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Os funcion\u00e1rios do cemit\u00e9rio S\u00e3o Jo\u00e3o Batista, a quase 10 quil\u00f4metros da escola, desconversam, mas admitem que ficam de olho nos visitantes. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">O t\u00famulo abriga Guilherme Taucci Monteiro, o idealizador do ataque, conforme revelaram as conversas por aplicativo de celular e e-mails encontrados pela Pol\u00edcia Civil. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Ele tinha 17 anos quando, junto de Luiz Henrique de Castro, de 25 anos, invadiu a escola numa manh\u00e3 do dia 13 de mar\u00e7o de 2019, uma quarta-feira. Eles tentavam imitar o massacre na escola de Columbine, no Estado americano do Colorado, em 1999, quando dois alunos assassinaram 13 pessoas e feriram 24. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Dias antes, Taucci agradeceu pelas dicas que obteve no f\u00f3rum da <em>deep web<\/em> Dogolachan: \"Nascemos falhos, mas partiremos como her\u00f3is\". <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Virtualmente imposs\u00edvel de ser rastreado, \u00e9 no Dogolachan que os autoproclamados <em>incels <\/em>fermentam seu \u00f3dio contra mulheres e figuras de autoridade, como professores e parentes. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><em>Incel <\/em>\u00e9 a contra\u00e7\u00e3o em ingl\u00eas para \"celibat\u00e1rios involunt\u00e1rios\", termo com o qual homens jovens, solit\u00e1rios, mis\u00f3ginos e rancorosos costumam se apresentar. Castro tamb\u00e9m escreveu no mesmo f\u00f3rum: \"Depois estaremos diante de Deus com nossas 7 virgens\". <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Armados com um rev\u00f3lver, uma machadinha, uma besta com dardos, coquet\u00e9is molotov e bombas falsas, os brasileiros estudaram o ataque em Columbine. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Depois de cerca de 15 minutos, prestes a serem cercados pela pol\u00edcia, os jovens executaram a segunda parte do plano. Ap\u00f3s atirar contra um policial militar \u00e0 paisana que mora nas proximidades e ouviu os disparos, Taucci matou Castro e cometeu suic\u00eddio. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Foi o segundo maior ataque em escolas brasileiras. O maior ocorreu em 2011, quando 12 crian\u00e7as foram mortas e 13 ficaram feridas na Escola Municipal Tasso da Silveira, em Realengo, no Rio de Janeiro. O assassino, Wellington Menezes de Oliveira, de 23 anos, cometeu suic\u00eddio ap\u00f3s ser baleado por um policial. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">[...] <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em https:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/brasil-51880555<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Adv\u00e9rbios","oab":false,"nome":"Adv\u00e9rbios","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403624,"slug":"lingua-portuguesa-adverbios"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos adv\u00e9rbios","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos adv\u00e9rbios","pai":403624,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409264,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-dos-adverbios"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2202842","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Plantonista","id":12334},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise: \u201co futuro da humanidade depende n\u00e3o apenas de eliminarmos os combust\u00edveis f\u00f3sseis, como carv\u00e3o e petr\u00f3leo\u201d e assinale a alternativa que apresenta a classifica\u00e7\u00e3o correta dos voc\u00e1bulos em destaque.","provas":[{"id":72046,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-luiziana-pr-2020-unifil-assistente-social","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Luiziana - Assistente Social - 2020"},{"id":72075,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-luiziana-pr-2020-unifil-enfermeiro-psf","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Luiziana - Enfermeiro PSF - 2020"},{"id":72079,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Plantonista","id":12334},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-luiziana-pr-2020-unifil-medico-clinico-plantonista","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Luiziana - M\u00e9dico Cl\u00ednico Plantonista - 2020"},{"id":72083,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-luiziana-pr-2020-unifil-medico-area-ginecologista","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Luiziana - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-24 04:30:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2202964,"hashId":"2cb1cd3a0dd5791f29bc3c5ee6782508","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise: \u201c<u>o<\/u> futuro <u>da<\/u> humanidade depende n\u00e3o apenas de eliminarmos os combust\u00edveis <u>f\u00f3sseis<\/u>, como carv\u00e3o e petr\u00f3leo\u201d e assinale a alternativa que apresenta a classifica\u00e7\u00e3o correta dos voc\u00e1bulos em destaque.<\/p>","resposta":8649966,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Numeral; conjun\u00e7\u00e3o; substantivo.","id":8649965,"corpo":"<p>Numeral; conjun\u00e7\u00e3o; substantivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Artigo; preposi\u00e7\u00e3o; adjetivo.","id":8649966,"corpo":"<p>Artigo; preposi\u00e7\u00e3o; adjetivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Artigo; preposi\u00e7\u00e3o; substantivo.","id":8649967,"corpo":"<p>Artigo; preposi\u00e7\u00e3o; substantivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Artigo; conjun\u00e7\u00e3o; adjetivo. ","id":8649968,"corpo":"<p>Artigo; conjun\u00e7\u00e3o; adjetivo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder as quest\u00f5es. Ou agimos agora ou ser\u00e1 tarde demais O clima n\u00e3o espera: cientistas do IPCC alertam que combater o aquecimento global exige mudan\u00e7as sem precedentes, mas ainda \u00e9 poss\u00edvel se n\u00e3o perdermos tempo; e nossas florestas s\u00e3o motivo para ter esperan\u00e7a por Rodrigo Gerhardt O time mais robusto de cientistas do mundo, o Painel Intergovernamental de Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas (IPCC, em ingl\u00eas), divulgou nesta segunda-feira, na Coreia do Sul, um novo relat\u00f3rio sobre o caminho para limitar o aquecimento global a 1.5 grau e assim cumprir o hist\u00f3rico Acordo de Paris. \u00c9 uma tarefa que envolve escolhas dif\u00edceis e urgentes, e s\u00f3 poder\u00e1 ser alcan\u00e7ada se n\u00e3o perdermos mais tempo. Para l\u00edderes politicos e corporativos, a mensagem \u00e9 clara: \u201cAjam agora!\u201d. Atualmente, j\u00e1 enfrentamos 1 grau Celsius de aquecimento. Para os cientistas da ONU, que revisaram mais de 6 mil estudos, estamos muito pr\u00f3ximos de atingir 1.5\u00ba C e at\u00e9 mesmo chegar a 2\u00ba C de aquecimento j\u00e1 na primeira metade do s\u00e9culo, ou seja, logo daqui trinta anos. Este \u00e9 o n\u00edvel m\u00ednimo seguro para a forma como vivemos no planeta. A \u00fanica solu\u00e7\u00e3o poss\u00edvel, diz o relat\u00f3rio, \u00e9 reduzir pela metade at\u00e9 2030 a emiss\u00e3o de gases que esquentam o planeta, para ent\u00e3o zer\u00e1-las em 2050, al\u00e9m de absorver parte do carbono que j\u00e1 est\u00e1 na atmosfera. Neste caminho n\u00e3o bastam s\u00f3 novas tecnologias e energia limpa \u2013 as florestas tamb\u00e9m ter\u00e3o papel fundamental. \u201cNo cen\u00e1rio tra\u00e7ado pelo IPCC, o futuro da humanidade depende n\u00e3o apenas de eliminarmos os combust\u00edveis f\u00f3sseis, como carv\u00e3o e petr\u00f3leo, e zerar o desmatamento em escala mundial para reduzir as emiss\u00f5es, mas tamb\u00e9m proteger florestas, savanas e outras formas de vegeta\u00e7\u00e3o natural para capturar o excesso de CO2 que j\u00e1 est\u00e1 na atmosfera e o que ainda ser\u00e1 emitido na fase de transi\u00e7\u00e3o para uma economia neutra em carbono\u201d, diz o estrategista internacional de Florestas do Greenpeace, Paulo Ad\u00e1rio. Para ele, a melhor e mais aceit\u00e1vel forma de fazer isso \u00e9 adotar um ambicioso programa de restaura\u00e7\u00e3o das florestas degradadas em escala global. \u201cAfinal, as \u00e1rvores s\u00e3o \u2018usinas\u2019 naturais de capta\u00e7\u00e3o de carbono desenvolvidas e testadas h\u00e1 milh\u00f5es de anos\u201d, afirma. No Brasil, l\u00edderes pol\u00edticos e empresariais t\u00eam o dever de ampliar os compromissos j\u00e1 assumidos com a comunidade global e adotar as medidas necess\u00e1rias para nos proteger dos impactos que j\u00e1 est\u00e3o sendo sentidos, como secas severas prolongadas e tempestades com for\u00e7a recorde. \u201cAl\u00e9m de acelerar a transi\u00e7\u00e3o para uma matriz energ\u00e9tica 100% limpa e renov\u00e1vel, o pa\u00eds tem o desafio de revolucionar o setor agropecu\u00e1rio \u2013 que responde por cerca de 70% das emiss\u00f5es brasileiras, inclu\u00eddo ao \u2018pum\u2019 dos rebanhos, o uso de fertilizantes e o desmatamento de novas \u00e1reas \u2013 e traz\u00ea-lo para um patamar sustent\u00e1vel\u201d, afirma. Dispon\u00edvel em https:\/\/www.greenpeace.org\/brasil\/blog\/ou-agimos-agora-ou-seratardedemais\/?gclid=EAIaIQobChMI3tOxh57c6AIVRwmRCh00vQZTEAAYASAAEgI WhvD_BwE","id":510491,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto para responder as quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Ou agimos agora ou ser\u00e1 tarde demais O clima n\u00e3o espera: cientistas do IPCC alertam que combater o aquecimento global exige mudan\u00e7as sem precedentes, mas ainda \u00e9 poss\u00edvel se n\u00e3o perdermos tempo; e nossas florestas s\u00e3o motivo para ter esperan\u00e7a <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">por Rodrigo Gerhardt <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">O time mais robusto de cientistas do mundo, o Painel Intergovernamental de Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas (IPCC, em ingl\u00eas), divulgou nesta segunda-feira, na Coreia do Sul, um novo relat\u00f3rio sobre o caminho para limitar o aquecimento global a 1.5 grau e assim cumprir o hist\u00f3rico Acordo de Paris. \u00c9 uma tarefa que envolve escolhas dif\u00edceis e urgentes, e s\u00f3 poder\u00e1 ser alcan\u00e7ada se n\u00e3o perdermos mais tempo. Para l\u00edderes politicos e corporativos, a mensagem \u00e9 clara: \u201cAjam agora!\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Atualmente, j\u00e1 enfrentamos 1 grau Celsius de aquecimento. Para os cientistas da ONU, que revisaram mais de 6 mil estudos, estamos muito pr\u00f3ximos de atingir 1.5\u00ba C e at\u00e9 mesmo chegar a 2\u00ba C de aquecimento j\u00e1 na primeira metade do s\u00e9culo, ou seja, logo daqui trinta anos. Este \u00e9 o n\u00edvel m\u00ednimo seguro para a forma como vivemos no planeta. A \u00fanica solu\u00e7\u00e3o poss\u00edvel, diz o relat\u00f3rio, \u00e9 reduzir pela metade at\u00e9 2030 a emiss\u00e3o de gases que esquentam o planeta, para ent\u00e3o zer\u00e1-las em 2050, al\u00e9m de absorver parte do carbono que j\u00e1 est\u00e1 na atmosfera. Neste caminho n\u00e3o bastam s\u00f3 novas tecnologias e energia limpa \u2013 as florestas tamb\u00e9m ter\u00e3o papel fundamental. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\u201cNo cen\u00e1rio tra\u00e7ado pelo IPCC, o futuro da humanidade depende n\u00e3o apenas de eliminarmos os combust\u00edveis f\u00f3sseis, como carv\u00e3o e petr\u00f3leo, e zerar o desmatamento em escala mundial para reduzir as emiss\u00f5es, mas tamb\u00e9m proteger florestas, savanas e outras formas de vegeta\u00e7\u00e3o natural para capturar o excesso de CO2 que j\u00e1 est\u00e1 na atmosfera e o que ainda ser\u00e1 emitido na fase de transi\u00e7\u00e3o para uma economia neutra em carbono\u201d, diz o estrategista internacional de Florestas do Greenpeace, Paulo Ad\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Para ele, a melhor e mais aceit\u00e1vel forma de fazer isso \u00e9 adotar um ambicioso programa de restaura\u00e7\u00e3o das florestas degradadas em escala global. \u201cAfinal, as \u00e1rvores s\u00e3o \u2018usinas\u2019 naturais de capta\u00e7\u00e3o de carbono desenvolvidas e testadas h\u00e1 milh\u00f5es de anos\u201d, afirma. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">No Brasil, l\u00edderes pol\u00edticos e empresariais t\u00eam o dever de ampliar os compromissos j\u00e1 assumidos com a comunidade global e adotar as medidas necess\u00e1rias para nos proteger dos impactos que j\u00e1 est\u00e3o sendo sentidos, como secas severas prolongadas e tempestades com for\u00e7a recorde. \u201cAl\u00e9m de acelerar a transi\u00e7\u00e3o para uma matriz energ\u00e9tica 100% limpa e renov\u00e1vel, o pa\u00eds tem o desafio de revolucionar o setor agropecu\u00e1rio \u2013 que responde por cerca de 70% das emiss\u00f5es brasileiras, inclu\u00eddo ao \u2018pum\u2019 dos rebanhos, o uso de fertilizantes e o desmatamento de novas \u00e1reas \u2013 e traz\u00ea-lo para um patamar sustent\u00e1vel\u201d, afirma. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em https:\/\/www.greenpeace.org\/brasil\/blog\/ou-agimos-agora-ou-seratardedemais\/?gclid=EAIaIQobChMI3tOxh57c6AIVRwmRCh00vQZTEAAYASAAEgI WhvD_BwE<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Classes de palavras (classes gramaticais)","oab":false,"nome":"Classes de palavras (classes gramaticais)","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419336,"slug":"lingua-portuguesa-classes-de-palavras-classes-gramaticais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2202964","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7oiaba","sigla":"","id":584,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'G\u00eaneros textuais' e, em seguida, analise as afirmativas a seguir: I. As informa\u00e7\u00f5es presentes no texto permitem inferir que os g\u00eaneros textuais s\u00e3o fen\u00f4menos hist\u00f3ricos, profundamente vinculados \u00e0 vida cultural e social. S\u00e3o fruto de trabalho coletivo e contribuem para ordenar e estabilizar as atividades comunicativas do dia a dia. II. O texto apresenta alguns exemplos de g\u00eaneros textuais, tais como o di\u00e1logo face a face, o bilhete, a carta (pessoal, comercial etc.), a receita culin\u00e1ria, o hor\u00f3scopo, o artigo, o romance, o conto, a novela, o card\u00e1pio de restaurante, a lista de compras, a aula virtual, a piada, a resenha, o inqu\u00e9rito policial, o of\u00edcio, o requerimento, a ata. III. Ap\u00f3s a an\u00e1lise do texto, \u00e9 poss\u00edvel concluir que, atualmente, identifica-se uma grande diversidade de g\u00eaneros na literatura, os quais representam instrumentos estanques e limitadores da a\u00e7\u00e3o criativa, ao mesmo tempo em que imp\u00f5em regras inflex\u00edveis aos escritores e aos autores, como uma \u201creceita\u201d para a arte. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72074,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7oiaba","sigla":"","id":584,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracoiaba-pe-2020-admetec-professor-de-portugues","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Ara\u00e7oiaba - Professor de Portugu\u00eas - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-24 04:01:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2204834,"hashId":"424ecd5d49b96d2f4ce5cbf215674f23","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'G\u00eaneros textuais' e, em seguida, analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As informa\u00e7\u00f5es presentes no texto permitem inferir que os g\u00eaneros textuais s\u00e3o fen\u00f4menos hist\u00f3ricos, profundamente vinculados \u00e0 vida cultural e social. S\u00e3o fruto de trabalho coletivo e contribuem para ordenar e estabilizar as atividades comunicativas do dia a dia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O texto apresenta alguns exemplos de g\u00eaneros textuais, tais como o di\u00e1logo face a face, o bilhete, a carta (pessoal, comercial etc.), a receita culin\u00e1ria, o hor\u00f3scopo, o artigo, o romance, o conto, a novela, o card\u00e1pio de restaurante, a lista de compras, a aula virtual, a piada, a resenha, o inqu\u00e9rito policial, o of\u00edcio, o requerimento, a ata. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Ap\u00f3s a an\u00e1lise do texto, \u00e9 poss\u00edvel concluir que, atualmente, identifica-se uma grande diversidade de g\u00eaneros na literatura, os quais representam instrumentos estanques e limitadores da a\u00e7\u00e3o criativa, ao mesmo tempo em que imp\u00f5em regras inflex\u00edveis aos escritores e aos autores, como uma \u201creceita\u201d para a arte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8657578,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8657576,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8657577,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8657578,"corpo":"<p>Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8657579,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 25 a 27 G\u00eaneros textuais Os g\u00eaneros textuais s\u00e3o \u201cmodelos\u201d de textos que circulam socialmente e que estabelecem formas pr\u00f3prias de organiza\u00e7\u00e3o do discurso. S\u00e3o caracterizados pelo conte\u00fado tem\u00e1tico, pelo estilo e pela constru\u00e7\u00e3o composicional, que numa esfera de utiliza\u00e7\u00e3o apresentam tipos relativamente est\u00e1veis de enunciados, tais como o conto, o relato, o texto de opini\u00e3o, a entrevista, o artigo, o resumo, a receita, a conta de luz, os manuais, entre outros. A escolha do g\u00eanero depende do contexto imediato e, consequentemente, da finalidade a que se destina, dos destinat\u00e1rios e do conte\u00fado.Os g\u00eaneros textuais s\u00e3o fen\u00f4menos hist\u00f3ricos, profundamente vinculados \u00e0 vida cultural e social. S\u00e3o fruto de trabalho coletivo e contribuem para ordenar e estabilizar as atividades comunicativas do dia a dia. S\u00e3o entidades sociodiscursivas e formas de a\u00e7\u00e3o social incontorn\u00e1veis em qualquer situa\u00e7\u00e3o comunicativa.Hoje contamos com uma diversidade infinita de g\u00eaneros, os quais n\u00e3o s\u00e3o instrumentos estanques e enrijecedores da a\u00e7\u00e3o criativa. Caracterizam-se como eventos textuais altamente male\u00e1veis, din\u00e2micos e pl\u00e1sticos.Em nossas pr\u00e1ticas comunicativas, fazemos uso de in\u00fameros g\u00eaneros textuais, considerando-se o contexto, o tema, a rela\u00e7\u00e3o entre os interlocutores etc. S\u00e3o exemplos de g\u00eaneros textuais: o di\u00e1logo face a face, o bilhete, a carta (pessoal, comercial etc.), a receita culin\u00e1ria, o hor\u00f3scopo, o artigo, o romance, o conto, a novela, o card\u00e1pio de restaurante, a lista de compras, a aula virtual, a piada, a resenha, o inqu\u00e9rito policial, o of\u00edcio, o requerimento, a ata etc.No ambiente escolar, o trabalho com a diversidade de g\u00eaneros textuais possibilita o confronto de diferentes discursos sobre a mesma tem\u00e1tica e ainda permite uma metodologia interdisciplinar com aten\u00e7\u00e3o especial para o funcionamento da l\u00edngua e para as atividades culturais e sociais. Al\u00e9m disso, contribui para que o aluno perceba a organiza\u00e7\u00e3o e os elementos de constru\u00e7\u00e3o dos diferentes g\u00eaneros ou tipos textuais para que possa reconhecer a finalidade, as caracter\u00edsticas e produzir textos, seja do tipo narrativo, descritivo, argumentativo ou expositivo, entre outros.Adaptado. Fonte: https:\/\/bit.ly\/3dSr7IM.","id":510737,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"background-color: rgb(0, 0, 0); color: rgb(255, 255, 255);\">Texto para as quest\u00f5es de 25 a 27 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>G\u00eaneros textuais <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os g\u00eaneros textuais s\u00e3o \u201cmodelos\u201d de textos que circulam socialmente e que estabelecem formas pr\u00f3prias de organiza\u00e7\u00e3o do discurso. S\u00e3o caracterizados pelo conte\u00fado tem\u00e1tico, pelo estilo e pela constru\u00e7\u00e3o composicional, que numa esfera de utiliza\u00e7\u00e3o apresentam tipos relativamente est\u00e1veis de enunciados, tais como o conto, o relato, o texto de opini\u00e3o, a entrevista, o artigo, o resumo, a receita, a conta de luz, os manuais, entre outros. A escolha do g\u00eanero depende do contexto imediato e, consequentemente, da finalidade a que se destina, dos destinat\u00e1rios e do conte\u00fado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os g\u00eaneros textuais s\u00e3o fen\u00f4menos hist\u00f3ricos, profundamente vinculados \u00e0 vida cultural e social. S\u00e3o fruto de trabalho coletivo e contribuem para ordenar e estabilizar as atividades comunicativas do dia a dia. S\u00e3o entidades sociodiscursivas e formas de a\u00e7\u00e3o social incontorn\u00e1veis em qualquer situa\u00e7\u00e3o comunicativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Hoje contamos com uma diversidade infinita de g\u00eaneros, os quais n\u00e3o s\u00e3o instrumentos estanques e enrijecedores da a\u00e7\u00e3o criativa. Caracterizam-se como eventos textuais altamente male\u00e1veis, din\u00e2micos e pl\u00e1sticos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em nossas pr\u00e1ticas comunicativas, fazemos uso de in\u00fameros g\u00eaneros textuais, considerando-se o contexto, o tema, a rela\u00e7\u00e3o entre os interlocutores etc. S\u00e3o exemplos de g\u00eaneros textuais: o di\u00e1logo face a face, o bilhete, a carta (pessoal, comercial etc.), a receita culin\u00e1ria, o hor\u00f3scopo, o artigo, o romance, o conto, a novela, o card\u00e1pio de restaurante, a lista de compras, a aula virtual, a piada, a resenha, o inqu\u00e9rito policial, o of\u00edcio, o requerimento, a ata etc.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No ambiente escolar, o trabalho com a diversidade de g\u00eaneros textuais possibilita o confronto de diferentes discursos sobre a mesma tem\u00e1tica e ainda permite uma metodologia interdisciplinar com aten\u00e7\u00e3o especial para o funcionamento da l\u00edngua e para as atividades culturais e sociais. Al\u00e9m disso, contribui para que o aluno perceba a organiza\u00e7\u00e3o e os elementos de constru\u00e7\u00e3o dos diferentes g\u00eaneros ou tipos textuais para que possa reconhecer a finalidade, as caracter\u00edsticas e produzir textos, seja do tipo narrativo, descritivo, argumentativo ou expositivo, entre outros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adaptado. Fonte: https:\/\/bit.ly\/3dSr7IM.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2204834","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7oiaba","sigla":"","id":584,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Avalia\u00e7\u00e3o' e, em seguida, analise as afirmativas a seguir: I. O texto sugere que, na pr\u00e1tica escolar, a avalia\u00e7\u00e3o costuma ser perpassada por concep\u00e7\u00f5es autorit\u00e1rias e impessoais, afetando a tomada de decis\u00e3o dos professores e gestores escolares em favor de uma pedagogia distante da realidade social. Essa concep\u00e7\u00e3o individualista e regressiva da educa\u00e7\u00e3o escolar, afirma o texto, \u00e9 o reflexo de uma gest\u00e3o pouco engajada na compreens\u00e3o da realidade dos educandos. II. O texto leva o leitor a concluir que a avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 um julgamento de valor sobre manifesta\u00e7\u00f5es relevantes da realidade, tendo em vista uma tomada de decis\u00e3o. Em outras palavras, avaliar implica a emiss\u00e3o de julgamentos de valores, a partir de dados coletados, visando a uma tomada de decis\u00e3o, afirma o texto. III. Uma das ideias presentes no texto \u00e9 a de que, no meio escolar, \u00e9 frequente a utiliza\u00e7\u00e3o do poder e do veredicto da avalia\u00e7\u00e3o para amea\u00e7ar os alunos, transformando-a em um instrumento que amea\u00e7a e disciplina os alunos pelo medo em detrimento da sua fun\u00e7\u00e3o de ser um instrumento diagn\u00f3stico para o crescimento. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72074,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7oiaba","sigla":"","id":584,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracoiaba-pe-2020-admetec-professor-de-portugues","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Ara\u00e7oiaba - Professor de Portugu\u00eas - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-24 04:01:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2204826,"hashId":"1dc9ebf6a671a669f0deed27f49da132","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Avalia\u00e7\u00e3o' e, em seguida, analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O texto sugere que, na pr\u00e1tica escolar, a avalia\u00e7\u00e3o costuma ser perpassada por concep\u00e7\u00f5es autorit\u00e1rias e impessoais, afetando a tomada de decis\u00e3o dos professores e gestores escolares em favor de uma pedagogia distante da realidade social. Essa concep\u00e7\u00e3o individualista e regressiva da educa\u00e7\u00e3o escolar, afirma o texto, \u00e9 o reflexo de uma gest\u00e3o pouco engajada na compreens\u00e3o da realidade dos educandos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O texto leva o leitor a concluir que a avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 um julgamento de valor sobre manifesta\u00e7\u00f5es relevantes da realidade, tendo em vista uma tomada de decis\u00e3o. Em outras palavras, avaliar implica a emiss\u00e3o de julgamentos de valores, a partir de dados coletados, visando a uma tomada de decis\u00e3o, afirma o texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Uma das ideias presentes no texto \u00e9 a de que, no meio escolar, \u00e9 frequente a utiliza\u00e7\u00e3o do poder e do veredicto da avalia\u00e7\u00e3o para amea\u00e7ar os alunos, transformando-a em um instrumento que amea\u00e7a e disciplina os alunos pelo medo em detrimento da sua fun\u00e7\u00e3o de ser um instrumento diagn\u00f3stico para o crescimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8657546,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8657544,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8657545,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8657546,"corpo":"<p>Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8657547,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 22 a 24 Avalia\u00e7\u00e3o A avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 um julgamento de valor sobre manifesta\u00e7\u00f5es relevantes da realidade, tendo em vista uma tomada de decis\u00e3o. Ou seja, avaliar implica a emiss\u00e3o de julgamentos de valores, a partir de dados coletados, visando a uma tomada de decis\u00e3o. Na pr\u00e1tica escolar, a avalia\u00e7\u00e3o pode ser perpassada por concep\u00e7\u00f5es autorit\u00e1rias. Por\u00e9m, o componente da avalia\u00e7\u00e3o mais sens\u00edvel \u00e0 quest\u00e3o do poder \u00e9 a tomada de decis\u00e3o. O modelo tradicional da avalia\u00e7\u00e3o escolar define a classifica\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos como a principal fun\u00e7\u00e3o do ato de avaliar. Neste sentido, o julgamento de valor visa a classificar o indiv\u00edduo, segundo um padr\u00e3o determinado. Ele poder\u00e1 ser classificado, por exemplo, atrav\u00e9s de notas ou conceitos, situando-se entre os melhores ou os piores. Tais pr\u00e1ticas contribu\u00edram para produzir muitas consequ\u00eancias negativas, entre elas o preconceito e o estigma. Nesta perspectiva, a avalia\u00e7\u00e3o classificat\u00f3ria pode tornar-se um instrumento autorit\u00e1rio ao mesmo tempo em que tolhe o desenvolvimento escolar de muitos alunos. Outro uso autorit\u00e1rio da avalia\u00e7\u00e3o tradicional \u00e9 a sua transforma\u00e7\u00e3o em mecanismo disciplinador de condutas sociais. Uma pr\u00e1tica frequente no meio escolar \u00e9 a utiliza\u00e7\u00e3o do poder e do veredicto da avalia\u00e7\u00e3o para amea\u00e7ar os alunos. De instrumento diagn\u00f3stico para o crescimento, a avalia\u00e7\u00e3o passa a ser um instrumento que amea\u00e7a e disciplina os alunos pelo medo. A parte mais dram\u00e1tica e relevante da avalia\u00e7\u00e3o se localiza a\u00ed, nos subterr\u00e2neos onde os ju\u00edzos de valor ocorrem. Impenetr\u00e1veis, eles regulam a rela\u00e7\u00e3o do professor com o aluno e vice-versa. Esse jogo de representa\u00e7\u00f5es vai construindo imagens e autoimagens que terminam interagindo com as decis\u00f5es metodol\u00f3gicas do professor. Os professores, se n\u00e3o forem capacitados para tal, tendem a tratar os alunos conforme os ju\u00edzos que v\u00e3o fazendo deles. Aqui come\u00e7a a ser jogado o destino dos alunos, para o sucesso ou para o fracasso. Adaptado. Por S\u00e9rgio A. S. Leite e Samantha Kager. Ensaio: aval. pol. p\u00fabl. Educ., Rio de Janeiro, v. 17, n. 62, p. 109-134, jan.\/mar. 2009. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/31DeFba.","id":510736,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255); background-color: rgb(0, 0, 0);\">Texto para as quest\u00f5es de 22 a 24 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Avalia\u00e7\u00e3o <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 um julgamento de valor sobre manifesta\u00e7\u00f5es relevantes da realidade, tendo em vista uma tomada de decis\u00e3o. Ou seja, avaliar implica a emiss\u00e3o de julgamentos de valores, a partir de dados coletados, visando a uma tomada de decis\u00e3o. Na pr\u00e1tica escolar, a avalia\u00e7\u00e3o pode ser perpassada por concep\u00e7\u00f5es autorit\u00e1rias. Por\u00e9m, o componente da avalia\u00e7\u00e3o mais sens\u00edvel \u00e0 quest\u00e3o do poder \u00e9 a tomada de decis\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O modelo tradicional da avalia\u00e7\u00e3o escolar define a classifica\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos como a principal fun\u00e7\u00e3o do ato de avaliar. Neste sentido, o julgamento de valor visa a classificar o indiv\u00edduo, segundo um padr\u00e3o determinado. Ele poder\u00e1 ser classificado, por exemplo, atrav\u00e9s de notas ou conceitos, situando-se entre os melhores ou os piores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tais pr\u00e1ticas contribu\u00edram para produzir muitas consequ\u00eancias negativas, entre elas o preconceito e o estigma. Nesta perspectiva, a avalia\u00e7\u00e3o classificat\u00f3ria pode tornar-se um instrumento autorit\u00e1rio ao mesmo tempo em que tolhe o desenvolvimento escolar de muitos alunos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Outro uso autorit\u00e1rio da avalia\u00e7\u00e3o tradicional \u00e9 a sua transforma\u00e7\u00e3o em mecanismo disciplinador de condutas sociais. Uma pr\u00e1tica frequente no meio escolar \u00e9 a utiliza\u00e7\u00e3o do poder e do veredicto da avalia\u00e7\u00e3o para amea\u00e7ar os alunos. De instrumento diagn\u00f3stico para o crescimento, a avalia\u00e7\u00e3o passa a ser um instrumento que amea\u00e7a e disciplina os alunos pelo medo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A parte mais dram\u00e1tica e relevante da avalia\u00e7\u00e3o se localiza a\u00ed, nos subterr\u00e2neos onde os ju\u00edzos de valor ocorrem. Impenetr\u00e1veis, eles regulam a rela\u00e7\u00e3o do professor com o aluno e vice-versa. Esse jogo de representa\u00e7\u00f5es vai construindo imagens e autoimagens que terminam interagindo com as decis\u00f5es metodol\u00f3gicas do professor. Os professores, se n\u00e3o forem capacitados para tal, tendem a tratar os alunos conforme os ju\u00edzos que v\u00e3o fazendo deles. Aqui come\u00e7a a ser jogado o destino dos alunos, para o sucesso ou para o fracasso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adaptado. Por S\u00e9rgio A. S. Leite e Samantha Kager. Ensaio: aval. pol. p\u00fabl. Educ., Rio de Janeiro, v. 17, n. 62, p. 109-134, jan.\/mar. 2009. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/31DeFba.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2204826","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar","id":12530}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Dr. Jos\u00e9 Frota","sigla":"IJF","id":4024,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as assertivas abaixo, \u00e9 incorreto afirmar que:","provas":[{"id":57404,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar","id":12530},"orgao":{"nome":"Instituto Dr. Jos\u00e9 Frota","sigla":"IJF","id":4024,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - IJF - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-24 11:53:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1727134,"hashId":"0da1215f918f366661c9e83e231358a7","enunciado":"<p>Sobre as assertivas abaixo, \u00e9 <strong>incorreto<\/strong> afirmar que:<\/p>","resposta":6556554,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As fabula\u00e7\u00f5es podem ser entendidas como elementos da imagina\u00e7\u00e3o do doente ou mesmo lembran\u00e7as isoladas que completam artificialmente as lacunas de sua mem\u00f3ria.","id":6556553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As fabula\u00e7\u00f5es podem ser entendidas como elementos da imagina\u00e7\u00e3o do doente ou mesmo lembran\u00e7as isoladas que completam artificialmente as lacunas de sua mem\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nas fabula\u00e7\u00f5es, tamb\u00e9m chamadas confabula\u00e7\u00f5es, h\u00e1 a inten\u00e7\u00e3o do paciente de enganar o entrevistador. ","id":6556554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas fabula\u00e7\u00f5es, tamb\u00e9m chamadas confabula\u00e7\u00f5es, h\u00e1 a inten\u00e7\u00e3o do paciente de enganar o entrevistador. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na anosognosia, o paciente n\u00e3o reconhece um d\u00e9ficit ou patologia que o acomete, enquanto a anosodiaforia \u00e9 a incapacidade de reconhecer o pr\u00f3prio estado afetivo.","id":6556555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na anosognosia, o paciente n\u00e3o reconhece um d\u00e9ficit ou patologia que o acomete, enquanto a anosodiaforia \u00e9 a incapacidade de reconhecer o pr\u00f3prio estado afetivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A mem\u00f3ria sem\u00e2ntica est\u00e1 relacionada ao conhecimento do significado das palavras e costuma estar bastante preservada na s\u00edndrome de Wernicke-Korsakoff. ","id":6556556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mem\u00f3ria sem\u00e2ntica est\u00e1 relacionada ao conhecimento do significado das palavras e costuma estar bastante preservada na s\u00edndrome de Wernicke-Korsakoff. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457008,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"},{"nome_clean":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417467,"slug":"psicologia-psicodiagnostico-e-avaliacao-psicologica"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":417467,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417469,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"}],"slug":"psicologia\/1727134","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"D\u00e9dalus Concursos","descricao":"D\u00e9dalus Concursos","sigla":"","oab":false,"id":960}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de Santa Catarina","sigla":"COREN SC","id":210,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o C\u00f3digo de \u00c9tica dos Empregados P\u00fablicos do Sistema COFEN, a penalidade de demiss\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1 aplicada em casos de:","provas":[{"id":50007,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de Santa Catarina","sigla":"COREN SC","id":210,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"D\u00e9dalus Concursos","descricao":"D\u00e9dalus Concursos","sigla":"","oab":false,"id":960},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"coren-sc-sc-2020-dedalus-concursos-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"D\u00e9dalus Concursos - COREN SC - Secret\u00e1rio Executivo - 2020"},{"id":50025,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de Santa Catarina","sigla":"COREN SC","id":210,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"D\u00e9dalus Concursos","descricao":"D\u00e9dalus Concursos","sigla":"","oab":false,"id":960},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"coren-sc-sc-2020-dedalus-concursos-advogado","tipo":1,"nome":"D\u00e9dalus Concursos - COREN SC - Advogado - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-24 13:07:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":91,"descricao":"Secretariado"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1510844,"hashId":"f6600ca99bc8789f216b77fa59c7172c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o C\u00f3digo de \u00c9tica dos Empregados P\u00fablicos do Sistema COFEN, a penalidade de demiss\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1 aplicada em casos de:<\/p>","resposta":5639260,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Improbidade administrativa.","id":5639258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Improbidade administrativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Insubordina\u00e7\u00e3o grave em servi\u00e7o.","id":5639259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Insubordina\u00e7\u00e3o grave em servi\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Procedimento cioso.","id":5639260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Procedimento cioso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Revela\u00e7\u00e3o de segredo de que teve conhecimento em fun\u00e7\u00e3o do cargo ou emprego.","id":5639261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Revela\u00e7\u00e3o de segredo de que teve conhecimento em fun\u00e7\u00e3o do cargo ou emprego.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apresentar inassiduidade habitual, assim entendida a falta ao servi\u00e7o, por vinte dias, interpoladamente, sem causa justificada no per\u00edodo de seis meses.","id":5639262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresentar inassiduidade habitual, assim entendida a falta ao servi\u00e7o, por vinte dias, interpoladamente, sem causa justificada no per\u00edodo de seis meses.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431579,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFEN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFEN","pai":395456,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394857,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cofen"},{"nome_clean":"Conselho Federal de Enfermagem - COFEN","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Enfermagem - COFEN","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395456,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-enfermagem-cofen"}],"slug":"enfermagem\/1510844","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"PBC","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um pr\u00e9dio, existem apartamentos de um destes tr\u00eas\ntipos: tipo A, de 3 quartos; tipo B, de 4 quartos; e tipo C, de\n5 quartos. Em determinado andar desse pr\u00e9dio, existem alguns\napartamentos, de tal modo que a soma do n\u00famero de quartos nesse\nandar totaliza 26.\nConsiderando-se essa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que, nesse andar,","provas":[{"id":46050,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"PBC","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"pbc-se-2020-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PBC - Enfermeiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-24 14:03:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":316,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Do Trabalhador)"}],"id":1397673,"hashId":"788a0bafd792b72a84a29255a050ebc8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um pr\u00e9dio, existem apartamentos de um destes tr\u00eas\ntipos: tipo A, de 3 quartos; tipo B, de 4 quartos; e tipo C, de\n5 quartos. Em determinado andar desse pr\u00e9dio, existem alguns\napartamentos, de tal modo que a soma do n\u00famero de quartos nesse\nandar totaliza 26.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se essa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que, nesse andar,<\/p>","resposta":5145160,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"necessariamente existe 1 apartamento do tipo A.","id":5145156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">necessariamente existe 1 apartamento do tipo A.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"podem existir 6 apartamentos do tipo B.","id":5145157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">podem existir 6 apartamentos do tipo B.<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"podem existir 5 apartamentos do tipo A.","id":5145158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">podem existir 5 apartamentos do tipo A.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"podem existir, no m\u00e1ximo, 2 apartamentos do tipo C.","id":5145159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">podem existir, no m\u00e1ximo, 2 apartamentos do tipo C.<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pode existir pelo menos 1 apartamento de cada tipo.","id":5145160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode existir pelo menos 1 apartamento de cada tipo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419535,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Racioc\u00ednio anal\u00edtico e a argumenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio anal\u00edtico e a argumenta\u00e7\u00e3o","pai":404258,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425332,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-analitico-e-a-argumentacao"}],"slug":"raciocinio-logico\/1397673","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em dezembro de 2019, Ana fez uma busca no Google por meio do navegador Chrome com os seguintes termos no texto de busca. site:tjrs.jus.br audiencia conciliacao uruguaiana -media\u00e7\u00e3o videoconfer\u00eancia zero Al\u00e9m dos \u201cAn\u00fancios\u201d, havia apenas 4 resultados exibidos. Entretanto, ap\u00f3s os resultados, havia inclu\u00edda uma mensagem contendo o seguinte trecho: Se preferir, voc\u00ea pode repetir a pesquisa incluindo os resultados omitidos. Ana clicou imediatamente no link desse trecho e obteve um novo resultado para sua busca, agora com 115 resultados al\u00e9m dos \u201cAn\u00fancios\u201d. A vers\u00e3o do Chrome de Ana havia sido recentemente instalada, e Ana usava as configura\u00e7\u00f5es default do sistema. Com isso, \u00e9 correto afirmar que a segunda busca exibiu mais resultados que a primeira porque o Google:","provas":[{"id":40329,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-rs-rs-2020-fgv-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"FGV - TJ RS - Oficial de Justi\u00e7a - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-24 15:18:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1190726,"hashId":"5f771aaa2917947ba6dd3a9c11533d8e","enunciado":"<p align=justify>Em dezembro de 2019, Ana fez uma busca no Google por meio do navegador Chrome com os seguintes termos no texto de busca. <div><br><\/div><div>site:tjrs.jus.br         audiencia         conciliacao   uruguaiana -media\u00e7\u00e3o videoconfer\u00eancia  zero <\/div><div><br><\/div><div>Al\u00e9m dos \u201cAn\u00fancios\u201d, havia apenas 4 resultados exibidos. Entretanto, ap\u00f3s os resultados, havia inclu\u00edda uma mensagem contendo o seguinte trecho: <\/div><div><i><br><\/i><\/div><div><i>Se preferir, voc\u00ea pode <u>repetir a pesquisa incluindo os resultados omitidos<\/u>.<\/i> <\/div><div><br><\/div><div>Ana clicou imediatamente no link desse trecho e obteve um novo resultado para sua busca, agora com 115 resultados al\u00e9m dos \u201cAn\u00fancios\u201d. <\/div><div><br><\/div><div>A vers\u00e3o do Chrome de Ana havia sido recentemente instalada, e Ana usava as configura\u00e7\u00f5es <i>default<\/i> do sistema. Com isso, \u00e9 correto afirmar que a segunda busca exibiu mais resultados que a primeira porque o Google:<\/div><\/p>","resposta":4279546,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"retirou a restri\u00e7\u00e3o de busca num determinado endere\u00e7o, e incluiu resultados de sites de outros tribunais;","id":4279543,"corpo":"<p align=justify>retirou a restri\u00e7\u00e3o de busca num determinado endere\u00e7o, e incluiu resultados de sites de outros tribunais;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"naturalmente tem um comportamento rand\u00f4mico, haja vista que depende da intensidade do tr\u00e1fego na rede no momento da busca;","id":4279544,"corpo":"<p align=justify>naturalmente tem um comportamento rand\u00f4mico, haja vista que depende da intensidade do tr\u00e1fego na rede no momento da busca;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"eliminou automaticamente os termos menos relevantes do texto, aumentando o escopo dos resultados;","id":4279545,"corpo":"<p align=justify>eliminou automaticamente os termos menos relevantes do texto, aumentando o escopo dos resultados;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"omitiu, na primeira busca, as p\u00e1ginas muito semelhantes, quase duplicatas das p\u00e1ginas exibidas;","id":4279546,"corpo":"<p align=justify>omitiu, na primeira busca, as p\u00e1ginas muito semelhantes, quase duplicatas das p\u00e1ginas exibidas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"eliminou automaticamente a restri\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao termo \u201cmedia\u00e7\u00e3o\u201d.","id":4279547,"corpo":"<p align=justify>eliminou automaticamente a restri\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao termo \u201cmedia\u00e7\u00e3o\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395172,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Google Chrome","oab":false,"nome":"Google Chrome","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405056,"slug":"informatica-google-chrome"}],"slug":"informatica\/1190726","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - PSF","id":21243},{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta de acordo com o texto. ","provas":[{"id":71331,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-luiziana-pr-2020-unifil-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Luiziana - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"},{"id":72089,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-luiziana-pr-2020-unifil-tecnico-em-enfermagem-psf","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Luiziana - T\u00e9cnico em Enfermagem PSF - 2020"},{"id":60721,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-luiziana-pr-2020-unifil-contador","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Luiziana - Contador - 2020"},{"id":67055,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - PSF","id":21243},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-luiziana-pr-2020-unifil-cirurgiao-dentista-psf","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Luiziana - Cirurgi\u00e3o Dentista - PSF - 2020"},{"id":67953,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-luiziana-pr-2020-unifil-bioquimico","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Luiziana - Bioqu\u00edmico - 2020"},{"id":72076,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-luiziana-pr-2020-unifil-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Luiziana - Fisioterapeuta - 2020"},{"id":72081,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-luiziana-pr-2020-unifil-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Luiziana - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2020"},{"id":72086,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-luiziana-pr-2020-unifil-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Luiziana - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2020"},{"id":72087,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-luiziana-pr-2020-unifil-nutricionista","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Luiziana - Nutricionista - 2020"},{"id":72088,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-luiziana-pr-2020-unifil-psicologo","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Luiziana - Psic\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-25 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2202839,"hashId":"6657e019dfee81bf7d52b8e0dc880c66","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta de acordo com o texto. <\/p>","resposta":8649437,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esse foi, sem d\u00favidas, o maior crime desse tipo no Brasil. ","id":8649434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esse foi, sem d\u00favidas, o maior crime desse tipo no Brasil. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os funcion\u00e1rios do cemit\u00e9rio n\u00e3o gostam de falar sobre o assunto e evitaram dar a entrevista.","id":8649435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os funcion\u00e1rios do cemit\u00e9rio n\u00e3o gostam de falar sobre o assunto e evitaram dar a entrevista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os culpados nunca foram encontrados. ","id":8649436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os culpados nunca foram encontrados. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 curioso o fato do t\u00famulo de um dos assassinos receber visitar, j\u00e1 que foi um crime brutal. ","id":8649437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 curioso o fato do t\u00famulo de um dos assassinos receber visitar, j\u00e1 que foi um crime brutal. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder as quest\u00f5es. Um ano ap\u00f3s ataque em escola em Suzano, t\u00famulo de assassino recebe visitas de admiradores Um ano ap\u00f3s o ataque que matou dez pessoas na Escola Estadual Raul Brasil, em Suzano, na Grande S\u00e3o Paulo, o t\u00famulo de um dos jovens respons\u00e1veis pelo massacre volta e meia recebe admiradores que at\u00e9 velas acendem em sua homenagem Andr\u00e9 Vargas De Suzano para a BBC News Brasil Os funcion\u00e1rios do cemit\u00e9rio S\u00e3o Jo\u00e3o Batista, a quase 10 quil\u00f4metros da escola, desconversam, mas admitem que ficam de olho nos visitantes. O t\u00famulo abriga Guilherme Taucci Monteiro, o idealizador do ataque, conforme revelaram as conversas por aplicativo de celular e e-mails encontrados pela Pol\u00edcia Civil. Ele tinha 17 anos quando, junto de Luiz Henrique de Castro, de 25 anos, invadiu a escola numa manh\u00e3 do dia 13 de mar\u00e7o de 2019, uma quarta-feira. Eles tentavam imitar o massacre na escola de Columbine, no Estado americano do Colorado, em 1999, quando dois alunos assassinaram 13 pessoas e feriram 24. Dias antes, Taucci agradeceu pelas dicas que obteve no f\u00f3rum da deep web Dogolachan: \"Nascemos falhos, mas partiremos como her\u00f3is\". Virtualmente imposs\u00edvel de ser rastreado, \u00e9 no Dogolachan que os autoproclamados incels fermentam seu \u00f3dio contra mulheres e figuras de autoridade, como professores e parentes. Incel \u00e9 a contra\u00e7\u00e3o em ingl\u00eas para \"celibat\u00e1rios involunt\u00e1rios\", termo com o qual homens jovens, solit\u00e1rios, mis\u00f3ginos e rancorosos costumam se apresentar. Castro tamb\u00e9m escreveu no mesmo f\u00f3rum: \"Depois estaremos diante de Deus com nossas 7 virgens\". Armados com um rev\u00f3lver, uma machadinha, uma besta com dardos, coquet\u00e9is molotov e bombas falsas, os brasileiros estudaram o ataque em Columbine. Depois de cerca de 15 minutos, prestes a serem cercados pela pol\u00edcia, os jovens executaram a segunda parte do plano. Ap\u00f3s atirar contra um policial militar \u00e0 paisana que mora nas proximidades e ouviu os disparos, Taucci matou Castro e cometeu suic\u00eddio. Foi o segundo maior ataque em escolas brasileiras. O maior ocorreu em 2011, quando 12 crian\u00e7as foram mortas e 13 ficaram feridas na Escola Municipal Tasso da Silveira, em Realengo, no Rio de Janeiro. O assassino, Wellington Menezes de Oliveira, de 23 anos, cometeu suic\u00eddio ap\u00f3s ser baleado por um policial. [...] Dispon\u00edvel em https:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/brasil-51880555","id":510479,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto para responder as quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Um ano ap\u00f3s ataque em escola em Suzano, t\u00famulo de assassino recebe visitas de admiradores Um ano ap\u00f3s o ataque que matou dez pessoas na Escola Estadual Raul Brasil, em Suzano, na Grande S\u00e3o Paulo, o t\u00famulo de um dos jovens respons\u00e1veis pelo massacre volta e meia recebe admiradores que at\u00e9 velas acendem em sua homenagem <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Andr\u00e9 Vargas De Suzano para a BBC News Brasil <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Os funcion\u00e1rios do cemit\u00e9rio S\u00e3o Jo\u00e3o Batista, a quase 10 quil\u00f4metros da escola, desconversam, mas admitem que ficam de olho nos visitantes. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">O t\u00famulo abriga Guilherme Taucci Monteiro, o idealizador do ataque, conforme revelaram as conversas por aplicativo de celular e e-mails encontrados pela Pol\u00edcia Civil. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Ele tinha 17 anos quando, junto de Luiz Henrique de Castro, de 25 anos, invadiu a escola numa manh\u00e3 do dia 13 de mar\u00e7o de 2019, uma quarta-feira. Eles tentavam imitar o massacre na escola de Columbine, no Estado americano do Colorado, em 1999, quando dois alunos assassinaram 13 pessoas e feriram 24. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Dias antes, Taucci agradeceu pelas dicas que obteve no f\u00f3rum da <em>deep web<\/em> Dogolachan: \"Nascemos falhos, mas partiremos como her\u00f3is\". <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Virtualmente imposs\u00edvel de ser rastreado, \u00e9 no Dogolachan que os autoproclamados <em>incels <\/em>fermentam seu \u00f3dio contra mulheres e figuras de autoridade, como professores e parentes. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><em>Incel <\/em>\u00e9 a contra\u00e7\u00e3o em ingl\u00eas para \"celibat\u00e1rios involunt\u00e1rios\", termo com o qual homens jovens, solit\u00e1rios, mis\u00f3ginos e rancorosos costumam se apresentar. Castro tamb\u00e9m escreveu no mesmo f\u00f3rum: \"Depois estaremos diante de Deus com nossas 7 virgens\". <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Armados com um rev\u00f3lver, uma machadinha, uma besta com dardos, coquet\u00e9is molotov e bombas falsas, os brasileiros estudaram o ataque em Columbine. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Depois de cerca de 15 minutos, prestes a serem cercados pela pol\u00edcia, os jovens executaram a segunda parte do plano. Ap\u00f3s atirar contra um policial militar \u00e0 paisana que mora nas proximidades e ouviu os disparos, Taucci matou Castro e cometeu suic\u00eddio. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Foi o segundo maior ataque em escolas brasileiras. O maior ocorreu em 2011, quando 12 crian\u00e7as foram mortas e 13 ficaram feridas na Escola Municipal Tasso da Silveira, em Realengo, no Rio de Janeiro. O assassino, Wellington Menezes de Oliveira, de 23 anos, cometeu suic\u00eddio ap\u00f3s ser baleado por um policial. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">[...] <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em https:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/brasil-51880555<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Branca","sigla":"Prefeitura de Agua Branca","id":4244,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A grafia e a tradu\u00e7\u00e3o do trecho a seguir em ingl\u00eas: to take someone by surpryse (surpreender algu\u00e9m, pegar de surpresa), est\u00e3o corretas. II. O trecho em ingl\u00eas \u201ca gowd buy\u201d apresenta uma grafia correta e pode ser melhor traduzido como \u201cprovocar como\u00e7\u00f5es\u201d ou \u201cter uma boa recorda\u00e7\u00e3o\u201d. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":49082,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Branca","sigla":"Prefeitura de Agua Branca","id":4244,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agua-branca-al-2020-admetec-professor-de-ingles","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de \u00c1gua Branca - Professor de Ingl\u00eas - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-25 04:00:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1485159,"hashId":"fceda9b3e3f101dd9a0a577da0349334","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I.<\/strong> A grafia e a tradu\u00e7\u00e3o do trecho a seguir em ingl\u00eas: to take someone by surpryse (surpreender algu\u00e9m, pegar de surpresa), est\u00e3o corretas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II.<\/strong> O trecho em ingl\u00eas \u201ca gowd buy\u201d apresenta uma grafia correta e pode ser melhor traduzido como \u201cprovocar como\u00e7\u00f5es\u201d ou \u201cter uma boa recorda\u00e7\u00e3o\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":5527240,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5527237,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5527238,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5527239,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5527240,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428760,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1485159","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal Masculino","id":20654}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arapongas","sigla":"","id":1441,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo sobre o texto: I. Nos quadrinhos, \u00e9 poss\u00edvel perceber que Gaturro est\u00e1 se preparando, ansiosamente, para a aula. II. A tirinha mostra que uma das fun\u00e7\u00f5es que as palavras t\u00eam: a de nomear coisas. III. Gaturro faz uma lista de todas as coisas que precisa levar \u00e0 escola, principalmente a vontade de estudar. Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em: ","provas":[{"id":50153,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal Masculino","id":20654},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapongas","sigla":"","id":1441,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-arapongas-pr-2020-unespar-guarda-municipal-masculino","tipo":1,"nome":"UNESPAR - Prefeitura de Arapongas - Guarda Municipal Masculino - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-25 04:00:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1514828,"hashId":"e62eb8a23919e9ff5ef0bd27eb548f3c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo sobre o texto:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. Nos quadrinhos, \u00e9 poss\u00edvel perceber que Gaturro est\u00e1 se preparando, ansiosamente, para a aula. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A tirinha mostra que uma das fun\u00e7\u00f5es que as palavras t\u00eam: a de nomear coisas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> III. Gaturro faz uma lista de todas as coisas que precisa levar \u00e0 escola, principalmente a vontade de estudar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em: <\/p>","resposta":5657113,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" II e III, apenas.","id":5657112,"corpo":"<p> II e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" II, apenas. ","id":5657113,"corpo":"<p> II, apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":5657114,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" I e III, apenas. ","id":5657115,"corpo":"<p> I e III, apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III. ","id":5657116,"corpo":"<p>I, II e III. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" TEXTO 3 (Nik. Gaturro, 2008)","id":431921,"enunciado":"<p>                                                                          TEXTO 3<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/50153\/grupo-questao\/431921-20210202113916000000-0.png\"><\/p><p>                                                                                                                           (Nik. Gaturro, 2008)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  10 e 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1514828","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os moradores da travessa dos Caripunas, no bairro do Jurunas, em Bel\u00e9m, est\u00e3o sofrendo com uma infesta\u00e7\u00e3o de caramujos. H\u00e1 morador que encontrou cerca de 30 moluscos em um s\u00f3 dia. O animal \u00e9 transmissor da esquistossomose (https:\/\/g1.globo.com\/pa\/para\/noticia, 11\/02\/2018). No ciclo de transmiss\u00e3o dessa doen\u00e7a, os caramujos s\u00e3o considerados hospedeiros intermedi\u00e1rios e transmitem a doen\u00e7a eliminando na \u00e1gua as larvas denominadas de","provas":[{"id":39990,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uepa-pa-2020-fadesp-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"FADESP - UEPA - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-25 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1176530,"hashId":"a37c1a910ba7275f7d3f7febafd4b8ba","enunciado":"<p align=\"justify\">Os moradores da travessa dos Caripunas, no bairro do Jurunas, em Bel\u00e9m, est\u00e3o sofrendo com uma infesta\u00e7\u00e3o de caramujos. H\u00e1 morador que encontrou cerca de 30 moluscos em um s\u00f3 dia. O animal \u00e9 transmissor da esquistossomose (<u>https:\/\/g1.globo.com\/pa\/para\/noticia<\/u>, 11\/02\/2018). No ciclo de transmiss\u00e3o dessa doen\u00e7a, os caramujos s\u00e3o considerados hospedeiros intermedi\u00e1rios e transmitem a doen\u00e7a eliminando na \u00e1gua as larvas denominadas de<\/p>","resposta":4218585,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S. mansoni.","id":4218584,"corpo":"S. mansoni.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cercarias.","id":4218585,"corpo":"cercarias.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mirac\u00eddio","id":4218586,"corpo":"mirac\u00eddio","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"esquistossomulos.","id":4218587,"corpo":"esquistossomulos.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393764,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Esquistossomose","oab":false,"nome":"Esquistossomose","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405780,"slug":"enfermagem-esquistossomose"}],"slug":"enfermagem\/1176530","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna. Em regress\u00e3o linear simples, um valor elevado do coeficiente de determina\u00e7\u00e3o (R\u00b2) implica que as observa\u00e7\u00f5es est\u00e3o mais pr\u00f3ximas _____. ","provas":[{"id":53228,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-analista-administrativo-area-estatistica-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-25 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1610282,"hashId":"cf73a5ab5f798e9df54d133de68689be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Em regress\u00e3o linear simples, um valor elevado do coeficiente de determina\u00e7\u00e3o (R\u00b2) implica que as observa\u00e7\u00f5es est\u00e3o mais pr\u00f3ximas _____. <\/p>","resposta":6048166,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do ponto cujas coordenadas s\u00e3o os valores esperados das vari\u00e1veis dependente e independente ","id":6048162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do ponto cujas coordenadas s\u00e3o os valores esperados das vari\u00e1veis dependente e independente <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do valor esperado do termo de erro ","id":6048163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do valor esperado do termo de erro <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" da m\u00e9dia amostral da vari\u00e1vel independente ","id":6048164,"corpo":"<p> da m\u00e9dia amostral da vari\u00e1vel independente <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da m\u00e9dia amostral da vari\u00e1vel dependente ","id":6048165,"corpo":"<p>da m\u00e9dia amostral da vari\u00e1vel dependente <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" da reta de m\u00ednimos quadrados","id":6048166,"corpo":"<p> da reta de m\u00ednimos quadrados<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444361,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Coeficiente de Determina\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Coeficiente de Determina\u00e7\u00e3o","pai":7166,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7164,"slug":"estatistica-coeficiente-de-determinacao"}],"slug":"estatistica\/1610282","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ferraz de Vasconcelos","sigla":"","id":1599,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei no 8.069, de 13 de julho de 1990 (Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente), \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":53693,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ferraz de Vasconcelos","sigla":"","id":1599,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ferraz-de-vasconcelos-sp-2020-vunesp-guarda-civil-municipal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ferraz de Vasconcelos - Guarda Civil Municipal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-25 04:00:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1644870,"hashId":"e2343af42a4f068736d135aead4d846b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Lei n<sup><u>o<\/u><\/sup> 8.069, de 13 de julho de 1990 (Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente), \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":6194479,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as crian\u00e7as menores de oito anos somente poder\u00e3o ingressar e permanecer nos locais de apresenta\u00e7\u00e3o ou exibi\u00e7\u00e3o quando acompanhadas dos pais ou respons\u00e1vel.","id":6194476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as crian\u00e7as menores de oito anos somente poder\u00e3o ingressar e permanecer nos locais de apresenta\u00e7\u00e3o ou exibi\u00e7\u00e3o quando acompanhadas dos pais ou respons\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 facultado \u00e0s emissoras de r\u00e1dio e televis\u00e3o exibir, no hor\u00e1rio recomendado para o p\u00fablico infanto juvenil, programas com finalidades educativas, art\u00edsticas, culturais e informativas.","id":6194477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 facultado \u00e0s emissoras de r\u00e1dio e televis\u00e3o exibir, no hor\u00e1rio recomendado para o p\u00fablico infanto juvenil, programas com finalidades educativas, art\u00edsticas, culturais e informativas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 facultado no in\u00edcio dos espet\u00e1culos apresentar ou anunciar a sua classifica\u00e7\u00e3o, antes de sua transmiss\u00e3o ou exibi\u00e7\u00e3o.","id":6194478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 facultado no in\u00edcio dos espet\u00e1culos apresentar ou anunciar a sua classifica\u00e7\u00e3o, antes de sua transmiss\u00e3o ou exibi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as revistas e publica\u00e7\u00f5es contendo material impr\u00f3prio ou inadequado a crian\u00e7as e adolescentes dever\u00e3o ser comercializadas em embalagem lacrada, com a advert\u00eancia de seu conte\u00fado.","id":6194479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as revistas e publica\u00e7\u00f5es contendo material impr\u00f3prio ou inadequado a crian\u00e7as e adolescentes dever\u00e3o ser comercializadas em embalagem lacrada, com a advert\u00eancia de seu conte\u00fado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as revistas e publica\u00e7\u00f5es destinadas ao p\u00fablico infanto- juvenil poder\u00e3o conter ilustra\u00e7\u00f5es, fotografias, legendas, cr\u00f4nicas ou an\u00fancios de bebidas alco\u00f3licas e tabaco, sendo vedada as ilustra\u00e7\u00f5es de armas e muni\u00e7\u00f5es.","id":6194480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as revistas e publica\u00e7\u00f5es destinadas ao p\u00fablico infanto- juvenil poder\u00e3o conter ilustra\u00e7\u00f5es, fotografias, legendas, cr\u00f4nicas ou an\u00fancios de bebidas alco\u00f3licas e tabaco, sendo vedada as ilustra\u00e7\u00f5es de armas e muni\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448350,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Da informa\u00e7\u00e3o, Cultura, Lazer, Esportes, Divers\u00f5es e Espet\u00e1culos (Art. 74 a 80)","oab":true,"nome":"Da informa\u00e7\u00e3o, Cultura, Lazer, Esportes, Divers\u00f5es e Espet\u00e1culos (Art. 74 a 80)","pai":406590,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406591,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-informacao-cultura-lazer-esportes-diversoes-e-espetaculos-art-74-a-80"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1644870","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma paciente internada em Unidade de Terapia Intensiva (UTI) de um hospital universit\u00e1rio est\u00e1 recebendo Terapia Nutricional Parenteral (TNP) com 520 mL de solu\u00e7\u00e3o glicosada a 50% (1 grama de glicose \u00e9 equivalente a 3,4 kcal), 1.000 mL de solu\u00e7\u00e3o de amino\u00e1cidos a 10% (1 grama de prote\u00edna \u00e9 equivalente a 4,0 kcal) e 360 mL de emuls\u00e3o lip\u00eddica a 20% (1 grama de lip\u00eddio \u00e9 equivalente a 10,0 kcal). A rela\u00e7\u00e3o kcal n\u00e3o proteica por grama de nitrog\u00eanio que est\u00e1 sendo administrada, nesse caso, \u00e9 de","provas":[{"id":64177,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ufgd-ms-2020-ufgd-residencia-em-nutricao","tipo":1,"nome":"UFGD - UFGD - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-26 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1965984,"hashId":"7678c327a5bccd62cd078e79358c909e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente internada em Unidade de Terapia Intensiva (UTI) de um hospital universit\u00e1rio est\u00e1 recebendo Terapia Nutricional Parenteral (TNP) com 520 mL de solu\u00e7\u00e3o glicosada a 50% (1 grama de glicose \u00e9 equivalente a 3,4 kcal), 1.000 mL de solu\u00e7\u00e3o de amino\u00e1cidos a 10% (1 grama de prote\u00edna \u00e9 equivalente a 4,0 kcal) e 360 mL de emuls\u00e3o lip\u00eddica a 20% (1 grama de lip\u00eddio \u00e9 equivalente a 10,0 kcal). A rela\u00e7\u00e3o kcal n\u00e3o proteica por grama de nitrog\u00eanio que est\u00e1 sendo administrada, nesse caso, \u00e9 de<\/p>","resposta":7620416,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"80:1","id":7620414,"corpo":"<p>80:1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"90:1","id":7620415,"corpo":"<p>90:1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"100:1","id":7620416,"corpo":"<p>100:1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"110:1","id":7620417,"corpo":"<p>110:1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"120:1","id":7620418,"corpo":"<p>120:1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483119,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398509,"slug":"nutricao-nutricao-clinica"},{"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"},{"nome_clean":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","oab":false,"nome":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418131,"slug":"nutricao-terapia-nutricional-enteral-e-parenteral"}],"slug":"nutricao\/1965984","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Vigilante Sanit\u00e1rio","id":20711}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sananduva","sigla":"Prefeitura de Sananduva","id":4597,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes informa\u00e7\u00f5es:70 motoristas gostam de dirigir durante a noite.50 motoristas gostam de dirigir durante o dia.30 motoristas gostam de dirigir durante a noite e durante o dia.10 motoristas n\u00e3o opinaram na pesquisa.A partir disso, o n\u00famero de motoristas consultados na pesquisa foi:","provas":[{"id":54940,"cargo":{"descricao":"Vigilante Sanit\u00e1rio","id":20711},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sananduva","sigla":"Prefeitura de Sananduva","id":4597,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sananduva-rs-2020-fundatec-vigilante-sanitario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Sananduva - Vigilante Sanit\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-26 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1655808,"hashId":"422be38bfdb2a9b78a0880902e703168","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes informa\u00e7\u00f5es:<\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>70 motoristas gostam de dirigir durante a noite.<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>50 motoristas gostam de dirigir durante o dia.<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>30 motoristas gostam de dirigir durante a noite e durante o dia.<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>10 motoristas n\u00e3o opinaram na pesquisa.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\">A partir disso, o n\u00famero de motoristas consultados na pesquisa foi:<\/p>","resposta":6240527,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"160.","id":6240524,"corpo":"<p>160.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"150.","id":6240525,"corpo":"<p>150.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"130.","id":6240526,"corpo":"<p>130.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"100.","id":6240527,"corpo":"<p>100.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"90.","id":6240528,"corpo":"<p>90.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Lista de s\u00edmbolos:\u21d2 Condicional\u21d4 Bicondicional^ Conector \u201ce\u201dv Conector \u201cou\u201dv Conector \u201cou\u201d exclusivo\u00ac Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o","id":449562,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Lista de s\u00edmbolos:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Rightarrow\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u21d2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Condicional<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Leftrightarrow\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u21d4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Bicondicional<\/p><p style=\"text-align: justify;\">^ Conector \u201ce\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">v Conector \u201cou\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>v<\/u> Conector \u201cou\u201d exclusivo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ac Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404270,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos-diagrama-de-venn-operacoes-com-conjuntos"}],"slug":"raciocinio-logico\/1655808","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem c\u00e9lulas de diferentes tamanhos, formatos e fun\u00e7\u00f5es, mas independentemente dessa grande varia\u00e7\u00e3o, podemos classific\u00e1-las em dois tipos principais: procari\u00f3ticas e eucari\u00f3ticas. Assinale a alternativa que cont\u00e9m apenas seres eucariontes.","provas":[{"id":56247,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-26 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1696019,"hashId":"98e9e99be0d7e5c0246c669e20240084","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem c\u00e9lulas de diferentes tamanhos, formatos e fun\u00e7\u00f5es, mas independentemente dessa grande varia\u00e7\u00e3o, podemos classific\u00e1-las em dois tipos principais: procari\u00f3ticas e eucari\u00f3ticas. Assinale a alternativa que cont\u00e9m apenas seres eucariontes.<\/p>","resposta":6414864,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vegetais e Bact\u00e9rias.","id":6414863,"corpo":"<p>Vegetais e Bact\u00e9rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Algas e Fungos.","id":6414864,"corpo":"<p>Algas e Fungos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Algas e Cianobact\u00e9rias.","id":6414865,"corpo":"<p>Algas e Cianobact\u00e9rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cianof\u00edceas e Bact\u00e9rias.","id":6414866,"corpo":"<p>Cianof\u00edceas e Bact\u00e9rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453896,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Citologia","oab":false,"nome":"Citologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398240,"slug":"biologia-citologia"}],"slug":"biologia\/1696019","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Apesar da diversidade de formas e fun\u00e7\u00f5es, todas as c\u00e9lulas eucari\u00f3ticas apresentam algumas estruturas em comum imersas em seu citoplasma com fun\u00e7\u00f5es espec\u00edficas. Abaixo est\u00e3o relacionadas corretamente estruturas citoplasm\u00e1ticas e a fun\u00e7\u00e3o, EXCETO:","provas":[{"id":56247,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-26 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1696022,"hashId":"c0fb29879c523c93bb247d29c222ab49","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar da diversidade de formas e fun\u00e7\u00f5es, todas as c\u00e9lulas eucari\u00f3ticas apresentam algumas estruturas em comum imersas em seu citoplasma com fun\u00e7\u00f5es espec\u00edficas. Abaixo est\u00e3o relacionadas corretamente estruturas citoplasm\u00e1ticas e a fun\u00e7\u00e3o, EXCETO:<\/p>","resposta":6414878,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Centr\u00edolos: participam na forma\u00e7\u00e3o de c\u00edlios e flagelos.","id":6414876,"corpo":"<p>Centr\u00edolos: participam na forma\u00e7\u00e3o de c\u00edlios e flagelos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ribossomos: participam no processo de s\u00edntese de prote\u00ednas.","id":6414877,"corpo":"<p>Ribossomos: participam no processo de s\u00edntese de prote\u00ednas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mitoc\u00f4ndrias: digest\u00e3o celular.","id":6414878,"corpo":"<p>Mitoc\u00f4ndrias: digest\u00e3o celular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Complexo Golgiense: modificam e eliminam secre\u00e7\u00f5es proteicas","id":6414879,"corpo":"<p>Complexo Golgiense: modificam e eliminam secre\u00e7\u00f5es proteicas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453896,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Vis\u00e3o geral da c\u00e9lula","oab":false,"nome":"Vis\u00e3o geral da c\u00e9lula","pai":398240,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402560,"slug":"biologia-visao-geral-da-celula"}],"slug":"biologia\/1696022","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli - ASSEGE","sigla":"ASSEGE","oab":false,"id":1400}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serra Preta","sigla":"","id":5267,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Utilizando do conhecimento em impressoras assinale a alternativa incorreta","provas":[{"id":67871,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra Preta","sigla":"","id":5267,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli - ASSEGE","sigla":"ASSEGE","oab":false,"id":1400},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-serra-preta-ba-2020-assege-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"ASSEGE - Prefeitura de Serra Preta - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-26 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2066660,"hashId":"2b6a9831a8d9fc505c04d0b09d8aae47","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizando do conhecimento em impressoras assinale a alternativa incorreta<\/p>","resposta":8070952,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Impressora matricial - possui uma cabe\u00e7a de impress\u00e3o","id":8070951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Impressora matricial - possui uma cabe\u00e7a de impress\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Impressora jato de tinta \u2013 o cartucho colorido possui quatro cores","id":8070952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Impressora jato de tinta \u2013 o cartucho colorido possui quatro cores<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Impressoras de cera - utiliza cilindros de cera, no esquema de cores CMYK","id":8070953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Impressoras de cera - utiliza cilindros de cera, no esquema de cores CMYK<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Impressora de sublima\u00e7\u00e3o - utiliza o calor para transferir a tinta","id":8070954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Impressora de sublima\u00e7\u00e3o - utiliza o calor para transferir a tinta<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Impressora a laser \u2013 existe na vers\u00e3o monocrom\u00e1tica e colorida","id":8070955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Impressora a laser \u2013 existe na vers\u00e3o monocrom\u00e1tica e colorida<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494599,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405036,"slug":"informatica-conceitos-basicos"},{"nome_clean":"Unidades, Perif\u00e9ricos, Dispositivos de Entrada e Sa\u00edda e Acess\u00f3rios","oab":false,"nome":"Unidades, Perif\u00e9ricos, Dispositivos de Entrada e Sa\u00edda e Acess\u00f3rios","pai":405036,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405039,"slug":"informatica-unidades-perifericos-dispositivos-de-entrada-e-saida-e-acessorios"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"nome_clean":"Unidades, Perif\u00e9ricos, Dispositivos somente de sa\u00edda","oab":false,"nome":"Unidades, Perif\u00e9ricos, Dispositivos somente de sa\u00edda","pai":405039,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419773,"slug":"informatica-unidades-perifericos-dispositivos-somente-de-saida"},{"nome_clean":"Impressora","oab":false,"nome":"Impressora","pai":419773,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419776,"slug":"informatica-impressora"}],"slug":"informatica\/2066660","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"PBC","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o seguinte argumento: \"O boto-cor-de-rosa\npossui asas e possui patas, pois todo animal amaz\u00f4nico possui\npatas, todo animal fluvial possui asas, e o boto-cor-de-rosa \u00e9 um\nanimal fluvial amaz\u00f4nico\".Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o correta, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 l\u00f3gica da argumenta\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":46050,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"PBC","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"pbc-se-2020-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PBC - Enfermeiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-23 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":316,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Do Trabalhador)"}],"id":1397675,"hashId":"7f8b04aa19b6720e17310ccab5d77b55","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o seguinte argumento: \"O boto-cor-de-rosa\npossui asas e possui patas, pois todo animal amaz\u00f4nico possui\npatas, todo animal fluvial possui asas, e o boto-cor-de-rosa \u00e9 um\nanimal fluvial amaz\u00f4nico\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o correta, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 l\u00f3gica da argumenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":5145170,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esse argumento \u00e9 inv\u00e1lido, pois nem todas as esp\u00e9cies\namaz\u00f4nicas possuem asas.","id":5145166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esse argumento \u00e9 inv\u00e1lido, pois nem todas as esp\u00e9cies\namaz\u00f4nicas possuem asas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esse argumento \u00e9 inv\u00e1lido, pois sua conclus\u00e3o \u00e9 falsa.","id":5145167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esse argumento \u00e9 inv\u00e1lido, pois sua conclus\u00e3o \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A assertiva \"todo animal amaz\u00f4nico possui patas\" \u00e9 uma\nproposi\u00e7\u00e3o l\u00f3gica composta.","id":5145168,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A assertiva \"todo animal amaz\u00f4nico possui patas\" \u00e9 uma\nproposi\u00e7\u00e3o l\u00f3gica composta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A assertiva \"o boto-cor-de-rosa \u00e9 um animal fluvial\namaz\u00f4nico\" \u00e9 a conclus\u00e3o desse argumento.","id":5145169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A assertiva \"o boto-cor-de-rosa \u00e9 um animal fluvial\namaz\u00f4nico\" \u00e9 a conclus\u00e3o desse argumento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Esse argumento possui tr\u00eas premissas.","id":5145170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esse argumento possui tr\u00eas premissas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419535,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"L\u00f3gica de Argumenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00f3gica de Argumenta\u00e7\u00e3o","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404266,"slug":"raciocinio-logico-logica-de-argumentacao"}],"slug":"raciocinio-logico\/1397675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedra Lavrada","sigla":"Prefeitura de Pedra Lavrada","id":4074,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos estudos sobre o desenvolvimento da intelig\u00eancia, Piaget afirmou que a intelig\u00eancia humana representa uma forma de adapta\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica e prop\u00f4s que o desenvolvimento acontece atrav\u00e9s de alguns processos, durante todos os est\u00e1gios do desenvolvimento cognitivo, s\u00e3o eles:","provas":[{"id":48388,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra Lavrada","sigla":"Prefeitura de Pedra Lavrada","id":4074,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedra-lavrada-pb-2020-contemax-psicologo","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Pedra Lavrada - Psic\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-23 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1466518,"hashId":"bb145067f66dd243310d9a3ed258cad1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos estudos sobre o desenvolvimento da intelig\u00eancia, Piaget afirmou que a intelig\u00eancia humana representa uma forma de adapta\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica e prop\u00f4s que o desenvolvimento acontece atrav\u00e9s de alguns processos, durante todos os est\u00e1gios do desenvolvimento cognitivo, s\u00e3o eles:<\/p>","resposta":5447441,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pr\u00e9-operat\u00f3rio; Operat\u00f3rio concreto; Operat\u00f3rio formal.","id":5447439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pr\u00e9-operat\u00f3rio; Operat\u00f3rio concreto; Operat\u00f3rio formal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Acomoda\u00e7\u00e3o; Assimila\u00e7\u00e3o; Esquema.","id":5447440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acomoda\u00e7\u00e3o; Assimila\u00e7\u00e3o; Esquema.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Equilibra\u00e7\u00e3o; Acomoda\u00e7\u00e3o; Assimila\u00e7\u00e3o","id":5447441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Equilibra\u00e7\u00e3o; Acomoda\u00e7\u00e3o; Assimila\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Assimila\u00e7\u00e3o; Sens\u00f3rio-motor; Pr\u00e9-operat\u00f3rio.","id":5447442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assimila\u00e7\u00e3o; Sens\u00f3rio-motor; Pr\u00e9-operat\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Acomoda\u00e7\u00e3o; Assimila\u00e7\u00e3o; Adapta\u00e7\u00e3o seletiva.","id":5447443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acomoda\u00e7\u00e3o; Assimila\u00e7\u00e3o; Adapta\u00e7\u00e3o seletiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ap\u00f3s a leitura do texto abaixo, responda as pr\u00f3ximas 2 quest\u00f5es. Perda de intimidade com o sonho causa grande preju\u00edzo \u00e0 humanidade, diz o neurocientista em entrevista \u00e0 BBC News Brasil. Sidarta Ribeiro pretendia pesquisar a comunica\u00e7\u00e3o vocal entre aves, mas uma experi\u00eancia pessoal fez com que ele mudasse o foco dos estudos para um campo t\u00e3o complexo quanto intrigante: os sonhos. A investiga\u00e7\u00e3o o fez cotejar perspectivas do sonho de diferentes disciplinas - como Medicina, Literatura e Psican\u00e1lise - e resultou em \"O or\u00e1culo da noite: a hist\u00f3ria e a ci\u00eancia do sonho\", livro rec\u00e9m-lan\u00e7ado pela Companhia das Letras. Para ele, ao relegar os sonhos ao segundo plano, abrimos m\u00e3o de um poderoso instrumento para simular efeitos de nossos atos e encontrar solu\u00e7\u00f5es para problemas - atributos que os tornam especialmente importantes num momento em que a humanidade se v\u00ea paralisada diante de uma cat\u00e1strofe clim\u00e1tica e da crescente desigualdade social. Um dos mais destacados cientistas brasileiros, Ribeiro \u00e9 diretor da Sociedade Brasileira para o Progresso da Ci\u00eancia (SBPC) e foi um dos fundadores do Instituto do C\u00e9rebro da Universidade Federal do Rio Grande do Norte (UFRN), onde \u00e9 professor titular. Adaptado de https:\/\/noticias.r7.com\/tecnologia-e-ciencia\/perda-de-intimidade-com-o-sonho-causa-grande-prejuizo-a- humanidade-diz-neurocientista-11082019 acesso em 02\/03\/2020","id":426488,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a leitura do texto abaixo, responda as pr\u00f3ximas 2 quest\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Perda de intimidade com o sonho causa grande preju\u00edzo \u00e0 humanidade, diz o neurocientista em entrevista \u00e0 BBC News Brasil. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sidarta Ribeiro pretendia pesquisar a comunica\u00e7\u00e3o vocal entre aves, mas uma experi\u00eancia pessoal fez com que ele mudasse o foco dos estudos para um campo t\u00e3o complexo quanto intrigante: os sonhos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A investiga\u00e7\u00e3o o fez cotejar perspectivas do sonho de diferentes disciplinas - como Medicina, Literatura e Psican\u00e1lise - e resultou em \"O or\u00e1culo da noite: a hist\u00f3ria e a ci\u00eancia do sonho\", livro rec\u00e9m-lan\u00e7ado pela Companhia das Letras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para ele, ao relegar os sonhos ao segundo plano, abrimos m\u00e3o de um poderoso instrumento para simular efeitos de nossos atos e encontrar solu\u00e7\u00f5es para problemas - atributos que os tornam especialmente importantes num momento em que a humanidade se v\u00ea paralisada diante de uma cat\u00e1strofe clim\u00e1tica e da crescente desigualdade social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um dos mais destacados cientistas brasileiros, Ribeiro \u00e9 diretor da Sociedade Brasileira para o Progresso da Ci\u00eancia (SBPC) e foi um dos fundadores do Instituto do C\u00e9rebro da Universidade Federal do Rio Grande do Norte (UFRN), onde \u00e9 professor titular. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adaptado de <u>https:\/\/noticias.r7.com\/tecnologia-e-ciencia\/perda-de-intimidade-com-o-sonho-causa-grande-prejuizo-a- humanidade-diz-neurocientista-11082019 acesso em 02\/03\/2020<\/u><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 23 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"nome_clean":"Piaget","oab":false,"nome":"Piaget","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417485,"slug":"psicologia-piaget"}],"slug":"psicologia\/1466518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Gestor - \u00c1rea: Hospitalar","id":24936}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A qualidade da sa\u00fade possui alguns atributos. Assinale a alternativa que define o atributo relacionado entre o benef\u00edcio real oferecido pelo sistema de sa\u00fade e de assist\u00eancia, e o resultado potencial de um sistema ideal.","provas":[{"id":74983,"cargo":{"descricao":"Gestor - \u00c1rea: Hospitalar","id":24936},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-gestor-area-hospitalar","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - Gestor - \u00c1rea: Hospitalar - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-23 17:16:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":445,"descricao":"Gest\u00e3o Hospitalar"}],"id":2263486,"hashId":"4ed7e15d8a83975a22c6ea90b4369f89","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A qualidade da sa\u00fade possui alguns atributos. Assinale a alternativa que define o atributo relacionado entre o benef\u00edcio real oferecido pelo sistema de sa\u00fade e de assist\u00eancia, e o resultado potencial de um sistema ideal.<\/p>","resposta":8911923,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Efici\u00eancia","id":8911919,"corpo":"<p>Efici\u00eancia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Otimiza\u00e7\u00e3o","id":8911920,"corpo":"<p>Otimiza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Efic\u00e1cia","id":8911921,"corpo":"<p>Efic\u00e1cia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Equidade","id":8911922,"corpo":"<p>Equidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Efetividade","id":8911923,"corpo":"<p>Efetividade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517315,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o para Qualidade e Controle de Riscos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o para Qualidade e Controle de Riscos","pai":400606,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":400612,"slug":"direito-sanitario-e-saude-gestao-para-qualidade-e-controle-de-riscos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Col\u00f4mbia","sigla":"","id":5314,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos objetivos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), \u00e9 a identifica\u00e7\u00e3o e a divulga\u00e7\u00e3o dos fatores condicionantes e determinantes da sa\u00fade. S\u00e3o fatores condicionantes biol\u00f3gicos, EXCETO:","provas":[{"id":73571,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Col\u00f4mbia","sigla":"","id":5314,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-colombia-sp-2020-instituto-consulplan-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Col\u00f4mbia - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"},{"id":73573,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Col\u00f4mbia","sigla":"","id":5314,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-colombia-sp-2020-instituto-consulplan-nutricionista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Col\u00f4mbia - Nutricionista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-23 17:16:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2228284,"hashId":"63b52242622c382f3ca30b5f3a14416c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos objetivos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), \u00e9 a identifica\u00e7\u00e3o e a divulga\u00e7\u00e3o dos fatores condicionantes e determinantes da sa\u00fade. S\u00e3o fatores condicionantes biol\u00f3gicos, EXCETO:<\/p>","resposta":8761486,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sexo.","id":8761484,"corpo":"<p>Sexo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Idade.","id":8761485,"corpo":"<p>Idade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Condi\u00e7\u00e3o social.","id":8761486,"corpo":"<p>Condi\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Heran\u00e7a gen\u00e9tica.","id":8761487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Heran\u00e7a gen\u00e9tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513406,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424068,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-objetivos-e-atribuicoes-art-5o-e-6o"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 a principal causa de morte prematura entre pacientes com Esquizofrenia, e qual conduta cl\u00ednica exibe efeito preventivo para esse desfecho?","provas":[{"id":74985,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - M\u00e9dico Psiquiatra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-23 15:27:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2263570,"hashId":"d0723222c1f17bea1dfb4517cb616417","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 a principal causa de morte prematura entre pacientes com Esquizofrenia, e qual conduta cl\u00ednica exibe efeito preventivo para esse desfecho?<\/p>","resposta":8912322,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Infarto Agudo do Mioc\u00e1rdio; uso de sinvastatina","id":8912319,"corpo":"<p>Infarto Agudo do Mioc\u00e1rdio; uso de sinvastatina<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Suic\u00eddio; uso de carbamazepina","id":8912320,"corpo":"<p>Suic\u00eddio; uso de carbamazepina<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Agranulocitose, suspens\u00e3o de clozapina","id":8912321,"corpo":"<p>Agranulocitose, suspens\u00e3o de clozapina<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Suic\u00eddio; uso de clozapina","id":8912322,"corpo":"<p>Suic\u00eddio; uso de clozapina<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Infarto Agudo do Mioc\u00e1rdio; uso de clopidogrel","id":8912323,"corpo":"<p>Infarto Agudo do Mioc\u00e1rdio; uso de clopidogrel<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517314,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher, 34 anos, sem comorbidades cl\u00ednicas ou uso de subst\u00e2ncias, com hist\u00f3rico de abuso emocional na inf\u00e2ncia, em psicoterapia anal\u00edtica h\u00e1 7 anos por quadro ansioso. Procura emerg\u00eancia psiqui\u00e1trica com \u201cmedo de enlouquecer\u201d. Descreve que sente persistentemente desapego e estranhamento de si mesma, \u201cagindo como um aut\u00f4mato\u201d. Sobre o fen\u00f4meno observado, \u00e9 correto classific\u00e1-lo como:","provas":[{"id":74985,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - M\u00e9dico Psiquiatra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-23 15:26:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2263550,"hashId":"b6c58ff9d2e2028dfa72998d37f8bc2b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulher, 34 anos, sem comorbidades cl\u00ednicas ou uso de subst\u00e2ncias, com hist\u00f3rico de abuso emocional na inf\u00e2ncia, em psicoterapia anal\u00edtica h\u00e1 7 anos por quadro ansioso. Procura emerg\u00eancia psiqui\u00e1trica com \u201cmedo de enlouquecer\u201d. Descreve que sente persistentemente desapego e estranhamento de si mesma, \u201cagindo como um aut\u00f4mato\u201d. Sobre o fen\u00f4meno observado, \u00e9 correto classific\u00e1-lo como:<\/p>","resposta":8912230,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"altera\u00e7\u00e3o em consci\u00eancia da atividade do Eu.","id":8912228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">altera\u00e7\u00e3o em consci\u00eancia da atividade do Eu.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"humor delirante.","id":8912229,"corpo":"<p>humor delirante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"despersonaliza\u00e7\u00e3o.","id":8912230,"corpo":"<p>despersonaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"altera\u00e7\u00e3o em consci\u00eancia da identidade do Eu.","id":8912231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">altera\u00e7\u00e3o em consci\u00eancia da identidade do Eu.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"del\u00edrio de falsa identifica\u00e7\u00e3o.","id":8912232,"corpo":"<p>del\u00edrio de falsa identifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517314,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dora, 37 anos, com diagn\u00f3stico de esquizofrenia desde os 25 anos, e hist\u00f3rico de 7 interna\u00e7\u00f5es psiqui\u00e1tricas, motivadas por abandono do tratamento medicamentoso oral. No momento, est\u00e1 em uso de haloperidol 10 mg\/dia. Pensando em uma melhor ader\u00eancia ao tratamento e, portanto, melhor progn\u00f3stico para o seu quadro, foi pensado o uso de haloperidol decanoato, uma formula\u00e7\u00e3o de dep\u00f3sito. A posologia equivalente mais adequada ser\u00e1:","provas":[{"id":74985,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - M\u00e9dico Psiquiatra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-23 15:26:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2263542,"hashId":"0d3fdbd61add3c3688416a717631a3bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dora, 37 anos, com diagn\u00f3stico de esquizofrenia desde os 25 anos, e hist\u00f3rico de 7 interna\u00e7\u00f5es psiqui\u00e1tricas, motivadas por abandono do tratamento medicamentoso oral. No momento, est\u00e1 em uso de haloperidol 10 mg\/dia. Pensando em uma melhor ader\u00eancia ao tratamento e, portanto, melhor progn\u00f3stico para o seu quadro, foi pensado o uso de haloperidol decanoato, uma formula\u00e7\u00e3o de dep\u00f3sito. A posologia equivalente mais adequada ser\u00e1:<\/p>","resposta":8912195,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de 2 a 3 ampolas de 50 mg\/ml, de 14\/14 dias.","id":8912193,"corpo":"<p>de 2 a 3 ampolas de 50 mg\/ml, de 14\/14 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de 2 a 3 ampolas de 100 mg\/ml, de 28\/28 dias.","id":8912194,"corpo":"<p>de 2 a 3 ampolas de 100 mg\/ml, de 28\/28 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de 2 a 4 ampolas de 50 mg\/ml, de 28\/28 dias","id":8912195,"corpo":"<p>de 2 a 4 ampolas de 50 mg\/ml, de 28\/28 dias<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de 2 a 4 ampolas, de 100 mg\/ml, de 28\/28 dias.","id":8912196,"corpo":"<p>de 2 a 4 ampolas, de 100 mg\/ml, de 28\/28 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de 2 a 4 ampolas, de 100 mg\/ml, de 14\/14 dias.","id":8912197,"corpo":"<p>de 2 a 4 ampolas, de 100 mg\/ml, de 14\/14 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517314,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia","id":9925}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a localiza\u00e7\u00e3o do Corpo do P\u00e2ncreas?","provas":[{"id":56420,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia","id":9925},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2020-vunesp-tecnico-em-necropsia","tipo":1,"nome":"VUNESP - EBSERH - T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-23 16:50:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1696077,"hashId":"4fb1c646d17e8965e92418e06d65c9a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual a localiza\u00e7\u00e3o do Corpo do P\u00e2ncreas?<\/p>","resposta":6415123,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Imediatamente abaixo do diafragma \u00e0 esquerda e posteriormente ao f\u00edgado.","id":6415123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Imediatamente abaixo do diafragma \u00e0 esquerda e posteriormente ao f\u00edgado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Posteriormente \u00e0 veia cava inferior, repousando-se sobre o rim direito, estando sob a cobertura direta da caixa tor\u00e1cica.","id":6415124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Posteriormente \u00e0 veia cava inferior, repousando-se sobre o rim direito, estando sob a cobertura direta da caixa tor\u00e1cica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Preso ao rim direto pelo ligamento pancre\u00e1tico suspenso na cavidade abdominal \u00e0 direita do diafragma.","id":6415125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preso ao rim direto pelo ligamento pancre\u00e1tico suspenso na cavidade abdominal \u00e0 direita do diafragma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Posteriormente ao reto, lateralmente ao rebordo costal esquerdo.","id":6415126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Posteriormente ao reto, lateralmente ao rebordo costal esquerdo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na cavidade abdominal, posteriormente ao lobo direto do f\u00edgado e anteriormente \u00e0 ves\u00edcula biliar.","id":6415127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na cavidade abdominal, posteriormente ao lobo direto do f\u00edgado e anteriormente \u00e0 ves\u00edcula biliar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Necropsia\/Aut\u00f3psia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Necropsia\/Aut\u00f3psia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399020,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-necropsia-autopsia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1696077","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A medicina psicossom\u00e1tica tem sido uma \u00e1rea de interesse no campo da psiquiatria h\u00e1 mais de 50 anos. O termo psicossom\u00e1tico \u00e9 derivado das palavras gregas psique (alma) e soma (corpo). O termo refere-se literalmente a como a mente afeta o corpo. \u00c9 lament\u00e1vel que esse termo venha sendo usado, pelo menos pelo p\u00fablico leigo, para descrever um indiv\u00edduo com queixas m\u00e9dicas que n\u00e3o t\u00eam causa f\u00edsica e est\u00e3o \u201capenas em sua cabe\u00e7a\u201d. No DSM-5, transtornos desse tipo foram agrupados no cap\u00edtulo de \u201cTranstornos de Sintomas Som\u00e1ticos e Transtornos Relacionados\u201d. Sobre esses transtornos, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":74985,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - M\u00e9dico Psiquiatra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-23 15:28:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2263573,"hashId":"045d18718a857430662bce19cdcb29ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A medicina psicossom\u00e1tica tem sido uma \u00e1rea de interesse no campo da psiquiatria h\u00e1 mais de 50 anos. O termo psicossom\u00e1tico \u00e9 derivado das palavras gregas psique (alma) e soma (corpo). O termo refere-se literalmente a como a mente afeta o corpo. \u00c9 lament\u00e1vel que esse termo venha sendo usado, pelo menos pelo p\u00fablico leigo, para descrever um indiv\u00edduo com queixas m\u00e9dicas que n\u00e3o t\u00eam causa f\u00edsica e est\u00e3o \u201capenas em sua cabe\u00e7a\u201d. No DSM-5, transtornos desse tipo foram agrupados no cap\u00edtulo de \u201cTranstornos de Sintomas Som\u00e1ticos e Transtornos Relacionados\u201d. Sobre esses transtornos, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":8912333,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a farmacoterapia n\u00e3o traz benef\u00edcios para o tratamento do Transtorno de Sintomas Som\u00e1ticos.","id":8912333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a farmacoterapia n\u00e3o traz benef\u00edcios para o tratamento do Transtorno de Sintomas Som\u00e1ticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Transtorno de Ansiedade de Doen\u00e7a \u00e9 um quadro de ansiedade extrema subjacente a uma condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica patolog\u00f3gica.","id":8912334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Transtorno de Ansiedade de Doen\u00e7a \u00e9 um quadro de ansiedade extrema subjacente a uma condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica patolog\u00f3gica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no exame f\u00edsico do Transtorno Conversivo, \u00e9 comum a ocorr\u00eancia de altera\u00e7\u00f5es neurol\u00f3gicas, como a de reflexos ou for\u00e7a, ou presen\u00e7a de fascicula\u00e7\u00f5es.","id":8912335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no exame f\u00edsico do Transtorno Conversivo, \u00e9 comum a ocorr\u00eancia de altera\u00e7\u00f5es neurol\u00f3gicas, como a de reflexos ou for\u00e7a, ou presen\u00e7a de fascicula\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"transtorno Fact\u00edcio \u00e9 a falsifica\u00e7\u00e3o de sinais ou sintomas f\u00edsicos ou psicol\u00f3gicos, ou indu\u00e7\u00e3o de les\u00e3o ou doen\u00e7a, na presen\u00e7a de recompensa externa \u00f3bvia.","id":8912336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transtorno Fact\u00edcio \u00e9 a falsifica\u00e7\u00e3o de sinais ou sintomas f\u00edsicos ou psicol\u00f3gicos, ou indu\u00e7\u00e3o de les\u00e3o ou doen\u00e7a, na presen\u00e7a de recompensa externa \u00f3bvia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ganho prim\u00e1rio diz respeito aos benef\u00edcios que o paciente ter\u00e1 para desfrutar em uso pr\u00f3prio, como benef\u00edcios, afastamentos.","id":8912337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ganho prim\u00e1rio diz respeito aos benef\u00edcios que o paciente ter\u00e1 para desfrutar em uso pr\u00f3prio, como benef\u00edcios, afastamentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517314,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":17622}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fun\u00e7\u00e3o custo total de uma empresa que opera em um mercado de concorr\u00eancia perfeita \u00e9 dada pela equa\u00e7\u00e3o CT = 20 + 16Q + 2Q2. A oferta da empresa \u00e9 expressa pela equa\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":40011,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":17622},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2020-fadesp-tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"FADESP - UEPA - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-23 17:00:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1177011,"hashId":"39cb9070f987380d5a2fbc90d5043f6e","enunciado":"<p align=\"justify\">A fun\u00e7\u00e3o custo total de uma empresa que opera em um mercado de concorr\u00eancia perfeita \u00e9 dada pela equa\u00e7\u00e3o CT = 20 + 16Q + 2Q<sup>2<\/sup>. A oferta da empresa \u00e9 expressa pela equa\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":4220723,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Q = 4 + 1\/4P.","id":4220720,"corpo":"Q = 4 + 1\/4P.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Q = - 4 + 4P.","id":4220721,"corpo":"Q = - 4 + 4P.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Q = - 4 + 2P.","id":4220722,"corpo":"Q = - 4 + 2P.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Q = - 4 + 1\/4P.","id":4220723,"corpo":"Q = - 4 + 1\/4P.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393804,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Custos Fixos, Vari\u00e1veis e Total","oab":false,"nome":"Custos Fixos, Vari\u00e1veis e Total","pai":412823,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412824,"slug":"economia-e-financas-custos-fixos-variaveis-e-total"},{"nome_clean":"Concorr\u00eancia Perfeita","oab":false,"nome":"Concorr\u00eancia Perfeita","pai":403966,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412835,"slug":"economia-e-financas-concorrencia-perfeita"}],"slug":"economia-e-financas\/1177011","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":22042}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a obra de Daolio, cultura \u00e9 um conceito central no campo da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica. Segundo o autor, todas as manifesta\u00e7\u00f5es corporais humanas s\u00e3o geradas:","provas":[{"id":73442,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":22042},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2020-metrocapital-professor-de-educacao-basica-ii-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-23 22:15:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2260024,"hashId":"34e35abbc49adad14889682ddf7d6490","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a obra de Daolio, cultura \u00e9 um conceito central no campo da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica. Segundo o autor, todas as manifesta\u00e7\u00f5es corporais humanas s\u00e3o geradas:<\/p>","resposta":8896380,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nos estabelecimentos esportivos.","id":8896379,"corpo":"<p>nos estabelecimentos esportivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na din\u00e2mica cultural.","id":8896380,"corpo":"<p>na din\u00e2mica cultural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nas aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar.","id":8896381,"corpo":"<p>nas aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no ensino superior de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica.","id":8896382,"corpo":"<p>no ensino superior de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na leitura de livros espec\u00edficos.","id":8896383,"corpo":"<p>na leitura de livros espec\u00edficos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516984,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":9332}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabe-se que um soro da verdade, quando ministrado a um suspeito, \u00e9 90% eficaz quando a pessoa \u00e9 culpada e 95% eficaz quando a pessoa \u00e9 inocente. Se o suspeito foi retirado de um grupo em que 90% jamais cometeram qualquer crime, ent\u00e3o a probabilidade do soro indicar que o indiv\u00edduo \u00e9 culpado \u00e9 aproximadamente de","provas":[{"id":40030,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":9332},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2020-fadesp-tecnico-de-nivel-superior-area-estatistica","tipo":1,"nome":"FADESP - UEPA - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Estat\u00edstica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-24 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1177622,"hashId":"e4a9ef2fdf9b2fabcb5c41145af4c928","enunciado":"<p align=\"justify\">Sabe-se que um soro da verdade, quando ministrado a um suspeito, \u00e9 90% eficaz quando a pessoa \u00e9 culpada e 95% eficaz quando a pessoa \u00e9 inocente. Se o suspeito foi retirado de um grupo em que 90% jamais cometeram qualquer crime, ent\u00e3o a probabilidade do soro indicar que o indiv\u00edduo \u00e9 culpado \u00e9 aproximadamente de<\/p>","resposta":4223664,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,135.","id":4223664,"corpo":"0,135.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,250.","id":4223665,"corpo":"0,250.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,950.","id":4223666,"corpo":"0,950.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,861.","id":4223667,"corpo":"0,861.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393843,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Aspectos Introdut\u00f3rios","oab":false,"nome":"Aspectos Introdut\u00f3rios","pai":7139,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7140,"slug":"estatistica-aspectos-introdutorios"},{"nome_clean":"Experimento Aleat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Experimento Aleat\u00f3rio","pai":7140,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426640,"slug":"estatistica-experimento-aleatorio"}],"slug":"estatistica\/1177622","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade Ind\u00edgena","id":15423}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os agravos \u00e0 sa\u00fade que acometem os povos ind\u00edgenas no Brasil, as hepatites constituem importantes causas de morbidade e mortalidade. Diversos inqu\u00e9ritos t\u00eam revelado elevadas preval\u00eancias de marcadores sorol\u00f3gicos para hepatite B. Por vezes, a presen\u00e7a de portadores cr\u00f4nicos do v\u00edrus \u00e9 numericamente expressiva. Assinale a alternativa correta que apresenta o tipo de anticorpos que s\u00e3o encontrados no exame laboratorial do indiv\u00edduo infectado por hepatite B e que persiste por toda vida do paciente:","provas":[{"id":56449,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade Ind\u00edgena","id":15423},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-enfermeiro-area-saude-indigena-4","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade Ind\u00edgena - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-24 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1757937,"hashId":"955509e85ba83469651ae2d005ff2f80","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os agravos \u00e0 sa\u00fade que acometem os povos ind\u00edgenas no Brasil, as hepatites constituem importantes causas de morbidade e mortalidade. Diversos inqu\u00e9ritos t\u00eam revelado elevadas preval\u00eancias de marcadores sorol\u00f3gicos para hepatite B. Por vezes, a presen\u00e7a de portadores cr\u00f4nicos do v\u00edrus \u00e9 numericamente expressiva. Assinale a alternativa correta que apresenta o tipo de anticorpos que s\u00e3o encontrados no exame laboratorial do indiv\u00edduo infectado por hepatite B e que persiste por toda vida do paciente:<\/p>","resposta":6694753,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"HBcAg","id":6694749,"corpo":"<p>HBcAg<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IgM","id":6694750,"corpo":"<p>IgM<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"c\u00e9lulas T","id":6694751,"corpo":"<p>c\u00e9lulas T<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"anti-HBe","id":6694752,"corpo":"<p>anti-HBe<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IgG-AntiHBc","id":6694753,"corpo":"<p>IgG-AntiHBc<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454877,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"},{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Hepatite B","oab":false,"nome":"Hepatite B","pai":413334,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413335,"slug":"enfermagem-hepatite-b"}],"slug":"enfermagem\/1757937","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itamb\u00e9","sigla":"","id":5457,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Depois de alguns eventos cancelados por causa da pandemia do coronav\u00edrus, o Ultimate Fighting Championship (UFC) retomaria as lutas no dia 18 de abril, com o UFC 249, na Calif\u00f3rnia. Entretanto, o presidente da organiza\u00e7\u00e3o alterou a data. Este evento foi um dos primeiros a serem realizados ap\u00f3s a pausa por conta da pandemia e foi realizado na Fl\u00f3rida. Qual o nome do presidente do UFC?","provas":[{"id":72064,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itamb\u00e9","sigla":"","id":5457,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itambe-pr-2020-unifil-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Itamb\u00e9 - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-27 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2202651,"hashId":"bd590023605424bf4fd644e4590abdd1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Depois de alguns eventos cancelados por causa da pandemia do coronav\u00edrus, o Ultimate Fighting Championship (UFC) retomaria as lutas no dia 18 de abril, com o UFC 249, na Calif\u00f3rnia. Entretanto, o presidente da organiza\u00e7\u00e3o alterou a data. Este evento foi um dos primeiros a serem realizados ap\u00f3s a pausa por conta da pandemia e foi realizado na Fl\u00f3rida. Qual o nome do presidente do UFC?<\/p>","resposta":8648625,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"George Matusso.","id":8648624,"corpo":"<p>George Matusso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dana White. ","id":8648625,"corpo":"<p>Dana White. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mke Tompsom.","id":8648626,"corpo":"<p>Mke Tompsom.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Steve Caruso.","id":8648627,"corpo":"<p>Steve Caruso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510460,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407361,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"},{"nome_clean":"Diversos","oab":false,"nome":"Diversos","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407367,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-diversos"},{"nome_clean":"Esporte","oab":false,"nome":"Esporte","pai":407367,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407368,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-esporte"},{"nome_clean":"Covid 19\/Corona V\u00edrus\/Pandemia","oab":false,"nome":"Covid 19\/Corona V\u00edrus\/Pandemia","pai":407361,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427804,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-covid-19-corona-virus-pandemia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2202651","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Uberl\u00e2ndia","sigla":"DMAE","id":3750,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s per\u00edcias de engenharia na constru\u00e7\u00e3o civil, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":40849,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Uberl\u00e2ndia","sigla":"DMAE","id":3750,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"dmae-mg-2020-fundep-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNDEP - DMAE - Engenheiro Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-27 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1210750,"hashId":"3edc8fafbee8c2e8f6e4c742cbb2e8b4","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s per\u00edcias de engenharia na constru\u00e7\u00e3o\r\ncivil, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":4361005,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao perito \u00e9 obrigat\u00f3ria a especifica\u00e7\u00e3o, em qualquer parte do laudo pericial, dos requisitos obedecidos, sejam eles essenciais ou complementares.","id":4361004,"corpo":"<p align=justify>Ao perito \u00e9 obrigat\u00f3ria a especifica\u00e7\u00e3o, em\r\nqualquer parte do laudo pericial, dos requisitos\r\nobedecidos, sejam eles essenciais ou\r\ncomplementares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Trabalhos periciais nos quais prepondera a superficialidade n\u00e3o t\u00eam validade, e seus resultados podem ser anulados.","id":4361005,"corpo":"<p align=justify>Trabalhos periciais nos quais prepondera a\r\nsuperficialidade n\u00e3o t\u00eam validade, e seus\r\nresultados podem ser anulados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A realiza\u00e7\u00e3o de per\u00edcias de engenharia na constru\u00e7\u00e3o civil \u00e9 mat\u00e9ria eminentemente t\u00e9cnica e de exclusiva compet\u00eancia de peritos e assistentes t\u00e9cnicos.","id":4361006,"corpo":"<p align=justify>A realiza\u00e7\u00e3o de per\u00edcias de engenharia na\r\nconstru\u00e7\u00e3o civil \u00e9 mat\u00e9ria eminentemente\r\nt\u00e9cnica e de exclusiva compet\u00eancia de peritos e\r\nassistentes t\u00e9cnicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Arbitramentos, avalia\u00e7\u00f5es, exames e vistorias s\u00e3o esp\u00e9cies de per\u00edcias.","id":4361007,"corpo":"<p align=justify>Arbitramentos, avalia\u00e7\u00f5es, exames e vistorias\r\ns\u00e3o esp\u00e9cies de per\u00edcias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397652,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Laudos, Vistoria, Per\u00edcias","oab":false,"nome":"Laudos, Vistoria, Per\u00edcias","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400695,"slug":"engenharia-civil-laudos-vistoria-pericias"}],"slug":"engenharia-civil\/1210750","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goiana","sigla":"","id":1731,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o projeto de formas, devemos considerar para o c\u00e1lculo do peso pr\u00f3prio dos materiais o peso espec\u00edfico do concreto armado, do a\u00e7o, do alum\u00ednio, entre outros materiais. Com rela\u00e7\u00e3o ao peso do a\u00e7o, o peso espec\u00edfico do a\u00e7o que deve ser adotado \u00e9 de","provas":[{"id":41608,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goiana","sigla":"","id":1731,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiana-pe-2020-idib-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Goiana - Engenheiro Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-27 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1234291,"hashId":"722a867d14f8e869da9e78fe474d102b","enunciado":"<p align=justify>Para o projeto de formas, devemos considerar para o c\u00e1lculo do peso pr\u00f3prio dos materiais o peso espec\u00edfico do concreto armado, do a\u00e7o, do alum\u00ednio, entre outros materiais. Com rela\u00e7\u00e3o ao peso do a\u00e7o, o peso espec\u00edfico do a\u00e7o que deve ser adotado \u00e9 de<\/p>","resposta":4459453,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"yA = 58 KN\/m\u00b3.","id":4459451,"corpo":"<p align=justify>yA = 58 KN\/m\u00b3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"yA = 68 KN\/m","id":4459452,"corpo":"<p align=justify>yA = 68 KN\/m<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"yA = 78 KN\/m\u00b3.","id":4459453,"corpo":"<p align=justify>yA = 78 KN\/m\u00b3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"yA = 98 KN\/m\u00b3.","id":4459454,"corpo":"<p align=justify>yA = 98 KN\/m\u00b3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400257,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"A\u00e7o","oab":false,"nome":"A\u00e7o","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399415,"slug":"engenharia-civil-aco"},{"nome_clean":"Estruturas","oab":false,"nome":"Estruturas","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416429,"slug":"engenharia-civil-estruturas"}],"slug":"engenharia-civil\/1234291","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"Eletricista","id":1218}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes assertivas sobre substitui\u00e7\u00f5es de elementos do texto:I. A substitui\u00e7\u00e3o de viu (l. 01) por assistiu exigiria emprego de sinal de crase na sequ\u00eancia.II. Preserva-se a corre\u00e7\u00e3o do texto substituindo-se com a (l. 03) por \u00e0.III. Seria correto substituir-se foi criada a zona (l. 07) por surgiu \u00e0 zona.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":51397,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Agente Administrativo - 2020"},{"id":51421,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Eletricista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-27 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1552534,"hashId":"cedf3109ea265a3bc7427760a216944d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes assertivas sobre substitui\u00e7\u00f5es de elementos do texto:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A substitui\u00e7\u00e3o de <strong>viu <\/strong>(l. 01) por <strong>assistiu <\/strong>exigiria emprego de sinal de crase na sequ\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Preserva-se a corre\u00e7\u00e3o do texto substituindo-se <strong>com a<\/strong> (l. 03) por \u00e0.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Seria correto substituir-se <strong>foi criada a zona<\/strong> (l. 07) por <strong>surgiu \u00e0 zona<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":5815899,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":5815897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":5815898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":5815899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":5815900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5815901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.Por que as plantas de Chernobyl n\u00e3o morreram com a radia\u00e7\u00e3o?01 Quem viu, no canal HBO, a s\u00e9rie Chernobyl (que trata do desastre ocorrido em 1986, em um02 reator da Usina Nuclear de Chernobil, no norte da Ucr\u00e2nia Sovi\u00e9tica) pode ter se ______ o que03 aconteceu com a vegeta\u00e7\u00e3o local depois do acidente. Os epis\u00f3dios mostram pessoas queimadas04 pela radia\u00e7\u00e3o e animais que tiveram que ser mortos por estarem contaminados, mas nenhuma05 \u00e1rvore seca ou murcha, como \u00e9 t\u00edpico de filmes apocal\u00edpticos. N\u00e3o foi falha do roteiro: as plantas06 de Chernobyl realmente n\u00e3o morreram com a radia\u00e7\u00e3o. E vamos explicar ______.07 Ap\u00f3s o acidente de 1986, foi criada a Zona de Exclus\u00e3o \u2014 um per\u00edmetro de 2.600 quil\u00f4metros08 quadrados em que a moradia e o acesso p\u00fablico s\u00e3o restritos \u2014, o que corresponde a uma \u00e1rea09 quase t\u00e3o grande quanto as cidades de S\u00e3o Paulo e Rio de Janeiro juntas. Era ........... essa10 medida para evitar que a popula\u00e7\u00e3o local tivesse contato com a radia\u00e7\u00e3o e pudesse desenvolver11 c\u00e2ncer posteriormente. As plantas, por outro lado, n\u00e3o podiam simplesmente \u201cfugir\u201d de l\u00e1, ent\u00e3o12 precisaram se adaptar.13 A radia\u00e7\u00e3o emitida por Chernobyl afeta a estrutura celular dos seres vivos. Algumas dessas14 estruturas podem se regenerar, mas n\u00e3o o DNA. Mesmo em doses baixas, a radia\u00e7\u00e3o pode causar15 muta\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas e alterar a maneira como a c\u00e9lula funciona, tornando-a cancer\u00edgena e16 fazendo com que ela se multiplique e se espalhe pelo corpo. Os humanos, assim como outros17 animais, t\u00eam c\u00e9lulas com fun\u00e7\u00f5es muito espec\u00edficas. As c\u00e9lulas do est\u00f4mago, por exemplo, s\u00e3o18 diferentes das c\u00e9lulas do c\u00e9rebro, e precisamos das duas para sobreviver. Se um animal sofre19 uma muta\u00e7\u00e3o nas c\u00e9lulas do est\u00f4mago, as c\u00e9lulas do c\u00e9rebro ou de qualquer outro \u00f3rg\u00e3o n\u00e3o20 s\u00e3o capazes de se transformar para substitu\u00ed-las \u2014 e a\u00ed uma das fun\u00e7\u00f5es vitais ..............21 Nas plantas, a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 um pouco diferente. Suas c\u00e9lulas t\u00eam, sim, diferencia\u00e7\u00e3o entre si:22 as c\u00e9lulas da raiz s\u00e3o diferentes das c\u00e9lulas da folha, por exemplo \u2014 mas elas s\u00e3o mais flex\u00edveis.23 A maioria das c\u00e9lulas vegetais consegue criar tipos diferentes de c\u00e9lulas, dependendo do que a24 planta precisa. Isso explica por que \u00e9 poss\u00edvel plantar uma \u00e1rvore usando tanto uma semente25 quanto um galho daquela esp\u00e9cie. Dessa forma, a planta pode substituir c\u00e9lulas afetadas de26 maneira bem mais f\u00e1cil do que os animais. No caso das plantas presentes na zona de exclus\u00e3o27 de Chernobyl, elas criaram formas de proteger o pr\u00f3prio DNA da radia\u00e7\u00e3o. Elas alteram o pr\u00f3prio28 funcionamento qu\u00edmico para se tornarem mais resistentes e consertarem o dano causado.29 Hoje, 33 anos ap\u00f3s o desastre, algumas popula\u00e7\u00f5es de plantas s\u00e3o maiores do que antes do30 acidente, devido \u00e0 aus\u00eancia de interfer\u00eancia humana no local.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/super.abril.com.br\/ciencia\/por-que-as-plantas-de-chernobyl-nao-morreram \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova.)","id":436608,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Por que as plantas de Chernobyl n\u00e3o morreram com a radia\u00e7\u00e3o?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 Quem viu, no canal HBO, a s\u00e9rie <em>Chernobyl <\/em>(que trata do desastre ocorrido em 1986, em um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 reator da Usina Nuclear de Chernobil, no norte da Ucr\u00e2nia Sovi\u00e9tica) pode ter se ______ o que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 aconteceu com a vegeta\u00e7\u00e3o local depois do acidente. Os epis\u00f3dios mostram pessoas queimadas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 pela radia\u00e7\u00e3o e animais que tiveram que ser mortos por estarem contaminados, mas nenhuma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 \u00e1rvore seca ou murcha, como \u00e9 t\u00edpico de filmes apocal\u00edpticos. N\u00e3o foi falha do roteiro: as plantas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 de Chernobyl realmente n\u00e3o morreram com a radia\u00e7\u00e3o. E vamos explicar ______.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 Ap\u00f3s o acidente de 1986, foi criada a Zona de Exclus\u00e3o \u2014 um per\u00edmetro de 2.600 quil\u00f4metros<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 quadrados em que a moradia e o acesso p\u00fablico s\u00e3o restritos \u2014, o que corresponde a uma \u00e1rea<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 quase t\u00e3o grande quanto as cidades de S\u00e3o Paulo e Rio de Janeiro juntas. Era ........... essa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 medida para evitar que a popula\u00e7\u00e3o local tivesse contato com a radia\u00e7\u00e3o e pudesse desenvolver<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 c\u00e2ncer posteriormente. As plantas, por outro lado, n\u00e3o podiam simplesmente \u201cfugir\u201d de l\u00e1, ent\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 precisaram se adaptar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 A radia\u00e7\u00e3o emitida por Chernobyl afeta a estrutura celular dos seres vivos. Algumas dessas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 estruturas podem se regenerar, mas n\u00e3o o DNA. Mesmo em doses baixas, a radia\u00e7\u00e3o pode causar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 muta\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas e alterar a maneira como a c\u00e9lula funciona, tornando-a cancer\u00edgena e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 fazendo com que ela se multiplique e se espalhe pelo corpo. Os humanos, assim como outros<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 animais, t\u00eam c\u00e9lulas com fun\u00e7\u00f5es muito espec\u00edficas. As c\u00e9lulas do est\u00f4mago, por exemplo, s\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 diferentes das c\u00e9lulas do c\u00e9rebro, e precisamos das duas para sobreviver. Se um animal sofre<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 uma muta\u00e7\u00e3o nas c\u00e9lulas do est\u00f4mago, as c\u00e9lulas do c\u00e9rebro ou de qualquer outro \u00f3rg\u00e3o n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 s\u00e3o capazes de se transformar para substitu\u00ed-las \u2014 e a\u00ed uma das fun\u00e7\u00f5es vitais ..............<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 Nas plantas, a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 um pouco diferente. Suas c\u00e9lulas t\u00eam, sim, diferencia\u00e7\u00e3o entre si:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 as c\u00e9lulas da raiz s\u00e3o diferentes das c\u00e9lulas da folha, por exemplo \u2014 mas elas s\u00e3o mais flex\u00edveis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 A maioria das c\u00e9lulas vegetais consegue criar tipos diferentes de c\u00e9lulas, dependendo do que a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 planta precisa. Isso explica por que \u00e9 poss\u00edvel plantar uma \u00e1rvore usando tanto uma semente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 quanto um galho daquela esp\u00e9cie. Dessa forma, a planta pode substituir c\u00e9lulas afetadas de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 maneira bem mais f\u00e1cil do que os animais. No caso das plantas presentes na zona de exclus\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 de Chernobyl, elas criaram formas de proteger o pr\u00f3prio DNA da radia\u00e7\u00e3o. Elas alteram o pr\u00f3prio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 funcionamento qu\u00edmico para se tornarem mais resistentes e consertarem o dano causado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 Hoje, 33 anos ap\u00f3s o desastre, algumas popula\u00e7\u00f5es de plantas s\u00e3o maiores do que antes do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 acidente, devido \u00e0 aus\u00eancia de interfer\u00eancia humana no local.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/super.abril.com.br\/ciencia\/por-que-as-plantas-de-chernobyl-nao-morreram \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1552534","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itambarac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Itambaraca","id":4593,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna. \u201c______________ \u00e9 o termo utilizado para determinar o excesso de \u00e1cido \u00farico na urina. A preven\u00e7\u00e3o desta condi\u00e7\u00e3o baseia-se na hidrata\u00e7\u00e3o com bebidas alcalinizantes e dieta a base de frutas, legumes e verduras, restringindo os alimentos e bebidas ricos em purinas (carnes vermelhas em geral, f\u00edgado, rim, ovas de peixe, anchovas, sardinhas e frutos do mar, suco de laranja e lim\u00e3o, bebidas alc\u00f3olicas)\u201d.","provas":[{"id":54838,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itambarac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Itambaraca","id":4593,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itambaraca-pr-2020-unifil-nutricionista","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Itambarac\u00e1 - Nutricionista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-27 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1644911,"hashId":"93b7aaf0ab7d4b40a078e818f16af963","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> \u201c______________ \u00e9 o termo utilizado para determinar o excesso de \u00e1cido \u00farico na urina. A preven\u00e7\u00e3o desta condi\u00e7\u00e3o baseia-se na hidrata\u00e7\u00e3o com bebidas alcalinizantes e dieta a base de frutas, legumes e verduras, restringindo os alimentos e bebidas ricos em purinas (carnes vermelhas em geral, f\u00edgado, rim, ovas de peixe, anchovas, sardinhas e frutos do mar, suco de laranja e lim\u00e3o, bebidas alc\u00f3olicas)\u201d.<\/p>","resposta":6194672,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hipercalci\u00faria","id":6194671,"corpo":"<p>Hipercalci\u00faria<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hiperuricos\u00faria","id":6194672,"corpo":"<p>Hiperuricos\u00faria<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hiperoxal\u00faria","id":6194673,"corpo":"<p>Hiperoxal\u00faria<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hipocitrat\u00faria","id":6194674,"corpo":"<p>Hipocitrat\u00faria<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448361,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398482,"slug":"nutricao-nutricao-humana"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos de nutri\u00e7\u00e3o humana","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos de nutri\u00e7\u00e3o humana","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398484,"slug":"nutricao-conceitos-basicos-de-nutricao-humana"}],"slug":"nutricao\/1644911","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}