{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":4562,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5922,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual Decreto foi institu\u00eddo para \u201cAprovar a Pol\u00edtica Nacional sobre Drogas\u201d no Brasil?","provas":[{"id":84300,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5922,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go-2020-itame-farmaceutico","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s - Farmac\u00eautico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 22:48:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2494698,"hashId":"42a2c36400a63a7b6a60ff4a78a88329","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual Decreto foi institu\u00eddo para \u201cAprovar a Pol\u00edtica Nacional sobre Drogas\u201d no Brasil?<\/p>","resposta":9917011,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Decreto n\u00b0 8.211\/2019","id":9917010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Decreto n\u00b0 8.211\/2019<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Decreto n\u00b0 9.761\/2019","id":9917011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Decreto n\u00b0 9.761\/2019<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Decreto n\u00b0 7.508\/2019","id":9917012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Decreto n\u00b0 7.508\/2019<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Decreto n\u00b0 8.324\/2019","id":9917013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Decreto n\u00b0 8.324\/2019<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542932,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 27","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398411,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politicas-de-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5922,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A leishmaniose \u00e9 o nome dado a um conjunto de doen\u00e7as infectocontagiosas, zoon\u00f3ticas, que acometem homens e animais, cujo seu agente etiol\u00f3gico compreende ao grupo de:","provas":[{"id":84292,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5922,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go-2020-itame-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 22:50:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2494730,"hashId":"5e273a20b2df1c922987b5c56aa2a515","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A leishmaniose \u00e9 o nome dado a um conjunto de doen\u00e7as infectocontagiosas, zoon\u00f3ticas, que acometem homens e animais, cujo seu agente etiol\u00f3gico compreende ao grupo de:<\/p>","resposta":9917151,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bact\u00e9rias","id":9917149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bact\u00e9rias<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V\u00edrus","id":9917150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V\u00edrus<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Protozo\u00e1rios","id":9917151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Protozo\u00e1rios<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fungos","id":9917152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fungos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542938,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5922,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A esquistossomose \u00e9 uma infec\u00e7\u00e3o causada por verme parasita da classe Trematoda. Ocorre em diversas partes do mundo de forma n\u00e3o controlada (end\u00eamica). Nestes locais o n\u00famero de pessoas com esta parasitose se mant\u00e9m mais ou menos constante.Os parasitas desta classe s\u00e3o cinco, e variam como agente causador da infec\u00e7\u00e3o conforme a regi\u00e3o do mundo. No nosso pa\u00eds a esquistossomose \u00e9 causada pelo Schistossoma mansoni onde o principal hospedeiro e reservat\u00f3rio do parasita \u00e9:","provas":[{"id":84292,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5922,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go-2020-itame-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 22:49:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2494724,"hashId":"44816070a6cb50d88ae5371bc90f4627","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A esquistossomose \u00e9 uma infec\u00e7\u00e3o causada por verme parasita da classe Trematoda. Ocorre em diversas partes do mundo de forma n\u00e3o controlada (end\u00eamica). Nestes locais o n\u00famero de pessoas com esta parasitose se mant\u00e9m mais ou menos constante.Os parasitas desta classe s\u00e3o cinco, e variam como agente causador da infec\u00e7\u00e3o conforme a regi\u00e3o do mundo. No nosso pa\u00eds a esquistossomose \u00e9 causada pelo <em>Schistossoma mansoni<\/em> onde o principal hospedeiro e reservat\u00f3rio do parasita \u00e9:<\/p>","resposta":9917126,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A \u00e1gua","id":9917123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1gua<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O musgo das pedras dos rios contaminados","id":9917124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O musgo das pedras dos rios contaminados<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Frutas e verduras contaminadas","id":9917125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Frutas e verduras contaminadas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O homem","id":9917126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O homem<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542938,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20788,"slug":"residencia-em-nutricao-area-atencao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A diminui\u00e7\u00e3o do fracionamento das refei\u00e7\u00f5es associada com o consumo abundante de bebidas, especialmente durante as refei\u00e7\u00f5es, auxilia na saciedade precoce.","provas":[{"id":50960,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20788,"slug":"residencia-em-nutricao-area-atencao-basica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hub-2020-cespe-cebraspe-residencia-em-nutricao-area-atencao-basica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-01 04:00:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1538688,"hashId":"eb1b1bc02af7312de55bbdf5a6f79866","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A diminui\u00e7\u00e3o do fracionamento das refei\u00e7\u00f5es associada com o consumo abundante de bebidas, especialmente durante as refei\u00e7\u00f5es, auxilia na saciedade precoce.<\/p>","resposta":5755591,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5755590,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5755591,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 dieta para pacientes com sinais e sintomas relacionados ao tratamento oncol\u00f3gico, levando-se em considera\u00e7\u00e3o suas necessidades nutricionais, restri\u00e7\u00f5es diet\u00e9ticas, toler\u00e2ncia, estado cl\u00ednico e efeitos colaterais esperados, julgue os itens a seguir.","id":434911,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 dieta para pacientes com sinais e sintomas relacionados ao tratamento oncol\u00f3gico, levando-se em considera\u00e7\u00e3o suas necessidades nutricionais, restri\u00e7\u00f5es diet\u00e9ticas, toler\u00e2ncia, estado cl\u00ednico e efeitos colaterais esperados, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 46 a 49","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cancer","oab":false,"nome":"Cancer","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398517,"slug":"nutricao-cancer"}],"slug":"nutricao\/1538688","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O enfermeiro de uma unidade recebeu os resultados dos exames de rotina das gestantes, e, entre eles, havia um positivo para s\u00edfilis. Tentou contato telef\u00f4nico uma vez sem sucesso. Na data agendada para a consulta seguinte da paciente, esta n\u00e3o compareceu, e o enfermeiro encerrou o caso no sistema de pr\u00e9-natal como abandono de seguimento, considerando que a paciente havia desistido do acompanhamento. Diante do C\u00f3digo de \u00e9tica dos profissionais de enfermagem, o processo de decis\u00e3o do enfermeiro em rela\u00e7\u00e3o ao encerramento do caso foi","provas":[{"id":52636,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Enfermeiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-01 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1600550,"hashId":"ddb05d99ea3f50cf4f8ae9a62647c291","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O enfermeiro de uma unidade recebeu os resultados dos exames de rotina das gestantes, e, entre eles, havia um positivo para s\u00edfilis. Tentou contato telef\u00f4nico uma vez sem sucesso. Na data agendada para a consulta seguinte da paciente, esta n\u00e3o compareceu, e o enfermeiro encerrou o caso no sistema de pr\u00e9-natal como abandono de seguimento, considerando que a paciente havia desistido do acompanhamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante do C\u00f3digo de \u00e9tica dos profissionais de enfermagem, o processo de decis\u00e3o do enfermeiro em rela\u00e7\u00e3o ao encerramento do caso foi<\/p>","resposta":6007644,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"correto porque n\u00e3o se trata de situa\u00e7\u00e3o de urg\u00eancia-emerg\u00eancia em que o profissional \u00e9 obrigado a dar continuidade \u00e0 busca para assist\u00eancia.","id":6007641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">correto porque n\u00e3o se trata de situa\u00e7\u00e3o de urg\u00eancia-emerg\u00eancia em que o profissional \u00e9 obrigado a dar continuidade \u00e0 busca para assist\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"correto porque \u00e9 seu dever fundamentar suas rela\u00e7\u00f5es no respeito e na diversidade de opini\u00e3o.","id":6007642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">correto porque \u00e9 seu dever fundamentar suas rela\u00e7\u00f5es no respeito e na diversidade de opini\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"correto porque \u00e9 proibido utilizar o poder que lhe confere a posi\u00e7\u00e3o ou cargo para impor ou induzir ordens ou qualquer tipo de conceito.","id":6007643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">correto porque \u00e9 proibido utilizar o poder que lhe confere a posi\u00e7\u00e3o ou cargo para impor ou induzir ordens ou qualquer tipo de conceito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"incorreto porque as possibilidades de encontrar a paciente n\u00e3o se esgotaram, e o encerramento do caso implica neglig\u00eancia ao bin\u00f4mio m\u00e3e-filho.","id":6007644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incorreto porque as possibilidades de encontrar a paciente n\u00e3o se esgotaram, e o encerramento do caso implica neglig\u00eancia ao bin\u00f4mio m\u00e3e-filho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"incorreto porque \u00e9 seu direito abster-se de revelar informa\u00e7\u00f5es confidenciais de que tenha conhecimento em raz\u00e3o de seu exerc\u00edcio profissional.","id":6007645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incorreto porque \u00e9 seu direito abster-se de revelar informa\u00e7\u00f5es confidenciais de que tenha conhecimento em raz\u00e3o de seu exerc\u00edcio profissional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443209,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","pai":405862,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413247,"slug":"enfermagem-resolucao-cofen-564-17"}],"slug":"enfermagem\/1600550","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"C.F., sexo masculino, 64 anos de idade, trabalhava na manuten\u00e7\u00e3o do telhado da UBS quando se desequilibrou e caiu de uma altura de cerca de 3 metros. Em seguida ao choque com o solo, ele se levantou dizendo que n\u00e3o aconteceu nada. Logo depois, empalideceu e apresentou altera\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia. O enfermeiro, primeiro a chegar ao local, verificou que o pulso estava aumentado, a pele estava fria e o enchimento capilar era maior que 2 segundos. Considerando a probabilidade de se tratar de um choque hipovol\u00eamico, o enfermeiro deve acionar o servi\u00e7o de urg\u00eancia e","provas":[{"id":52636,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Enfermeiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-01 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1600565,"hashId":"6eb4ca3194901a611e1d8bef65f7cc58","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">C.F., sexo masculino, 64 anos de idade, trabalhava na manuten\u00e7\u00e3o do telhado da UBS quando se desequilibrou e caiu de uma altura de cerca de 3 metros. Em seguida ao choque com o solo, ele se levantou dizendo que n\u00e3o aconteceu nada. Logo depois, empalideceu e apresentou altera\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia. O enfermeiro, primeiro a chegar ao local, verificou que o pulso estava aumentado, a pele estava fria e o enchimento capilar era maior que 2 segundos. Considerando a probabilidade de se tratar de um choque hipovol\u00eamico, o enfermeiro deve acionar o servi\u00e7o de urg\u00eancia e<\/p>","resposta":6007716,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estabelecer acesso venoso de grosso calibre.","id":6007716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelecer acesso venoso de grosso calibre.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"proceder ausculta pulmonar a cada 5 minutos.","id":6007717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">proceder ausculta pulmonar a cada 5 minutos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"realizar cateteriza\u00e7\u00e3o vesical de demora.","id":6007718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realizar cateteriza\u00e7\u00e3o vesical de demora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"monitorar a temperatura corporal.","id":6007719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">monitorar a temperatura corporal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"iniciar as manobras de reanima\u00e7\u00e3o cardiopulmonar.","id":6007720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">iniciar as manobras de reanima\u00e7\u00e3o cardiopulmonar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443209,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Choque hipovol\u00eamico","oab":false,"nome":"Choque hipovol\u00eamico","pai":405845,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413260,"slug":"enfermagem-choque-hipovolemico"}],"slug":"enfermagem\/1600565","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coronel Freitas","sigla":"","id":3030,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-coronel-freitas-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as novas modalidades de fam\u00edlia, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":53928,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Freitas","sigla":"","id":3030,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-coronel-freitas-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coronel-freitas-sc-2020-fepese-assistente-social","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Coronel Freitas - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-01 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1629244,"hashId":"f4eeb4604a6c5264440a7ae9ecf369b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as novas modalidades de fam\u00edlia, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":6125438,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Fam\u00edlia Monoparental \u00e9 formada pela rela\u00e7\u00e3o do(s) filho(s) com apenas um dos seus genitores.","id":6125438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Fam\u00edlia Monoparental \u00e9 formada pela rela\u00e7\u00e3o do(s) filho(s) com apenas um dos seus genitores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Fam\u00edlia homoafetiva \u00e9 compreendida por uma unidade familiar formada por pessoas do mesmo sexo, facultando a mesma tutela legal atribu\u00edda \u00e0s fam\u00edlias heteroafetivas, assegurada pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.","id":6125439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Fam\u00edlia homoafetiva \u00e9 compreendida por uma unidade familiar formada por pessoas do mesmo sexo, facultando a mesma tutela legal atribu\u00edda \u00e0s fam\u00edlias heteroafetivas, assegurada pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Fam\u00edlia Extensa \u00e9 aquela que adquire a guarda, tutela e\/ou ado\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a ou adolescente sem ter nenhum v\u00ednculo parentesco com a fam\u00edlia de origem.","id":6125440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Fam\u00edlia Extensa \u00e9 aquela que adquire a guarda, tutela e\/ou ado\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a ou adolescente sem ter nenhum v\u00ednculo parentesco com a fam\u00edlia de origem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Fam\u00edlia Mosaico \u00e9 aquela composta por parentes sem diversidade de gera\u00e7\u00f5es e sem a verticalidade dos v\u00ednculos, dentro da ideia de uma forma\u00e7\u00e3o familiar.","id":6125441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Fam\u00edlia Mosaico \u00e9 aquela composta por parentes sem diversidade de gera\u00e7\u00f5es e sem a verticalidade dos v\u00ednculos, dentro da ideia de uma forma\u00e7\u00e3o familiar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Fam\u00edlia Anaparental \u00e9 constitu\u00edda quando um ou ambos os parceiros j\u00e1 possuem filhos havidos em uni\u00f5es anteriores, resultando assim a pluralidade dos v\u00ednculos parentais.","id":6125442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Fam\u00edlia Anaparental \u00e9 constitu\u00edda quando um ou ambos os parceiros j\u00e1 possuem filhos havidos em uni\u00f5es anteriores, resultando assim a pluralidade dos v\u00ednculos parentais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446651,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es intra e inter-familiares","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es intra e inter-familiares","pai":398474,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398475,"slug":"servico-social-relacoes-intra-e-inter-familiares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es Fam\u00edlia-Estado","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es Fam\u00edlia-Estado","pai":398474,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398476,"slug":"servico-social-relacoes-familia-estado"}],"slug":"servico-social\/1629244","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Consenso Nacional de Nutri\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica (Minist\u00e9rio da Sa\u00fade\/INCA, 2016), recomenda-se para pacientes oncol\u00f3gicos cr\u00edticos, de neonatos at\u00e9 2 anos de idade, a seguinte quantidade di\u00e1ria de ingest\u00e3o de prote\u00edna:","provas":[{"id":56433,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-vunesp-nutricionista","tipo":1,"nome":"VUNESP - EBSERH - Nutricionista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-01 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1700216,"hashId":"d9286831ec9f0cd14c791db9a10dda89","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Consenso Nacional de Nutri\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica (Minist\u00e9rio da Sa\u00fade\/INCA, 2016), recomenda-se para pacientes oncol\u00f3gicos cr\u00edticos, de neonatos at\u00e9 2 anos de idade, a seguinte quantidade di\u00e1ria de ingest\u00e3o de prote\u00edna:<\/p>","resposta":6433337,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,0 a 1,2 g\/kg de peso atual.","id":6433333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1,0 a 1,2 g\/kg de peso atual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,2 a 1,8 g\/kg de peso atual.","id":6433334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1,2 a 1,8 g\/kg de peso atual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2,0 a 2,2 g\/kg de peso atual.","id":6433335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2,0 a 2,2 g\/kg de peso atual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2,2 a 2,8 g\/kg de peso atual.","id":6433336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2,2 a 2,8 g\/kg de peso atual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2,5 a 3,0 g\/kg de peso atual.","id":6433337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2,5 a 3,0 g\/kg de peso atual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454236,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cancer","oab":false,"nome":"Cancer","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398517,"slug":"nutricao-cancer"}],"slug":"nutricao\/1700216","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme as normas regimentais da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o ac\u00famulo de cargos p\u00fablicos \u00e9 proibido, contudo, h\u00e1 algumas exce\u00e7\u00f5es previstas pela pr\u00f3pria constitui\u00e7\u00e3o. Uma delas \u00e9 a possibilidade de, respeitada a compatibilidade de hor\u00e1rios e os limites remunerat\u00f3rios, a acumula\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":66036,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - Procurador Municipal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-01 04:30:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2016063,"hashId":"02592f702b0751af9371efbd7daa59c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme as normas regimentais da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o ac\u00famulo de cargos p\u00fablicos \u00e9 proibido, contudo, h\u00e1 algumas exce\u00e7\u00f5es previstas pela pr\u00f3pria constitui\u00e7\u00e3o. Uma delas \u00e9 a possibilidade de, respeitada a compatibilidade de hor\u00e1rios e os limites remunerat\u00f3rios, a acumula\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":7850075,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dois cargos ou empregos privativos de profissionais de sa\u00fade, com profiss\u00f5es regulamentadas.","id":7850075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dois cargos ou empregos privativos de profissionais de sa\u00fade, com profiss\u00f5es regulamentadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dois cargos t\u00e9cnicos ou cient\u00edficos.","id":7850076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dois cargos t\u00e9cnicos ou cient\u00edficos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um cargo t\u00e9cnico ou cient\u00edfico com um cargo de n\u00edvel t\u00e9cnico.","id":7850077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um cargo t\u00e9cnico ou cient\u00edfico com um cargo de n\u00edvel t\u00e9cnico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":7850078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Um cargo jur\u00eddico com um cargo de profissional de prote\u00e7\u00e3o ao meio ambiente.","id":7850079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um cargo jur\u00eddico com um cargo de profissional de prote\u00e7\u00e3o ao meio ambiente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488514,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405242,"slug":"direito-constitucional-disposicoes-gerais-artigo-37-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acumula\u00e7\u00e3o de cargos e de empregos p\u00fablicos","oab":true,"nome":"Acumula\u00e7\u00e3o de cargos e de empregos p\u00fablicos","pai":405242,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407620,"slug":"direito-constitucional-acumulacao-de-cargos-e-de-empregos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acumula\u00e7\u00e3o de Cargos, Empregos e Fun\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Acumula\u00e7\u00e3o de Cargos, Empregos e Fun\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408017,"slug":"direito-administrativo-acumulacao-de-cargos-empregos-e-funcoes-publicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor P\u00fablico Interno","id":19493,"slug":"auditor-publico-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Roque do Cana\u00e3","sigla":"","id":3762,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-sao-roque-do-canaa-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O governo federal lan\u00e7ou recentemente um programa chamado de \"Casa Verde e Amarela\", tendo como foco a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria e na redu\u00e7\u00e3o da taxa de juros, para aumentar o acesso dos cidad\u00e3os ao financiamento da casa pr\u00f3pria.https:\/\/agenciabrasil.ebc.com.br Segundo o pr\u00f3prio governo este programa reformula outro j\u00e1 vigente, com objetivos semelhantes. Qual o nome deste programa?","provas":[{"id":66125,"cargo":{"descricao":"Auditor P\u00fablico Interno","id":19493,"slug":"auditor-publico-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Roque do Cana\u00e3","sigla":"","id":3762,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-sao-roque-do-canaa-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-roque-do-canaa-es-2020-idcap-auditor-publico-interno","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de S\u00e3o Roque do Cana\u00e3 - Auditor P\u00fablico Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-01 13:18:19","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2017878,"hashId":"9b88e52c81a65f8d09e2198fb957e9d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O governo federal lan\u00e7ou recentemente um programa chamado de \"Casa Verde e Amarela\", tendo como foco a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria e na redu\u00e7\u00e3o da taxa de juros, para aumentar o acesso dos cidad\u00e3os ao financiamento da casa pr\u00f3pria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">https:\/\/agenciabrasil.ebc.com.br <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo o pr\u00f3prio governo este programa reformula outro j\u00e1 vigente, com objetivos semelhantes. Qual o nome deste programa?<\/p>","resposta":7857264,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Casa para o povo. ","id":7857260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Casa para o povo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" A casa do povo.","id":7857261,"corpo":"<p> A casa do povo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Minha vida em uma casa.","id":7857262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Minha vida em uma casa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Minha casa feliz.","id":7857263,"corpo":"<p>Minha casa feliz.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Minha casa minha vida.","id":7857264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Minha casa minha vida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488792,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa Minha Casa Minha Vida","oab":false,"nome":"Programa Minha Casa Minha Vida","pai":407417,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427825,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-programa-minha-casa-minha-vida"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor P\u00fablico Interno","id":19493,"slug":"auditor-publico-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Roque do Cana\u00e3","sigla":"","id":3762,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-sao-roque-do-canaa-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"O ___________ absorve 33% da popula\u00e7\u00e3o economicamente ativa no Esp\u00edrito Santo e \u00e9 respons\u00e1vel por 30% do PIB Estadual, sendo a atividade econ\u00f4mica mais importante em 80% dos munic\u00edpios capixabas. O setor engloba desde a produ\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria e extrativa n\u00e3o mineral at\u00e9 as atividades de transporte, com\u00e9rcio e servi\u00e7os ligados \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o dos bens produzidos no campo.\" https:\/\/www.es.gov.br A palavra que completa corretamente o texto acima \u00e9 o termo que designa um setor da economia com grande relev\u00e2ncia no estado do Esp\u00edrito Santo. Qual dos termos abaixo completa corretamente o texto?","provas":[{"id":66125,"cargo":{"descricao":"Auditor P\u00fablico Interno","id":19493,"slug":"auditor-publico-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Roque do Cana\u00e3","sigla":"","id":3762,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-sao-roque-do-canaa-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-roque-do-canaa-es-2020-idcap-auditor-publico-interno","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de S\u00e3o Roque do Cana\u00e3 - Auditor P\u00fablico Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-01 13:18:46","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2017880,"hashId":"d8db403af04462ab8371534d1f63a4cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"O ___________ absorve 33% da popula\u00e7\u00e3o economicamente ativa no Esp\u00edrito Santo e \u00e9 respons\u00e1vel por 30% do PIB Estadual, sendo a atividade econ\u00f4mica mais importante em 80% dos munic\u00edpios capixabas. O setor engloba desde a produ\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria e extrativa n\u00e3o mineral at\u00e9 as atividades de transporte, com\u00e9rcio e servi\u00e7os ligados \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o dos bens produzidos no campo.\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">https:\/\/www.es.gov.br <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> A palavra que completa corretamente o texto acima \u00e9 o termo que designa um setor da economia com grande relev\u00e2ncia no estado do Esp\u00edrito Santo. Qual dos termos abaixo completa corretamente o texto?<\/p>","resposta":7857271,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hidroneg\u00f3cio","id":7857270,"corpo":"<p>hidroneg\u00f3cio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"agroneg\u00f3cio","id":7857271,"corpo":"<p>agroneg\u00f3cio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"frutineg\u00f3cio","id":7857272,"corpo":"<p>frutineg\u00f3cio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"organicismo","id":7857273,"corpo":"<p>organicismo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ruralismo","id":7857274,"corpo":"<p>ruralismo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488792,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00edrito Santo","oab":false,"nome":"Esp\u00edrito Santo","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407438,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-espirito-santo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agroind\u00fastria\/ Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agroind\u00fastria\/ Agropecu\u00e1ria","pai":407402,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427818,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-agroindustria-agropecuaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Contabilidade e Finan\u00e7as","id":21454,"slug":"agente-de-contabilidade-e-financas"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Municipal de Boituva","sigla":"Camara de Boituva","id":4543,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-boituva-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O empenho de uma despesa p\u00fablica dever\u00e1 ser anulado quando","provas":[{"id":53692,"cargo":{"descricao":"Agente de Contabilidade e Finan\u00e7as","id":21454,"slug":"agente-de-contabilidade-e-financas"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Municipal de Boituva","sigla":"Camara de Boituva","id":4543,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-boituva-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-boituva-sp-2020-vunesp-agente-de-contabilidade-e-financas","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Boituva - Agente de Contabilidade e Finan\u00e7as - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-01 09:03:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1641016,"hashId":"b8856bc4c31eea04090863884c378568","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O empenho de uma despesa p\u00fablica dever\u00e1 ser anulado quando<\/p>","resposta":6176957,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o objeto do contrato tiver sido emitido incorretamente.","id":6176957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o objeto do contrato tiver sido emitido incorretamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o valor empenhado for insuficiente para atender \u00e0 despesa a ser realizada. ","id":6176958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o valor empenhado for insuficiente para atender \u00e0 despesa a ser realizada. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o valor do empenho exceda o montante da despesa realizada.","id":6176959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o valor do empenho exceda o montante da despesa realizada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o valor da despesa n\u00e3o possa ser determinado previamente.","id":6176960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o valor da despesa n\u00e3o possa ser determinado previamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o valor da despesa contratual n\u00e3o for parcelado.","id":6176961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o valor da despesa contratual n\u00e3o for parcelado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447936,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 52","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Empenho","oab":false,"nome":"Empenho","pai":405651,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411894,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-empenho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Etapa de execu\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Etapa de execu\u00e7\u00e3o","pai":412118,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412144,"slug":"contabilidade-publica-etapa-de-execucao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Est\u00e1gio do empenho","oab":false,"nome":"Est\u00e1gio do empenho","pai":412144,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412145,"slug":"contabilidade-publica-estagio-do-empenho"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1641016","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Contabilidade e Finan\u00e7as","id":21454,"slug":"agente-de-contabilidade-e-financas"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Municipal de Boituva","sigla":"Camara de Boituva","id":4543,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-boituva-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Balan\u00e7o Patrimonial, o passivo financeiro corresponde","provas":[{"id":53692,"cargo":{"descricao":"Agente de Contabilidade e Finan\u00e7as","id":21454,"slug":"agente-de-contabilidade-e-financas"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Municipal de Boituva","sigla":"Camara de Boituva","id":4543,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-boituva-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-boituva-sp-2020-vunesp-agente-de-contabilidade-e-financas","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Boituva - Agente de Contabilidade e Finan\u00e7as - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-01 09:03:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1641032,"hashId":"8fe35d111912660c56db59106bcbfdc5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Balan\u00e7o Patrimonial, o passivo financeiro corresponde<\/p>","resposta":6177034,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aos cr\u00e9ditos e valores realiz\u00e1veis independentemente de autoriza\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e aos valores numer\u00e1rios.","id":6177033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aos cr\u00e9ditos e valores realiz\u00e1veis independentemente de autoriza\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e aos valores numer\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0s obriga\u00e7\u00f5es correlatas a despesas or\u00e7ament\u00e1rias empenhadas, liquidadas ou n\u00e3o, que ainda n\u00e3o foram pagas.","id":6177034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0s obriga\u00e7\u00f5es correlatas a despesas or\u00e7ament\u00e1rias empenhadas, liquidadas ou n\u00e3o, que ainda n\u00e3o foram pagas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0s d\u00edvidas fundadas e outras que dependam de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa para amortiza\u00e7\u00e3o ou resgate.","id":6177035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0s d\u00edvidas fundadas e outras que dependam de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa para amortiza\u00e7\u00e3o ou resgate.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0s obriga\u00e7\u00f5es junto a fornecedores de mat\u00e9rias-primas, mercadorias e outros materiais.","id":6177036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0s obriga\u00e7\u00f5es junto a fornecedores de mat\u00e9rias-primas, mercadorias e outros materiais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0s obriga\u00e7\u00f5es das entidades com o governo relativas a impostos, taxas e contribui\u00e7\u00f5es com vencimento no longo prazo.","id":6177037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0s obriga\u00e7\u00f5es das entidades com o governo relativas a impostos, taxas e contribui\u00e7\u00f5es com vencimento no longo prazo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447936,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 52","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o patrimonial","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o patrimonial","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405740,"slug":"contabilidade-publica-balanco-patrimonial"}],"slug":"contabilidade-publica\/1641032","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Contabilidade e Finan\u00e7as","id":21454,"slug":"agente-de-contabilidade-e-financas"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Municipal de Boituva","sigla":"Camara de Boituva","id":4543,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-boituva-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A modalidade licitat\u00f3ria que n\u00e3o se aplica em obras, que n\u00e3o h\u00e1 limite de valor e o tipo de licita\u00e7\u00e3o \u00e9 sempre o menor pre\u00e7o denomina-se:","provas":[{"id":53692,"cargo":{"descricao":"Agente de Contabilidade e Finan\u00e7as","id":21454,"slug":"agente-de-contabilidade-e-financas"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Municipal de Boituva","sigla":"Camara de Boituva","id":4543,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-boituva-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-boituva-sp-2020-vunesp-agente-de-contabilidade-e-financas","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Boituva - Agente de Contabilidade e Finan\u00e7as - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-01 09:03:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1641034,"hashId":"f64d5fc6eb7ea04844074ec2359cb3a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A modalidade licitat\u00f3ria que n\u00e3o se aplica em obras, que n\u00e3o h\u00e1 limite de valor e o tipo de licita\u00e7\u00e3o \u00e9 sempre o menor pre\u00e7o denomina-se:<\/p>","resposta":6177044,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dispensa.","id":6177042,"corpo":"<p>dispensa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"concorr\u00eancia.","id":6177043,"corpo":"<p>concorr\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"preg\u00e3o.","id":6177044,"corpo":"<p>preg\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"convite.","id":6177045,"corpo":"<p>convite.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"concurso.","id":6177046,"corpo":"<p>concurso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447936,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 52","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","oab":true,"nome":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404482,"slug":"direito-administrativo-pregao-lei-n-10-520-2002"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito de Preg\u00e3o","oab":true,"nome":"Conceito de Preg\u00e3o","pai":404482,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408299,"slug":"direito-administrativo-conceito-de-pregao"}],"slug":"direito-administrativo\/1641034","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Contabilidade e Finan\u00e7as","id":21454,"slug":"agente-de-contabilidade-e-financas"},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Municipal de Boituva","sigla":"Camara de Boituva","id":4543,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-boituva-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"M\u00e1rio, servidor p\u00fablico do Munic\u00edpio de Boituva, completou quinqu\u00eanio ininterrupto de efetivo exerc\u00edcio no Munic\u00edpio e deseja fazer jus \u00e0 licen\u00e7a-pr\u00eamio por assiduidade. Considerando o disposto no Estatuto do Servidor P\u00fablico de Boituva, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":53692,"cargo":{"descricao":"Agente de Contabilidade e Finan\u00e7as","id":21454,"slug":"agente-de-contabilidade-e-financas"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Municipal de Boituva","sigla":"Camara de Boituva","id":4543,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-boituva-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-boituva-sp-2020-vunesp-agente-de-contabilidade-e-financas","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Boituva - Agente de Contabilidade e Finan\u00e7as - 2020"},{"id":53686,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Municipal de Boituva","sigla":"Camara de Boituva","id":4543,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-boituva-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-boituva-sp-2020-vunesp-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Boituva - Agente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-01 09:03:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1641000,"hashId":"81429f24a17a6633c10632f6fe231690","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e1rio, servidor p\u00fablico do Munic\u00edpio de Boituva, completou quinqu\u00eanio ininterrupto de efetivo exerc\u00edcio no Munic\u00edpio e deseja fazer jus \u00e0 licen\u00e7a-pr\u00eamio por assiduidade. Considerando o disposto no Estatuto do Servidor P\u00fablico de Boituva, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6176877,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a M\u00e1rio n\u00e3o ser\u00e1 concedida licen\u00e7a-pr\u00eamio se, no per\u00edodo aquisitivo, ele tiver sofrido pena de suspens\u00e3o.","id":6176877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a M\u00e1rio n\u00e3o ser\u00e1 concedida licen\u00e7a-pr\u00eamio se, no per\u00edodo aquisitivo, ele tiver sofrido pena de suspens\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"caso M\u00e1rio possua faltas injustificadas de at\u00e9 15 (quinze) dias, estas retardar\u00e3o a concess\u00e3o da licen\u00e7a-pr\u00eamio na propor\u00e7\u00e3o de 03 (tr\u00eas) meses para cada falta.","id":6176878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">caso M\u00e1rio possua faltas injustificadas de at\u00e9 15 (quinze) dias, estas retardar\u00e3o a concess\u00e3o da licen\u00e7a-pr\u00eamio na propor\u00e7\u00e3o de 03 (tr\u00eas) meses para cada falta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"M\u00e1rio dever\u00e1 aguardar em disponibilidade a concess\u00e3o da licen\u00e7a-pr\u00eamio, e ser\u00e1 permitida a acumula\u00e7\u00e3o de tal licen\u00e7a.","id":6176879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e1rio dever\u00e1 aguardar em disponibilidade a concess\u00e3o da licen\u00e7a-pr\u00eamio, e ser\u00e1 permitida a acumula\u00e7\u00e3o de tal licen\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a concess\u00e3o da licen\u00e7a-pr\u00eamio depender\u00e1 de novo ato, caso M\u00e1rio n\u00e3o inicie o seu gozo no prazo m\u00e1ximo de 07 (sete) dias ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o do ato que a deferiu.","id":6176880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a concess\u00e3o da licen\u00e7a-pr\u00eamio depender\u00e1 de novo ato, caso M\u00e1rio n\u00e3o inicie o seu gozo no prazo m\u00e1ximo de 07 (sete) dias ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o do ato que a deferiu.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 concedida a licen\u00e7a-pr\u00eamio a M\u00e1rio ainda que ele tenha se afastado do cargo em virtude de faltas injustificadas superiores a 15 (quinze) dias.","id":6176881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e1 concedida a licen\u00e7a-pr\u00eamio a M\u00e1rio ainda que ele tenha se afastado do cargo em virtude de faltas injustificadas superiores a 15 (quinze) dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447934,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395560,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1641000","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Contabilidade e Finan\u00e7as","id":21454,"slug":"agente-de-contabilidade-e-financas"},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Municipal de Boituva","sigla":"Camara de Boituva","id":4543,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-boituva-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere dois blocos, A e B, ambos com formato de paralelep\u00edpedo reto ret\u00e2ngulo, cujas medidas de comprimento, largura e altura, em cent\u00edmetros, est\u00e3o indicadas por 2a, a, 30 e 2,5a, 15, 2a, respectivamente, conforme figuras.Se 3 600 cm3 correspondem a 53\u200b do volume total do bloco A, ent\u00e3o o volume do bloco B \u00e9 igual a","provas":[{"id":53692,"cargo":{"descricao":"Agente de Contabilidade e Finan\u00e7as","id":21454,"slug":"agente-de-contabilidade-e-financas"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Municipal de Boituva","sigla":"Camara de Boituva","id":4543,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-boituva-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-boituva-sp-2020-vunesp-agente-de-contabilidade-e-financas","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Boituva - Agente de Contabilidade e Finan\u00e7as - 2020"},{"id":53686,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Municipal de Boituva","sigla":"Camara de Boituva","id":4543,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-boituva-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-boituva-sp-2020-vunesp-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Boituva - Agente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-01 09:03:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1640994,"hashId":"9f50c253877407a980560c3cf2ee4c86","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere dois blocos, A e B, ambos com formato de paralelep\u00edpedo reto ret\u00e2ngulo, cujas medidas de comprimento, largura e altura, em cent\u00edmetros, est\u00e3o indicadas por 2<em>a<\/em>, <em>a<\/em>, 30 e 2,5<em>a<\/em>, 15, 2<em>a<\/em>, respectivamente, conforme figuras.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/53692\/questao\/1640994-20210409223804000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se 3 600 cm<sup>3<\/sup> correspondem a <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{3}{5}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> do volume total do bloco A, ent\u00e3o o volume do bloco B \u00e9 igual a<\/p>","resposta":6176851,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7 250 cm3.","id":6176850,"corpo":"<p>7 250 cm<sup>3<\/sup>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"7 500 cm3..","id":6176851,"corpo":"<p>7 500 cm<sup>3<\/sup>..<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7 800 cm3.","id":6176852,"corpo":"<p>7 800 cm<sup>3<\/sup>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8 000 cm3.","id":6176853,"corpo":"<p>8 000 cm<sup>3<\/sup>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"8 250 cm3.","id":6176854,"corpo":"<p>8 250 cm<sup>3<\/sup>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447933,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paralelep\u00edpedo reto-ret\u00e2ngulo e cubo","oab":false,"nome":"Paralelep\u00edpedo reto-ret\u00e2ngulo e cubo","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408894,"slug":"matematica-paralelepipedo-reto-retangulo-e-cubo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Volumes","oab":false,"nome":"Volumes","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408895,"slug":"matematica-volumes"}],"slug":"matematica\/1640994","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o em Creche","id":18051,"slug":"professor-area-educacao-em-creche"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cananeia-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Depr\u00e1 (2017), Pedagogia de Projetos \u00e9 uma metodologia de trabalho educacional que tem por objetivo","provas":[{"id":43285,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o em Creche","id":18051,"slug":"professor-area-educacao-em-creche"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cananeia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cananeia-sp-2020-vunesp-professor-area-educacao-em-creche","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Canan\u00e9ia - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o em Creche - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-01 15:46:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1295941,"hashId":"b4fae8f69936198f4d1309bd74c1c9fb","enunciado":"<p align=justify>Segundo Depr\u00e1 (2017), Pedagogia de Projetos \u00e9 uma\r\nmetodologia\r\nde trabalho educacional que tem por objetivo<\/p>","resposta":4718018,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sistematizar a transmiss\u00e3o de conhecimentos entre educandos e educadores, de forma compartilhada, disciplinada e aut\u00f4noma.","id":4718015,"corpo":"<p align=justify>sistematizar a transmiss\u00e3o de conhecimentos entre\r\neducandos e educadores, de forma compartilhada,\r\ndisciplinada e aut\u00f4noma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"elaborar um plano de atividades para as crian\u00e7as direcionando a constru\u00e7\u00e3o de seu saber operat\u00f3rio que age em constante intera\u00e7\u00e3o com os meios ao seu redor.","id":4718016,"corpo":"<p align=justify>elaborar um plano de atividades para as crian\u00e7as direcionando\r\na constru\u00e7\u00e3o de seu saber operat\u00f3rio que age\r\nem constante intera\u00e7\u00e3o com os meios ao seu redor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"desenvolver os saberes dos alunos a partir de objetivos indefinidos que possibilitar\u00e3o o alcance da diversidade e a liberdade na aprendizagem.","id":4718017,"corpo":"<p align=justify>desenvolver os saberes dos alunos a partir de objetivos\r\nindefinidos que possibilitar\u00e3o o alcance da diversidade\r\ne a liberdade na aprendizagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"organizar a constru\u00e7\u00e3o dos conhecimentos em torno de metas previamente definidas, de forma coletiva, entre alunos e professores.","id":4718018,"corpo":"<p align=justify>organizar a constru\u00e7\u00e3o dos conhecimentos em torno\r\nde metas previamente definidas, de forma coletiva,\r\nentre alunos e professores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"planejar situa\u00e7\u00f5es de aprendizagem criando redes de conhecimentos entre alunos e professores de forma a privilegiar os temas e suas origens.","id":4718019,"corpo":"<p align=justify>planejar situa\u00e7\u00f5es de aprendizagem criando redes\r\nde conhecimentos entre alunos e professores de forma\r\na privilegiar os temas e suas origens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407445,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 42 a 60","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia de projetos e pesquisa em sala de aula","oab":false,"nome":"Pedagogia de projetos e pesquisa em sala de aula","pai":405576,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405577,"slug":"pedagogia-pedagogia-de-projetos-e-pesquisa-em-sala-de-aula"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/1295941","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o em Creche","id":18051,"slug":"professor-area-educacao-em-creche"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cananeia-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"V\u00e1rios professores de uma creche iniciaram um trabalho voltado para a Pedagogia de Projetos. Para tanto, utilizaram como refer\u00eancia a obra de Depr\u00e1 (2017). Tendo em vista o proposto pela autora, o professor que est\u00e1 desenvolvendo corretamente a etapa da \u201cinten\u00e7\u00e3o\u201d \u00e9","provas":[{"id":43285,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o em Creche","id":18051,"slug":"professor-area-educacao-em-creche"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cananeia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cananeia-sp-2020-vunesp-professor-area-educacao-em-creche","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Canan\u00e9ia - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o em Creche - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-01 15:47:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1295943,"hashId":"8ab3bbc5389244b59d33d67185e94ec2","enunciado":"<p align=justify>V\u00e1rios professores de uma creche iniciaram um trabalho\r\nvoltado para a Pedagogia de Projetos. Para tanto, utilizaram\r\ncomo refer\u00eancia a obra de Depr\u00e1 (2017). Tendo em\r\nvista o proposto pela autora, o professor que est\u00e1 desenvolvendo\r\ncorretamente a etapa da \u201cinten\u00e7\u00e3o\u201d \u00e9<\/p>","resposta":4718026,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lu\u00eds, que planeja as atividades principais, as estrat\u00e9gias, a coleta do material de pesquisa, a defini\u00e7\u00e3o do tempo de dura\u00e7\u00e3o do projeto, e como ser\u00e1 o fechamento do estudo do mesmo, al\u00e9m de elaborar com os alunos a diagnose do projeto.","id":4718025,"corpo":"<p align=justify>Lu\u00eds, que planeja as atividades principais, as estrat\u00e9gias,\r\na coleta do material de pesquisa, a defini\u00e7\u00e3o do\r\ntempo de dura\u00e7\u00e3o do projeto, e como ser\u00e1 o fechamento\r\ndo estudo do mesmo, al\u00e9m de elaborar com\r\nos alunos a diagnose do projeto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Samira, que organiza e estabelece seus objetivos pensando nas necessidades de seus alunos, para posteriormente se instrumentalizar e problematizar o assunto, direcionando a curiosidade dos alunos para a montagem do projeto.","id":4718026,"corpo":"<p align=justify>Samira, que organiza e estabelece seus objetivos\r\npensando nas necessidades de seus alunos, para\r\nposteriormente se instrumentalizar e problematizar o\r\nassunto, direcionando a curiosidade dos alunos para\r\na montagem do projeto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sandra, que pesquisa sobre o tema, objetivando encontrar respostas aos questionamentos anteriores (como descobrir). Tais atividades prestam-se a valorizar o esfor\u00e7o infantil, contribuindo para a forma\u00e7\u00e3o do autoconceito positivo.","id":4718027,"corpo":"<p align=justify>Sandra, que pesquisa sobre o tema, objetivando\r\nencontrar\r\nrespostas aos questionamentos anteriores\r\n(como descobrir). Tais atividades prestam-se a valorizar\r\no esfor\u00e7o infantil, contribuindo para a forma\u00e7\u00e3o\r\ndo autoconceito positivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"H\u00e9lio, que realiza as atividades planejadas, sempre com a participa\u00e7\u00e3o ativa dos alunos, pois eles s\u00e3o sujeitos da produ\u00e7\u00e3o do saber e, afinal, ensinar n\u00e3o \u00e9 transferir conhecimento, mas criar possibilidades para sua constru\u00e7\u00e3o.","id":4718028,"corpo":"<p align=justify>H\u00e9lio, que realiza as atividades planejadas, sempre\r\ncom a participa\u00e7\u00e3o ativa dos alunos, pois eles s\u00e3o\r\nsujeitos da produ\u00e7\u00e3o do saber e, afinal, ensinar n\u00e3o\r\n\u00e9 transferir conhecimento, mas criar possibilidades\r\npara sua constru\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Eduardo, que avalia os trabalhos que foram programados e desenvolvidos, dando sempre oportunidade ao aluno de verbalizar seus sentimentos, desse modo, ao retomar o processo, a turma constr\u00f3i saberes e compet\u00eancias.","id":4718029,"corpo":"<p align=justify>Eduardo, que avalia os trabalhos que foram programados\r\ne desenvolvidos, dando sempre oportunidade\r\nao aluno de verbalizar seus sentimentos, desse\r\nmodo, ao retomar o processo, a turma constr\u00f3i saberes\r\ne compet\u00eancias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407445,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 42 a 60","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia de projetos e pesquisa em sala de aula","oab":false,"nome":"Pedagogia de projetos e pesquisa em sala de aula","pai":405576,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405577,"slug":"pedagogia-pedagogia-de-projetos-e-pesquisa-em-sala-de-aula"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/1295943","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Pedagogia","id":15876,"slug":"analista-legislativo-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Amap\u00e1","sigla":"ALE AP","id":3575,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"ale-ap-ap"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As democracias, sendo regimes de igualdade social e povos unificados, isto \u00e9, com igualdade de direitos individuais e sistema de governo de sufr\u00e1gio universal, n\u00e3o podem prescindir de uma s\u00f3lida educa\u00e7\u00e3o comum, a ser dada na escola prim\u00e1ria, de curr\u00edculo completo e dia letivo integral, destinada a preparar o cidad\u00e3o nacional e o trabalhador ainda n\u00e3o qualificado e, al\u00e9m disto, estabelecer a base igualit\u00e1ria de oportunidades, de onde ir\u00e3o partir todos, sem limita\u00e7\u00f5es heredit\u00e1rias ou quaisquer outras, para os m\u00faltiplos e diversos tipos de educa\u00e7\u00e3o semiespecializada e especializada, ulteriores \u00e0 educa\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria. (Adaptado de: An\u00edsio Teixeira. Revista Brasileira de Estudos Pedag\u00f3gicos, v. 26, n. 64, out.-dez. 1956) Considerando o teor do texto e o conjunto da atua\u00e7\u00e3o de seu autor na esfera das pol\u00edticas educacionais no Brasil,","provas":[{"id":43694,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Pedagogia","id":15876,"slug":"analista-legislativo-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Amap\u00e1","sigla":"ALE AP","id":3575,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"ale-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ale-ap-ap-2020-fcc-analista-legislativo-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FCC - ALE AP - Analista Legislativo - \u00c1rea Pedagogia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-01 15:53:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1308887,"hashId":"f61e016241951de258017261a22f03ff","enunciado":"<p align=justify><i>As democracias, sendo regimes de igualdade social e povos unificados, isto \u00e9, com igualdade de direitos individuais e sistema\r\nde governo de sufr\u00e1gio universal, n\u00e3o podem prescindir de uma s\u00f3lida educa\u00e7\u00e3o comum, a ser dada na escola prim\u00e1ria, de\r\ncurr\u00edculo completo e dia letivo integral, destinada a preparar o cidad\u00e3o nacional e o trabalhador ainda n\u00e3o qualificado e, al\u00e9m\r\ndisto, estabelecer a base igualit\u00e1ria de oportunidades, de onde ir\u00e3o partir todos, sem limita\u00e7\u00f5es heredit\u00e1rias ou quaisquer outras,\r\npara os m\u00faltiplos e diversos tipos de educa\u00e7\u00e3o semiespecializada e especializada, ulteriores \u00e0 educa\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria. <\/i><div><br><\/div><div>(Adaptado de: An\u00edsio Teixeira. <b>Revista Brasileira de Estudos Pedag\u00f3gicos<\/b>, v. 26, n. 64, out.-dez. 1956) <div><br><\/div><div>Considerando o teor do texto e o conjunto da atua\u00e7\u00e3o de seu autor na esfera das pol\u00edticas educacionais no Brasil,<\/div><\/div><\/p>","resposta":4777670,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nas democracias as oportunidades de ensino s\u00e3o iguais para todos.","id":4777668,"corpo":"<p align=justify>nas democracias as oportunidades de ensino s\u00e3o iguais para todos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se defende uma educa\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica para o trabalho.","id":4777669,"corpo":"<p align=justify>se defende uma educa\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica para o trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 feita uma defesa da escola p\u00fablica universal gratuita.","id":4777670,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 feita uma defesa da escola p\u00fablica universal gratuita.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a educa\u00e7\u00e3o integral n\u00e3o pode prescindir de um regime pol\u00edtico de igualdade social.","id":4777671,"corpo":"<p align=justify>a educa\u00e7\u00e3o integral n\u00e3o pode prescindir de um regime pol\u00edtico de igualdade social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a educa\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica s\u00f3 \u00e9 compat\u00edvel com a escola prim\u00e1ria.","id":4777672,"corpo":"<p align=justify>a educa\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica s\u00f3 \u00e9 compat\u00edvel com a escola prim\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408889,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/1308887","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor N\u00edvel I","id":5412,"slug":"professor-nivel-i"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Pedagogia Tradicional, Lib\u00e2neo faz as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: I. H\u00e1 o predom\u00ednio dos agentes externos na forma\u00e7\u00e3o dos alunos. II. O conhecimento \u00e9 constru\u00eddo pelos alunos a partir da sua realidade. III. O saber \u00e9 constitu\u00eddo na tradi\u00e7\u00e3o acumulada pela humanidade. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":44903,"cargo":{"descricao":"Professor N\u00edvel I","id":5412,"slug":"professor-nivel-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2020-fundatec-professor-nivel-i","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - Professor N\u00edvel I - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-01 15:56:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[],"id":1359740,"hashId":"65cba1c4858b71f8734a51178a2c4caa","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre a Pedagogia Tradicional, Lib\u00e2neo faz as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. H\u00e1 o predom\u00ednio dos agentes externos na forma\u00e7\u00e3o dos alunos. <\/p><p align=\"justify\">II. O conhecimento \u00e9 constru\u00eddo pelos alunos a partir da sua realidade. <\/p><p align=\"justify\">III. O saber \u00e9 constitu\u00eddo na tradi\u00e7\u00e3o acumulada pela humanidade. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":4987947,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":4987945,"corpo":"<p align=justify>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":4987946,"corpo":"<p align=justify>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":4987947,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":4987948,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4987949,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415476,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 50","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lib\u00e2neo","oab":false,"nome":"Lib\u00e2neo","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426145,"slug":"pedagogia-libaneo"}],"slug":"pedagogia\/1359740","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"unipampa-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Portaria n\u00ba 1.261\/2010, que instituiu os Princ\u00edpios, Diretrizes e A\u00e7\u00f5es em Sa\u00fade Mental, inclui-se na promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade a preven\u00e7\u00e3o a agravos, entendida como a\u00e7\u00e3o antecipada que objetiva evitar danos \u00e0 sa\u00fade do servidor em decorr\u00eancia de fatores ___________, do ambiente e\/ou do ____________. Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima. ","provas":[{"id":64230,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"unipampa-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2020-fundatec-medico-clinico-geral-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - UNIPAMPA - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1968374,"hashId":"47271962a9d6b0346d666b4a5833d306","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Portaria n\u00ba 1.261\/2010, que instituiu os Princ\u00edpios, Diretrizes e A\u00e7\u00f5es em Sa\u00fade Mental, inclui-se na promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade a preven\u00e7\u00e3o a agravos, entendida como a\u00e7\u00e3o antecipada que objetiva evitar danos \u00e0 sa\u00fade do servidor em decorr\u00eancia de fatores ___________, do ambiente e\/ou do ____________. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima. <\/p>","resposta":7631391,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"socioecon\u00f4micos \u2013 territ\u00f3rio","id":7631387,"corpo":"<p>socioecon\u00f4micos \u2013 territ\u00f3rio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"assistenciais \u2013 projeto terap\u00eautico singular","id":7631388,"corpo":"<p>assistenciais \u2013 projeto terap\u00eautico singular<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sociot\u00e9cnicos \u2013 v\u00ednculo social ","id":7631389,"corpo":"<p>sociot\u00e9cnicos \u2013 v\u00ednculo social <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"psicossociais \u2013 projeto terap\u00eautico singular","id":7631390,"corpo":"<p>psicossociais \u2013 projeto terap\u00eautico singular<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"comportamentais \u2013 processo de trabalho ","id":7631391,"corpo":"<p>comportamentais \u2013 processo de trabalho <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483448,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Mental","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Mental","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407331,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-saude-mental"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1968374","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5469,"slug":"fiscal-de-vigilancia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-sao-felipe-doeste-ro"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um ecossistema de \u00e1gua doce interage fortemente com o ambiente terrestre que comp\u00f5e suas margens. O tipo de vegeta\u00e7\u00e3o que ocorre \u00e0s margens dos rios \u00e9 denominado:","provas":[{"id":42495,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5469,"slug":"fiscal-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-sao-felipe-doeste-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-felipe-doeste-ro-2020-ibade-fiscal-de-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura - Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[],"id":1264978,"hashId":"afaa25065536629571c864b497357252","enunciado":"<p align=justify>Um ecossistema de \u00e1gua doce interage fortemente com o ambiente terrestre que comp\u00f5e suas margens. O tipo de vegeta\u00e7\u00e3o que ocorre \u00e0s margens dos rios \u00e9 denominado:<\/p>","resposta":4586820,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mata ciliar.","id":4586820,"corpo":"<p align=justify>mata ciliar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mata atl\u00e2ntica.","id":4586821,"corpo":"<p align=justify>mata atl\u00e2ntica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mata de arauc\u00e1ria.","id":4586822,"corpo":"<p align=justify>mata de arauc\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mata dos cocais.","id":4586823,"corpo":"<p align=justify>mata dos cocais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mata de encostas.","id":4586824,"corpo":"<p align=justify>mata de encostas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403703,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vegeta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Vegeta\u00e7\u00e3o","pai":398335,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":416553,"slug":"geografia-vegetacao"}],"slug":"geografia\/1264978","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-betim-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pensar a Geografia inclui pensar o espa\u00e7o como sendo o espa\u00e7o do cidad\u00e3o. Nessa perspectiva, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":42521,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-betim-mg"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2020-instituto-aocp-geografo-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Betim - Ge\u00f3grafo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1265862,"hashId":"16ab859bddd3cab6d96b8ddb8af46ad1","enunciado":"<p align=justify>Pensar a Geografia inclui pensar o\r\nespa\u00e7o como sendo o espa\u00e7o do\r\ncidad\u00e3o. Nessa perspectiva, assinale a\r\nalternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":4590978,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A finalidade da educa\u00e7\u00e3o, cada vez menos buscada e menos atingida, \u00e9 a de formar gente capaz de se situar corretamente no mundo e de influir para que se aperfei\u00e7oe a sociedade humana como um todo.","id":4590974,"corpo":"<p align=justify>A finalidade da educa\u00e7\u00e3o, cada vez menos\r\nbuscada e menos atingida, \u00e9 a de formar\r\ngente capaz de se situar corretamente no\r\nmundo e de influir para que se aperfei\u00e7oe a\r\nsociedade humana como um todo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O direito aos espa\u00e7os p\u00fablicos, t\u00edpicos da vida urbana tradicional, deve garantir de forma igualit\u00e1ria, a todos os cidad\u00e3os, o pleno direito \u00e0 pr\u00e1tica do lazer, importante para uma vida sadia dos indiv\u00edduos.","id":4590975,"corpo":"<p align=justify>O direito aos espa\u00e7os p\u00fablicos, t\u00edpicos da\r\nvida urbana tradicional, deve garantir de\r\nforma igualit\u00e1ria, a todos os cidad\u00e3os, o\r\npleno direito \u00e0 pr\u00e1tica do lazer, importante\r\npara uma vida sadia dos indiv\u00edduos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A casa pr\u00f3pria deve ser vista como uma necessidade social essencial, e n\u00e3o como inser\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo no circuito do consumo e da mercadoria.","id":4590976,"corpo":"<p align=justify>A casa pr\u00f3pria deve ser vista como uma\r\nnecessidade social essencial, e n\u00e3o como\r\ninser\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo no circuito do consumo\r\ne da mercadoria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os organismos p\u00fablicos devem ser destinados a proteger a popula\u00e7\u00e3o com a delibera\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00e3o protetora da sa\u00fade dos cidad\u00e3os.","id":4590977,"corpo":"<p align=justify>Os organismos p\u00fablicos devem ser\r\ndestinados a proteger a popula\u00e7\u00e3o com a\r\ndelibera\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00e3o protetora da sa\u00fade dos\r\ncidad\u00e3os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Com o est\u00edmulo aos meios de transportes coletivos, as pol\u00edticas p\u00fablicas praticamente determinam a instala\u00e7\u00e3o de um sistema que interrompe o florescimento dos transportes individuais.","id":4590978,"corpo":"<p align=justify><p align=justify><p align=justify>Com o est\u00edmulo aos meios de transportes\r\ncoletivos, as pol\u00edticas p\u00fablicas praticamente\r\ndeterminam a instala\u00e7\u00e3o de um sistema que\r\ninterrompe o florescimento dos transportes\r\nindividuais.<\/p><\/p><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403784,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Geografia","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Geografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397304,"slug":"geografia-educacao-em-geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Espa\u00e7o Geogr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Espa\u00e7o Geogr\u00e1fico","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397328,"slug":"geografia-espaco-geografico"}],"slug":"geografia\/1265862","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-betim-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A primeira lei brasileira determinando a realiza\u00e7\u00e3o de recenseamentos nacionais de popula\u00e7\u00e3o, a cada dez anos, foi a Lei n\u00ba 1829, sancionada em 1870, ainda durante o Imp\u00e9rio. Sob os efeitos da citada lei, a Diretoria Geral de Estat\u00edstica do Minist\u00e9rio de Neg\u00f3cios do Imp\u00e9rio realizou, em 1872, o primeiro Censo Nacional de Popula\u00e7\u00e3o. Sobre os recenseamentos nacionais e seus dados, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":42544,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-betim-mg"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2020-instituto-aocp-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Betim - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1266736,"hashId":"a0bfd92777faf283deebdd91737a9c4a","enunciado":"<p align=justify><p align=justify><p align=justify>A primeira lei brasileira determinando a\r\nrealiza\u00e7\u00e3o de recenseamentos nacionais\r\nde popula\u00e7\u00e3o, a cada dez anos, foi a Lei\r\nn\u00ba 1829, sancionada em 1870, ainda\r\ndurante o Imp\u00e9rio. Sob os efeitos da\r\ncitada lei, a Diretoria Geral de Estat\u00edstica\r\ndo Minist\u00e9rio de Neg\u00f3cios do Imp\u00e9rio\r\nrealizou, em 1872, o primeiro Censo\r\nNacional de Popula\u00e7\u00e3o. Sobre os\r\nrecenseamentos nacionais e seus dados,\r\nassinale a alternativa correta.<\/p><\/p><\/p>","resposta":4595321,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O primeiro censo brasileiro, realizado, em 1872, teve como meta \u201co recenseamento dos habitantes do Imp\u00e9rio\u201d, por\u00e9m excluindo-se escravos, \u00edndios e estrangeiros livres presentes ou ausentes, em 1\u00b0 de janeiro de 1872.","id":4595317,"corpo":"<p align=justify>O primeiro censo brasileiro, realizado, em\r\n1872, teve como meta \u201co recenseamento\r\ndos habitantes do Imp\u00e9rio\u201d, por\u00e9m\r\nexcluindo-se escravos, \u00edndios e estrangeiros\r\nlivres presentes ou ausentes, em 1\u00b0 de\r\njaneiro de 1872.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os Censos de 1880, 1910 e 1930 foram os que apresentaram as maiores taxas de crescimento vegetativo, respectivamente.","id":4595318,"corpo":"<p align=justify>Os Censos de 1880, 1910 e 1930 foram os\r\nque apresentaram as maiores taxas de\r\ncrescimento vegetativo, respectivamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Entre 1940 e 1950, por conta da Segunda Guerra Mundial, n\u00e3o foram realizados os respectivos censos.","id":4595319,"corpo":"<p align=justify>Entre 1940 e 1950, por conta da Segunda\r\nGuerra Mundial, n\u00e3o foram realizados os\r\nrespectivos censos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em decorr\u00eancia de crises internas e da instabilidade pol\u00edtica do pa\u00eds no in\u00edcio dos anos 60, nenhum resultado censit\u00e1rio foi divulgado durante a ditadura militar; somente em 1988, com a democratiza\u00e7\u00e3o do pa\u00eds, eles se tornaram totalmente p\u00fablicos.","id":4595320,"corpo":"<p align=justify>Em decorr\u00eancia de crises internas e da\r\ninstabilidade pol\u00edtica do pa\u00eds no in\u00edcio dos\r\nanos 60, nenhum resultado censit\u00e1rio foi\r\ndivulgado durante a ditadura militar;\r\nsomente em 1988, com a democratiza\u00e7\u00e3o do\r\npa\u00eds, eles se tornaram totalmente p\u00fablicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os censos de 1980 e 1991 ampliaram a riqueza da investiga\u00e7\u00e3o dos censos anteriores, apesar de algumas dificuldades moment\u00e2neas enfrentadas, especialmente o Censo de 1991, adiado por for\u00e7a das crises fiscais e pol\u00edticas da virada dos anos 80 para os 90.","id":4595321,"corpo":"<p align=justify>Os censos de 1980 e 1991 ampliaram a\r\nriqueza da investiga\u00e7\u00e3o dos censos\r\nanteriores, apesar de algumas dificuldades\r\nmoment\u00e2neas enfrentadas, especialmente o\r\nCenso de 1991, adiado por for\u00e7a das crises\r\nfiscais e pol\u00edticas da virada dos anos 80 para\r\nos 90.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403850,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","oab":false,"nome":"Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397313,"slug":"geografia-populacao-brasileira"}],"slug":"geografia\/1266736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-linhares-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a Lei de Improbidade Administrativa (Lei 8.429\/92), o pagamento de multa civil de at\u00e9 cem vezes o valor da remunera\u00e7\u00e3o percebida pelo agente \u00e9 san\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao agente p\u00fablico que comete ato de improbidade administrativa que:","provas":[{"id":42631,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-contador","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - Contador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1270356,"hashId":"8da73e52d56df5d336373312b8cef976","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Considerando a Lei de Improbidade Administrativa (Lei 8.429\/92), o pagamento de multa civil de at\u00e9 cem vezes o valor da remunera\u00e7\u00e3o percebida pelo agente \u00e9 san\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao agente p\u00fablico que comete ato de improbidade administrativa que:<\/p><\/p>","resposta":4609559,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"causa preju\u00edzo ao er\u00e1rio.","id":4609556,"corpo":"<p align=justify>causa preju\u00edzo ao er\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"importa enriquecimento il\u00edcito.","id":4609557,"corpo":"<p align=justify>importa enriquecimento il\u00edcito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"determina a execu\u00e7\u00e3o de pena de morte ao autor.","id":4609558,"corpo":"<p align=justify>determina a execu\u00e7\u00e3o de pena de morte ao autor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atenta contra os princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":4609559,"corpo":"<p align=justify>atenta contra os princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"decorre de concess\u00e3o ou aplica\u00e7\u00e3o indevida de benef\u00edcio financeiro ou tribut\u00e1rio.","id":4609560,"corpo":"<p align=justify>decorre de concess\u00e3o ou aplica\u00e7\u00e3o indevida de benef\u00edcio financeiro ou tribut\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404392,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00e9cies de Atos de Improbidade Administrativa","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies de Atos de Improbidade Administrativa","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404528,"slug":"direito-administrativo-especies-de-atos-de-improbidade-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"San\u00e7\u00f5es Cab\u00edveis","oab":true,"nome":"San\u00e7\u00f5es Cab\u00edveis","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404531,"slug":"direito-administrativo-sancoes-cabiveis"}],"slug":"direito-administrativo\/1270356","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As esta\u00e7\u00f5es do ano s\u00e3o os per\u00edodos em que o ano \u00e9 dividido de acordo com suas caracter\u00edsticas clim\u00e1ticas. Existem quatro esta\u00e7\u00f5es do ano: primavera, ver\u00e3o, outono e inverno. Elas ocorrem ao longo do per\u00edodo de um ano. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o sobre o Outono, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":43087,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2020-instituto-excelencia-fiscal-de-obras-3","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Fiscal de Obras - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1288481,"hashId":"113ced552a6c3f735fa79454b3a92e62","enunciado":"<p align=\"justify\">As esta\u00e7\u00f5es do ano s\u00e3o os per\u00edodos em que o ano \u00e9 dividido de acordo com suas caracter\u00edsticas clim\u00e1ticas. Existem quatro esta\u00e7\u00f5es do ano: primavera, ver\u00e3o, outono e inverno. Elas ocorrem ao longo do per\u00edodo de um ano. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o sobre o Outono, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":4686721,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O outono sucede o ver\u00e3o e antecede o inverno. Ele se caracteriza pela temperatura amena, tempo mais fresco e queda das folhas das \u00e1rvores. Inicialmente, os dias e noites possuem a mesma dura\u00e7\u00e3o.","id":4686719,"corpo":"<p align=justify>O outono sucede o ver\u00e3o e antecede o inverno. Ele se caracteriza pela temperatura amena, tempo mais fresco e queda das folhas das \u00e1rvores. Inicialmente, os dias e noites possuem a mesma dura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Por\u00e9m, com o tempo, os dias v\u00e3o se tornando mais curtos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 noite. Al\u00e9m disso, a temperatura tamb\u00e9m vai caindo, marcando a chegada do inverno.","id":4686720,"corpo":"<p align=justify>Por\u00e9m, com o tempo, os dias v\u00e3o se tornando mais curtos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 noite. Al\u00e9m disso, a temperatura tamb\u00e9m vai caindo, marcando a chegada do inverno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No Brasil, o outono inicia em 20 de mar\u00e7o e termina em 21 de julho.","id":4686721,"corpo":"<p align=justify>No Brasil, o outono inicia em 20 de mar\u00e7o e termina em 21 de julho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4686722,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406430,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397319,"slug":"geografia-clima-e-dominios-morfoclimaticos"}],"slug":"geografia\/1288481","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831,"slug":"tecnico-de-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufms"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cloreto de s\u00f3dio cont\u00e9m c\u00e1tions Na+ e\n\u00e2nions Cl-. Em solu\u00e7\u00e3o, esses \u00edons ficam livres.\nEssa solu\u00e7\u00e3o \u00e9 chamada:","provas":[{"id":45818,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831,"slug":"tecnico-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufms-2020-fapec-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1389717,"hashId":"0d37c97f05b1f7854e4f874c96c3a5bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O cloreto de s\u00f3dio cont\u00e9m c\u00e1tions Na<sup>+<\/sup> e\n\u00e2nions Cl<sup>-<\/sup>. Em solu\u00e7\u00e3o, esses \u00edons ficam livres.\nEssa solu\u00e7\u00e3o \u00e9 chamada:<\/p>","resposta":5111878,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Solu\u00e7\u00e3o eletrol\u00edtica.","id":5111878,"corpo":"<p>Solu\u00e7\u00e3o eletrol\u00edtica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Solu\u00e7\u00e3o n\u00e3o eletrol\u00edtica.","id":5111879,"corpo":"<p>Solu\u00e7\u00e3o n\u00e3o eletrol\u00edtica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Solu\u00e7\u00e3o acuosa.","id":5111880,"corpo":"<p>Solu\u00e7\u00e3o acuosa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Solu\u00e7\u00e3o i\u00f4nica.","id":5111881,"corpo":"<p>Solu\u00e7\u00e3o i\u00f4nica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Solu\u00e7\u00e3o cati\u00f4nica.","id":5111882,"corpo":"<p>Solu\u00e7\u00e3o cati\u00f4nica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418800,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31  a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400883,"slug":"quimica-quimica-inorganica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","pai":400883,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417281,"slug":"quimica-solucoes-e-substancias-inorganicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00f5es: caracter\u00edsticas, tipos de concentra\u00e7\u00e3o, dilui\u00e7\u00e3o, mistura, titula\u00e7\u00e3o e solu\u00e7\u00f5es coloidais","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00f5es: caracter\u00edsticas, tipos de concentra\u00e7\u00e3o, dilui\u00e7\u00e3o, mistura, titula\u00e7\u00e3o e solu\u00e7\u00f5es coloidais","pai":417281,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417286,"slug":"quimica-solucoes-caracteristicas-tipos-de-concentracao-diluicao-mistura-titulacao-e-solucoes-coloidais"}],"slug":"quimica\/1389717","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932,"slug":"exercito"}],"cargos":[{"descricao":"Cadete - Prova de Matem\u00e1tica, Geografia, Hist\u00f3ria e Ingl\u00eas","id":18065,"slug":"cadete-prova-de-matematica-geografia-historia-e-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"espcex"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No ano de 2010, uma cidade tinha 100.000 habitantes. Nessa cidade, a popula\u00e7\u00e3o cresce a uma taxa de 20% ao ano. De posse dessas informa\u00e7\u00f5es, a popula\u00e7\u00e3o dessa cidade em 2014 ser\u00e1 de","provas":[{"id":52791,"cargo":{"descricao":"Cadete - Prova de Matem\u00e1tica, Geografia, Hist\u00f3ria e Ingl\u00eas","id":18065,"slug":"cadete-prova-de-matematica-geografia-historia-e-ingles"},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"espcex"},"banca":{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932,"slug":"exercito"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"espcex-2020-exercito-cadete-prova-de-matematica-geografia-historia-e-ingles","tipo":1,"nome":"Ex\u00e9rcito - ESPCEX - Cadete - Prova de Matem\u00e1tica, Geografia, Hist\u00f3ria e Ingl\u00eas - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1597277,"hashId":"4b05c3ec2498b7b980aac322fc837e4e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No ano de 2010, uma cidade tinha 100.000 habitantes. Nessa cidade, a popula\u00e7\u00e3o cresce a uma taxa de 20% ao ano. De posse dessas informa\u00e7\u00f5es, a popula\u00e7\u00e3o dessa cidade em 2014 ser\u00e1 de<\/p>","resposta":5993952,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"207.360 habitantes.","id":5993952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">207.360 habitantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"100.160 habitantes.","id":5993953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">100.160 habitantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"180.000 habitantes.","id":5993954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">180.000 habitantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"172.800 habitantes.","id":5993955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">172.800 habitantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"156.630 habitantes.","id":5993956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">156.630 habitantes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442834,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":"matematica\/1597277","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Macroprocesso \u00e9 um processo que geralmente envolve mais de uma fun\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o, cuja opera\u00e7\u00e3o tem impactos significativos nas demais fun\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":40260,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfo-df-2020-quadrix-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - T\u00e9cnico Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:02:43","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1186225,"hashId":"202f14dbb418c0aa6d572b6986724678","enunciado":"<p align=justify>Macroprocesso \u00e9 um processo que geralmente envolve\r\nmais de uma fun\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o, cuja opera\u00e7\u00e3o tem\r\nimpactos significativos nas demais fun\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":4260628,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4260628,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4260629,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 gest\u00e3o de processos, julgue os itens de 107 a 109.","id":394681,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 gest\u00e3o de processos, julgue os itens\r\nde 107 a 109.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 109","ordem":107},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de processos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de processos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404626,"slug":"administracao-geral-gestao-de-processos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manualiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Manualiza\u00e7\u00e3o","pai":404626,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404627,"slug":"administracao-geral-manualizacao"}],"slug":"administracao-geral\/1186225","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento (Prova Anulada)","id":20210,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento-prova-anulada"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as medidas assecurat\u00f3rias previstas no C\u00f3digo de Processo Penal, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":47682,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento (Prova Anulada)","id":20210,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento-prova-anulada"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2020-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento-prova-anulada","tipo":1,"nome":"IESES - TJ SC - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento (Prova Anulada) - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:30:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1447751,"hashId":"3277f990885ee37c1cfefd6459b5f402","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as medidas assecurat\u00f3rias previstas no C\u00f3digo de Processo Penal, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":5361657,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A hipoteca legal sobre os im\u00f3veis do indiciado poder\u00e1 ser requerida em qualquer fase do processo pelo ofendido, desde que haja certeza da infra\u00e7\u00e3o e ind\u00edcios suficientes de autoria.","id":5361657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A hipoteca legal sobre os im\u00f3veis do indiciado poder\u00e1 ser requerida em qualquer fase do processo pelo ofendido, desde que haja certeza da infra\u00e7\u00e3o e ind\u00edcios suficientes de autoria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Caber\u00e1 o sequestro dos bens im\u00f3veis adquiridos pelo indiciado com os proventos da infra\u00e7\u00e3o, salvo se j\u00e1 tiverem sido transferidos a terceiros.","id":5361658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caber\u00e1 o sequestro dos bens im\u00f3veis adquiridos pelo indiciado com os proventos da infra\u00e7\u00e3o, salvo se j\u00e1 tiverem sido transferidos a terceiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O sequestro dos bens im\u00f3veis adquiridos com os proventos da infra\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser ordenado em qualquer fase do processo, mesmo antes de oferecida a den\u00fancia ou queixa, por requerimento do Minist\u00e9rio P\u00fablico, do ofendido ou da autoridade policial, mas n\u00e3o de of\u00edcio pelo Ju\u00edzo.","id":5361659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sequestro dos bens im\u00f3veis adquiridos com os proventos da infra\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser ordenado em qualquer fase do processo, mesmo antes de oferecida a den\u00fancia ou queixa, por requerimento do Minist\u00e9rio P\u00fablico, do ofendido ou da autoridade policial, mas n\u00e3o de of\u00edcio pelo Ju\u00edzo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sempre que os bens sequestrados ou apreendidos estiverem sujeitos a qualquer grau de deteriora\u00e7\u00e3o ou deprecia\u00e7\u00e3o, ou quando houver dificuldade para a manuten\u00e7\u00e3o, o juiz determinar\u00e1 a aliena\u00e7\u00e3o antecipada. N\u00e3o alcan\u00e7ados os valores estipulados pela avalia\u00e7\u00e3o judicial no primeiro leil\u00e3o, os bens poder\u00e3o ser alienados, em novo leil\u00e3o a ser realizado com intervalo m\u00ednimo de cinco dias, por valores n\u00e3o inferiores a 60% da avalia\u00e7\u00e3o.","id":5361660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sempre que os bens sequestrados ou apreendidos estiverem sujeitos a qualquer grau de deteriora\u00e7\u00e3o ou deprecia\u00e7\u00e3o, ou quando houver dificuldade para a manuten\u00e7\u00e3o, o juiz determinar\u00e1 a aliena\u00e7\u00e3o antecipada. N\u00e3o alcan\u00e7ados os valores estipulados pela avalia\u00e7\u00e3o judicial no primeiro leil\u00e3o, os bens poder\u00e3o ser alienados, em novo leil\u00e3o a ser realizado com intervalo m\u00ednimo de cinco dias, por valores n\u00e3o inferiores a 60% da avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424695,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 100","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quest\u00f5es e processos incidentes","oab":true,"nome":"Quest\u00f5es e processos incidentes","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406635,"slug":"direito-processual-penal-questoes-e-processos-incidentes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medidas Assecurat\u00f3rias","oab":true,"nome":"Medidas Assecurat\u00f3rias","pai":406635,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406640,"slug":"direito-processual-penal-medidas-assecuratorias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sequestro","oab":false,"nome":"Sequestro","pai":406640,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414852,"slug":"direito-processual-penal-sequestro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimento","oab":false,"nome":"Procedimento","pai":414852,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414853,"slug":"direito-processual-penal-procedimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Especializa\u00e7\u00e3o e registro da hipoteca legal","oab":false,"nome":"Especializa\u00e7\u00e3o e registro da hipoteca legal","pai":406640,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414857,"slug":"direito-processual-penal-especializacao-e-registro-da-hipoteca-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Finaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Finaliza\u00e7\u00e3o","pai":414857,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414863,"slug":"direito-processual-penal-finalizacao"}],"slug":"direito-processual-penal\/1447751","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},{"descricao":"Professor de Pedagogia","id":7130,"slug":"professor-de-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mataraca","sigla":"","id":2688,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-mataraca-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cada caixa abaixo representa um ma\u00e7o que cont\u00eam oito caixas de f\u00f3sforos, que por sua vez, possuem 40 f\u00f3sforos cada.Quantos f\u00f3sforos este lote possui?","provas":[{"id":48408,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mataraca","sigla":"","id":2688,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-mataraca-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mataraca-pb-2020-contemax-assistente-social","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Mataraca - Assistente Social - 2020"},{"id":48412,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mataraca","sigla":"","id":2688,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-mataraca-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mataraca-pb-2020-contemax-contador","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Mataraca - Contador - 2020"},{"id":48416,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mataraca","sigla":"","id":2688,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-mataraca-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mataraca-pb-2020-contemax-enfermeiro-psf","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Mataraca - Enfermeiro PSF - 2020"},{"id":48424,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mataraca","sigla":"","id":2688,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-mataraca-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mataraca-pb-2020-contemax-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Mataraca - Farmac\u00eautico - 2020"},{"id":48427,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mataraca","sigla":"","id":2688,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-mataraca-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mataraca-pb-2020-contemax-medico","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Mataraca - M\u00e9dico - 2020"},{"id":48430,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mataraca","sigla":"","id":2688,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-mataraca-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mataraca-pb-2020-contemax-odontologo","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Mataraca - Odont\u00f3logo - 2020"},{"id":48436,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mataraca","sigla":"","id":2688,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-mataraca-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mataraca-pb-2020-contemax-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Mataraca - Procurador Jur\u00eddico - 2020"},{"id":48441,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mataraca","sigla":"","id":2688,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-mataraca-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mataraca-pb-2020-contemax-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Mataraca - Professor de Matem\u00e1tica - 2020"},{"id":48449,"cargo":{"descricao":"Professor de Pedagogia","id":7130,"slug":"professor-de-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mataraca","sigla":"","id":2688,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-mataraca-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mataraca-pb-2020-contemax-professor-de-pedagogia","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Mataraca - Professor de Pedagogia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:30:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1467261,"hashId":"8fbc5278eddabc8925869c338aa5a1b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada caixa abaixo representa um ma\u00e7o que cont\u00eam oito caixas de f\u00f3sforos, que por sua vez, possuem 40 f\u00f3sforos cada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/48408\/questao\/1467261-20210104172355000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"300\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quantos f\u00f3sforos este lote possui?<\/p>","resposta":5450837,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3600","id":5450834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3600<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3840","id":5450835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3840<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4600","id":5450836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4600<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4800","id":5450837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4800<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5120","id":5450838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5120<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426570,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 13 a 20","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas geom\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas geom\u00e9tricos","pai":411115,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425338,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-logico-envolvendo-problemas-geometricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geometria Plana e espacial","oab":false,"nome":"Geometria Plana e espacial","pai":425338,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425349,"slug":"raciocinio-logico-geometria-plana-e-espacial"}],"slug":"raciocinio-logico\/1467261","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mataraca","sigla":"","id":2688,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-mataraca-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o \u00e9 CORRETO afirmar que a vacina Meningoc\u00f3cica C (conjugada) deve ser administrada a primeira dose na crian\u00e7a:","provas":[{"id":48452,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mataraca","sigla":"","id":2688,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-mataraca-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mataraca-pb-2020-contemax-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Mataraca - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:30:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1468252,"hashId":"2b82288a49853aa65aeb2da864d8b530","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o \u00e9 <strong>CORRETO afirmar<\/strong> que a vacina Meningoc\u00f3cica C (conjugada) deve ser administrada a primeira dose na crian\u00e7a:<\/p>","resposta":5455330,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao nascer","id":5455328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao nascer<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aos 2 meses","id":5455329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aos 2 meses<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aos 3 meses","id":5455330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aos 3 meses<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aos 4 meses","id":5455331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aos 4 meses<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aos 5 meses","id":5455332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aos 5 meses<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426697,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"N\u00edveis de preven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"N\u00edveis de preven\u00e7\u00e3o","pai":413323,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413322,"slug":"enfermagem-niveis-de-prevencao"}],"slug":"enfermagem\/1468252","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961,"slug":"instituto-acesso"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra Mansa","sigla":"","id":2727,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-barra-mansa-rj"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o de Materiais, analise o que se afirma sobre as ferramentas empregadas nesse cen\u00e1rio: I. O WMS (Warehouse Management System) \u00e9 uma parte importante da cadeia de suprimentos e fornece a rota\u00e7\u00e3o dirigida de estoques, diretivas inteligentes de picking, consolida\u00e7\u00e3o e cross-docking para maximizar o uso dos espa\u00e7os nos armaz\u00e9ns. II. O TMS (Transportation Management System) permite controlar toda a opera\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o de transportes de forma integrada. Controla os processos do transportador, abrangendo as diversas \u00e1reas existentes. Tem como finalidade principal identificar e controlar os custos inerentes a cada opera\u00e7\u00e3o. III. O ERP (Enterprise Resource Planning) \u00e9 o planejamento das necessidades de materiais. Transforma a previs\u00e3o da demanda de um produto em uma programa\u00e7\u00e3o das necessidades dos itens para comporem esse mesmo produto. Permite a coordena\u00e7\u00e3o do fluxo de compra de recursos e materiais. Assinale","provas":[{"id":50431,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Mansa","sigla":"","id":2727,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-barra-mansa-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961,"slug":"instituto-acesso"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barra-mansa-rj-2020-instituto-acesso-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto Acesso - Prefeitura de Barra Mansa - Agente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-30 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1538042,"hashId":"942785f01b7c0b3b5738603467401cea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o de Materiais, analise o que se afirma sobre as ferramentas empregadas nesse cen\u00e1rio: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O WMS (Warehouse Management System) \u00e9 uma parte importante da cadeia de suprimentos e fornece a rota\u00e7\u00e3o dirigida de estoques, diretivas inteligentes de <em>picking<\/em>, consolida\u00e7\u00e3o e <em>cross-docking<\/em> para maximizar o uso dos espa\u00e7os nos armaz\u00e9ns. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O TMS (Transportation Management System) permite controlar toda a opera\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o de transportes de forma integrada. Controla os processos do transportador, abrangendo as diversas \u00e1reas existentes. Tem como finalidade principal identificar e controlar os custos inerentes a cada opera\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> III. O ERP (Enterprise Resource Planning) \u00e9 o planejamento das necessidades de materiais. Transforma a previs\u00e3o da demanda de um produto em uma programa\u00e7\u00e3o das necessidades dos itens para comporem esse mesmo produto. Permite a coordena\u00e7\u00e3o do fluxo de compra de recursos e materiais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale<\/p>","resposta":5752927,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":5752927,"corpo":"<p>se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I e III estiverem corretas.","id":5752928,"corpo":"<p>se apenas as afirmativas I e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":5752929,"corpo":"<p>se todas as afirmativas estiverem corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se nenhuma afirmativa estiver correta.","id":5752930,"corpo":"<p>se nenhuma afirmativa estiver correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas.","id":5752931,"corpo":"<p>se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434847,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 40","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos sobre Processamento de Dados","oab":false,"nome":"Conceitos sobre Processamento de Dados","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419744,"slug":"informatica-conceitos-sobre-processamento-de-dados"}],"slug":"informatica\/1538042","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Sargentos do Corpo de Bombeiros Militar- Curso de Forma\u00e7\u00e3o","id":22653,"slug":"sargentos-do-corpo-de-bombeiros-militar-curso-de-formacao"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar da Para\u00edba","sigla":"CBM PB","id":3615,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cbm-pb-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para lutar contra o quadro dantesco de sofrimento e de explora\u00e7\u00e3o, surgiu e se consolidou no Nordeste, a partir de janeiro de 1955, com a funda\u00e7\u00e3o da Sociedade de Agricultura e de Cria\u00e7\u00e3o dos Plantadores de Pernambuco, no Engenho Galileia, situado no munic\u00edpio pernambucano de Vit\u00f3ria de Santo Ant\u00e3o:","provas":[{"id":64284,"cargo":{"descricao":"Sargentos do Corpo de Bombeiros Militar- Curso de Forma\u00e7\u00e3o","id":22653,"slug":"sargentos-do-corpo-de-bombeiros-militar-curso-de-formacao"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar da Para\u00edba","sigla":"CBM PB","id":3615,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cbm-pb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-pb-pb-2020-ibade-sargentos-do-corpo-de-bombeiros-militar-curso-de-formacao","tipo":1,"nome":"IBADE - CBM PB - Sargentos do Corpo de Bombeiros Militar  - Curso de Forma\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-30 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1970453,"hashId":"f2176ab1a5f78e83a2c068c2a80bc5e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para lutar contra o quadro dantesco de sofrimento e de explora\u00e7\u00e3o, surgiu e se consolidou no Nordeste, a partir de janeiro de 1955, com a funda\u00e7\u00e3o da Sociedade de Agricultura e de Cria\u00e7\u00e3o dos Plantadores de Pernambuco, no Engenho Galileia, situado no munic\u00edpio pernambucano de Vit\u00f3ria de Santo Ant\u00e3o:<\/p>","resposta":7640701,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os Quilombos.","id":7640700,"corpo":"<p>Os Quilombos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As Ligas Camponesas.","id":7640701,"corpo":"<p>As Ligas Camponesas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Ronco da Abelha.","id":7640702,"corpo":"<p>O Ronco da Abelha.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Revolu\u00e7\u00e3o de 30.","id":7640703,"corpo":"<p>A Revolu\u00e7\u00e3o de 30.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483629,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nordeste","oab":false,"nome":"Nordeste","pai":407425,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407427,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-nordeste"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional da Universidade Federal de Sergipe","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"COREMU UFSE","oab":false,"id":1202,"slug":"coremu-ufse"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17455,"slug":"residencia-em-farmacia-area-saude-da-familia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ufs-se"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As rea\u00e7\u00f5es Adversas a Medicamentos (RAM), podem ser classificadas de formas diversas, em fun\u00e7\u00e3o do mecanismo (tipo de efeito), expectativa, frequ\u00eancia, gravidade e causalidade. Em rela\u00e7\u00e3o aos sistemas de classifica\u00e7\u00e3o assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":49863,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17455,"slug":"residencia-em-farmacia-area-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ufs-se"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional da Universidade Federal de Sergipe","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"COREMU UFSE","oab":false,"id":1202,"slug":"coremu-ufse"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2020-coremu-ufse-residencia-em-farmacia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"COREMU-UFSE - UFS - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1506875,"hashId":"f2a56985f4a8b391e038507a99291b63","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As rea\u00e7\u00f5es Adversas a Medicamentos (RAM), podem ser classificadas de formas diversas, em fun\u00e7\u00e3o do mecanismo (tipo de efeito), expectativa, frequ\u00eancia, gravidade e causalidade. Em rela\u00e7\u00e3o aos sistemas de classifica\u00e7\u00e3o assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":5622105,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A OMS adota uma classifica\u00e7\u00e3o de RAM como base no tipo de efeitos, como rea\u00e7\u00f5es do tipo A, B e C.","id":5622102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A OMS adota uma classifica\u00e7\u00e3o de RAM como base no tipo de efeitos, como rea\u00e7\u00f5es do tipo A, B e C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As rea\u00e7\u00f5es do tipo A ocorrem como resultado da a\u00e7\u00e3o aumentada do f\u00e1rmaco, geralmente previs\u00edveis e dose-dependentes.","id":5622103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As rea\u00e7\u00f5es do tipo A ocorrem como resultado da a\u00e7\u00e3o aumentada do f\u00e1rmaco, geralmente previs\u00edveis e dose-dependentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As rea\u00e7\u00f5es do tipo B s\u00e3o menos frequentes, n\u00e3o est\u00e3o relacionadas as propriedades farmacol\u00f3gicas do f\u00e1rmaco, s\u00e3o imprevis\u00edveis e podem corresponder a respostas de ordem imunol\u00f3gica (rash cut\u00e2neo, anafilaxia) ou n\u00e3o imunol\u00f3gica (intoler\u00e2ncia).","id":5622104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As rea\u00e7\u00f5es do tipo B s\u00e3o menos frequentes, n\u00e3o est\u00e3o relacionadas as propriedades farmacol\u00f3gicas do f\u00e1rmaco, s\u00e3o imprevis\u00edveis e podem corresponder a respostas de ordem imunol\u00f3gica (<em>rash <\/em>cut\u00e2neo, anafilaxia) ou n\u00e3o imunol\u00f3gica (intoler\u00e2ncia).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As rea\u00e7\u00f5es tipo C s\u00e3o aquelas que est\u00e3o relacionadas \u00e0 dose ou mecanismo de a\u00e7\u00e3o, mas que por algum motivo se manifestam como uma idiossincrasia ao uso de alguns f\u00e1rmacos.","id":5622105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As rea\u00e7\u00f5es tipo C s\u00e3o aquelas que est\u00e3o relacionadas \u00e0 dose ou mecanismo de a\u00e7\u00e3o, mas que por algum motivo se manifestam como uma idiossincrasia ao uso de alguns f\u00e1rmacos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os efeitos das rea\u00e7\u00f5es do tipo C podem ser graves e frequentes e coincidentes com o uso prolongado de determinados medicamentos.","id":5622106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os efeitos das rea\u00e7\u00f5es do tipo C podem ser graves e frequentes e coincidentes com o uso prolongado de determinados medicamentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431133,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es Adversas","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es Adversas","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398299,"slug":"farmacia-reacoes-adversas"}],"slug":"farmacia\/1506875","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Norte","descricao":"FUNCITERN - Funda\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Norte","sigla":"FUNCITERN","oab":false,"id":1136,"slug":"funcitern"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \/ Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":21169,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica-saude-da-familia-e-comunidade"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Rio Grande do Norte","sigla":"UERN","id":1228,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"uern-rn"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Popular em Sa\u00fade (PNEPS-SUS), reafirma o compromisso com a universalidade, a equidade, a integralidade e a efetiva participa\u00e7\u00e3o popular no SUS, e prop\u00f5e uma pr\u00e1tica pol\u00edtico-pedag\u00f3gica que perpassa as a\u00e7\u00f5es voltadas para a promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a partir do di\u00e1logo entre a diversidade de saberes, valorizando os saberes populares, a ancestralidade, o incentivo \u00e0 produ\u00e7\u00e3o individual e coletiva de conhecimentos e a inser\u00e7\u00e3o destes no SUS. Diante dos princ\u00edpios da PNEPS-SUS, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":52769,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \/ Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":21169,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica-saude-da-familia-e-comunidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Rio Grande do Norte","sigla":"UERN","id":1228,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"uern-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Norte","descricao":"FUNCITERN - Funda\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Norte","sigla":"FUNCITERN","oab":false,"id":1136,"slug":"funcitern"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uern-rn-2020-funcitern-residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica-saude-da-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"FUNCITERN - UERN - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \/ Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1596342,"hashId":"f4dc584b3156dbb9beb36a734699515c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Popular em Sa\u00fade (PNEPS-SUS), reafirma o compromisso com a universalidade, a equidade, a integralidade e a efetiva participa\u00e7\u00e3o popular no SUS, e prop\u00f5e uma pr\u00e1tica pol\u00edtico-pedag\u00f3gica que perpassa as a\u00e7\u00f5es voltadas para a promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a partir do di\u00e1logo entre a diversidade de saberes, valorizando os saberes populares, a ancestralidade, o incentivo \u00e0 produ\u00e7\u00e3o individual e coletiva de conhecimentos e a inser\u00e7\u00e3o destes no SUS. Diante dos princ\u00edpios da PNEPS-SUS, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":5989411,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Emancipa\u00e7\u00e3o \u00e9 constru\u00e7\u00e3o compartilhada do conhecimento consiste em processos comunicacionais e pedag\u00f3gicos entre pessoas e grupos de saberes, culturas e inser\u00e7\u00f5es sociais diferentes, na perspectiva de compreender e transformar de modo coletivo as a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade desde suas dimens\u00f5es te\u00f3ricas, pol\u00edticas e pr\u00e1ticas ","id":5989408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Emancipa\u00e7\u00e3o \u00e9 constru\u00e7\u00e3o compartilhada do conhecimento consiste em processos comunicacionais e pedag\u00f3gicos entre pessoas e grupos de saberes, culturas e inser\u00e7\u00f5es sociais diferentes, na perspectiva de compreender e transformar de modo coletivo as a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade desde suas dimens\u00f5es te\u00f3ricas, pol\u00edticas e pr\u00e1ticas <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Amorosidade \u00e9 o compromisso com a constru\u00e7\u00e3o do projeto democr\u00e1tico e popular \u00e9 a reafirma\u00e7\u00e3o do compromisso com a constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade justa, solid\u00e1ria, democr\u00e1tica, igualit\u00e1ria, soberana e culturalmente diversa que somente ser\u00e1 constru\u00edda por meio da contribui\u00e7\u00e3o das lutas sociais e da garantia do direito universal \u00e0 sa\u00fade no Brasil, tendo como protagonistas os sujeitos populares, seus grupos e movimentos, que historicamente foram silenciados e marginalizados","id":5989409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Amorosidade \u00e9 o compromisso com a constru\u00e7\u00e3o do projeto democr\u00e1tico e popular \u00e9 a reafirma\u00e7\u00e3o do compromisso com a constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade justa, solid\u00e1ria, democr\u00e1tica, igualit\u00e1ria, soberana e culturalmente diversa que somente ser\u00e1 constru\u00edda por meio da contribui\u00e7\u00e3o das lutas sociais e da garantia do direito universal \u00e0 sa\u00fade no Brasil, tendo como protagonistas os sujeitos populares, seus grupos e movimentos, que historicamente foram silenciados e marginalizados<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A problematiza\u00e7\u00e3o \u00e9 a amplia\u00e7\u00e3o do di\u00e1logo nas rela\u00e7\u00f5es de cuidado e na a\u00e7\u00e3o educativa pela incorpora\u00e7\u00e3o das trocas emocionais e da sensibilidade, propiciando ir al\u00e9m do di\u00e1logo baseado apenas em conhecimentos e argumenta\u00e7\u00f5es logicamente organizadas.","id":5989410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A problematiza\u00e7\u00e3o \u00e9 a amplia\u00e7\u00e3o do di\u00e1logo nas rela\u00e7\u00f5es de cuidado e na a\u00e7\u00e3o educativa pela incorpora\u00e7\u00e3o das trocas emocionais e da sensibilidade, propiciando ir al\u00e9m do di\u00e1logo baseado apenas em conhecimentos e argumenta\u00e7\u00f5es logicamente organizadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Di\u00e1logo \u00e9 o encontro de conhecimentos constru\u00eddos hist\u00f3rica e culturalmente por sujeitos, ou seja, o encontro desses sujeitos na intersubjetividade, que acontece quando cada um, de forma respeitosa, coloca o que sabe \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para ampliar o conhecimento cr\u00edtico de ambos acerca da realidade, contribuindo com os processos de transforma\u00e7\u00e3o e de humaniza\u00e7\u00e3o","id":5989411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Di\u00e1logo \u00e9 o encontro de conhecimentos constru\u00eddos hist\u00f3rica e culturalmente por sujeitos, ou seja, o encontro desses sujeitos na intersubjetividade, que acontece quando cada um, de forma respeitosa, coloca o que sabe \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para ampliar o conhecimento cr\u00edtico de ambos acerca da realidade, contribuindo com os processos de transforma\u00e7\u00e3o e de humaniza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nenhuma das alternativas anteriores est\u00e1 correta.","id":5989412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nenhuma das alternativas anteriores est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442756,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Popular em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Popular em Sa\u00fade","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403586,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-educacao-popular-em-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1596342","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Panambi","sigla":"","id":5051,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-panambi-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A situa\u00e7\u00e3o patrimonial l\u00edquida negativa em rela\u00e7\u00e3o ao ativo total ser\u00e1:","provas":[{"id":64316,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Panambi","sigla":"","id":5051,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-panambi-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-panambi-rs-2020-fundatec-contador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Panambi - Contador - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-29 08:19:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1973133,"hashId":"b09e17e4c1306232e01c5656d9c33ea4","enunciado":"<p>A situa\u00e7\u00e3o patrimonial l\u00edquida negativa em rela\u00e7\u00e3o ao ativo total ser\u00e1:<\/p>","resposta":7652946,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Maior que o passivo total.","id":7652942,"corpo":"<p>Maior que o passivo total.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Maior que o passivo circulante.","id":7652943,"corpo":"<p>Maior que o passivo circulante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Igual \u00e0 soma do passivo circulante com o passivo n\u00e3o circulante.","id":7652944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Igual \u00e0 soma do passivo circulante com o passivo n\u00e3o circulante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Igual ao passivo circulante.","id":7652945,"corpo":"<p>Igual ao passivo circulante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Menor que o passivo circulante.","id":7652946,"corpo":"<p>Menor que o passivo circulante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483904,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patrim\u00f4nio","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4307,"slug":"contabilidade-geral-patrimonio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equa\u00e7\u00e3o Patrimonial","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00e3o Patrimonial","pai":4307,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4311,"slug":"contabilidade-geral-equacao-patrimonial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-da-familia"}],"orgaos":[{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"chc-ufpr-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao atendimento \u00e0 mulher ou adolescente v\u00edtima de viol\u00eancia sexual, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":54211,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"chc-ufpr-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"chc-ufpr-pr-2020-funpar-nc-ufpr-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHC-UFPR - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 09:20:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1643448,"hashId":"6607b2df6080c799ae347c50cb245b77","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao atendimento \u00e0 mulher ou adolescente v\u00edtima de viol\u00eancia sexual, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6188079,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Poucas mulheres em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia sexual sofrem traumas f\u00edsicos severos.","id":6188079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poucas mulheres em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia sexual sofrem traumas f\u00edsicos severos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cabe ao profissional legista a descri\u00e7\u00e3o detalhada de danos f\u00edsicos, genitais ou extragenitais, enquanto no prontu\u00e1rio m\u00e9dico essa descri\u00e7\u00e3o deve ser sucinta, garantindo a agilidade do atendimento e evitando mais traumas.","id":6188080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe ao profissional legista a descri\u00e7\u00e3o detalhada de danos f\u00edsicos, genitais ou extragenitais, enquanto no prontu\u00e1rio m\u00e9dico essa descri\u00e7\u00e3o deve ser sucinta, garantindo a agilidade do atendimento e evitando mais traumas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sempre que houver traumatismos f\u00edsicos, deve-se realizar esquema profil\u00e1tico do t\u00e9tano com tr\u00eas doses de vacina dT.","id":6188081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sempre que houver traumatismos f\u00edsicos, deve-se realizar esquema profil\u00e1tico do t\u00e9tano com tr\u00eas doses de vacina dT.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A notifica\u00e7\u00e3o das viol\u00eancias na \u201cFicha de Notifica\u00e7\u00e3o\/Investiga\u00e7\u00e3o de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica, Sexual e\/ou outras Viol\u00eancias\u201d \u00e9 opcional e depende do consentimento da v\u00edtima.","id":6188082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A notifica\u00e7\u00e3o das viol\u00eancias na \u201cFicha de Notifica\u00e7\u00e3o\/Investiga\u00e7\u00e3o de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica, Sexual e\/ou outras Viol\u00eancias\u201d \u00e9 opcional e depende do consentimento da v\u00edtima.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cabe a alega\u00e7\u00e3o do profissional de sa\u00fade de obje\u00e7\u00e3o de consci\u00eancia, para n\u00e3o atender a v\u00edtima de viol\u00eancia sexual na medida que o atendimento seja contr\u00e1rio aos valores morais\/religiosos do profissional. ","id":6188083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe a alega\u00e7\u00e3o do profissional de sa\u00fade de obje\u00e7\u00e3o de consci\u00eancia, para n\u00e3o atender a v\u00edtima de viol\u00eancia sexual na medida que o atendimento seja contr\u00e1rio aos valores morais\/religiosos do profissional. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448207,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 23 A 50","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade da Mulher","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Mulher","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405802,"slug":"enfermagem-saude-da-mulher"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sexualidade e Altera\u00e7\u00f5es Org\u00e2nica","oab":false,"nome":"Sexualidade e Altera\u00e7\u00f5es Org\u00e2nica","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413318,"slug":"enfermagem-sexualidade-e-alteracoes-organica"}],"slug":"enfermagem\/1643448","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental","id":5541,"slug":"professor-de-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cananeia-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Valendo-se do pensamento de Vygotsky, Roseli Fontana diz que \u00e9 no curso da rela\u00e7\u00f5es sociais, ou seja, atividades interpessoais, que os indiv\u00edduos produzem, apropriam-se (de) e transformam as diferentes atividades pr\u00e1ticas e simb\u00f3licas em circula\u00e7\u00e3o na sociedade em que vivem. \u00c0 reconstru\u00e7\u00e3o interna de uma opera\u00e7\u00e3o externa Vygotsky d\u00e1 o nome de","provas":[{"id":43296,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental","id":5541,"slug":"professor-de-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cananeia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cananeia-sp-2020-vunesp-professor-de-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Canan\u00e9ia - Professor de Ensino Fundamental - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 17:55:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1296210,"hashId":"48dcda60f7c0237c1147e21f538a4296","enunciado":"<p align=justify>Valendo-se do pensamento de Vygotsky, Roseli Fontana\r\ndiz que \u00e9 no curso da rela\u00e7\u00f5es sociais, ou seja, atividades\r\ninterpessoais, que os indiv\u00edduos produzem, apropriam-se\r\n(de) e transformam as diferentes atividades pr\u00e1ticas e\r\nsimb\u00f3licas em circula\u00e7\u00e3o na sociedade em que vivem. \u00c0\r\nreconstru\u00e7\u00e3o interna de uma opera\u00e7\u00e3o externa Vygotsky\r\nd\u00e1 o nome de<\/p>","resposta":4719309,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"internaliza\u00e7\u00e3o.","id":4719309,"corpo":"<p align=justify>internaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"zona de desenvolvimento proximal.","id":4719310,"corpo":"<p align=justify>zona de desenvolvimento proximal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"signific\u00e2ncia.","id":4719311,"corpo":"<p align=justify>signific\u00e2ncia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"involuntariedade.","id":4719312,"corpo":"<p align=justify>involuntariedade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"instrumentalidade.","id":4719313,"corpo":"<p align=justify>instrumentalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407481,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 41","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vygotsky","oab":false,"nome":"Vygotsky","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426137,"slug":"pedagogia-vygotsky"}],"slug":"pedagogia\/1296210","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Cuidador Escolar - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":24530,"slug":"cuidador-escolar-area-educacao-especial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"As atividades l\u00fadicas s\u00e3o essenciais para o desenvolvimento infantil e para a educa\u00e7\u00e3o em si, e enfatizam que a aprendizagem precisa acontecer de forma alegre e divertida, pois \u00e9 assim que a crian\u00e7a vive em seu mundo\". (Melissa Prardo Almeida e Iara Paiva). Este pensar \u00e9 consenso entre os estudiosos da educa\u00e7\u00e3o, o que nos permite afirmar que:","provas":[{"id":66056,"cargo":{"descricao":"Cuidador Escolar - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":24530,"slug":"cuidador-escolar-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-cuidador-escolar-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - Cuidador Escolar - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-29 18:08:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2059916,"hashId":"d3666278e630432e05057c21e72b6226","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"As atividades l\u00fadicas s\u00e3o essenciais para o desenvolvimento infantil e para a educa\u00e7\u00e3o em si, e enfatizam que a aprendizagem precisa acontecer de forma alegre e divertida, pois \u00e9 assim que a crian\u00e7a vive em seu mundo\". (Melissa Prardo Almeida e Iara Paiva). Este pensar \u00e9 consenso entre os estudiosos da educa\u00e7\u00e3o, o que nos permite afirmar que:<\/p>","resposta":8040582,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fugir da realidade \u00e9 a \u00fanica forma eficiente de se inserir no universo da crian\u00e7a e, com isso, alcan\u00e7ar os resultados desejados na busca por seu desenvolvimento social e cognitivo.","id":8040578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fugir da realidade \u00e9 a \u00fanica forma eficiente de se inserir no universo da crian\u00e7a e, com isso, alcan\u00e7ar os resultados desejados na busca por seu desenvolvimento social e cognitivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Direcionar a pr\u00e1tica educacional para m\u00e9todos que visam acompanhar as etapas cognitivas da crian\u00e7a comprometer\u00e1 a efici\u00eancia do processo no que diz respeito a seu desenvolvimento.","id":8040579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Direcionar a pr\u00e1tica educacional para m\u00e9todos que visam acompanhar as etapas cognitivas da crian\u00e7a comprometer\u00e1 a efici\u00eancia do processo no que diz respeito a seu desenvolvimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A brincadeira \u00e9 a \u00fanica forma de estimular na crian\u00e7a o interesse pelos momentos de aprendizagem.","id":8040580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A brincadeira \u00e9 a \u00fanica forma de estimular na crian\u00e7a o interesse pelos momentos de aprendizagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As brincadeiras podem despertar o interesse da crian\u00e7a, mas em contrapartida desvia o foco dos trabalhos de aprendizagem.","id":8040581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As brincadeiras podem despertar o interesse da crian\u00e7a, mas em contrapartida desvia o foco dos trabalhos de aprendizagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A constru\u00e7\u00e3o e o desenvolvimento social e cognitivo da crian\u00e7a n\u00e3o alcan\u00e7am resultados significativos quando as atividades n\u00e3o se inserem no seu mundo, por isso a ludicidade \u00e9 t\u00e3o importante nesta fase.","id":8040582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A constru\u00e7\u00e3o e o desenvolvimento social e cognitivo da crian\u00e7a n\u00e3o alcan\u00e7am resultados significativos quando as atividades n\u00e3o se inserem no seu mundo, por isso a ludicidade \u00e9 t\u00e3o importante nesta fase.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493902,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes e ludicidade","oab":false,"nome":"Artes e ludicidade","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405563,"slug":"pedagogia-artes-e-ludicidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Jogos e suas caracter\u00edsticas","oab":false,"nome":"Jogos e suas caracter\u00edsticas","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405564,"slug":"pedagogia-jogos-e-suas-caracteristicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Desenvolvimento Infantil","id":1882,"slug":"professor-area-desenvolvimento-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiba","sigla":"","id":710,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itatiba-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o pensamento de MOYLES, o \u201cbrincar\u201d deve ser compreendido como um(a):","provas":[{"id":72119,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Desenvolvimento Infantil","id":1882,"slug":"professor-area-desenvolvimento-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiba","sigla":"","id":710,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itatiba-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiba-sp-2020-avanca-sp-professor-area-desenvolvimento-infantil","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Itatiba - Professor - \u00c1rea: Desenvolvimento Infantil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-29 18:02:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2378257,"hashId":"29094f6c04bc0aa5fa1568af0f339d83","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o pensamento de MOYLES, o \u201cbrincar\u201d deve ser compreendido como um(a):<\/p>","resposta":9412076,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"obriga\u00e7\u00e3o. ","id":9412075,"corpo":"<p>obriga\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"processo.","id":9412076,"corpo":"<p>processo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"disfagia. ","id":9412077,"corpo":"<p>disfagia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"entidade. ","id":9412078,"corpo":"<p>entidade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dissuas\u00e3o.","id":9412079,"corpo":"<p>dissuas\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529692,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"FSERJ","id":3846,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"fserj-rj"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a quest\u00e3o social, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":41975,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"FSERJ","id":3846,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"fserj-rj"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"fserj-rj-2020-consulplan-assistente-social","tipo":1,"nome":"Consulplan - FSERJ - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-30 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1246949,"hashId":"649ee38a86fe334a9921483a9a2e073b","enunciado":"<p align=justify>Sobre a quest\u00e3o social, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":4512532,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A express\u00e3o \u201cquest\u00e3o social\u201d surge no s\u00e9culo XX, para dar conta do fen\u00f4meno do pauperismo na Europa Ocidental.","id":4512530,"corpo":"<p align=justify>A express\u00e3o \u201cquest\u00e3o social\u201d surge no s\u00e9culo XX, para dar\r\nconta do fen\u00f4meno do pauperismo na Europa Ocidental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Segundo a perspectiva hist\u00f3rico-cr\u00edtica, com o processo de reestrutura\u00e7\u00e3o produtiva ocorrido ap\u00f3s a d\u00e9cada de 1970, e a crise da sociedade salarial, surge uma nova \u201cquest\u00e3o social\u201d.","id":4512531,"corpo":"<p align=justify>Segundo a perspectiva hist\u00f3rico-cr\u00edtica, com o processo\r\nde reestrutura\u00e7\u00e3o produtiva ocorrido ap\u00f3s a d\u00e9cada de\r\n1970, e a crise da sociedade salarial, surge uma nova\r\n\u201cquest\u00e3o social\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No capitalismo monopolista, a interven\u00e7\u00e3o estatal toma a \u201cquest\u00e3o social\u201d como problem\u00e1tica configuradora de uma totalidade processual espec\u00edfica, remetendo-a \u00e0 rela\u00e7\u00e3o capital-trabalho.","id":4512532,"corpo":"<p align=justify>No capitalismo monopolista, a interven\u00e7\u00e3o estatal toma\r\na \u201cquest\u00e3o social\u201d como problem\u00e1tica configuradora de\r\numa totalidade processual espec\u00edfica, remetendo-a \u00e0\r\nrela\u00e7\u00e3o capital-trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para os pensadores laicos, as manifesta\u00e7\u00f5es imediatas da \u201cquest\u00e3o social\u201d s\u00e3o vistas como o desdobramento, na sociedade moderna, de caracter\u00edsticas inelimin\u00e1ves de toda e qualquer ordem social.","id":4512533,"corpo":"<p align=justify>Para os pensadores laicos, as manifesta\u00e7\u00f5es imediatas da\r\n\u201cquest\u00e3o social\u201d s\u00e3o vistas como o desdobramento, na\r\nsociedade moderna, de caracter\u00edsticas inelimin\u00e1ves de\r\ntoda e qualquer ordem social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401545,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 a 26","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A quest\u00e3o social","oab":false,"nome":"A quest\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398136,"slug":"servico-social-a-questao-social"}],"slug":"servico-social\/1246949","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em An\u00e1lise de Processos de Neg\u00f3cios","id":18887,"slug":"especialista-em-analise-de-processos-de-negocios"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Economia","sigla":"","id":3938,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-economia"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O monitoramento da execu\u00e7\u00e3o dos planos de transforma\u00e7\u00e3o digital dos \u00f3rg\u00e3os e das entidades compete \u00e0 Secretaria Especial de Moderniza\u00e7\u00e3o do Estado da Secretaria-Geral da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.","provas":[{"id":48864,"cargo":{"descricao":"Especialista em An\u00e1lise de Processos de Neg\u00f3cios","id":18887,"slug":"especialista-em-analise-de-processos-de-negocios"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Economia","sigla":"","id":3938,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-economia"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-economia-2020-cespe-cebraspe-especialista-em-analise-de-processos-de-negocios","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Economia - Especialista em An\u00e1lise de Processos de Neg\u00f3cios - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-30 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1479854,"hashId":"77b1e4bc4f0133e816233ffb5201e7a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O monitoramento da execu\u00e7\u00e3o dos planos de transforma\u00e7\u00e3o digital dos \u00f3rg\u00e3os e das entidades compete \u00e0 Secretaria Especial de Moderniza\u00e7\u00e3o do Estado da Secretaria-Geral da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.<\/p>","resposta":5504426,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5504426,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5504427,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no Decreto n.\u00ba 10.332\/2020, julgue os itens subsequentes.","id":428132,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no Decreto n.\u00ba 10.332\/2020, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 112 a 120","ordem":112},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura de Dados","oab":false,"nome":"Estrutura de Dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8014,"slug":"tecnologia-da-informacao-estrutura-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1479854","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento de Software","id":20462,"slug":"especialista-em-desenvolvimento-de-software"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Economia","sigla":"","id":3938,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-economia"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No SQL*Plus empregado no Oracle, o comando TTITLE \u00e9 utilizado para definir um t\u00edtulo a ser exibido no topo de cada p\u00e1gina de um relat\u00f3rio, enquanto o comando BTITLE \u00e9 usado para definir um t\u00edtulo a ser exibido na parte inferior de cada p\u00e1gina do relat\u00f3rio.","provas":[{"id":48876,"cargo":{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento de Software","id":20462,"slug":"especialista-em-desenvolvimento-de-software"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Economia","sigla":"","id":3938,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-economia"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-economia-2020-cespe-cebraspe-especialista-em-desenvolvimento-de-software","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Economia - Especialista em Desenvolvimento de Software - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-30 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1480268,"hashId":"cf919dedfe6b38bd71fb55c1b67624d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No SQL*Plus empregado no Oracle, o comando <span class=\"ql-font-monospace\">TTITLE <\/span>\u00e9 utilizado para definir um t\u00edtulo a ser exibido no topo de cada p\u00e1gina de um relat\u00f3rio, enquanto o comando <span class=\"ql-font-monospace\">BTITLE <\/span>\u00e9 usado para definir um t\u00edtulo a ser exibido na parte inferior de cada p\u00e1gina do relat\u00f3rio.<\/p>","resposta":5506067,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5506067,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5506068,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de sistemas gerenciadores de banco de dados, julgue os itens subsequentes.","id":428188,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de sistemas gerenciadores de banco de dados, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 82 a 85","ordem":82},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1480268","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento de Software","id":20462,"slug":"especialista-em-desenvolvimento-de-software"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Economia","sigla":"","id":3938,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-economia"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cascata de objetivos da organiza\u00e7\u00e3o deixa de existir no COBIT 2019, sendo substitu\u00edda pela \u00e1rea de foco (focus area).","provas":[{"id":48876,"cargo":{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento de Software","id":20462,"slug":"especialista-em-desenvolvimento-de-software"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Economia","sigla":"","id":3938,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-economia"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-economia-2020-cespe-cebraspe-especialista-em-desenvolvimento-de-software","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Economia - Especialista em Desenvolvimento de Software - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-30 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1480372,"hashId":"949d7a20d559b86bccc94d14f10c4f96","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cascata de objetivos da organiza\u00e7\u00e3o deixa de existir no COBIT 2019, sendo substitu\u00edda pela \u00e1rea de foco <em>(focus area<\/em>).<\/p>","resposta":5506522,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5506521,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5506522,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos ao COBIT 2019.","id":428200,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos ao COBIT 2019.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 103 a 109","ordem":103},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"COBIT 5","oab":false,"nome":"COBIT 5","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8272,"slug":"tecnologia-da-informacao-cobit-5"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1480372","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento de Software","id":20462,"slug":"especialista-em-desenvolvimento-de-software"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Economia","sigla":"","id":3938,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-economia"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Plone tem compatibilidade com JavaScript, mas n\u00e3o com Ajax, por quest\u00f5es de seguran\u00e7a","provas":[{"id":48876,"cargo":{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento de Software","id":20462,"slug":"especialista-em-desenvolvimento-de-software"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Economia","sigla":"","id":3938,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-economia"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-economia-2020-cespe-cebraspe-especialista-em-desenvolvimento-de-software","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Economia - Especialista em Desenvolvimento de Software - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-30 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1480396,"hashId":"a9d147ff1248fc125d2eb520688ea4d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Plone tem compatibilidade com JavaScript, mas n\u00e3o com Ajax, por quest\u00f5es de seguran\u00e7a<\/p>","resposta":5506588,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5506587,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5506588,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, relativos ao Plone 4.3.","id":428205,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens subsequentes, relativos ao Plone 4.3.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 117 a 118","ordem":117},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"JAVASCRIPT","oab":false,"nome":"JAVASCRIPT","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7980,"slug":"tecnologia-da-informacao-javascript"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1480396","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Experi\u00eancia do Usu\u00e1rio (UX)","id":18890,"slug":"especialista-em-experiencia-do-usuario-ux"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Economia","sigla":"","id":3938,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-economia"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para a obten\u00e7\u00e3o do resultado esperado, a linha 3 do arquivo XSLT deve ser substitu\u00edda pela linha a seguir, pois o atributo match deve conter o elemento garagem do arquivo XML.&lt;xsl:template match=\"garagem\"&gt;","provas":[{"id":48883,"cargo":{"descricao":"Especialista em Experi\u00eancia do Usu\u00e1rio (UX)","id":18890,"slug":"especialista-em-experiencia-do-usuario-ux"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Economia","sigla":"","id":3938,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-economia"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-economia-2020-cespe-cebraspe-especialista-em-experiencia-do-usuario-ux","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Economia - Especialista em Experi\u00eancia do Usu\u00e1rio (UX) - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-30 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1480620,"hashId":"da382a4b8ac427b62805d8dac60704ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a obten\u00e7\u00e3o do resultado esperado, a linha 3 do arquivo XSLT deve ser substitu\u00edda pela linha a seguir, pois o atributo <span class=\"ql-font-monospace\">match <\/span>deve conter o elemento <span class=\"ql-font-monospace\">garagem <\/span>do arquivo XML.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;xsl:template match=\"garagem\"&gt;<\/span><\/p>","resposta":5507461,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5507460,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5507461,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A seguir, s\u00e3o apresentados dois arquivos, um escrito em XML e outro escrito em XSLT. Nesses arquivos, foram inseridos n\u00fameros seguidos de ponto (.) apenas para indicar as suas linhas. A tabela a seguir ilustra o resultado esperado quando se utilizam esses arquivos.arquivo XML1. &lt;?xml version=\"1.0\" encoding=\"UTF-8\"?&gt;2. &lt;garagem&gt;3. &lt;carro&gt;4. &lt;modelo&gt;ModeloA&lt;\/modelo&gt;5. &lt;marca&gt;MarcaA&lt;\/marca&gt;6. &lt;\/carro&gt;7. &lt;carro&gt;8. &lt;modelo&gt;ModeloB&lt;\/modelo&gt;9. &lt;marca&gt;MarcaB&lt;\/marca&gt;10. &lt;\/carro&gt;11. &lt;\/garagem&gt;arquivo XSLT1. &lt;?xml version=\"1.0\" encoding=\"UTF-8\"?&gt;2. &lt;xsl:stylesheet version=\"1.0\" xmlns:xsl=\"http:\/\/www.w3.org\/1999\/XSL\/Transform\"&gt;3. &lt;xsl:template match=\"\/\"&gt;4. &lt;html&gt;5. &lt;body&gt;6. &lt;table border=\"1\"&gt;7. &lt;tr&gt;8. &lt;th&gt;Modelo&lt;\/th&gt;9. &lt;th&gt;Marca&lt;\/th&gt;10. &lt;\/tr&gt;11. &lt;xsl:ABCD select=\"garagem\/carro\"&gt;12. &lt;tr&gt;13. &lt;td&gt;&lt;xsl:value-of select=\"modelo\"\/&gt;&lt;\/td&gt;14. &lt;td&gt;&lt;xsl:value-of select=\"marca\"\/&gt;&lt;\/td&gt;15. &lt;\/tr&gt;16. &lt;\/xsl:ABCD&gt;17. &lt;\/table&gt;18. &lt;\/body&gt;19. &lt;\/html&gt;20. &lt;\/xsl:template&gt;21. &lt;\/xsl:stylesheet&gt;resultado esperadomodelomarcaModeloAMarcaAModeloBMarcaBTendo como refer\u00eancia as informa\u00e7\u00f5es precedentes, julgue os itens seguintes, a respeito de XML e XSLT","id":428230,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A seguir, s\u00e3o apresentados dois arquivos, um escrito em XML e outro escrito em XSLT. Nesses arquivos, foram inseridos n\u00fameros seguidos de ponto (.) apenas para indicar as suas linhas. A tabela a seguir ilustra o resultado esperado quando se utilizam esses arquivos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong class=\"ql-font-monospace\">arquivo XML<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">1. &lt;?xml version=\"1.0\" encoding=\"UTF-8\"?&gt;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">2. &lt;garagem&gt;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">3.     &lt;carro&gt;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">4.     &lt;modelo&gt;ModeloA&lt;\/modelo&gt;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">5.     &lt;marca&gt;MarcaA&lt;\/marca&gt;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">6.  &lt;\/carro&gt;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">7.  &lt;carro&gt;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">8.     &lt;modelo&gt;ModeloB&lt;\/modelo&gt;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">9.     &lt;marca&gt;MarcaB&lt;\/marca&gt;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">10.  &lt;\/carro&gt;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">11. &lt;\/garagem&gt;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong class=\"ql-font-monospace\">arquivo XSLT<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">1. &lt;?xml version=\"1.0\" encoding=\"UTF-8\"?&gt;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">2. &lt;xsl:stylesheet version=\"1.0\"<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\"> xmlns:xsl=\"http:\/\/www.w3.org\/1999\/XSL\/Transform\"&gt;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">3. &lt;xsl:template match=\"\/\"&gt;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">4. &lt;html&gt;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">5. &lt;body&gt;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">6.   &lt;table border=\"1\"&gt;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">7.      &lt;tr&gt;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">8.        &lt;th&gt;Modelo&lt;\/th&gt;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">9.        &lt;th&gt;Marca&lt;\/th&gt;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">10.       &lt;\/tr&gt;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">11.       &lt;xsl:ABCD select=\"garagem\/carro\"&gt;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">12.       &lt;tr&gt;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">13.           &lt;td&gt;&lt;xsl:value-of<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">   select=\"modelo\"\/&gt;&lt;\/td&gt;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">14. &lt;td&gt;&lt;xsl:value-of<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">  select=\"marca\"\/&gt;&lt;\/td&gt;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">15.      &lt;\/tr&gt;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">16.      &lt;\/xsl:ABCD&gt;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">17.   &lt;\/table&gt;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">18.   &lt;\/body&gt;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">19.   &lt;\/html&gt;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">20.   &lt;\/xsl:template&gt;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">21.   &lt;\/xsl:stylesheet&gt;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong class=\"ql-font-monospace\">resultado esperado<\/strong><\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 200px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-q9kw\"><td data-row=\"row-q9kw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-q9kw\" data-cell=\"cell-s9b0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">modelo<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-q9kw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-q9kw\" data-cell=\"cell-f1qe\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">marca<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-71gf\"><td data-row=\"row-71gf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-71gf\" data-cell=\"cell-jeez\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">ModeloA<\/p><\/td><td data-row=\"row-71gf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-71gf\" data-cell=\"cell-xtu7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">MarcaA<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-q06h\"><td data-row=\"row-q06h\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-q06h\" data-cell=\"cell-n3a7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">ModeloB<\/p><\/td><td data-row=\"row-q06h\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-q06h\" data-cell=\"cell-msxr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">MarcaB<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo como refer\u00eancia as informa\u00e7\u00f5es precedentes, julgue os itens seguintes, a respeito de XML e XSLT<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 57 a 59","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"XML","oab":false,"nome":"XML","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416890,"slug":"tecnologia-da-informacao-xml"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1480620","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Experi\u00eancia do Usu\u00e1rio (UX)","id":18890,"slug":"especialista-em-experiencia-do-usuario-ux"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Economia","sigla":"","id":3938,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-economia"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Embora a qualidade total diminua a quantidade de erros nos processos, porque evita o desperd\u00edcio de recursos, reduz o tempo da produ\u00e7\u00e3o e diminui o estresse do trabalhador, ela gera mais custos ao processo como um todo.","provas":[{"id":48883,"cargo":{"descricao":"Especialista em Experi\u00eancia do Usu\u00e1rio (UX)","id":18890,"slug":"especialista-em-experiencia-do-usuario-ux"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Economia","sigla":"","id":3938,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-economia"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-economia-2020-cespe-cebraspe-especialista-em-experiencia-do-usuario-ux","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Economia - Especialista em Experi\u00eancia do Usu\u00e1rio (UX) - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-30 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1480715,"hashId":"37475af962fc1ce64e4b99633cdd815f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora a qualidade total diminua a quantidade de erros nos processos, porque evita o desperd\u00edcio de recursos, reduz o tempo da produ\u00e7\u00e3o e diminui o estresse do trabalhador, ela gera mais custos ao processo como um todo.<\/p>","resposta":5507763,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5507762,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5507763,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de gest\u00e3o da qualidade, julgue os itens subsecutivos.","id":428255,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de gest\u00e3o da qualidade, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 81 a 84","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1480715","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstica","id":1381,"slug":"estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o gr\u00e1fico.(H. Th\u00e9ry e N. A. Mello-Th\u00e9ry. Atlas do Brasil: disparidades e din\u00e2micas do territ\u00f3rio. S\u00e3o Paulo: Edusp, 2018. Adaptado)Considerando as transforma\u00e7\u00f5es recentes na pir\u00e2mide et\u00e1ria brasileira, uma das suas consequ\u00eancias \u00e9","provas":[{"id":49089,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstica","id":1381,"slug":"estatistica"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2020-vunesp-estatistica","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Estat\u00edstica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-30 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1485272,"hashId":"cc0d15e121fa30c2bfadf8255b6382b4","enunciado":"<p>Observe o gr\u00e1fico.<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/49089\/questao\/1485272-20210117165557000000-0.jpeg\" width=\"468\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">(H. Th\u00e9ry e N. A. Mello-Th\u00e9ry. <em>Atlas do Brasil<\/em>: disparidades e din\u00e2micas do territ\u00f3rio. S\u00e3o Paulo: Edusp, 2018. Adaptado)<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as transforma\u00e7\u00f5es recentes na pir\u00e2mide et\u00e1ria brasileira, uma das suas consequ\u00eancias \u00e9<\/p>","resposta":5527756,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o aumento da popula\u00e7\u00e3o absoluta do pa\u00eds.","id":5527755,"corpo":"<p>o aumento da popula\u00e7\u00e3o absoluta do pa\u00eds.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a press\u00e3o sobre o sistema de prote\u00e7\u00e3o social.","id":5527756,"corpo":"<p>a press\u00e3o sobre o sistema de prote\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a recomposi\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o economicamente ativa.","id":5527757,"corpo":"<p>a recomposi\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o economicamente ativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a ado\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas restritivas \u00e0 natalidade.","id":5527758,"corpo":"<p>a ado\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas restritivas \u00e0 natalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o est\u00edmulo \u00e0 produtividade da m\u00e3o de obra formal.","id":5527759,"corpo":"<p>o est\u00edmulo \u00e0 produtividade da m\u00e3o de obra formal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428775,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 23 A 30","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demografia","oab":false,"nome":"Demografia","pai":397313,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397315,"slug":"geografia-demografia"}],"slug":"geografia\/1485272","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Redes","id":13553,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-redes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arapongas","sigla":"","id":1441,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-arapongas-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os endere\u00e7os IPv6 possuem 128 bits e s\u00e3o escritos como uma sequ\u00eancia de valores hexadecimais. Cada 4 bits s\u00e3o representados por um \u00fanico d\u00edgito hexadecimal, totalizando 32 valores hexadecimais. No entanto, os endere\u00e7os IPv6 podem ser escritos em formatos compactados para facilitar a leitura\/escrita. Pergunta-se, como pode ser representado na forma compacta o endere\u00e7o IPv6 da figura 1?Figura 1:2001:0000:0DB8:1111:0000:0000:0000:0200Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":50195,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Redes","id":13553,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-redes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapongas","sigla":"","id":1441,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-arapongas-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-arapongas-pr-2020-unespar-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-redes-2","tipo":1,"nome":"UNESPAR - Prefeitura de Arapongas - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Redes - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-30 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":1516179,"hashId":"208d0f9cbdbf35e5a511d96bb509eef3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os endere\u00e7os IPv6 possuem 128 <em>bits<\/em> e s\u00e3o escritos como uma sequ\u00eancia de valores hexadecimais. Cada 4 <em>bits<\/em> s\u00e3o representados por um \u00fanico d\u00edgito hexadecimal, totalizando 32 valores hexadecimais. No entanto, os endere\u00e7os IPv6 podem ser escritos em formatos compactados para facilitar a leitura\/escrita. Pergunta-se, como pode ser representado na forma compacta o endere\u00e7o IPv6 da figura 1?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Figura 1:<\/p><p style=\"text-align: center;\">2001:0000:0DB8:1111:0000:0000:0000:0200<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5663240,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2001:0DB8:1111::0200","id":5663237,"corpo":"<p>2001:0DB8:1111::0200<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2001:0DB8:1111:::200","id":5663238,"corpo":"<p>2001:0DB8:1111:::200<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2001:0DB8:1::0200","id":5663239,"corpo":"<p>2001:0DB8:1::0200<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2001:0:DB8:1111::200","id":5663240,"corpo":"<p>2001:0:DB8:1111::200<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2001:0:DB8:1::200","id":5663241,"corpo":"<p>2001:0:DB8:1::200<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432037,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1516179","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Visa a desenvolver a habilidade dos administradores de visualizar no mercado as melhores pr\u00e1ticas administrativas das empresas consideradas excelentes em certos aspectos, comparar as mesmas pr\u00e1ticas vigentes na empresa focalizada, avaliar a situa\u00e7\u00e3o e identificar as oportunidades de mudan\u00e7as dentro da organiza\u00e7\u00e3o. A meta \u00e9 definir objetivos de gest\u00e3o e legitim\u00e1los por meio de compara\u00e7\u00f5es externas. O conceito apresentado por Maximiano (2011) \u00e9 o de: ","provas":[{"id":77882,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2020-fundatec-administrador-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - Administrador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-30 04:03:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2340280,"hashId":"c1d82a18a0451da629e7aeb7cdafd094","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Visa a desenvolver a habilidade dos administradores de visualizar no mercado as melhores pr\u00e1ticas administrativas das empresas consideradas excelentes em certos aspectos, comparar as mesmas pr\u00e1ticas vigentes na empresa focalizada, avaliar a situa\u00e7\u00e3o e identificar as oportunidades de mudan\u00e7as dentro da organiza\u00e7\u00e3o. A meta \u00e9 definir objetivos de gest\u00e3o e legitim\u00e1los por meio de compara\u00e7\u00f5es externas. O conceito apresentado por Maximiano (2011) \u00e9 o de: <\/p>","resposta":9250709,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Benchmarking.","id":9250709,"corpo":"<p>Benchmarking.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Marketing competitivo. ","id":9250710,"corpo":"<p>Marketing competitivo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Marketing Viral.","id":9250711,"corpo":"<p>Marketing Viral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Endomarketing.","id":9250712,"corpo":"<p>Endomarketing.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Downsizing.","id":9250713,"corpo":"<p>Downsizing.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525343,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Habilidades do Administrador","oab":false,"nome":"Habilidades do Administrador","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417273,"slug":"administracao-geral-habilidades-do-administrador"}],"slug":"administracao-geral\/2340280","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem ESF","id":20417,"slug":"tecnico-em-enfermagem-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O aleitamento materno \u00e9 uma pr\u00e1tica de fundamental import\u00e2ncia para a m\u00e3e, a crian\u00e7a e a sociedade em geral, que deve ser sempre incentivada e protegida, salvo em algumas situa\u00e7\u00f5es excepcionais. Analise as situa\u00e7\u00f5es a seguir:I \u2013 Ingurgitamento mam\u00e1rio.II \u2013 Tratamento da Tuberculose.III \u2013 Infec\u00e7\u00e3o por HIV.IV \u2013 Infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus da Hepatite B.Assinale a composi\u00e7\u00e3o que melhor represente situa\u00e7\u00f5es de contraindica\u00e7\u00e3o da amamenta\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":56259,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem ESF","id":20417,"slug":"tecnico-em-enfermagem-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem ESF - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-30 04:30:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1698699,"hashId":"74bbbb0443bef70e91b3f928769aa343","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O aleitamento materno \u00e9 uma pr\u00e1tica de fundamental import\u00e2ncia para a m\u00e3e, a crian\u00e7a e a sociedade em geral, que deve ser sempre incentivada e protegida, salvo em algumas situa\u00e7\u00f5es excepcionais. Analise as situa\u00e7\u00f5es a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Ingurgitamento mam\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Tratamento da Tuberculose.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Infec\u00e7\u00e3o por HIV.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 Infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus da Hepatite B.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a composi\u00e7\u00e3o que melhor represente situa\u00e7\u00f5es de contraindica\u00e7\u00e3o da amamenta\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":6426598,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":6426595,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":6426596,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":6426597,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":6426598,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454126,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aleitamento materno","oab":false,"nome":"Aleitamento materno","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405800,"slug":"enfermagem-aleitamento-materno"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aleitamento Materno","oab":false,"nome":"Aleitamento Materno","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413325,"slug":"enfermagem-aleitamento-materno"}],"slug":"enfermagem\/1698699","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II","id":11441,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itanha\u00e9m","sigla":"","id":705,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itanhaem-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Emilia Ferreiro esquematiza algumas propostas fundamentais sobre o processo de alfabetiza\u00e7\u00e3o inicial, como:I. restituir a l\u00edngua escrita seu car\u00e1ter de objeto social.II. desde o in\u00edcio (ap\u00f3s a pr\u00e9-escola), \u00e9 aceito que todos na escola podem produzir e interpretar escritas, cada qual em seu n\u00edvel.III. n\u00e3o se pode imediatamente, ocorrer corre\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica nem corre\u00e7\u00e3o ortogr\u00e1fica.IV. n\u00e3o se supervaloriza a crian\u00e7a, supondo que de imediato compreendera a rela\u00e7\u00e3o entre a escrita e a linguagem.\u00c9 correto o que se apresenta em","provas":[{"id":51979,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II","id":11441,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itanha\u00e9m","sigla":"","id":705,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itanhaem-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itanhaem-sp-2020-nosso-rumo-professor-de-educacao-basica-ii","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - Prefeitura de Itanha\u00e9m - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-31 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1575252,"hashId":"d21ecba15ef550f4779b45874769ea62","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Emilia Ferreiro esquematiza algumas propostas fundamentais sobre o processo de alfabetiza\u00e7\u00e3o inicial, como:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. restituir a l\u00edngua escrita seu car\u00e1ter de objeto social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. desde o in\u00edcio (ap\u00f3s a pr\u00e9-escola), \u00e9 aceito que todos na escola podem produzir e interpretar escritas, cada qual em seu n\u00edvel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. n\u00e3o se pode imediatamente, ocorrer corre\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica nem corre\u00e7\u00e3o ortogr\u00e1fica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. n\u00e3o se supervaloriza a crian\u00e7a, supondo que de imediato compreendera a rela\u00e7\u00e3o entre a escrita e a linguagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se apresenta em<\/p>","resposta":5908161,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":5908159,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":5908160,"corpo":"<p>II e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":5908161,"corpo":"<p>I, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":5908162,"corpo":"<p>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":5908163,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439800,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e letramento","oab":false,"nome":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e letramento","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405562,"slug":"pedagogia-alfabetizacao-e-letramento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concep\u00e7\u00f5es te\u00f3ricas de aquisi\u00e7\u00e3o e desenvolvimento da linguagem escrita","oab":false,"nome":"Concep\u00e7\u00f5es te\u00f3ricas de aquisi\u00e7\u00e3o e desenvolvimento da linguagem escrita","pai":405562,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426002,"slug":"pedagogia-concepcoes-teoricas-de-aquisicao-e-desenvolvimento-da-linguagem-escrita"}],"slug":"pedagogia\/1575252","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-do-adulto-e-do-idoso"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dadas as afirmativas relativas \u00e0 validade interna de uma investiga\u00e7\u00e3o,I. A ocorr\u00eancia de eventos concorrentes com a vari\u00e1vel independente as quais podem afetar a vari\u00e1vel dependente \u00e9 uma amea\u00e7a \u00e0 validade interna da pesquisa. II. A amea\u00e7a da sele\u00e7\u00e3o \u00e0 validade interna engloba as parcialidades resultantes das diferen\u00e7as entre grupos. Quando as pessoas n\u00e3o s\u00e3o designadas aleatoriamente aos grupos, existe sempre a possibilidade de que os grupos n\u00e3o sejam equivalentes. III. A amea\u00e7a da desist\u00eancia surge do desgaste diferente dos grupos. A perda de sujeitos durante o estudo pode diferir entre os grupos. Por exemplo, quando o grupo controle reluta em completar o question\u00e1rio p\u00f3s-teste. verifica-se que est\u00e1(\u00e3o) correta(s)","provas":[{"id":51520,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-do-adulto-e-do-idoso"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ufal-2020-copeve-ufal-fundepes-residencia-em-enfermagem-area-saude-do-adulto-e-do-idoso","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - UFAL - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1589827,"hashId":"11542db3b85f7b2704265df8563c71ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dadas as afirmativas relativas \u00e0 validade interna de uma investiga\u00e7\u00e3o,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A ocorr\u00eancia de eventos concorrentes com a vari\u00e1vel independente as quais podem afetar a vari\u00e1vel dependente \u00e9 uma amea\u00e7a \u00e0 validade interna da pesquisa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A amea\u00e7a da sele\u00e7\u00e3o \u00e0 validade interna engloba as parcialidades resultantes das diferen\u00e7as entre grupos. Quando as pessoas n\u00e3o s\u00e3o designadas aleatoriamente aos grupos, existe sempre a possibilidade de que os grupos n\u00e3o sejam equivalentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A amea\u00e7a da desist\u00eancia surge do desgaste diferente dos grupos. A perda de sujeitos durante o estudo pode diferir entre os grupos. Por exemplo, quando o grupo controle reluta em completar o question\u00e1rio p\u00f3s-teste. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">verifica-se que est\u00e1(\u00e3o) correta(s)<\/p>","resposta":5965125,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":5965121,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":5965122,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":5965123,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":5965124,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5965125,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441724,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1589827","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. O Simbolismo \u00e9 um movimento liter\u00e1rio da poesia e das outras artes que surgiu na Fran\u00e7a, no final do s\u00e9culo XVI, como oposi\u00e7\u00e3o ao realismo, ao naturalismo e ao positivismo da \u00e9poca. O Simbolismo fixa-se na historiografia liter\u00e1ria brasileira com o in\u00edcio da Semana de Arte Moderna de 1922, em S\u00e3o Paulo, sendo financiado principalmente por grandes empres\u00e1rios que buscavam promover uma literatura mais adequada aos interesses capitalistas de uma economia em ascens\u00e3o.II. O subjetivismo \u00e9 uma caracter\u00edstica evidente do Romantismo e representa um dos tra\u00e7os fundamentais dessa est\u00e9tica (o \u201cculto do eu\u201d). O artista traz \u00e0 tona o seu mundo interior com plena liberdade. N\u00e3o h\u00e1 mais a preocupa\u00e7\u00e3o com modelos cl\u00e1ssicos e universalizantes; \u00e9 a vit\u00f3ria do indiv\u00edduo, da sua vis\u00e3o de mundo, do seu impulso criador. \u00c9 a exposi\u00e7\u00e3o triunfal do homem interior em suas fantasias, aspira\u00e7\u00f5es e intui\u00e7\u00f5es. III. A obra Grande Sert\u00e3o: Veredas, de Jos\u00e9 de Alencar, descreve a hist\u00f3ria de Rubi\u00e3o, um narrador cosmopolita de classe m\u00e9dia que usa filosoficamente a linguagem para expressar seu medo da modernidade, das novas tecnologias no campo e da urbaniza\u00e7\u00e3o das pequenas cidades do interior. O personagem principal, ao longo da narrativa, exp\u00f5e ao leitor seu desejo de retornar ao seu \u201cGrande Sert\u00e3o\u201d para reencontrar seus familiares e visitar os lugares onde viveu sua inf\u00e2ncia. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53092,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-31 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1605950,"hashId":"2096a0c192bbaba24561d97f8d8d73b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O Simbolismo \u00e9 um movimento liter\u00e1rio da poesia e das outras artes que surgiu na Fran\u00e7a, no final do s\u00e9culo XVI, como oposi\u00e7\u00e3o ao realismo, ao naturalismo e ao positivismo da \u00e9poca. O Simbolismo fixa-se na historiografia liter\u00e1ria brasileira com o in\u00edcio da Semana de Arte Moderna de 1922, em S\u00e3o Paulo, sendo financiado principalmente por grandes empres\u00e1rios que buscavam promover uma literatura mais adequada aos interesses capitalistas de uma economia em ascens\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O subjetivismo \u00e9 uma caracter\u00edstica evidente do Romantismo e representa um dos tra\u00e7os fundamentais dessa est\u00e9tica (o \u201cculto do eu\u201d). O artista traz \u00e0 tona o seu mundo interior com plena liberdade. N\u00e3o h\u00e1 mais a preocupa\u00e7\u00e3o com modelos cl\u00e1ssicos e universalizantes; \u00e9 a vit\u00f3ria do indiv\u00edduo, da sua vis\u00e3o de mundo, do seu impulso criador. \u00c9 a exposi\u00e7\u00e3o triunfal do homem interior em suas fantasias, aspira\u00e7\u00f5es e intui\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A obra Grande Sert\u00e3o: Veredas, de Jos\u00e9 de Alencar, descreve a hist\u00f3ria de Rubi\u00e3o, um narrador cosmopolita de classe m\u00e9dia que usa filosoficamente a linguagem para expressar seu medo da modernidade, das novas tecnologias no campo e da urbaniza\u00e7\u00e3o das pequenas cidades do interior. O personagem principal, ao longo da narrativa, exp\u00f5e ao leitor seu desejo de retornar ao seu \u201cGrande Sert\u00e3o\u201d para reencontrar seus familiares e visitar os lugares onde viveu sua inf\u00e2ncia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6030706,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":6030705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":6030706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":6030707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6030708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443834,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 21","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Literatura","oab":false,"nome":"Literatura","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403589,"slug":"lingua-portuguesa-literatura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Movimentos liter\u00e1rios (literatura brasileira)","oab":false,"nome":"Movimentos liter\u00e1rios (literatura brasileira)","pai":403589,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419482,"slug":"lingua-portuguesa-movimentos-literarios-literatura-brasileira"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1605950","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura da Cidade de Goi\u00e1s","sigla":"Prefeitura da Cidade de Goias","id":4561,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-da-cidade-de-goias-go"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o gr\u00e1fico a seguir que demonstra a composi\u00e7\u00e3o do produto interno bruto goiano\/2015.Segundo o gr\u00e1fico, qual foi o impacto da agropecu\u00e1ria para o produto interno bruto goiano?","provas":[{"id":54123,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Cidade de Goi\u00e1s","sigla":"Prefeitura da Cidade de Goias","id":4561,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-da-cidade-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-da-cidade-de-goias-go-2020-ufg-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura da Cidade de Goi\u00e1s - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-31 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1652669,"hashId":"7085cdfdf2fb4b7e00ab7a9064056e2a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o gr\u00e1fico a seguir que demonstra a composi\u00e7\u00e3o do produto interno bruto goiano\/2015.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/54104\/questao\/1652209-20210416192259000000-0.png\" width=\"624\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo o gr\u00e1fico, qual foi o impacto da agropecu\u00e1ria para o produto interno bruto goiano?<\/p>","resposta":6227855,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Foi o setor que mais gerou riqueza.","id":6227854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi o setor que mais gerou riqueza.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Foi o terceiro que mais gerou riquezas.","id":6227855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi o terceiro que mais gerou riquezas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gerou mais riqueza que a ind\u00fastria.","id":6227856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gerou mais riqueza que a ind\u00fastria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gerou mais riquezas que o setor de servi\u00e7os.","id":6227857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gerou mais riquezas que o setor de servi\u00e7os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449192,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Goi\u00e1s","oab":false,"nome":"Goi\u00e1s","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407439,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-goias"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1652669","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o regimento Tribut\u00e1rio Nacional, considera-se fraude \u00e0 execu\u00e7\u00e3o fiscal:","provas":[{"id":66036,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - Procurador Municipal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2016785,"hashId":"d99a05ec6e31e872be7947e03ceafc37","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o regimento Tribut\u00e1rio Nacional, considera-se fraude \u00e0 execu\u00e7\u00e3o fiscal:<\/p>","resposta":7852670,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A m\u00e1-f\u00e9 n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria para preencher os requisitos da fraude \u00e0 execu\u00e7\u00e3o.","id":7852667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A m\u00e1-f\u00e9 n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria para preencher os requisitos da fraude \u00e0 execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A fraude \u00e0 execu\u00e7\u00e3o \u00e9 manobra do devedor que causa dano apenas ao credor, de forma que n\u00e3o causa dano \u00e0 atividade jurisdicional executiva.","id":7852668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fraude \u00e0 execu\u00e7\u00e3o \u00e9 manobra do devedor que causa dano apenas ao credor, de forma que n\u00e3o causa dano \u00e0 atividade jurisdicional executiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A aliena\u00e7\u00e3o dos direitos reais do patrim\u00f4nio do devedor, efetivada a qualquer tempo, para terceiro de m\u00e1-f\u00e9.","id":7852669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aliena\u00e7\u00e3o dos direitos reais do patrim\u00f4nio do devedor, efetivada a qualquer tempo, para terceiro de m\u00e1-f\u00e9.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A aliena\u00e7\u00e3o ou onera\u00e7\u00e3o de bens ou rendas, ou seu come\u00e7o, por sujeito passivo em d\u00e9bito para com a Fazenda P\u00fablica, por cr\u00e9dito tribut\u00e1rio regularmente inscrito como d\u00edvida ativa.","id":7852670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aliena\u00e7\u00e3o ou onera\u00e7\u00e3o de bens ou rendas, ou seu come\u00e7o, por sujeito passivo em d\u00e9bito para com a Fazenda P\u00fablica, por cr\u00e9dito tribut\u00e1rio regularmente inscrito como d\u00edvida ativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O reconhecimento da fraude de execu\u00e7\u00e3o n\u00e3o depende do registro da penhora do bem alienado ou da prova de m\u00e1-f\u00e9 do terceiro adquirente.","id":7852671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O reconhecimento da fraude de execu\u00e7\u00e3o n\u00e3o depende do registro da penhora do bem alienado ou da prova de m\u00e1-f\u00e9 do terceiro adquirente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488635,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 33 a 37","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o Fiscal e Processo Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o Fiscal e Processo Tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407194,"slug":"direito-tributario-execucao-fiscal-e-processo-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o Fiscal","oab":false,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o Fiscal","pai":416139,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416141,"slug":"direito-tributario-execucao-fiscal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as infra\u00e7\u00f5es e penalidades previstas Lei n\u00ba 837\/1994 (C\u00f3digo de Postura) do Munic\u00edpio de Fund\u00e3o, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":66036,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - Procurador Municipal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2016872,"hashId":"77ed6bcf1e8da15c58fb26ba2e1e61be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as infra\u00e7\u00f5es e penalidades previstas Lei n\u00ba 837\/1994 (C\u00f3digo de Postura) do Munic\u00edpio de Fund\u00e3o, \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":7852956,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em caso de reincid\u00eancia, as multas ser\u00e3o cominadas em triplo em desfavor do infrator.","id":7852953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em caso de reincid\u00eancia, as multas ser\u00e3o cominadas em triplo em desfavor do infrator.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em nenhuma hip\u00f3tese a penalidade pecuni\u00e1ria ser\u00e1 juridicamente executada, mesmo se o infrator se recusar a satisfaz\u00ea-la no prazo legal.","id":7852954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em nenhuma hip\u00f3tese a penalidade pecuni\u00e1ria ser\u00e1 juridicamente executada, mesmo se o infrator se recusar a satisfaz\u00ea-la no prazo legal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A pena, se impor a obriga\u00e7\u00e3o de fazer ou desfazer, n\u00e3o poder\u00e1 consistir em multa e ou apreens\u00e3o.","id":7852955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pena, se impor a obriga\u00e7\u00e3o de fazer ou desfazer, n\u00e3o poder\u00e1 consistir em multa e ou apreens\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Considera-se infrator todo aquele que cometer ou mandar, constranger e auxiliar a praticar infra\u00e7\u00e3o administrativa, e ainda, os encarregados da execu\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo Municipal ou tendo conhecimento da infra\u00e7\u00e3o, deixarem de autuar o infrator.","id":7852956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se infrator todo aquele que cometer ou mandar, constranger e auxiliar a praticar infra\u00e7\u00e3o administrativa, e ainda, os encarregados da execu\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo Municipal ou tendo conhecimento da infra\u00e7\u00e3o, deixarem de autuar o infrator.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os infratores que estiverem em d\u00e9bito de multa poder\u00e3o receber quaisquer quantias ou cr\u00e9ditos que tiverem com a Prefeitura e n\u00e3o sofrer\u00e3o nenhum outro impedimento, que consistiria em bis in idem.","id":7852957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os infratores que estiverem em d\u00e9bito de multa poder\u00e3o receber quaisquer quantias ou cr\u00e9ditos que tiverem com a Prefeitura e n\u00e3o sofrer\u00e3o nenhum outro impedimento, que consistiria em <em>bis in idem.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488645,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 50","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00edrito Santo - ES","oab":false,"nome":"Esp\u00edrito Santo - ES","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395562,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-espirito-santo-es"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Fund\u00e3o - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Fund\u00e3o - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395562,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":429936,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-fundao-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2016872","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do est\u00e1gio probat\u00f3rio e com base no Estatuto dos Servidores do Munic\u00edpio de Fund\u00e3o (Lei n\u00ba 804\/93), assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA:","provas":[{"id":66036,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - Procurador Municipal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2016883,"hashId":"edd0b02c241444062b2d00a5d22a115d","enunciado":"<p>Acerca do est\u00e1gio probat\u00f3rio e com base no Estatuto dos Servidores do Munic\u00edpio de Fund\u00e3o (Lei n\u00ba 804\/93), assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA:<\/p>","resposta":7853006,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os requisitos do est\u00e1gio probat\u00f3rio ser\u00e3o aferidos em instrumento pr\u00f3prio, a ser preenchido pela chefia imediata do servidor, conforme dispuser o regulamento.","id":7853004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os requisitos do est\u00e1gio probat\u00f3rio ser\u00e3o aferidos em instrumento pr\u00f3prio, a ser preenchido pela chefia imediata do servidor, conforme dispuser o regulamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na hip\u00f3tese de acumula\u00e7\u00e3o legal, o est\u00e1gio probat\u00f3rio dever\u00e1 ser cumprido em rela\u00e7\u00e3o a cada cargo para o qual o servidor tenha sido nomeado.","id":7853005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na hip\u00f3tese de acumula\u00e7\u00e3o legal, o est\u00e1gio probat\u00f3rio dever\u00e1 ser cumprido em rela\u00e7\u00e3o a cada cargo para o qual o servidor tenha sido nomeado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O servidor est\u00e1vel s\u00f3 perder\u00e1 o cargo em virtude de senten\u00e7a judicial transitada em que lhe seja assegurada ampla defesa.","id":7853006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor est\u00e1vel s\u00f3 perder\u00e1 o cargo em virtude de senten\u00e7a judicial transitada em que lhe seja assegurada ampla defesa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e1gio probat\u00f3rio \u00e9 o per\u00edodo inicial de tr\u00eas anos de efetivo exerc\u00edcio do servidor nomeado em virtude de concurso p\u00fablico, quando a sua aptid\u00e3o e capacidade para permanecer no cargo ser\u00e3o objeto de avalia\u00e7\u00e3o.","id":7853007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1gio probat\u00f3rio \u00e9 o per\u00edodo inicial de tr\u00eas anos de efetivo exerc\u00edcio do servidor nomeado em virtude de concurso p\u00fablico, quando a sua aptid\u00e3o e capacidade para permanecer no cargo ser\u00e3o objeto de avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Durante o per\u00edodo do est\u00e1gio probat\u00f3rio \u00e9 observado o cumprimento da produtividade, assiduidade, pontualidade, responsabilidade e disciplina, salvo em rela\u00e7\u00e3o a falta pun\u00edvel com demiss\u00e3o.","id":7853008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante o per\u00edodo do est\u00e1gio probat\u00f3rio \u00e9 observado o cumprimento da produtividade, assiduidade, pontualidade, responsabilidade e disciplina, salvo em rela\u00e7\u00e3o a falta pun\u00edvel com demiss\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488645,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 50","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00edrito Santo - ES","oab":false,"nome":"Esp\u00edrito Santo - ES","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395562,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-espirito-santo-es"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Fund\u00e3o - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Fund\u00e3o - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395562,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":429936,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-fundao-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Leis Municipais que regem o Sistema Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio de Fund\u00e3o, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":66036,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - Procurador Municipal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2016901,"hashId":"e4124e93c017afbd56b95bbf5e22bcc2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Leis Municipais que regem o Sistema Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio de Fund\u00e3o, assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":7853092,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza tem como fato gerador a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os anexa \u00e0 Lei Municipal n\u00ba 362\/2005, limitando-se, contudo, aos que se constituam como atividade preponderante do prestador.","id":7853092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza tem como fato gerador a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os anexa \u00e0 Lei Municipal n\u00ba 362\/2005, limitando-se, contudo, aos que se constituam como atividade preponderante do prestador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O imposto sobre a Propriedade Predial e Territorial Urbana - IPTU tem como fato gerador a propriedade, o dom\u00ednio \u00fatil ou a posse de bem im\u00f3vel, por natureza ou acess\u00e3o f\u00edsica, como definido no C\u00f3digo Civil Brasileiro, localizado em zona urbana do Munic\u00edpio e que n\u00e3o se destine \u00e0 explora\u00e7\u00e3o extrativa agr\u00edcola, pecu\u00e1ria ou agroindustrial.","id":7853093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O imposto sobre a Propriedade Predial e Territorial Urbana - IPTU tem como fato gerador a propriedade, o dom\u00ednio \u00fatil ou a posse de bem im\u00f3vel, por natureza ou acess\u00e3o f\u00edsica, como definido no C\u00f3digo Civil Brasileiro, localizado em zona urbana do Munic\u00edpio e que n\u00e3o se destine \u00e0 explora\u00e7\u00e3o extrativa agr\u00edcola, pecu\u00e1ria ou agroindustrial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tamb\u00e9m \u00e9 considerado im\u00f3vel urbano n\u00e3o edificado para efeito de incid\u00eancia do imposto sobre a Propriedade Territorial Urbana o im\u00f3vel que contenha edifica\u00e7\u00e3o de modo inadequado \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o.","id":7853094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tamb\u00e9m \u00e9 considerado im\u00f3vel urbano n\u00e3o edificado para efeito de incid\u00eancia do imposto sobre a Propriedade Territorial Urbana o im\u00f3vel que contenha edifica\u00e7\u00e3o de modo inadequado \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O ISSQN do Munic\u00edpio de Fund\u00e3o n\u00e3o incide sobre as exporta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os para o exterior do Pa\u00eds;","id":7853095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ISSQN do Munic\u00edpio de Fund\u00e3o n\u00e3o incide sobre as exporta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os para o exterior do Pa\u00eds;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O contribuinte do ISSQN \u00e9 o prestador do servi\u00e7o, pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica ou a ela equiparada para fins tribut\u00e1rios, que exercer em car\u00e1ter permanente ou eventual, quaisquer das atividades de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os constantes da lista de servi\u00e7os anexa \u00e0 Lei Municipal n\u00ba 362\/2005, de modo formal, informal, com atividade regularizada ou n\u00e3o regularizada.","id":7853096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O contribuinte do ISSQN \u00e9 o prestador do servi\u00e7o, pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica ou a ela equiparada para fins tribut\u00e1rios, que exercer em car\u00e1ter permanente ou eventual, quaisquer das atividades de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os constantes da lista de servi\u00e7os anexa \u00e0 Lei Municipal n\u00ba 362\/2005, de modo formal, informal, com atividade regularizada ou n\u00e3o regularizada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488645,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 50","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00edrito Santo - ES","oab":false,"nome":"Esp\u00edrito Santo - ES","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395562,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-espirito-santo-es"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Fund\u00e3o - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Fund\u00e3o - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395562,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":429936,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-fundao-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado de Mato Grosso","sigla":"CRM MT","id":4002,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"crm-mt-mt"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das san\u00e7\u00f5es penais nas licita\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":46269,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado de Mato Grosso","sigla":"CRM MT","id":4002,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"crm-mt-mt"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"crm-mt-mt-2020-idib-advogado","tipo":1,"nome":"IDIB - CRM MT - Advogado - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-31 15:28:46","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1405727,"hashId":"b1b25d992ed5b83240e24cc8b0454772","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das san\u00e7\u00f5es penais nas licita\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5175840,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nas licita\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, \u00e9 crime celebrar contrato com empresa ou profissional declarado inid\u00f4neo.","id":5175840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas licita\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, \u00e9 crime celebrar contrato com empresa ou profissional declarado inid\u00f4neo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A fraude na licita\u00e7\u00e3o para fins de contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o \u00e9 considerada crime pun\u00edvel com pena de reclus\u00e3o.","id":5175841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fraude na licita\u00e7\u00e3o para fins de contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o \u00e9 considerada crime pun\u00edvel com pena de reclus\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os crimes de licita\u00e7\u00e3o s\u00e3o de a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica condicionada \u00e0 representa\u00e7\u00e3o da Fazenda P\u00fablica.","id":5175842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os crimes de licita\u00e7\u00e3o s\u00e3o de a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica condicionada \u00e0 representa\u00e7\u00e3o da Fazenda P\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se admite a\u00e7\u00e3o penal privada subsidi\u00e1ria da p\u00fablica nos crimes de licita\u00e7\u00e3o.","id":5175843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se admite a\u00e7\u00e3o penal privada subsidi\u00e1ria da p\u00fablica nos crimes de licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420453,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"San\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"San\u00e7\u00f5es","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404476,"slug":"direito-administrativo-sancoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":"direito-administrativo\/1405727","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076,"slug":"unilavras-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cl\u00e1udio","sigla":"","id":3755,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-claudio-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei 8069\/90 disp\u00f5e em seu Artigo 7\u00ba que \"A crian\u00e7a e o adolescente t\u00eam direito a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 vida e \u00e0 sa\u00fade, mediante a efetiva\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas sociais p\u00fablicas que permitam o nascimento e o desenvolvimento sadio e harmonioso, em condi\u00e7\u00f5es dignas de exist\u00eancia\". De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, os hospitais e demais estabelecimentos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade de gestantes, p\u00fablicos e particulares, s\u00e3o obrigados a:","provas":[{"id":64322,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cl\u00e1udio","sigla":"","id":3755,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-claudio-mg"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076,"slug":"unilavras-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-claudio-mg-2020-unilavras-concursos-assistente-social-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Cl\u00e1udio - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 15:32:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1972556,"hashId":"79ebf65a23ccf1b09684864a76973c47","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei 8069\/90 disp\u00f5e em seu Artigo 7\u00ba que \"A crian\u00e7a e o adolescente t\u00eam direito a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 vida e \u00e0 sa\u00fade, mediante a efetiva\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas sociais p\u00fablicas que permitam o nascimento e o desenvolvimento sadio e harmonioso, em condi\u00e7\u00f5es dignas de exist\u00eancia\". De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, os hospitais e demais estabelecimentos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade de gestantes, p\u00fablicos e particulares, s\u00e3o obrigados a:<\/p>","resposta":7650319,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I - manter registro das atividades desenvolvidas, atrav\u00e9s de prontu\u00e1rios individuais, pelo prazo de dezoito anos; II - identificar o rec\u00e9m-nascido mediante o registro de sua impress\u00e3o plantar e digital e da impress\u00e3o digital da m\u00e3e, sem preju\u00edzo de outras formas normatizadas pela autoridade administrativa competente; III - proceder a exames visando ao diagn\u00f3stico e terap\u00eautica de anormalidades no metabolismo do rec\u00e9m-nascido, bem como prestar orienta\u00e7\u00e3o aos pais; IV - fornecer declara\u00e7\u00e3o de nascimento onde constem necessariamente as intercorr\u00eancias do parto e do desenvolvimento do neonato; V - manter alojamento conjunto, possibilitando ao neonato a perman\u00eancia junto \u00e0 m\u00e3e; VI - acompanhar a pr\u00e1tica do processo de amamenta\u00e7\u00e3o, prestando orienta\u00e7\u00f5es quanto \u00e0 t\u00e9cnica adequada, enquanto a m\u00e3e permanecer na unidade hospitalar, utilizando o corpo t\u00e9cnico j\u00e1 existente.","id":7650319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I - manter registro das atividades desenvolvidas, atrav\u00e9s de prontu\u00e1rios individuais, pelo prazo de dezoito anos; II - identificar o rec\u00e9m-nascido mediante o registro de sua impress\u00e3o plantar e digital e da impress\u00e3o digital da m\u00e3e, sem preju\u00edzo de outras formas normatizadas pela autoridade administrativa competente; III - proceder a exames visando ao diagn\u00f3stico e terap\u00eautica de anormalidades no metabolismo do rec\u00e9m-nascido, bem como prestar orienta\u00e7\u00e3o aos pais; IV - fornecer declara\u00e7\u00e3o de nascimento onde constem necessariamente as intercorr\u00eancias do parto e do desenvolvimento do neonato; V - manter alojamento conjunto, possibilitando ao neonato a perman\u00eancia junto \u00e0 m\u00e3e; VI - acompanhar a pr\u00e1tica do processo de amamenta\u00e7\u00e3o, prestando orienta\u00e7\u00f5es quanto \u00e0 t\u00e9cnica adequada, enquanto a m\u00e3e permanecer na unidade hospitalar, utilizando o corpo t\u00e9cnico j\u00e1 existente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I - manter registro das atividades desenvolvidas, atrav\u00e9s de prontu\u00e1rios individuais, pelo prazo de dez anos; II - identificar o rec\u00e9m-nascido mediante o registro de sua impress\u00e3o plantar e digital e da impress\u00e3o digital da m\u00e3e, sem preju\u00edzo de outras formas normatizadas pela autoridade administrativa competente; III - proceder a exames visando ao diagn\u00f3stico e terap\u00eautica de anormalidades no metabolismo do rec\u00e9m-nascido, bem como prestar orienta\u00e7\u00e3o aos av\u00f3s; IV - fornecer declara\u00e7\u00e3o de nascimento onde constem necessariamente as intercorr\u00eancias do parto e do desenvolvimento do neonato; V - manter alojamento individual, possibilitando ao neonato a perman\u00eancia junto \u00e0 m\u00e3e; VI - acompanhar a pr\u00e1tica do processo de amamenta\u00e7\u00e3o, prestando orienta\u00e7\u00f5es quanto \u00e0 t\u00e9cnica adequada, enquanto a m\u00e3e permanecer na unidade hospitalar, utilizando o corpo t\u00e9cnico j\u00e1 existente.","id":7650320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I - manter registro das atividades desenvolvidas, atrav\u00e9s de prontu\u00e1rios individuais, pelo prazo de dez anos; II - identificar o rec\u00e9m-nascido mediante o registro de sua impress\u00e3o plantar e digital e da impress\u00e3o digital da m\u00e3e, sem preju\u00edzo de outras formas normatizadas pela autoridade administrativa competente; III - proceder a exames visando ao diagn\u00f3stico e terap\u00eautica de anormalidades no metabolismo do rec\u00e9m-nascido, bem como prestar orienta\u00e7\u00e3o aos av\u00f3s; IV - fornecer declara\u00e7\u00e3o de nascimento onde constem necessariamente as intercorr\u00eancias do parto e do desenvolvimento do neonato; V - manter alojamento individual, possibilitando ao neonato a perman\u00eancia junto \u00e0 m\u00e3e; VI - acompanhar a pr\u00e1tica do processo de amamenta\u00e7\u00e3o, prestando orienta\u00e7\u00f5es quanto \u00e0 t\u00e9cnica adequada, enquanto a m\u00e3e permanecer na unidade hospitalar, utilizando o corpo t\u00e9cnico j\u00e1 existente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I - manter registro das atividades desenvolvidas, atrav\u00e9s de prontu\u00e1rios individuais, pelo prazo de vinte anos; II - identificar o rec\u00e9m-nascido mediante o registro de sua impress\u00e3o plantar e digital e da impress\u00e3o digital da m\u00e3e, sem preju\u00edzo de outras formas normatizadas pela autoridade administrativa competente; III - proceder a exames visando ao diagn\u00f3stico e terap\u00eautica de anormalidades no metabolismo do rec\u00e9m-nascido, bem como prestar orienta\u00e7\u00e3o aos pais; IV - fornecer declara\u00e7\u00e3o de nascimento onde constem necessariamente as intercorr\u00eancias do parto e do desenvolvimento do neonato; V - manter alojamento individual, possibilitando ao neonato a perman\u00eancia junto \u00e0 m\u00e3e; VI - acompanhar a pr\u00e1tica do processo de amamenta\u00e7\u00e3o, prestando orienta\u00e7\u00f5es quanto \u00e0 t\u00e9cnica adequada, enquanto a m\u00e3e permanecer na unidade hospitalar, utilizando o corpo t\u00e9cnico j\u00e1 existente.","id":7650321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I - manter registro das atividades desenvolvidas, atrav\u00e9s de prontu\u00e1rios individuais, pelo prazo de vinte anos; II - identificar o rec\u00e9m-nascido mediante o registro de sua impress\u00e3o plantar e digital e da impress\u00e3o digital da m\u00e3e, sem preju\u00edzo de outras formas normatizadas pela autoridade administrativa competente; III - proceder a exames visando ao diagn\u00f3stico e terap\u00eautica de anormalidades no metabolismo do rec\u00e9m-nascido, bem como prestar orienta\u00e7\u00e3o aos pais; IV - fornecer declara\u00e7\u00e3o de nascimento onde constem necessariamente as intercorr\u00eancias do parto e do desenvolvimento do neonato; V - manter alojamento individual, possibilitando ao neonato a perman\u00eancia junto \u00e0 m\u00e3e; VI - acompanhar a pr\u00e1tica do processo de amamenta\u00e7\u00e3o, prestando orienta\u00e7\u00f5es quanto \u00e0 t\u00e9cnica adequada, enquanto a m\u00e3e permanecer na unidade hospitalar, utilizando o corpo t\u00e9cnico j\u00e1 existente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I - manter registro das atividades desenvolvidas, atrav\u00e9s de prontu\u00e1rios individuais, pelo prazo de cinco anos; II - identificar o rec\u00e9m-nascido mediante o registro de sua impress\u00e3o plantar e digital e da impress\u00e3o digital da m\u00e3e, sem preju\u00edzo de outras formas normatizadas pela autoridade administrativa competente; III - proceder a exames visando ao diagn\u00f3stico e terap\u00eautica de anormalidades no metabolismo do rec\u00e9m-nascido, bem como prestar orienta\u00e7\u00e3o aos av\u00f3s; IV - fornecer declara\u00e7\u00e3o de nascimento onde constem necessariamente as intercorr\u00eancias do parto e do desenvolvimento do neonato; V - manter alojamento conjunto, possibilitando ao neonato a perman\u00eancia junto \u00e0 m\u00e3e; VI - acompanhar a pr\u00e1tica do processo de amamenta\u00e7\u00e3o, prestando orienta\u00e7\u00f5es quanto \u00e0 t\u00e9cnica adequada, enquanto a m\u00e3e permanecer na unidade hospitalar, utilizando o corpo t\u00e9cnico j\u00e1 existente.","id":7650322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I - manter registro das atividades desenvolvidas, atrav\u00e9s de prontu\u00e1rios individuais, pelo prazo de cinco anos; II - identificar o rec\u00e9m-nascido mediante o registro de sua impress\u00e3o plantar e digital e da impress\u00e3o digital da m\u00e3e, sem preju\u00edzo de outras formas normatizadas pela autoridade administrativa competente; III - proceder a exames visando ao diagn\u00f3stico e terap\u00eautica de anormalidades no metabolismo do rec\u00e9m-nascido, bem como prestar orienta\u00e7\u00e3o aos av\u00f3s; IV - fornecer declara\u00e7\u00e3o de nascimento onde constem necessariamente as intercorr\u00eancias do parto e do desenvolvimento do neonato; V - manter alojamento conjunto, possibilitando ao neonato a perman\u00eancia junto \u00e0 m\u00e3e; VI - acompanhar a pr\u00e1tica do processo de amamenta\u00e7\u00e3o, prestando orienta\u00e7\u00f5es quanto \u00e0 t\u00e9cnica adequada, enquanto a m\u00e3e permanecer na unidade hospitalar, utilizando o corpo t\u00e9cnico j\u00e1 existente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483828,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade (Art. 7\u00ba a 14)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade (Art. 7\u00ba a 14)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406585,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-vida-e-a-saude-art-7o-a-14"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415312,"slug":"servico-social-protecao-social-a-crianca-ao-adolescente-e-a-familia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415315,"slug":"servico-social-protecao-a-mulher-a-crianca-e-ao-adolescente-protecao-a-familia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 8.662\/1993, \u00e9 correto afirmar que os Conselhos Regionais de Servi\u00e7o Social (CRESS)","provas":[{"id":42621,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs-2020-instituto-aocp-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Novo Hamburgo - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-31 15:52:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1269966,"hashId":"26e63351b86222256d527d3dfb8068ab","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>De acordo com a Lei n\u00ba 8.662\/1993, \u00e9 correto afirmar que os Conselhos Regionais de Servi\u00e7o Social (CRESS)<\/p><\/p>","resposta":4607611,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o competentes para estabelecer os sistemas de registro dos profissionais habilitados.","id":4607607,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o competentes para estabelecer os sistemas de registro dos profissionais habilitados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"possuem atribui\u00e7\u00e3o privativa para prestar assessoria t\u00e9cnico-consultiva aos organismos p\u00fablicos ou privados, em mat\u00e9ria de Servi\u00e7o Social.","id":4607608,"corpo":"<p align=justify>possuem atribui\u00e7\u00e3o privativa para prestar assessoria t\u00e9cnico-consultiva aos organismos p\u00fablicos ou privados, em mat\u00e9ria de Servi\u00e7o Social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"funcionam nas respectivas jurisdi\u00e7\u00f5es, com qualidade de \u00f3rg\u00e3o executivo e de \u00faltima inst\u00e2ncia","id":4607609,"corpo":"<p align=justify>funcionam nas respectivas jurisdi\u00e7\u00f5es, com qualidade de \u00f3rg\u00e3o executivo e de \u00faltima inst\u00e2ncia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"funcionam como Tribunal Superior de \u00c9tica Profissional.","id":4607610,"corpo":"<p align=justify>funcionam como Tribunal Superior de \u00c9tica Profissional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00e3o competentes para expedir carteiras profissionais de Assistentes Sociais, fixando a respectiva taxa.","id":4607611,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o competentes para expedir carteiras profissionais de Assistentes Sociais, fixando a respectiva taxa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404353,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o  21 a 31","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398325,"slug":"servico-social-lei-8-662-93-dispoe-sobre-a-profissao-de-assistente-social-e-da-outras-providencias"}],"slug":"servico-social\/1269966","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"FSERJ","id":3846,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"fserj-rj"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 8.662, de 7 de junho de 1993, que disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de assistente social e d\u00e1 outras provid\u00eancias, define as compet\u00eancias e as atribui\u00e7\u00f5es do profissional de servi\u00e7o social. Constituem compet\u00eancias e atribui\u00e7\u00f5es privativas do assistente social:","provas":[{"id":41975,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"FSERJ","id":3846,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"fserj-rj"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"fserj-rj-2020-consulplan-assistente-social","tipo":1,"nome":"Consulplan - FSERJ - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-31 15:53:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1246992,"hashId":"dd1e142670e658ffcf1a2ebe32ab6471","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 8.662, de 7 de junho de 1993, que disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de assistente social e d\u00e1 outras provid\u00eancias, define as compet\u00eancias e as atribui\u00e7\u00f5es do profissional de servi\u00e7o social. Constituem compet\u00eancias e atribui\u00e7\u00f5es privativas do assistente social:<\/p>","resposta":4512742,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compet\u00eancias: elaborar, implementar, executar e avaliar pol\u00edticas sociais junto a \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, direta ou indireta, empresas, entidades e organiza\u00e7\u00f5es populares. Atribui\u00e7\u00f5es privativas: orientar indiv\u00edduos e grupos de diferentes segmentos sociais no sentido de e fazer uso de recursos no atendimento e na defesa de seus direitos.","id":4512741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Compet\u00eancias<\/u>: elaborar, implementar, executar e avaliar pol\u00edticas sociais junto a \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, direta ou indireta, empresas, entidades e organiza\u00e7\u00f5es populares. <u>Atribui\u00e7\u00f5es privativas<\/u>: orientar indiv\u00edduos e grupos de diferentes segmentos sociais no sentido de e fazer uso de recursos no atendimento e na defesa de seus direitos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Compet\u00eancias: elaborar, implementar, executar e avaliar pol\u00edticas sociais junto a \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, direta ou indireta, empresas, entidades e organiza\u00e7\u00f5es populares. Atribui\u00e7\u00f5es privativas: elaborar provas, presidir e compor bancas de exames e comiss\u00f5es julgadoras de concursos ou outras formas de sele\u00e7\u00e3o para assistentes sociais, ou onde sejam aferidos conhecimentos inerentes ao servi\u00e7o social.","id":4512742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Compet\u00eancias<\/u>: elaborar, implementar, executar e avaliar pol\u00edticas sociais junto a \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, direta ou indireta, empresas, entidades e organiza\u00e7\u00f5es populares.<u> Atribui\u00e7\u00f5es privativas<\/u>: elaborar provas, presidir e compor bancas de exames e comiss\u00f5es julgadoras de concursos ou outras formas de sele\u00e7\u00e3o para assistentes sociais, ou onde sejam aferidos conhecimentos inerentes ao servi\u00e7o social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Compet\u00eancias: elaborar provas, presidir e compor bancas de exames e comiss\u00f5es julgadoras de concursos ou outras formas de sele\u00e7\u00e3o para assistentes sociais, ou onde sejam aferidos conhecimentos inerentes ao servi\u00e7o social. Atribui\u00e7\u00f5es privativas: elaborar, implementar, executar e avaliar pol\u00edticas sociais junto a \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, direta ou indireta, empresas, entidades e organiza\u00e7\u00f5es populares.","id":4512743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Compet\u00eancias<\/u>: elaborar provas, presidir e compor bancas de exames e comiss\u00f5es julgadoras de concursos ou outras formas de sele\u00e7\u00e3o para assistentes sociais, ou onde sejam aferidos conhecimentos inerentes ao servi\u00e7o social. <u>Atribui\u00e7\u00f5es privativas<\/u>: elaborar, implementar, executar e avaliar pol\u00edticas sociais junto a \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, direta ou indireta, empresas, entidades e organiza\u00e7\u00f5es populares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compet\u00eancias: elaborar provas, presidir e compor bancas de exames e comiss\u00f5es julgadoras de concursos ou outras formas de sele\u00e7\u00e3o para assistentes sociais, ou onde sejam aferidos conhecimentos inerentes ao servi\u00e7o social. Atribui\u00e7\u00f5es privativas: assumir, no magist\u00e9rio de servi\u00e7o social tanto a n\u00edvel de gradua\u00e7\u00e3o quanto p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, disciplinas e fun\u00e7\u00f5es que exijam conhecimentos pr\u00f3prios e adquiridos em curso de forma\u00e7\u00e3o regular.","id":4512744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Compet\u00eancias<\/u>: elaborar provas, presidir e compor bancas de exames e comiss\u00f5es julgadoras de concursos ou outras formas de sele\u00e7\u00e3o para assistentes sociais, ou onde sejam aferidos conhecimentos inerentes ao servi\u00e7o social. <u>Atribui\u00e7\u00f5es privativas:<\/u> assumir, no magist\u00e9rio de servi\u00e7o social tanto a n\u00edvel de gradua\u00e7\u00e3o quanto p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, disciplinas e fun\u00e7\u00f5es que exijam conhecimentos pr\u00f3prios e adquiridos em curso de forma\u00e7\u00e3o regular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401548,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 27 a 40","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398325,"slug":"servico-social-lei-8-662-93-dispoe-sobre-a-profissao-de-assistente-social-e-da-outras-providencias"}],"slug":"servico-social\/1246992","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para tipificar os servi\u00e7os socioassistenciais, a Resolu\u00e7\u00e3o CNAS, n\u00ba 13 de 2014, padronizou uma Ficha de defini\u00e7\u00e3o de cada servi\u00e7o. Um dos itens desta Ficha versa sobre as aquis\u00e7\u00f5es dos usu\u00e1rios de cada servi\u00e7o. N\u00c3O representa uma aquisi\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios do Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o e Atendimento Integral \u00e0 Fam\u00edlia \u2013 PAIF a seguran\u00e7a de","provas":[{"id":40945,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg-2020-fundacao-cefetminas-assistente-social","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Ponte Nova - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 15:53:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1213743,"hashId":"4c2aa96c4a10f937241093e945022430","enunciado":"<p align=justify>Para tipificar os servi\u00e7os socioassistenciais, a Resolu\u00e7\u00e3o\r\nCNAS, n\u00ba 13 de 2014, padronizou uma Ficha de\r\ndefini\u00e7\u00e3o de cada servi\u00e7o. Um dos itens desta Ficha\r\nversa sobre as aquis\u00e7\u00f5es dos usu\u00e1rios de cada servi\u00e7o.\r\n<strong>N\u00c3O<\/strong> representa uma aquisi\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios do\r\nServi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o e Atendimento Integral \u00e0 Fam\u00edlia\r\n\u2013 PAIF a seguran\u00e7a de<\/p>","resposta":4372681,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conv\u00edvio.","id":4372679,"corpo":"<p align=justify>conv\u00edvio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acolhida.","id":4372680,"corpo":"<p align=justify>acolhida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"empoderamento.","id":4372681,"corpo":"<p align=justify>empoderamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desenvolvimento da autonomia.","id":4372682,"corpo":"<p align=justify>desenvolvimento da autonomia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398033,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415312,"slug":"servico-social-protecao-social-a-crianca-ao-adolescente-e-a-familia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o e Atendimento Integral a Fam\u00edlia (PAIF)","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o e Atendimento Integral a Fam\u00edlia (PAIF)","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415316,"slug":"servico-social-servico-de-protecao-e-atendimento-integral-a-familia-paif"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1213743","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Imb\u00e9","sigla":"","id":5016,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-imbe-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na elei\u00e7\u00e3o presidencial dos Estados Unidos, agendada para 2020, o candidato a presidente pelo Partido Republicano \u00e9:","provas":[{"id":63745,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Imb\u00e9","sigla":"","id":5016,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-imbe-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-imbe-rs-2020-fundatec-advogado","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Imb\u00e9 - Advogado - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-31 21:45:53","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1948445,"hashId":"e8dd0aba940e5213ba394a152f4aaa02","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na elei\u00e7\u00e3o presidencial dos Estados Unidos, agendada para 2020, o candidato a presidente pelo Partido Republicano \u00e9:<\/p>","resposta":7540448,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Joe Biden.","id":7540447,"corpo":"<p>Joe Biden.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Donald Trump.","id":7540448,"corpo":"<p>Donald Trump.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Barack Obama.","id":7540449,"corpo":"<p> Barack Obama.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bernie Sanders.","id":7540450,"corpo":"<p>Bernie Sanders.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hillary Clinton.","id":7540451,"corpo":"<p>Hillary Clinton.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481337,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1948445","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Est\u00e2ncia Velha","sigla":"","id":1610,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-estancia-velha-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" No s\u00e9culo XIX, criou-se a base do desenvolvimento industrial do munic\u00edpio de Est\u00e2ncia Velha o(a):","provas":[{"id":63767,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Est\u00e2ncia Velha","sigla":"","id":1610,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-estancia-velha-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-estancia-velha-rs-2020-fundatec-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Est\u00e2ncia Velha - Agente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 21:45:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1949024,"hashId":"14c65437505d707424647424b458fb3c","enunciado":"<p> No s\u00e9culo XIX, criou-se a base do desenvolvimento industrial do munic\u00edpio de Est\u00e2ncia Velha o(a):<\/p>","resposta":7542894,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Polo de autope\u00e7as. ","id":7542892,"corpo":"<p>Polo de autope\u00e7as. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ind\u00fastria t\u00eaxtil.","id":7542893,"corpo":"<p>Ind\u00fastria t\u00eaxtil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Curtimento de couros. ","id":7542894,"corpo":"<p>Curtimento de couros. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ind\u00fastria moveleira. ","id":7542895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ind\u00fastria moveleira. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481428,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407450,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-rio-grande-do-sul"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Imb\u00e9","sigla":"","id":5016,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-imbe-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cMacron e Merkel manifestam esperan\u00e7a de acordo sobre plano de recupera\u00e7\u00e3o para economia da Uni\u00e3o Europeia\u201d. (Fonte: https:\/\/g1.globo.com\/20\/7\/2020).Macron e Merkel s\u00e3o, respectivamente, governantes de que pa\u00edses europeus?","provas":[{"id":63745,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Imb\u00e9","sigla":"","id":5016,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-imbe-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-imbe-rs-2020-fundatec-advogado","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Imb\u00e9 - Advogado - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 21:46:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1948461,"hashId":"db9303cd2f0335ac9d0ca5fcbe856e80","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cMacron e Merkel manifestam esperan\u00e7a de acordo sobre plano de recupera\u00e7\u00e3o para economia da Uni\u00e3o Europeia\u201d. (Fonte: https:\/\/g1.globo.com\/20\/7\/2020).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Macron e Merkel s\u00e3o, respectivamente, governantes de que pa\u00edses europeus?<\/p>","resposta":7540509,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reino Unido e Fran\u00e7a.","id":7540506,"corpo":"<p>Reino Unido e Fran\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"It\u00e1lia e Alemanha.","id":7540507,"corpo":"<p>It\u00e1lia e Alemanha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alemanha e B\u00e9lgica.","id":7540508,"corpo":"<p>Alemanha e B\u00e9lgica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fran\u00e7a e Alemanha.","id":7540509,"corpo":"<p>Fran\u00e7a e Alemanha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Alemanha e Reino Unido.","id":7540510,"corpo":"<p>Alemanha e Reino Unido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481337,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Imb\u00e9","sigla":"","id":5016,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-imbe-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cCalor pode acelerar avan\u00e7o de duas nuvens de gafanhotos perto da fronteira com o Brasil: Risco preocupa autoridades, que intensificam monitoramento. RS calcula preju\u00edzo de at\u00e9 R$ 1 milh\u00e3o por dia caso insetos entrem no pa\u00eds\u201d. (Fonte: https:\/\/revistagloborural.globo.com\/). As nuvens de gafanhotos amea\u00e7aram penetrar no territ\u00f3rio do Rio Grande do Sul atrav\u00e9s de que pa\u00eds sul-americano? ","provas":[{"id":63745,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Imb\u00e9","sigla":"","id":5016,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-imbe-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-imbe-rs-2020-fundatec-advogado","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Imb\u00e9 - Advogado - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-31 21:47:12","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1948466,"hashId":"1aa5993f10608fb79537461d76977c8e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cCalor pode acelerar avan\u00e7o de duas nuvens de gafanhotos perto da fronteira com o Brasil: Risco preocupa autoridades, que intensificam monitoramento. RS calcula preju\u00edzo de at\u00e9 R$ 1 milh\u00e3o por dia caso insetos entrem no pa\u00eds\u201d. (Fonte: https:\/\/revistagloborural.globo.com\/). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As nuvens de gafanhotos amea\u00e7aram penetrar no territ\u00f3rio do Rio Grande do Sul atrav\u00e9s de que pa\u00eds sul-americano? <\/p>","resposta":7540532,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Chile.","id":7540528,"corpo":"<p>Chile.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bol\u00edvia.","id":7540529,"corpo":"<p>Bol\u00edvia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Equador.","id":7540530,"corpo":"<p>Equador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Venezuela. ","id":7540531,"corpo":"<p>Venezuela. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Argentina. ","id":7540532,"corpo":"<p>Argentina. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481337,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1948466","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5922,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fluoroquinolona sint\u00e9tica do grupo 7-pirrolidinofluoroquinolonas, mais potente contra bact\u00e9rias gram-positivas quando comparada com as fluoroquinolonas. \u00c9 cerca de 8 a 16 vezes mais potente que gatifloxacina e cerca de 32 vezes mais potente que levofloxacina contra pneumococo.Como as demais fluoroquinolonas, \u00e9 extremamente ativa contra Haemophilus influenzae e contra os tr\u00eas principais organismos respons\u00e1veis por pneumonia at\u00edpica: Chlamydia pneumoniae, Mycoplasma pneumoniae e Legionella pneumophila. O texto acima refere-se \u00e0:","provas":[{"id":84300,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5922,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go-2020-itame-farmaceutico","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s - Farmac\u00eautico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 23:44:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2494657,"hashId":"fb08a84d3240e37472dec63e4944a9c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Fluoroquinolona sint\u00e9tica do grupo 7-pirrolidinofluoroquinolonas, mais potente contra bact\u00e9rias gram-positivas quando comparada com as fluoroquinolonas. \u00c9 cerca de 8 a 16 vezes mais potente que gatifloxacina e cerca de 32 vezes mais potente que levofloxacina contra pneumococo.Como as demais fluoroquinolonas, \u00e9 extremamente ativa contra <em>Haemophilus influenzae <\/em>e contra os tr\u00eas principais organismos respons\u00e1veis por pneumonia at\u00edpica: <em>Chlamydia pneumoniae, Mycoplasma pneumoniae e Legionella pneumophila<\/em>. O texto acima refere-se \u00e0:<\/p>","resposta":9916828,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"daptomicina","id":9916827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">daptomicina<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gemifloxacina","id":9916828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gemifloxacina<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"glicilciclina","id":9916829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">glicilciclina<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"polimixina","id":9916830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">polimixina<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542932,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 27","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":"farmacia\/2494657","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte","id":25818,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-area-suporte"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o seguinte diagrama entidade-relacionamento:A partir desse diagrama, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":63691,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte","id":25818,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-area-suporte"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-analista-de-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-area-suporte","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 08:38:34","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2478414,"hashId":"e030bd5ac1539c6cc30ef2d3268e8c21","enunciado":"<p>Considere o seguinte diagrama entidade-relacionamento:<\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/63691\/questao\/2478414-20220714152912000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir desse diagrama, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":9843657,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pigmento \u00e9 um atributo derivado.","id":9843657,"corpo":"<p>Pigmento \u00e9 um atributo derivado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00famero \u00e9 um atributo multivalorado.","id":9843658,"corpo":"<p>N\u00famero \u00e9 um atributo multivalorado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00famero \u00e9 um atributo derivado.","id":9843659,"corpo":"<p>N\u00famero \u00e9 um atributo derivado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cor \u00e9 um atributo derivado.","id":9843660,"corpo":"<p>Cor \u00e9 um atributo derivado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cor \u00e9 um atributo chave.","id":9843661,"corpo":"<p>Cor \u00e9 um atributo chave.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541243,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo entidade-relacionamento","oab":false,"nome":"Modelo entidade-relacionamento","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8039,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-entidade-relacionamento"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2478414","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte","id":25818,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-area-suporte"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O algoritmo a seguir foi elaborado na forma de uma pseudolinguagem.In\u00edcio[\tInteiro: a1, a2, a3, i, j;\ta1 \u2190 8;\ta2 \u2190 5;\ta3 \u2190 10;\tPara i de 1 at\u00e9 3 fa\u00e7a\t[\tPara j de 2 at\u00e9 4 fa\u00e7a\t[\ta3 \u2190 a3 + 2*a2 \u2013 a1;\t]\ta1 \u2190 a1 \u2013 1;\t]\tImprima a3;] Fim.Ao final da execu\u00e7\u00e3o desse c\u00f3digo, o valor impresso para a3 ser\u00e1:","provas":[{"id":63691,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte","id":25818,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-area-suporte"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-analista-de-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-area-suporte","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 08:39:36","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2478433,"hashId":"7214f728e808bb4170425259ecdf565c","enunciado":"<p>O algoritmo a seguir foi elaborado na forma de uma pseudolinguagem.<\/p><p><br><\/p><p><strong class=\"ql-font-monospace\">In\u00edcio<\/strong><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">[<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<strong class=\"ql-font-monospace\">Inteiro<\/strong><span class=\"ql-font-monospace\">: a1, a2, a3, i, j;<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">a1 \u2190 8;<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">a2 \u2190 5;<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">a3 \u2190 10;<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<strong class=\"ql-font-monospace\">Para<\/strong><span class=\"ql-font-monospace\"> i <\/span><strong class=\"ql-font-monospace\">de <\/strong><span class=\"ql-font-monospace\">1 <\/span><strong class=\"ql-font-monospace\">at\u00e9<\/strong><span class=\"ql-font-monospace\"> 3 <\/span><strong class=\"ql-font-monospace\">fa\u00e7a<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">[<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<strong class=\"ql-font-monospace\">Para <\/strong><span class=\"ql-font-monospace\">j <\/span><strong class=\"ql-font-monospace\">de <\/strong><span class=\"ql-font-monospace\">2 <\/span><strong class=\"ql-font-monospace\">at\u00e9 <\/strong><span class=\"ql-font-monospace\">4 <\/span><strong class=\"ql-font-monospace\">fa\u00e7a<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">[<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">a3 \u2190 a3 + 2*a2 \u2013 a1;<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">]<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">a1 \u2190 a1 \u2013 1;<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">]<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<strong class=\"ql-font-monospace\">Imprima <\/strong><span class=\"ql-font-monospace\">a3;<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">] <\/span><strong class=\"ql-font-monospace\">Fim<\/strong><span class=\"ql-font-monospace\">.<\/span><\/p><p><br><\/p><p>Ao final da execu\u00e7\u00e3o desse c\u00f3digo, o valor impresso para <span class=\"ql-font-monospace\">a3<\/span> ser\u00e1:<\/p>","resposta":9843748,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12","id":9843745,"corpo":"<p>12<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"16","id":9843746,"corpo":"<p>16<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"29","id":9843747,"corpo":"<p>29<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"37","id":9843748,"corpo":"<p>37<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"45","id":9843749,"corpo":"<p>45<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541243,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Algoritmos e estrutura de dados","oab":false,"nome":"Algoritmos e estrutura de dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428682,"slug":"tecnologia-da-informacao-algoritmos-e-estrutura-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2478433","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte","id":25818,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-area-suporte"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O comando SQL para obter o n\u00famero de registros da tabela denominada Phone \u00e9:","provas":[{"id":63691,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte","id":25818,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-area-suporte"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-analista-de-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-area-suporte","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 08:37:59","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2478408,"hashId":"29313e4a0ea7b2c70afc94f69435d606","enunciado":"<p>O comando SQL para obter o n\u00famero de registros da tabela denominada Phone \u00e9:<\/p>","resposta":9843629,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"COUNTFROM Phone;","id":9843628,"corpo":"<p>COUNT<\/p><p>FROM Phone;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"SELECT COUNT (*)FROM Phone;","id":9843629,"corpo":"<p>SELECT COUNT (*)<\/p><p>FROM Phone;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"SELECT TOTAL (*)FROM Phone;","id":9843630,"corpo":"<p>SELECT TOTAL (*)<\/p><p>FROM Phone;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"SUM (*)FROM Phone;","id":9843631,"corpo":"<p>SUM (*)<\/p><p>FROM Phone;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"SELECT SUM(*)FROM Phone;","id":9843632,"corpo":"<p>SELECT SUM(*)<\/p><p>FROM Phone;<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541243,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte","id":25818,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-area-suporte"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma importante capacidade dispon\u00edvel para um administrador de redes \u00e9 a possibilidade de acessar computadores e dispositivos remotamente, seja para configura\u00e7\u00e3o, verifica\u00e7\u00e3o ou manuten\u00e7\u00e3o. Dois protocolos que permitem o acesso remoto via rede s\u00e3o o Telnet e o SSH. A principal diferen\u00e7a entre eles \u00e9:","provas":[{"id":63691,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte","id":25818,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-area-suporte"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-analista-de-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-area-suporte","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 08:46:44","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2478625,"hashId":"b1ff16d8fea6f36e2516ac65f22eee5a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma importante capacidade dispon\u00edvel para um administrador de redes \u00e9 a possibilidade de acessar computadores e dispositivos remotamente, seja para configura\u00e7\u00e3o, verifica\u00e7\u00e3o ou manuten\u00e7\u00e3o. Dois protocolos que permitem o acesso remoto via rede s\u00e3o o Telnet e o SSH. A principal diferen\u00e7a entre eles \u00e9:<\/p>","resposta":9844642,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no SSH, os dados trafegam encriptados, tornando a comunica\u00e7\u00e3o mais segura, enquanto no Telnet os dados trafegam sem criptografia.","id":9844642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no SSH, os dados trafegam encriptados, tornando a comunica\u00e7\u00e3o mais segura, enquanto no Telnet os dados trafegam sem criptografia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Telnet requer o funcionamento obrigatoriamente na porta TCP 23, enquanto o SSH, na 22.","id":9844643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Telnet requer o funcionamento obrigatoriamente na porta TCP 23, enquanto o SSH, na 22.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o SSH pode ser utilizado tanto em redes locais como na Internet, enquanto o Telnet funciona apenas para acessar computadores e dispositivos na mesma rede local.","id":9844644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o SSH pode ser utilizado tanto em redes locais como na Internet, enquanto o Telnet funciona apenas para acessar computadores e dispositivos na mesma rede local.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Telnet n\u00e3o est\u00e1 dispon\u00edvel para o sistema operacional Windows, e sim apenas para Linux, enquanto o SSH est\u00e1 dispon\u00edvel nesses dois sistemas operacionais.","id":9844645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Telnet n\u00e3o est\u00e1 dispon\u00edvel para o sistema operacional Windows, e sim apenas para Linux, enquanto o SSH est\u00e1 dispon\u00edvel nesses dois sistemas operacionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o SSH pode acessar um computador ou dispositivo por interm\u00e9dio de seu nome de dom\u00ednio, o qual \u00e9 resolvido em endere\u00e7o IP por meio do DNS, enquanto o Telnet requer a utiliza\u00e7\u00e3o direta do endere\u00e7o IP.","id":9844646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o SSH pode acessar um computador ou dispositivo por interm\u00e9dio de seu nome de dom\u00ednio, o qual \u00e9 resolvido em endere\u00e7o IP por meio do DNS, enquanto o Telnet requer a utiliza\u00e7\u00e3o direta do endere\u00e7o IP.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541243,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SSH (SECURE SHELL)","oab":false,"nome":"SSH (SECURE SHELL)","pai":429359,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429369,"slug":"tecnologia-da-informacao-ssh-secure-shell"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SSH","oab":false,"nome":"SSH","pai":429568,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429582,"slug":"tecnologia-da-informacao-ssh"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte","id":25818,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-area-suporte"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um usu\u00e1rio instalou em sua rede um roteador que permite roteamento din\u00e2mico. Essa caracter\u00edstica prev\u00ea a","provas":[{"id":63691,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte","id":25818,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-area-suporte"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-analista-de-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-area-suporte","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 08:46:16","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2478613,"hashId":"0c89cb5e67bd9bdb975bc5cb18d38e78","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um usu\u00e1rio instalou em sua rede um roteador que permite roteamento din\u00e2mico. Essa caracter\u00edstica prev\u00ea a<\/p>","resposta":9844582,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es das redes, priorizando as rotas mais eficientes, evitando as rotas mais curtas que estejam congestionadas.","id":9844582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">avalia\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es das redes, priorizando as rotas mais eficientes, evitando as rotas mais curtas que estejam congestionadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"criptografia dos pacotes de dados transmitidos, aumentando a seguran\u00e7a da comunica\u00e7\u00e3o.","id":9844583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">criptografia dos pacotes de dados transmitidos, aumentando a seguran\u00e7a da comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"escolha sempre da rota mais curta para o envio de pacotes de dados. ","id":9844584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">escolha sempre da rota mais curta para o envio de pacotes de dados. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"escolha sempre da rota que proporcione o menor consumo de energia no envio de pacotes de dados.","id":9844585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">escolha sempre da rota que proporcione o menor consumo de energia no envio de pacotes de dados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sele\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica da melhor op\u00e7\u00e3o de comunica\u00e7\u00e3o a cada momento: com fio ou sem fio.","id":9844586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sele\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica da melhor op\u00e7\u00e3o de comunica\u00e7\u00e3o a cada momento: com fio ou sem fio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541243,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte","id":25818,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-area-suporte"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O modelo de desenvolvimento do ASP.NET que permite que o c\u00f3digo associado (back end) fique em um arquivo separado da p\u00e1gina ASP.NET (front end) \u00e9 chamado de modelo","provas":[{"id":63691,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte","id":25818,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-area-suporte"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-analista-de-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-area-suporte","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 08:42:37","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2478462,"hashId":"0b903d98bf767bd3e55730e6ba68fa94","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O modelo de desenvolvimento do ASP.NET que permite que o c\u00f3digo associado (<em>back end<\/em>) fique em um arquivo separado da p\u00e1gina ASP.NET (<em>front end<\/em>) \u00e9 chamado de modelo<\/p>","resposta":9843886,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"MVC.","id":9843884,"corpo":"<p>MVC.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"In-Line.","id":9843885,"corpo":"<p><em>In-Line.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Code-Behind.","id":9843886,"corpo":"<p><em>Code-Behind.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"H\u00edbrido.","id":9843887,"corpo":"<p>H\u00edbrido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Two-tier.","id":9843888,"corpo":"<p><em>Two-tier.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541243,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ASP .NET","oab":false,"nome":"ASP .NET","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416893,"slug":"tecnologia-da-informacao-asp-net"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte","id":25818,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-area-suporte"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A m\u00e1scara de sub-rede 255.255.248.0 foi encontrada na configura\u00e7\u00e3o de rede do protocolo IPv4 de um certo dispositivo. Isso significa que o endere\u00e7o dessa rede \u00e9 designado por um certo n\u00famero de bits mais significativos do endere\u00e7o IP, igual a","provas":[{"id":63691,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte","id":25818,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-area-suporte"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-analista-de-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-area-suporte","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 08:46:06","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2478609,"hashId":"a6f6931f232485d62bb8053d7a5337ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A m\u00e1scara de sub-rede 255.255.248.0 foi encontrada na configura\u00e7\u00e3o de rede do protocolo IPv4 de um certo dispositivo. Isso significa que o endere\u00e7o dessa rede \u00e9 designado por um certo n\u00famero de <em>bits<\/em> mais significativos do endere\u00e7o IP, igual a<\/p>","resposta":9844565,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 bits.","id":9844562,"corpo":"<p>5 <em>bits<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"13 bits.","id":9844563,"corpo":"<p>13 <em>bits<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"16 bits.","id":9844564,"corpo":"<p>16 <em>bits<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"21 bits.","id":9844565,"corpo":"<p>21 <em>bits<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"24 bits.","id":9844566,"corpo":"<p>24 <em>bits<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541243,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte","id":25818,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-area-suporte"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma rede possui uma topologia que levou a sua implementa\u00e7\u00e3o a ter as seguintes caracter\u00edsticas: \u2013 utiliza cabos de par tran\u00e7ado; \u2013 possui um concentrador como ponto central da rede; \u2013 esse concentrador retransmite todos os dados para os computadores da rede. Essa rede possui uma topologia do tipo","provas":[{"id":63691,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte","id":25818,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-area-suporte"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-analista-de-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-area-suporte","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 08:45:30","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2478592,"hashId":"e994829b7acbf78946795c37c0bb74b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma rede possui uma topologia que levou a sua implementa\u00e7\u00e3o a ter as seguintes caracter\u00edsticas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 utiliza cabos de par tran\u00e7ado; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 possui um concentrador como ponto central da rede; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 esse concentrador retransmite todos os dados para os computadores da rede. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa rede possui uma topologia do tipo<\/p>","resposta":9844481,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"anel.","id":9844477,"corpo":"<p>anel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e1rvore.","id":9844478,"corpo":"<p>\u00e1rvore.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"barramento.","id":9844479,"corpo":"<p>barramento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"malha (mesh).","id":9844480,"corpo":"<p>malha (<em>mesh<\/em>).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estrela.","id":9844481,"corpo":"<p>estrela.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541243,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrela","oab":false,"nome":"Estrela","pai":397508,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397511,"slug":"tecnologia-da-informacao-estrela"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte","id":25818,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-area-suporte"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um administrador de um servidor Windows Server 2008 necessita diminuir 10 GiB do tamanho de uma das parti\u00e7\u00f5es do disco. Antes de realizar o procedimento, ele removeu arquivos da parti\u00e7\u00e3o at\u00e9 deix\u00e1-la com 50 GiB livres, no entanto, o sistema somente permite a redu\u00e7\u00e3o de 5 GiB. Nesse caso,","provas":[{"id":63691,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte","id":25818,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-area-suporte"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-analista-de-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-area-suporte","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 08:47:24","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2478637,"hashId":"f64c997c64571fc41217fd887431ae2c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um administrador de um servidor Windows Server 2008 necessita diminuir 10 GiB do tamanho de uma das parti\u00e7\u00f5es do disco. Antes de realizar o procedimento, ele removeu arquivos da parti\u00e7\u00e3o at\u00e9 deix\u00e1-la com 50 GiB livres, no entanto, o sistema somente permite a redu\u00e7\u00e3o de 5 GiB. Nesse caso,<\/p>","resposta":9844703,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve-se remover mais arquivos, pois \u00e9 necess\u00e1rio ter livre 10 vezes o espa\u00e7o que se deseja reduzir.","id":9844700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve-se remover mais arquivos, pois \u00e9 necess\u00e1rio ter livre 10 vezes o espa\u00e7o que se deseja reduzir.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o procedimento n\u00e3o pode ser realizado, pois 5 GiB \u00e9 o m\u00e1ximo que o Windows Server 2008 permite reduzir, independentemente de haver espa\u00e7o livre dispon\u00edvel. ","id":9844701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o procedimento n\u00e3o pode ser realizado, pois 5 GiB \u00e9 o m\u00e1ximo que o Windows Server 2008 permite reduzir, independentemente de haver espa\u00e7o livre dispon\u00edvel. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"existem atualiza\u00e7\u00f5es pendentes que est\u00e3o reservando o disco, e deve-se reiniciar o sistema quantas vezes forem necess\u00e1rias para que todas as atualiza\u00e7\u00f5es sejam instaladas.","id":9844702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">existem atualiza\u00e7\u00f5es pendentes que est\u00e3o reservando o disco, e deve-se reiniciar o sistema quantas vezes forem necess\u00e1rias para que todas as atualiza\u00e7\u00f5es sejam instaladas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"existem arquivos alocados no final da parti\u00e7\u00e3o que n\u00e3o podem ser movidos, e eles devem ser identificados no Log de Eventos e movidos manualmente.","id":9844703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">existem arquivos alocados no final da parti\u00e7\u00e3o que n\u00e3o podem ser movidos, e eles devem ser identificados no Log de Eventos e movidos manualmente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deve-se verificar se, ap\u00f3s a redu\u00e7\u00e3o, a parti\u00e7\u00e3o n\u00e3o ficar\u00e1 com menos de 60 GiB, pois o Windows Server 2008 n\u00e3o permite parti\u00e7\u00f5es de tamanho inferior.","id":9844704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve-se verificar se, ap\u00f3s a redu\u00e7\u00e3o, a parti\u00e7\u00e3o n\u00e3o ficar\u00e1 com menos de 60 GiB, pois o Windows Server 2008 n\u00e3o permite parti\u00e7\u00f5es de tamanho inferior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541243,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows Server","oab":false,"nome":"Windows Server","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429016,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows-server"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Controle de Endemias","id":51,"slug":"agente-de-controle-de-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O principal objetivo da investiga\u00e7\u00e3o de uma epidemia ou surto de determinada doen\u00e7a infecciosa \u00e9:","provas":[{"id":72632,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle de Endemias","id":51,"slug":"agente-de-controle-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2020-ipefae-agente-de-controle-de-endemias","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Agente de Controle de Endemias - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 05:00:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2234246,"hashId":"d66e0a2576ec0c2cf0f1dc6fbdc54d05","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O principal objetivo da investiga\u00e7\u00e3o de uma epidemia ou surto de determinada doen\u00e7a infecciosa \u00e9:<\/p>","resposta":8787784,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Identificar formas de interromper a transmiss\u00e3o e prevenir a ocorr\u00eancia de novos casos.","id":8787784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identificar formas de interromper a transmiss\u00e3o e prevenir a ocorr\u00eancia de novos casos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Determinar a magnitude e extens\u00e3o do evento.","id":8787785,"corpo":"<p>Determinar a magnitude e extens\u00e3o do evento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tratar, adequadamente, esses casos.","id":8787786,"corpo":"<p>Tratar, adequadamente, esses casos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ampliar o espectro das medidas de controle.","id":8787787,"corpo":"<p>Ampliar o espectro das medidas de controle.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514025,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 30","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2234246","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5922,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o de 1937 ficou marcada historicamente para educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica por qual motivo?","provas":[{"id":84318,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5922,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go-2020-itame-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 18:01:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2486583,"hashId":"cdeca554b4fc6ef311c2c6bc0dbd80be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o de 1937 ficou marcada historicamente para educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica por qual motivo?<\/p>","resposta":9880567,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"obrigatoriedade da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica no ensino prim\u00e1rio e secund\u00e1rio.","id":9880567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">obrigatoriedade da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica no ensino prim\u00e1rio e secund\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cria\u00e7\u00e3o da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o.","id":9880568,"corpo":"<p>cria\u00e7\u00e3o da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"obrigatoriedade do professor de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica nas escolas.","id":9880569,"corpo":"<p>obrigatoriedade do professor de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica nas escolas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cria\u00e7\u00e3o das escolas superiores de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica.","id":9880570,"corpo":"<p>cria\u00e7\u00e3o das escolas superiores de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542051,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 27","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5922,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As mitoc\u00f4ndrias e as hem\u00e1cias s\u00e3o respectivamente respons\u00e1veis por quais fun\u00e7\u00f5es do nosso organismo?","provas":[{"id":84318,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5922,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go-2020-itame-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 18:02:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2486596,"hashId":"2c6538e0bf282c8741294980a9739f82","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As mitoc\u00f4ndrias e as hem\u00e1cias s\u00e3o respectivamente respons\u00e1veis por quais fun\u00e7\u00f5es do nosso organismo?<\/p>","resposta":9880620,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"produ\u00e7\u00e3o de horm\u00f4nios e carrear g\u00e1s carb\u00f4nico.","id":9880619,"corpo":"<p>produ\u00e7\u00e3o de horm\u00f4nios e carrear g\u00e1s carb\u00f4nico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"produ\u00e7\u00e3o de energia aer\u00f3bia e carrear oxig\u00eanio.","id":9880620,"corpo":"<p>produ\u00e7\u00e3o de energia aer\u00f3bia e carrear oxig\u00eanio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"produ\u00e7\u00e3o de energia anaer\u00f3bia e carrear oxig\u00eanio.","id":9880621,"corpo":"<p>produ\u00e7\u00e3o de energia anaer\u00f3bia e carrear oxig\u00eanio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"produ\u00e7\u00e3o de horm\u00f4nios e carrear oxig\u00eanio.","id":9880622,"corpo":"<p>produ\u00e7\u00e3o de horm\u00f4nios e carrear oxig\u00eanio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542051,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 27","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402871,"slug":"educacao-fisica-anatomia-e-fisiologia-do-corpo-e-movimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Roque do Cana\u00e3","sigla":"","id":3762,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-sao-roque-do-canaa-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os principais problemas que afetam a sa\u00fade bucal, podemos afirmar que:","provas":[{"id":66126,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Roque do Cana\u00e3","sigla":"","id":3762,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-sao-roque-do-canaa-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-roque-do-canaa-es-2020-idcap-auxiliar-em-saude-bucal-2","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de S\u00e3o Roque do Cana\u00e3 - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 21:31:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2017944,"hashId":"4c6cfc6e5c8ae8e66d49f8eb96fb4ea2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os principais problemas que afetam a sa\u00fade bucal, podemos afirmar que:<\/p>","resposta":7857594,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" A periodontite \u00e9 uma doen\u00e7a causada pelo uso abusivo de agentes corrosivos, como frutas verdes, lim\u00e3o entre outros.","id":7857590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A periodontite \u00e9 uma doen\u00e7a causada pelo uso abusivo de agentes corrosivos, como frutas verdes, lim\u00e3o entre outros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As les\u00f5es em tecidos moles \u00e9 sempre causada por fatores traum\u00e1ticos, no geral n\u00e3o carecem de aten\u00e7\u00e3o, em casos extremos apenas a sutura da \u00e1rea lesada \u00e9 o suficiente para sua regress\u00e3o.","id":7857591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As les\u00f5es em tecidos moles \u00e9 sempre causada por fatores traum\u00e1ticos, no geral n\u00e3o carecem de aten\u00e7\u00e3o, em casos extremos apenas a sutura da \u00e1rea lesada \u00e9 o suficiente para sua regress\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" A m\u00e1 oclus\u00e3o \u00e9 uma doen\u00e7a provocada principalmente por biofilme bacteriano que circunda o elemento dental.","id":7857592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A m\u00e1 oclus\u00e3o \u00e9 uma doen\u00e7a provocada principalmente por biofilme bacteriano que circunda o elemento dental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A c\u00e1rie \u00e9 uma doen\u00e7a diretamente relacionada \u00e0 periodontite, e ambas ocorrem quando h\u00e1 aus\u00eancia de efeito tamp\u00e3o da saliva.","id":7857593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A c\u00e1rie \u00e9 uma doen\u00e7a diretamente relacionada \u00e0 periodontite, e ambas ocorrem quando h\u00e1 aus\u00eancia de efeito tamp\u00e3o da saliva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A c\u00e1rie \u00e9 uma doen\u00e7a multifatorial, que acomete a estrutura dental, causando desmineraliza\u00e7\u00e3o e les\u00f5es em esmalte e dentina.","id":7857594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A c\u00e1rie \u00e9 uma doen\u00e7a multifatorial, que acomete a estrutura dental, causando desmineraliza\u00e7\u00e3o e les\u00f5es em esmalte e dentina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488801,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Etiopatogenia da c\u00e1rie dental","oab":false,"nome":"Etiopatogenia da c\u00e1rie dental","pai":399307,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399308,"slug":"odontologia-etiopatogenia-da-carie-dental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Roque do Cana\u00e3","sigla":"","id":3762,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-sao-roque-do-canaa-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o nome dado \u00e0 seringa utilizada para anestesia?","provas":[{"id":66126,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Roque do Cana\u00e3","sigla":"","id":3762,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-sao-roque-do-canaa-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-roque-do-canaa-es-2020-idcap-auxiliar-em-saude-bucal-2","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de S\u00e3o Roque do Cana\u00e3 - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 21:31:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2017946,"hashId":"d85d23e573bff9dafd571e36448e8e1e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual o nome dado \u00e0 seringa utilizada para anestesia?<\/p>","resposta":7857601,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Seringa de elast\u00f4mero.","id":7857600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seringa de elast\u00f4mero.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Seringa carpule.","id":7857601,"corpo":"<p>Seringa carpule.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Seringa descart\u00e1vel.","id":7857602,"corpo":"<p> Seringa descart\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Seringa de Minessota.","id":7857603,"corpo":"<p>Seringa de Minessota.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Seringa de metzenbaum.","id":7857604,"corpo":"<p>Seringa de metzenbaum.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488801,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Materiais e Instrumentais Odontol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Materiais e Instrumentais Odontol\u00f3gicos","pai":417388,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399429,"slug":"odontologia-materiais-e-instrumentais-odontologicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeira dos \u00cdndios","sigla":"","id":5581,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cachoeira-dos-indios-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba CFM 1.931\/09 que institui o C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica em seu Art. 69 diz que exercer simultaneamente a Medicina e a Farm\u00e1cia ou obter vantagem pelo: Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":76501,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeira dos \u00cdndios","sigla":"","id":5581,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cachoeira-dos-indios-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeira-dos-indios-pb-2020-educa-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Cachoeira dos \u00cdndios - M\u00e9dico Ortopedista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 19:34:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2505643,"hashId":"12a12dfaad8c1cf11817103629e05fbe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba CFM 1.931\/09 que institui o C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica em seu Art. 69 diz que exercer simultaneamente a Medicina e a Farm\u00e1cia ou obter vantagem pelo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9963509,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Encaminhamento de procedimentos, pela comercializa\u00e7\u00e3o de medicamentos, \u00f3rteses, pr\u00f3teses ou implantes de qualquer natureza, cuja compra decorra de influ\u00eancia direta em virtude de sua atividade profissional.","id":9963509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encaminhamento de procedimentos, pela comercializa\u00e7\u00e3o de medicamentos, \u00f3rteses, pr\u00f3teses ou implantes de qualquer natureza, cuja compra decorra de influ\u00eancia direta em virtude de sua atividade profissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Encaminhamento de procedimentos, transplante de \u00f3rg\u00e3os, \u00f3rteses, pr\u00f3teses ou implantes de qualquer natureza, cuja compra decorra de influ\u00eancia direta em virtude de sua atividade profissional.","id":9963510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encaminhamento de procedimentos, transplante de \u00f3rg\u00e3os, \u00f3rteses, pr\u00f3teses ou implantes de qualquer natureza, cuja compra decorra de influ\u00eancia direta em virtude de sua atividade profissional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Encaminhamento de procedimentos, pela comercializa\u00e7\u00e3o de produtos hospitalares ou implantes, cuja compra decorra de influ\u00eancia direta em virtude de sua atividade profissional.","id":9963511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encaminhamento de procedimentos, pela comercializa\u00e7\u00e3o de produtos hospitalares ou implantes, cuja compra decorra de influ\u00eancia direta em virtude de sua atividade profissional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Encaminhamento de procedimentos, pela comercializa\u00e7\u00e3o de implantes de qualquer natureza, cuja compra decorra de influ\u00eancia indireta em virtude de sua atividade profissional.","id":9963512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encaminhamento de procedimentos, pela comercializa\u00e7\u00e3o de implantes de qualquer natureza, cuja compra decorra de influ\u00eancia indireta em virtude de sua atividade profissional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Encaminhamento de procedimentos, pela comercializa\u00e7\u00e3o de medicamentos, cuja compra decorra de sua influ\u00eancia enquanto membro integrante da equipe m\u00e9dica hospitalar.","id":9963513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encaminhamento de procedimentos, pela comercializa\u00e7\u00e3o de medicamentos, cuja compra decorra de sua influ\u00eancia enquanto membro integrante da equipe m\u00e9dica hospitalar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544262,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31  a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica - Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.246\/1988","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica - Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.246\/1988","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":430177,"slug":"medicina-codigo-de-etica-medica-resolucao-cfm-no-1-246-1988"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeira dos \u00cdndios","sigla":"","id":5581,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cachoeira-dos-indios-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c\u00c9 uma doen\u00e7a pode come\u00e7ar em qualquer idade e afeta igualmente homens e mulheres. Em 70% das pessoas com a doen\u00e7a, a causa n\u00e3o \u00e9 conhecida, mas suspeita-se que as gl\u00e2ndulas adrenais possam ter sido afetadas por uma rea\u00e7\u00e3o autoimune, na qual o sistema imunol\u00f3gico do corpo ataca e destr\u00f3i o c\u00f3rtex adrenal (a parte externa da gl\u00e2ndula, que \u00e9 diferente da medula adrenal, que \u00e9 a parte interna que produz horm\u00f4nios diferentes). Nos outros 30%, as gl\u00e2ndulas adrenais s\u00e3o destru\u00eddas pelo c\u00e2ncer, por uma infec\u00e7\u00e3o, como a tuberculose, ou outra doen\u00e7a identific\u00e1vel. Em beb\u00eas e crian\u00e7as, a doen\u00e7a pode ocorrer devido a uma anomalia gen\u00e9tica nas gl\u00e2ndulas adrenais\u201d. O conceito acima refere-se a um tipo de doen\u00e7a end\u00f3crina, denominada de:","provas":[{"id":76500,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeira dos \u00cdndios","sigla":"","id":5581,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cachoeira-dos-indios-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeira-dos-indios-pb-2020-educa-medico-psf","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Cachoeira dos \u00cdndios - M\u00e9dico PSF - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 20:22:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2505802,"hashId":"604a460483292eb440509a4dea31a482","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c\u00c9 uma doen\u00e7a pode come\u00e7ar em qualquer idade e afeta igualmente homens e mulheres. Em 70% das pessoas com a doen\u00e7a, a causa n\u00e3o \u00e9 conhecida, mas suspeita-se que as gl\u00e2ndulas adrenais possam ter sido afetadas por uma rea\u00e7\u00e3o autoimune, na qual o sistema imunol\u00f3gico do corpo ataca e destr\u00f3i o c\u00f3rtex adrenal (a parte externa da gl\u00e2ndula, que \u00e9 diferente da medula adrenal, que \u00e9 a parte interna que produz horm\u00f4nios diferentes). Nos outros 30%, as gl\u00e2ndulas adrenais s\u00e3o destru\u00eddas pelo c\u00e2ncer, por uma infec\u00e7\u00e3o, como a tuberculose, ou outra doen\u00e7a identific\u00e1vel. Em beb\u00eas e crian\u00e7as, a doen\u00e7a pode ocorrer devido a uma anomalia gen\u00e9tica nas gl\u00e2ndulas adrenais\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O conceito acima refere-se a um tipo de doen\u00e7a end\u00f3crina, denominada de:<\/p>","resposta":9964205,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hipertireoidismo.","id":9964203,"corpo":"<p>Hipertireoidismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Hipotireoidismo.","id":9964204,"corpo":"<p>Hipotireoidismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Addison.","id":9964205,"corpo":"<p>Addison.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cushing.","id":9964206,"corpo":"<p>Cushing.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Acromegalia.","id":9964207,"corpo":"<p>Acromegalia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544265,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeira dos \u00cdndios","sigla":"","id":5581,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cachoeira-dos-indios-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"E o tumor \u00f3sseo maligno prim\u00e1rio mais comum, mas frequentemente \u00e9 considerado um tumor das c\u00e9lulas da medula \u00f3ssea em vez de um tumor \u00f3sseo por ter origem hematopoi\u00e9tica. Ocorre principalmente nos adultos mais velhos. O conceito acime \u00e9 de: Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":76501,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeira dos \u00cdndios","sigla":"","id":5581,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cachoeira-dos-indios-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeira-dos-indios-pb-2020-educa-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Cachoeira dos \u00cdndios - M\u00e9dico Ortopedista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 20:19:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2505754,"hashId":"17ba41164f095fdff0525a0482fca283","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">E o tumor \u00f3sseo maligno prim\u00e1rio mais comum, mas frequentemente \u00e9 considerado um tumor das c\u00e9lulas da medula \u00f3ssea em vez de um tumor \u00f3sseo por ter origem hematopoi\u00e9tica. Ocorre principalmente nos adultos mais velhos. O conceito acime \u00e9 de: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9963973,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Osteossarcoma.","id":9963970,"corpo":"<p>Osteossarcoma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Adamantinoma.","id":9963971,"corpo":"<p>Adamantinoma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Condrossarcoma.","id":9963972,"corpo":"<p>Condrossarcoma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Mieloma m\u00faltiplo.","id":9963973,"corpo":"<p>Mieloma m\u00faltiplo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Cordoma.","id":9963974,"corpo":"<p>Cordoma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544262,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31  a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que, para o Congresso Nacional dispor sobre a mat\u00e9ria da Uni\u00e3o, ser\u00e1 necess\u00e1rio a san\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica.","provas":[{"id":78254,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-fiscal-de-postura","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Fiscal de Postura - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 17:51:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2372723,"hashId":"6e33754b69454b45ef745c2268999b41","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que, para o Congresso Nacional dispor sobre a mat\u00e9ria da Uni\u00e3o, ser\u00e1 necess\u00e1rio a san\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica.<\/p>","resposta":9390597,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Resolver definitivamente sobre tratados, acordos ou atos internacionais que acarretem encargos ou compromissos gravosos ao patrim\u00f4nio nacional.","id":9390596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Resolver definitivamente sobre tratados, acordos ou atos internacionais que acarretem encargos ou compromissos gravosos ao patrim\u00f4nio nacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Planos e programas nacionais, regionais e setoriais de desenvolvimento. ","id":9390597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planos e programas nacionais, regionais e setoriais de desenvolvimento. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apreciar os atos de concess\u00e3o e renova\u00e7\u00e3o de concess\u00e3o de emissoras de r\u00e1dio e televis\u00e3o. ","id":9390598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apreciar os atos de concess\u00e3o e renova\u00e7\u00e3o de concess\u00e3o de emissoras de r\u00e1dio e televis\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Autorizar, em terras ind\u00edgenas, a explora\u00e7\u00e3o e o aproveitamento de recursos h\u00eddricos e a pesquisa e lavra de riquezas minerais.","id":9390599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Autorizar, em terras ind\u00edgenas, a explora\u00e7\u00e3o e o aproveitamento de recursos h\u00eddricos e a pesquisa e lavra de riquezas minerais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528853,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","oab":true,"nome":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405253,"slug":"direito-constitucional-processo-legislativo-artigos-59-a-69-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis ordin\u00e1rias, complementares e delegadas","oab":true,"nome":"Leis ordin\u00e1rias, complementares e delegadas","pai":405253,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407648,"slug":"direito-constitucional-leis-ordinarias-complementares-e-delegadas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Iniciativa, discuss\u00e3o, vota\u00e7\u00e3o, san\u00e7\u00e3o e veto","oab":true,"nome":"Iniciativa, discuss\u00e3o, vota\u00e7\u00e3o, san\u00e7\u00e3o e veto","pai":407648,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407649,"slug":"direito-constitucional-iniciativa-discussao-votacao-sancao-e-veto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bambu\u00ed","sigla":"","id":5220,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bambui-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 1.178, de 03 de julho de 1991, que instituiu o Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Bambu\u00ed\/MG, ao funcion\u00e1rio p\u00fablico municipal \u00e9 proibido, EXCETO: ","provas":[{"id":67046,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bambu\u00ed","sigla":"","id":5220,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bambui-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bambui-mg-2020-ibgp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Bambu\u00ed - Engenheiro Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 17:52:06","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2398895,"hashId":"5c27e7b4d46f2566e3ec46a305216f69","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 1.178, de 03 de julho de 1991, que instituiu o Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Bambu\u00ed\/MG, ao funcion\u00e1rio p\u00fablico municipal \u00e9 proibido, <strong>EXCETO<\/strong>: <\/p>","resposta":9496419,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ausentar-se do servi\u00e7o durante o expediente, sem pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o. ","id":9496417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ausentar-se do servi\u00e7o durante o expediente, sem pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Retirar, sem pr\u00e9via anu\u00eancia da autoridade competente, qualquer documento ou objeto da reparti\u00e7\u00e3o. ","id":9496418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Retirar, sem pr\u00e9via anu\u00eancia da autoridade competente, qualquer documento ou objeto da reparti\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Dar f\u00e9 a documentos p\u00fablicos. ","id":9496419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dar f\u00e9 a documentos p\u00fablicos.  <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Participar de ger\u00eancia ou administra\u00e7\u00e3o de empresa privada, de sociedade civil, ou exercer com\u00e9rcio, e, nessa qualidade, transacionar com o munic\u00edpio. ","id":9496420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Participar de ger\u00eancia ou administra\u00e7\u00e3o de empresa privada, de sociedade civil, ou exercer com\u00e9rcio, e, nessa qualidade, transacionar com o munic\u00edpio. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532141,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bambu\u00ed","sigla":"","id":5220,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bambui-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Complementar n\u00ba 001, de 02 de janeiro de 2020 Administra\u00e7\u00e3o Direta e Indireta do Munic\u00edpio de Bambu\u00ed\/MG e d\u00e1 outras provid\u00eancias. De acordo com essa lei, a organiza\u00e7\u00e3o, a estrutura e os procedimentos da Administra\u00e7\u00e3o Municipal s\u00e3o orientados pelo primado da \u00e9tica e devem seguir uma hierarquia de normas. Sobre essa hierarquia, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: ","provas":[{"id":67046,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bambu\u00ed","sigla":"","id":5220,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bambui-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bambui-mg-2020-ibgp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Bambu\u00ed - Engenheiro Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 17:52:06","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2398896,"hashId":"775ab1724c19195a3c2c8fb486227333","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Complementar n\u00ba 001, de 02 de janeiro de 2020 Administra\u00e7\u00e3o Direta e Indireta do Munic\u00edpio de Bambu\u00ed\/MG e d\u00e1 outras provid\u00eancias. De acordo com essa lei, a organiza\u00e7\u00e3o, a estrutura e os procedimentos da Administra\u00e7\u00e3o Municipal s\u00e3o orientados pelo primado da \u00e9tica e devem seguir uma hierarquia de normas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre essa hierarquia, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>: <\/p>","resposta":9496422,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, Leis Federais e Estaduais, Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Minas Gerais e Decretos Municipais. ","id":9496421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, Leis Federais e Estaduais, Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Minas Gerais e Decretos Municipais. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Minas Gerais, Leis Federais e Estatuais e Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio. ","id":9496422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Minas Gerais, Leis Federais e Estatuais e Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Minas Gerais, Leis Municipais, Decretos Municipais e Atos do Prefeito Municipal, desde que previsto em lei espec\u00edfica. ","id":9496423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Minas Gerais, Leis Municipais, Decretos Municipais e Atos do Prefeito Municipal, desde que previsto em lei espec\u00edfica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Leis Municipais, Lei Org\u00e2nica Municipal, Decretos Municipais e Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Minas Gerais. ","id":9496424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Leis Municipais, Lei Org\u00e2nica Municipal, Decretos Municipais e Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Minas Gerais. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532141,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica","id":13289,"slug":"oficial-area-magisterio-de-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dada a fun\u00e7\u00e3o y=f(x)=2\u03c0\u2212x\u200b no intervalo ]0, 2\u03c0[, o seu desenvolvimento em S\u00e9rie de Fourier \u00e9:","provas":[{"id":50811,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica","id":13289,"slug":"oficial-area-magisterio-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2020-vunesp-oficial-area-magisterio-de-matematica","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-15 06:06:27","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1556164,"hashId":"5961fa6103a710704b0f54557ac02481","enunciado":"<p>Dada a fun\u00e7\u00e3o <span class=\"ql-formula\" data-value=\"y=f\\left(x\\right)=\\frac{\\pi-x}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.14733em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.802331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> no intervalo ]0, 2\u03c0[, o seu desenvolvimento em S\u00e9rie de Fourier \u00e9:<\/p>","resposta":5830281,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u2211n=1\u221e\u200b(\u22121)n nsen(nx)\u200b","id":5830279,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sum_{n=1}^\u221e\\left(-1\\right)^n\\ \\frac{sen\\left(nx\\right)}{n}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.355em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mop\"><span class=\"mop op-symbol small-op\" style=\"position: relative; top: -5e-06em;\">\u2211<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.804292em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.40029em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><span class=\"mrel mtight\">=<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.2029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u221e<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.29971em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.804292em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.2029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.01em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.485em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">s<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">e<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u2211n=1\u221e\u200bncos(nx)\u200b","id":5830280,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sum_{n=1}^\u221e\\frac{\\cos\\left(nx\\right)}{n}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.355em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mop\"><span class=\"mop op-symbol small-op\" style=\"position: relative; top: -5e-06em;\">\u2211<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.804292em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.40029em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><span class=\"mrel mtight\">=<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.2029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u221e<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.29971em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.01em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.485em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mop mtight\"><span class=\"mtight\">c<\/span><span class=\"mtight\">o<\/span><span class=\"mtight\">s<\/span><\/span><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u2211n=1\u221e\u200bnsen(nx)\u200b","id":5830281,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sum_{n=1}^\u221e\\frac{sen\\left(nx\\right)}{n}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.355em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mop\"><span class=\"mop op-symbol small-op\" style=\"position: relative; top: -5e-06em;\">\u2211<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.804292em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.40029em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><span class=\"mrel mtight\">=<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.2029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u221e<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.29971em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.01em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.485em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">s<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">e<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u2211n=1\u221e\u200b(\u22121)n ncos(nx)\u200b","id":5830282,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sum_{n=1}^\u221e\\left(-1\\right)^n\\ \\frac{\\cos\\left(nx\\right)}{n}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.355em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mop\"><span class=\"mop op-symbol small-op\" style=\"position: relative; top: -5e-06em;\">\u2211<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.804292em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.40029em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><span class=\"mrel mtight\">=<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.2029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u221e<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.29971em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.804292em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.2029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.01em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.485em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mop mtight\"><span class=\"mtight\">c<\/span><span class=\"mtight\">o<\/span><span class=\"mtight\">s<\/span><\/span><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u2211n=1\u221e\u200bnsen(2nx)\u200b","id":5830283,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sum_{n=1}^\u221e\\frac{sen\\left(2nx\\right)}{n}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.355em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mop\"><span class=\"mop op-symbol small-op\" style=\"position: relative; top: -5e-06em;\">\u2211<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.804292em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.40029em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><span class=\"mrel mtight\">=<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.2029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u221e<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.29971em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.01em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.485em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">s<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">e<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437086,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00e9ries","oab":false,"nome":"S\u00e9ries","pai":403894,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408939,"slug":"matematica-series"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1556164","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica","id":13289,"slug":"oficial-area-magisterio-de-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A curva de equa\u00e7\u00e3o 4x2 + 9y2 \u2013 36 = 0 delimita uma \u00e1rea plana de medida igual a:","provas":[{"id":50811,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica","id":13289,"slug":"oficial-area-magisterio-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2020-vunesp-oficial-area-magisterio-de-matematica","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-15 06:36:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1556133,"hashId":"082d11ee9f818a54b169c8b74cda9754","enunciado":"<p>A curva de equa\u00e7\u00e3o 4x<sup>2<\/sup> + 9y<sup>2<\/sup> \u2013 36 = 0 delimita uma \u00e1rea plana de medida igual a:<\/p>","resposta":5830189,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"227\u200b\u03c0 u.a.","id":5830188,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{27}{2}\\pi\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> u.a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"6\u03c0 u.a.","id":5830189,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"6\\pi\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">6<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> u.a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"21\u03c0 u.a.","id":5830190,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"21\\pi\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> u.a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"257\u200b\u03c0 u.a.","id":5830191,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{57}{2}\\pi\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> u.a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"36\u03c0 u.a.","id":5830192,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"36\\pi\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord\">6<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> u.a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437086,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equa\u00e7\u00f5es da Circunfer\u00eancia","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00f5es da Circunfer\u00eancia","pai":403886,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408914,"slug":"matematica-equacoes-da-circunferencia"}],"slug":"matematica\/1556133","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos - Nutricionista","id":18835,"slug":"analista-em-assistencia-social-e-direitos-humanos-nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a estimativa de altura em indiv\u00edduos adultos sem condi\u00e7\u00f5es de aferi\u00e7\u00e3o, a f\u00f3rmula de Chumlea (1984) utiliza o par\u00e2metro: ","provas":[{"id":80851,"cargo":{"descricao":"Analista em Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos - Nutricionista","id":18835,"slug":"analista-em-assistencia-social-e-direitos-humanos-nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2020-fcc-analista-em-assistencia-social-e-direitos-humanos-nutricionista","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Recife - Analista em Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos - Nutricionista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 13:29:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2395132,"hashId":"7bbdcaca90ff42db3b94feebc35270e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a estimativa de altura em indiv\u00edduos adultos sem condi\u00e7\u00f5es de aferi\u00e7\u00e3o, a f\u00f3rmula de Chumlea (1984) utiliza o par\u00e2metro: <\/p>","resposta":9482918,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Altura do joelho. ","id":9482918,"corpo":"<p>Altura do joelho. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Circunfer\u00eancia da panturrilha.","id":9482919,"corpo":"<p>Circunfer\u00eancia da panturrilha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Circunfer\u00eancia do bra\u00e7o. ","id":9482920,"corpo":"<p>Circunfer\u00eancia do bra\u00e7o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Peso habitual.","id":9482921,"corpo":"<p>Peso habitual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Dobra cut\u00e2nea da panturrilha.","id":9482922,"corpo":"<p>Dobra cut\u00e2nea da panturrilha.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531637,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 80","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398536,"slug":"nutricao-avaliacao-nutricional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeiturade Abati\u00e1","sigla":"","id":4754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-abatia-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Diabetes Mellitus, assinale a alternativa que contenha apenas afirmativas CORRETAS: I. Diabetes tipo I \u00e9 causada pela destrui\u00e7\u00e3o autoimune das c\u00e9lulas Beta pancre\u00e1ticas, causando defici\u00eancia absoluta de insulina. II. Diabetes tipo II causada pela destrui\u00e7\u00e3o autoimune das c\u00e9lulas Beta pancre\u00e1ticas, causando defici\u00eancia absoluta de insulina. III. Em um paciente com sintomas cl\u00e1ssicos de hiperglicemia, uma glicemia ao acaso maior ou igual a 200mg\/dL j\u00e1 \u00e9 crit\u00e9rio diagn\u00f3stico de Diabetes. ","provas":[{"id":79322,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeiturade Abati\u00e1","sigla":"","id":4754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-abatia-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-abatia-pr-2020-fauel-medico","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura  de Abati\u00e1 - M\u00e9dico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 13:36:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2399014,"hashId":"a56218238e1c415a523f4b4dd3674744","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Diabetes Mellitus, assinale a alternativa que contenha apenas afirmativas CORRETAS: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Diabetes tipo I \u00e9 causada pela destrui\u00e7\u00e3o autoimune das c\u00e9lulas Beta pancre\u00e1ticas, causando defici\u00eancia absoluta de insulina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Diabetes tipo II causada pela destrui\u00e7\u00e3o autoimune das c\u00e9lulas Beta pancre\u00e1ticas, causando defici\u00eancia absoluta de insulina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Em um paciente com sintomas cl\u00e1ssicos de hiperglicemia, uma glicemia ao acaso maior ou igual a 200mg\/dL j\u00e1 \u00e9 crit\u00e9rio diagn\u00f3stico de Diabetes. <\/p>","resposta":9496806,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","id":9496806,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","id":9496807,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":9496808,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta.","id":9496809,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532157,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um indiv\u00edduo do sexo masculino ingeriu ao longo de um dia, alimentos de modo a perfazer um total de 300 g de carboidratos, 75 g de prote\u00ednas e 55 g de lip\u00eddeos. Dessa forma, o percentual aproximado correspondente de tais nutrientes em rela\u00e7\u00e3o ao valor cal\u00f3rico da dieta foi, respectivamente, de","provas":[{"id":52686,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-nutricionista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Nutricionista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 14:59:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1600824,"hashId":"fe3ed88627ea414635d93911f3a241ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um indiv\u00edduo do sexo masculino ingeriu ao longo de um dia, alimentos de modo a perfazer um total de 300 g de carboidratos, 75 g de prote\u00ednas e 55 g de lip\u00eddeos. Dessa forma, o percentual aproximado correspondente de tais nutrientes em rela\u00e7\u00e3o ao valor cal\u00f3rico da dieta foi, respectivamente, de<\/p>","resposta":6008930,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"60%, 15% e 25%.","id":6008930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">60%, 15% e 25%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"60%, 25% e 15%.","id":6008931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">60%, 25% e 15%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"55%, 15% e 30%.","id":6008932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">55%, 15% e 30%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"55%, 20% e 25%.","id":6008933,"corpo":"<p>55%, 20% e 25%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"50%, 20% e 30%.","id":6008934,"corpo":"<p>50%, 20% e 30%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443236,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398482,"slug":"nutricao-nutricao-humana"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diet\u00e9tica","oab":false,"nome":"Diet\u00e9tica","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398490,"slug":"nutricao-dietetica"}],"slug":"nutricao\/1600824","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":21919,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-comunicacao-social"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Barbeiro e Lima (2013), a reportagem \u00e9 a principal fonte de mat\u00e9rias exclusivas do telejornalismo, e a busca constante da isen\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica \u00e9 a melhor forma de passar as informa\u00e7\u00f5es para que o telespectador possa tirar suas pr\u00f3prias conclus\u00f5es sobre o fato relatado. Sendo assim, assinale a op\u00e7\u00e3o correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reportagem, segundo o autor.","provas":[{"id":79193,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":21919,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2020-comdn-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-comunicacao-social-5","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-15 18:24:16","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":2367752,"hashId":"c73cc85f051c6e7ec6da5d55b45f1ff2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Barbeiro e Lima (2013), a reportagem \u00e9 a principal fonte de mat\u00e9rias exclusivas do telejornalismo, e a busca constante da isen\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica \u00e9 a melhor forma de passar as informa\u00e7\u00f5es para que o telespectador possa tirar suas pr\u00f3prias conclus\u00f5es sobre o fato relatado. Sendo assim, assinale a op\u00e7\u00e3o correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reportagem, segundo o autor.<\/p>","resposta":9369236,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel impedir que o som ambiente passe para a reportagem e isso \u00e9 o desej\u00e1vel, pois sons de carros no tr\u00e2nsito, chuva, buzinas, execu\u00e7\u00e3o de uma m\u00fasica, refr\u00e3o de torcedores e manifesta\u00e7\u00f5es prejudicam a reportagem. ","id":9369233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel impedir que o som ambiente passe para a reportagem e isso \u00e9 o desej\u00e1vel, pois sons de carros no tr\u00e2nsito, chuva, buzinas, execu\u00e7\u00e3o de uma m\u00fasica, refr\u00e3o de torcedores e manifesta\u00e7\u00f5es prejudicam a reportagem. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A reportagem deve ser completa em si mesma, com come\u00e7o, meio e fim. Portanto, sempre imagine que o p\u00fablico j\u00e1 conhece os antecedentes dos fatos. ","id":9369234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A reportagem deve ser completa em si mesma, com come\u00e7o, meio e fim. Portanto, sempre imagine que o p\u00fablico j\u00e1 conhece os antecedentes dos fatos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O ideal \u00e9 que a narra\u00e7\u00e3o seja indireta, para que o telespectador n\u00e3o se perca.","id":9369235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ideal \u00e9 que a narra\u00e7\u00e3o seja indireta, para que o telespectador n\u00e3o se perca.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 fun\u00e7\u00e3o do rep\u00f3rter querer mudar comportamentos.","id":9369236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 fun\u00e7\u00e3o do rep\u00f3rter querer mudar comportamentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O rep\u00f3rter deve obter do entrevistado respostas longas que satisfa\u00e7am \u00e0s indaga\u00e7\u00f5es contidas na pauta. ","id":9369237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O rep\u00f3rter deve obter do entrevistado respostas longas que satisfa\u00e7am \u00e0s indaga\u00e7\u00f5es contidas na pauta. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528477,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reportagem","oab":false,"nome":"Reportagem","pai":397685,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418236,"slug":"comunicacao-social-reportagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":21919,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-comunicacao-social"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Cipriani (2014), Customer Relationship Management (CRM) Social \u00e9 uma estrat\u00e9gia e uso de ferramentas sociais de intera\u00e7\u00e3o pelas empresas que, por meio da conversa\u00e7\u00e3o, da colabora\u00e7\u00e3o e do estabelecimento de um relacionamento significativo com os clientes, promovem a transpar\u00eancia e a acessibilidade dos processos, d\u00e3o mais poder de influ\u00eancia e negocia\u00e7\u00e3o na decis\u00e3o dos consumidores e, ao mesmo tempo, garantem a boa reputa\u00e7\u00e3o da marca e aumentam a fidelidade do mercado para com ela. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta uma caracter\u00edstica do CRM Social, segundo o autor: ","provas":[{"id":79193,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":21919,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2020-comdn-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-comunicacao-social-5","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-15 18:23:46","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":2367750,"hashId":"05f7b0d6ae1bba04918255adcef9fd0b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Cipriani (2014), <em>Customer Relationship Management<\/em> (CRM) Social \u00e9 uma estrat\u00e9gia e uso de ferramentas sociais de intera\u00e7\u00e3o pelas empresas que, por meio da conversa\u00e7\u00e3o, da colabora\u00e7\u00e3o e do estabelecimento de um relacionamento significativo com os clientes, promovem a transpar\u00eancia e a acessibilidade dos processos, d\u00e3o mais poder de influ\u00eancia e negocia\u00e7\u00e3o na decis\u00e3o dos consumidores e, ao mesmo tempo, garantem a boa reputa\u00e7\u00e3o da marca e aumentam a fidelidade do mercado para com ela. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta uma caracter\u00edstica do CRM Social, segundo o autor: <\/p>","resposta":9369225,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mensagens direcionadas geram valor.","id":9369223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mensagens direcionadas geram valor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Vis\u00e3o \u00fanica do cliente baseada no hist\u00f3rico de intera\u00e7\u00f5es.","id":9369224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vis\u00e3o \u00fanica do cliente baseada no hist\u00f3rico de intera\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Foco em um relacionamento complexo e colaborativo.","id":9369225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foco em um relacionamento complexo e colaborativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A inova\u00e7\u00e3o vem de uma fonte especializada dentro da empresa (grupo de inova\u00e7\u00e3o). ","id":9369226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A inova\u00e7\u00e3o vem de uma fonte especializada dentro da empresa (grupo de inova\u00e7\u00e3o). <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Funcion\u00e1rios da linha de frente enviam mensagens direcionadas para transa\u00e7\u00f5es.","id":9369227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Funcion\u00e1rios da linha de frente enviam mensagens direcionadas para transa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528477,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Teorias e Autores","oab":false,"nome":"Principais Teorias e Autores","pai":397678,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418344,"slug":"comunicacao-social-principais-teorias-e-autores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607,"slug":"tecnico-em-enfermagem-psf"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria","id":2287,"slug":"tecnico-area-agropecuaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Passagem","sigla":"","id":3951,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-passagem-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No dia das elei\u00e7\u00f5es, \u00e9 preciso ficar atento a algumas regras ou proibi\u00e7\u00f5es eleitorais que devem ser cumpridas por todos os eleitores.(https:\/\/www.tre-to.jus.br)Segundo a legisla\u00e7\u00e3o eleitoral, o que N\u00c3O se pode fazer no dia da elei\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":76741,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607,"slug":"tecnico-em-enfermagem-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passagem","sigla":"","id":3951,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-passagem-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-passagem-pb-2020-educa-tecnico-em-enfermagem-psf","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Passagem - T\u00e9cnico em Enfermagem PSF - 2020"},{"id":76740,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria","id":2287,"slug":"tecnico-area-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passagem","sigla":"","id":3951,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-passagem-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-passagem-pb-2020-educa-tecnico-area-agropecuaria","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Passagem - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 12:42:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2314707,"hashId":"e0abd94f79c5cb61fbe894dcb06b6545","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No dia das elei\u00e7\u00f5es, \u00e9 preciso ficar atento a algumas regras ou proibi\u00e7\u00f5es eleitorais que devem ser cumpridas por todos os eleitores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(https:\/\/www.tre-to.jus.br)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo a legisla\u00e7\u00e3o eleitoral, o que N\u00c3O se pode fazer no dia da elei\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":9136281,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Demonstrar a sua prefer\u00eancia por um candidato ou partido com o uso de bandeiras, broches (bottons) ou adesivos de forma silenciosa e individual.","id":9136278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Demonstrar a sua prefer\u00eancia por um candidato ou partido com o uso de bandeiras, broches (bottons) ou adesivos de forma silenciosa e individual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Usar camisa e bon\u00e9 se forem feitos pelo eleitor, evitando concentra\u00e7\u00e3o de pessoas com camisas, bon\u00e9s ou outros tipos de publicidade de um candidato ou partido.","id":9136279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Usar camisa e bon\u00e9 se forem feitos pelo eleitor, evitando concentra\u00e7\u00e3o de pessoas com camisas, bon\u00e9s ou outros tipos de publicidade de um candidato ou partido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fazer a fiscaliza\u00e7\u00e3o do candidato, partido ou coliga\u00e7\u00e3o durante a vota\u00e7\u00e3o na se\u00e7\u00e3o eleitoral.","id":9136280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fazer a fiscaliza\u00e7\u00e3o do candidato, partido ou coliga\u00e7\u00e3o durante a vota\u00e7\u00e3o na se\u00e7\u00e3o eleitoral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Realizar debates na televis\u00e3o e no r\u00e1dio ou transmiss\u00e3o de propaganda eleitoral.","id":9136281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar debates na televis\u00e3o e no r\u00e1dio ou transmiss\u00e3o de propaganda eleitoral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Levar uma \u201ccola\u201d com os n\u00fameros dos candidatos para a urna de vota\u00e7\u00e3o.","id":9136282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Levar uma \u201ccola\u201d com os n\u00fameros dos candidatos para a urna de vota\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522770,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo Eleitoral - Lei n\u00ba 4.737\/1965 - Introdu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"C\u00f3digo Eleitoral - Lei n\u00ba 4.737\/1965 - Introdu\u00e7\u00e3o","pai":403985,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":403987,"slug":"direito-eleitoral-codigo-eleitoral-lei-no-4-737-1965-introducao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2314707","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria","descricao":"Nemesis Consultoria e Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":1340,"slug":"nemesis-consultoria-e-assessoria"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Conchal","sigla":"","id":5642,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-conchal-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos recursos eleitorais, assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":77022,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Conchal","sigla":"","id":5642,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-conchal-sp"},"banca":{"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria","descricao":"Nemesis Consultoria e Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":1340,"slug":"nemesis-consultoria-e-assessoria"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-conchal-sp-2020-nemesis-consultoria-e-assessoria-advogado","tipo":1,"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria - C\u00e2mara de Conchal - Advogado - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 12:41:41","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2369036,"hashId":"b82c8f6ee0db2cd55d5dbddcb82ec255","enunciado":"<p>A respeito dos recursos eleitorais, assinale a alternativa incorreta:<\/p>","resposta":9374751,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sempre que a lei n\u00e3o fixar prazo especial, o recurso dever\u00e1 ser ERR em tr\u00eas dias da publica\u00e7\u00e3o do ato, resolu\u00e7\u00e3o ou despacho.","id":9374747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sempre que a lei n\u00e3o fixar prazo especial, o recurso dever\u00e1 ser ERR em tr\u00eas dias da publica\u00e7\u00e3o do ato, resolu\u00e7\u00e3o ou despacho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os recursos eleitorais n\u00e3o ter\u00e3o efeito suspensivo.","id":9374748,"corpo":"<p>Os recursos eleitorais n\u00e3o ter\u00e3o efeito suspensivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O recurso contra expedi\u00e7\u00e3o de diploma caber\u00e1 somente nos casos de inelegibilidade superveniente ou de natureza constitucional e de falta de condi\u00e7\u00e3o de elegibilidade.","id":9374749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O recurso contra expedi\u00e7\u00e3o de diploma caber\u00e1 somente nos casos de inelegibilidade superveniente ou de natureza constitucional e de falta de condi\u00e7\u00e3o de elegibilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A distribui\u00e7\u00e3o do primeiro recurso que chegar ao Tribunal Regional ou Tribunal Superior, previnir\u00e1 a compet\u00eancia do relator para todos os demais casos do mesmo munic\u00edpio ou Estado.","id":9374750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A distribui\u00e7\u00e3o do primeiro recurso que chegar ao Tribunal Regional ou Tribunal Superior, previnir\u00e1 a compet\u00eancia do relator para todos os demais casos do mesmo munic\u00edpio ou Estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o preclusivos os prazos para interposi\u00e7\u00e3o de recurso, salvo quando neste se discutir mat\u00e9ria criminal.","id":9374751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o preclusivos os prazos para interposi\u00e7\u00e3o de recurso, salvo quando neste se discutir mat\u00e9ria criminal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528552,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 60","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos Eleitorais","oab":true,"nome":"Recursos Eleitorais","pai":403987,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":403998,"slug":"direito-eleitoral-recursos-eleitorais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos - Terapeuta Ocupacional","id":18834,"slug":"analista-em-assistencia-social-e-direitos-humanos-terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A informa\u00e7\u00e3o sensorial \u00e9 usada para que a crian\u00e7a aprenda sobre seu pr\u00f3prio corpo, objetos e meio ambiente, assim como regular o comportamento e as emo\u00e7\u00f5es. Quanto aos componentes da integra\u00e7\u00e3o sensorial,","provas":[{"id":80853,"cargo":{"descricao":"Analista em Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos - Terapeuta Ocupacional","id":18834,"slug":"analista-em-assistencia-social-e-direitos-humanos-terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2020-fcc-analista-em-assistencia-social-e-direitos-humanos-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Recife - Analista em Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos - Terapeuta Ocupacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 14:41:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2395344,"hashId":"5d7d909aabbaf810f323cf14d2c1689d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A informa\u00e7\u00e3o sensorial \u00e9 usada para que a crian\u00e7a aprenda sobre seu pr\u00f3prio corpo, objetos e meio ambiente, assim como regular o comportamento e as emo\u00e7\u00f5es. Quanto aos componentes da integra\u00e7\u00e3o sensorial,<\/p>","resposta":9483944,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a modula\u00e7\u00e3o sensorial permite \u00e0 crian\u00e7a detectar informa\u00e7\u00f5es do corpo e do meio. ","id":9483942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a modula\u00e7\u00e3o sensorial permite \u00e0 crian\u00e7a detectar informa\u00e7\u00f5es do corpo e do meio. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o registro sensorial \u00e9 a capacidade para ajustar a intensidade e a dura\u00e7\u00e3o dos est\u00edmulos.","id":9483943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o registro sensorial \u00e9 a capacidade para ajustar a intensidade e a dura\u00e7\u00e3o dos est\u00edmulos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a discrimina\u00e7\u00e3o sensorial \u00e9 a capacidade para interpretar as qualidades espa\u00e7otemporais das sensa\u00e7\u00f5es.","id":9483944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a discrimina\u00e7\u00e3o sensorial \u00e9 a capacidade para interpretar as qualidades espa\u00e7otemporais das sensa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a pr\u00e1xis diz respeito ao controle postural, controle motor fino e global. ","id":9483945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pr\u00e1xis diz respeito ao controle postural, controle motor fino e global. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o componente de alerta possibilita o conforto com v\u00e1rias intensidades de sensa\u00e7\u00f5es.","id":9483946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o componente de alerta possibilita o conforto com v\u00e1rias intensidades de sensa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531679,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 37","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}