{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":4568,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ministro Andreazza","sigla":"","id":5641,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-ministro-andreazza-ro"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura acima representa a anatomia da arelha. De acordo com a figura, os locais indicados pelos n\u00fameros 1, 2, 3, denominam-se respectivamente:","provas":[{"id":76770,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ministro Andreazza","sigla":"","id":5641,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-ministro-andreazza-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ministro-andreazza-ro-2020-ibade-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Ministro Andreazza - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 20:52:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2315041,"hashId":"4cf5f8fce33102adfa3f6c7ccd376c17","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/76770\/questao\/2315041-20220328170147000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A figura acima representa a anatomia da arelha. De acordo com a figura, os locais indicados pelos n\u00fameros 1, 2, 3, denominam-se respectivamente:<\/p>","resposta":9137701,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 Meato Ac\u00fastico Externo 2 \u2013 Estribo 3 \u2013 Canais semicirculares","id":9137700,"corpo":"<p>1 \u2013 Meato Ac\u00fastico Externo 2 \u2013 Estribo 3 \u2013 Canais semicirculares<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1 \u2013 Meato Ac\u00fastico Externo 2 \u2013 Membrana Timp\u00e2nica 3 \u2013 C\u00f3clea","id":9137701,"corpo":"<p>1 \u2013 Meato Ac\u00fastico Externo 2 \u2013 Membrana Timp\u00e2nica 3 \u2013 C\u00f3clea<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1 \u2013 Caixa do T\u00edmpano 2 \u2013 Estribo 3 \u2013 Canais semicirculares","id":9137702,"corpo":"<p>1 \u2013 Caixa do T\u00edmpano 2 \u2013 Estribo 3 \u2013 Canais semicirculares<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1 \u2013 Caixa do T\u00edmpano 2 \u2013 Membrana Timp\u00e2nica 3 \u2013 C\u00f3clea","id":9137703,"corpo":"<p>1 \u2013 Caixa do T\u00edmpano 2 \u2013 Membrana Timp\u00e2nica 3 \u2013 C\u00f3clea<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1 \u2013 Labirinto 2 \u2013 T\u00edmpano 3 \u2013 Canais semicirculares","id":9137704,"corpo":"<p>1 \u2013 Labirinto 2 \u2013 T\u00edmpano 3 \u2013 Canais semicirculares<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522812,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/2315041","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ministro Andreazza","sigla":"","id":5641,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-ministro-andreazza-ro"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Saber ler \u00e9 reconhecido como um direito fundamental do indiv\u00edduo necess\u00e1rio para auxiliar efetivamente a vida cotidiana. \u00c9 essencial n\u00e3o apenas ler, mas tamb\u00e9m ter a capacidade de entender o que \u00e9 lido de forma eficaz. (Dra. Simone A. Capellini) Levando em considera\u00e7\u00e3o essa afirma\u00e7\u00e3o, podem-se utilizar estrat\u00e9gias para melhorar a velocidade da leitura. Uma dessas estrat\u00e9gias \u00e9: ","provas":[{"id":76770,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ministro Andreazza","sigla":"","id":5641,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-ministro-andreazza-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ministro-andreazza-ro-2020-ibade-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Ministro Andreazza - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 20:52:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2314998,"hashId":"57f06726e10be295716854f7f823e6c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Saber ler \u00e9 reconhecido como um direito fundamental do indiv\u00edduo necess\u00e1rio para auxiliar efetivamente a vida cotidiana. \u00c9 essencial n\u00e3o apenas ler, mas tamb\u00e9m ter a capacidade de entender o que \u00e9 lido de forma eficaz. (Dra. Simone A. Capellini) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Levando em considera\u00e7\u00e3o essa afirma\u00e7\u00e3o, podem-se utilizar estrat\u00e9gias para melhorar a velocidade da leitura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma dessas estrat\u00e9gias \u00e9: <\/p>","resposta":9137509,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a leitura repetida deve ser a \u00fanica estrat\u00e9gia para favorecer a flu\u00eancia da leitura.","id":9137507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a leitura repetida deve ser a \u00fanica estrat\u00e9gia para favorecer a flu\u00eancia da leitura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"deve-se realizar a leitura em voz alta utilizando somente textos f\u00e1ceis e n\u00e3o apontar o erro do escolar.","id":9137508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve-se realizar a leitura em voz alta utilizando somente textos f\u00e1ceis e n\u00e3o apontar o erro do escolar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"em conjunto com a leitura repetida aplica-se a estrat\u00e9gia da modela\u00e7\u00e3o de leitura e o procedimento de corre\u00e7\u00e3o dos erros, assim como o feedback do desempenho e leitura em coro.","id":9137509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em conjunto com a leitura repetida aplica-se a estrat\u00e9gia da modela\u00e7\u00e3o de leitura e o procedimento de corre\u00e7\u00e3o dos erros, assim como o feedback do desempenho e leitura em coro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"deve-se realizar leitura silenciosa seguida de leitura em voz alta, recontar a hist\u00f3ria lida, apontar os erros do escolar fazendo-o escrever as palavras lidas de forma errada e orientar fam\u00edlia a realizar os treinos tr\u00eas vezes por semana.","id":9137510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve-se realizar leitura silenciosa seguida de leitura em voz alta, recontar a hist\u00f3ria lida, apontar os erros do escolar fazendo-o escrever as palavras lidas de forma errada e orientar fam\u00edlia a realizar os treinos tr\u00eas vezes por semana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"trabalhar com textos espec\u00edficos para o instrutor pontuar o escore de palavras lidas, cronometrar a leitura, fazer o escolar escrever cada palavra lida de forma errada para trabalhar a compreens\u00e3o e sempre utilizar uma recompensa como forma de incentivo.","id":9137511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">trabalhar com textos espec\u00edficos para o instrutor pontuar o escore de palavras lidas, cronometrar a leitura, fazer o escolar escrever cada palavra lida de forma errada para trabalhar a compreens\u00e3o e sempre utilizar uma recompensa como forma de incentivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522812,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia Educacional","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia Educacional","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":418023,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-educacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ministro Andreazza","sigla":"","id":5641,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-ministro-andreazza-ro"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existindo l\u00edquido na orelha m\u00e9dia, ser\u00e1 obtida a seguinte curva timpanom\u00e9trica:Esta curva \u00e9 denominada do tipo:","provas":[{"id":76770,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ministro Andreazza","sigla":"","id":5641,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-ministro-andreazza-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ministro-andreazza-ro-2020-ibade-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Ministro Andreazza - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 20:54:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2315067,"hashId":"32836e60b2d95df10f1a23251ef79489","enunciado":"<p>Existindo l\u00edquido na orelha m\u00e9dia, ser\u00e1 obtida a seguinte curva timpanom\u00e9trica:<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/76770\/questao\/2315067-20220328170646000000-0.png\"><\/p><p><br><\/p><p>Esta curva \u00e9 denominada do tipo:<\/p>","resposta":9137826,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A.","id":9137825,"corpo":"<p>A.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"B.","id":9137826,"corpo":"<p>B.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As.","id":9137827,"corpo":"<p>As.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ad.","id":9137828,"corpo":"<p>Ad.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"C.","id":9137829,"corpo":"<p>C.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522812,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/2315067","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Treze T\u00edlias","sigla":"","id":5063,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-treze-tilias-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das alternativas a seguir apresenta uma carater\u00edstica da apraxia ideomotora?","provas":[{"id":75688,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Treze T\u00edlias","sigla":"","id":5063,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-treze-tilias-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-treze-tilias-sc-2020-funoesc-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Treze T\u00edlias - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 20:58:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2285556,"hashId":"aeb2416c9092305300b956f854113755","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das alternativas a seguir apresenta uma carater\u00edstica da apraxia ideomotora?<\/p>","resposta":9004950,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Altera\u00e7\u00f5es na execu\u00e7\u00e3o de movimentos simples pelo aumento de tono esp\u00e1stico.","id":9004948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Altera\u00e7\u00f5es na execu\u00e7\u00e3o de movimentos simples pelo aumento de tono esp\u00e1stico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Dificuldade no aprendizado motor com execu\u00e7\u00e3o at\u00e1xica.","id":9004949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dificuldade no aprendizado motor com execu\u00e7\u00e3o at\u00e1xica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Dificuldade para imitar ou fazer m\u00edmica de movimentos simples.","id":9004950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dificuldade para imitar ou fazer m\u00edmica de movimentos simples.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A causa \u00e9 uma altera\u00e7\u00e3o do neur\u00f4nio motor inferior.","id":9004951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A causa \u00e9 uma altera\u00e7\u00e3o do neur\u00f4nio motor inferior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519665,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia Geral","oab":false,"nome":"Patologia Geral","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401429,"slug":"fonoaudiologia-patologia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao processamento auditivo central, d\u00e1-se \u00e0 capacidade de identificar a fonte sonora prim\u00e1ria em um ambiente ruidoso o nome de:","provas":[{"id":74912,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 21:04:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2261312,"hashId":"9497e0d3b61df8a16f596c99de0c1a42","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao processamento auditivo central, d\u00e1-se \u00e0 capacidade de identificar a fonte sonora prim\u00e1ria em um ambiente ruidoso o nome de:<\/p>","resposta":8902133,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mem\u00f3ria auditiva.","id":8902129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mem\u00f3ria auditiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"sequencia\u00e7\u00e3o auditiva.","id":8902130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sequencia\u00e7\u00e3o auditiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"localiza\u00e7\u00e3o auditiva.","id":8902131,"corpo":"<p>localiza\u00e7\u00e3o auditiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"aten\u00e7\u00e3o auditiva.","id":8902132,"corpo":"<p>aten\u00e7\u00e3o auditiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"figura-fundo auditiva.","id":8902133,"corpo":"<p>figura-fundo auditiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517113,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/2261312","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Schuknecht (1964), a presbiacusia pode ser classificada nas seguintes categorias:","provas":[{"id":74912,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 21:05:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2261314,"hashId":"37829ff12cf94bfba057833a9a66f7a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Schuknecht (1964), a presbiacusia pode ser classificada nas seguintes categorias:<\/p>","resposta":8902139,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sensorial, neural, metab\u00f3lica e mec\u00e2nica.","id":8902139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sensorial, neural, metab\u00f3lica e mec\u00e2nica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"sensorial, cortical, sist\u00eamica e mec\u00e2nica.","id":8902140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sensorial, cortical, sist\u00eamica e mec\u00e2nica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"neural, perif\u00e9rica, metab\u00f3lica e sist\u00eamica.","id":8902141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">neural, perif\u00e9rica, metab\u00f3lica e sist\u00eamica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"sensorial, piramidal, metab\u00f3lica e psicog\u00eanica.","id":8902142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sensorial, piramidal, metab\u00f3lica e psicog\u00eanica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"neural, muscular, mec\u00e2nica e metab\u00f3lica.","id":8902143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">neural, muscular, mec\u00e2nica e metab\u00f3lica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517113,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia Geral","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia Geral","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401420,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-geral"}],"slug":"fonoaudiologia\/2261314","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Formiga","sigla":"","id":2537,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-formiga-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A aquisi\u00e7\u00e3o e o desenvolvimento da linguagem s\u00e3o dependentes da integridade da percep\u00e7\u00e3o auditiva. Por esse motivo \u00e9 t\u00e3o importante a detec\u00e7\u00e3o se h\u00e1 perda auditiva o mais precocemente para que sejam realizados procedimentos cl\u00ednicos terap\u00eauticos que possam evitar as consequ\u00eancias prejudiciais no campo da linguagem e da aprendizagem. Assim, a triagem auditiva neonatal universal \u00e9 um exame obrigat\u00f3rio. Diante do exposto, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. ( ) A perda auditiva deve ser identificada antes dos tr\u00eas meses de idade. ( ) O monitoramento auditivo para as crian\u00e7as que apresentaram indicadores de risco deve ser realizado a cada tr\u00eas meses at\u00e9 o terceiro ano de vida. ( ) A triagem auditiva neonatal s\u00f3 deve ser realizada em rec\u00e9m-nascidos de risco. ( ) A realiza\u00e7\u00e3o da TA inclui o acolhimento aos pais, o levantamento do hist\u00f3rico cl\u00ednico e riscos, verifica\u00e7\u00e3o de dados do prontu\u00e1rio ou do resumo de alta. ( ) O Exame de Emiss\u00f5es Otoac\u00fasticas (EOA) e o Potencial Evocado Auditivo de Tronco Encef\u00e1lico (PEATE) s\u00e3o os exames indicados atualmente para a realiza\u00e7\u00e3o da TA. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em ","provas":[{"id":73558,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formiga","sigla":"","id":2537,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-formiga-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-formiga-mg-2020-instituto-consulplan-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Formiga - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 22:00:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2278374,"hashId":"c3171031a4c3e3bcfd86457dfb3afa8e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A aquisi\u00e7\u00e3o e o desenvolvimento da linguagem s\u00e3o dependentes da integridade da percep\u00e7\u00e3o auditiva. Por esse motivo \u00e9 t\u00e3o importante a detec\u00e7\u00e3o se h\u00e1 perda auditiva o mais precocemente para que sejam realizados procedimentos cl\u00ednicos terap\u00eauticos que possam evitar as consequ\u00eancias prejudiciais no campo da linguagem e da aprendizagem. Assim, a triagem auditiva neonatal universal \u00e9 um exame obrigat\u00f3rio. Diante do exposto, marque <u>V<\/u> para as afirmativas verdadeiras e <u>F<\/u> para as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A perda auditiva deve ser identificada antes dos tr\u00eas meses de idade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O monitoramento auditivo para as crian\u00e7as que apresentaram indicadores de risco deve ser realizado a cada tr\u00eas meses at\u00e9 o terceiro ano de vida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> ( ) A triagem auditiva neonatal s\u00f3 deve ser realizada em rec\u00e9m-nascidos de risco. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A realiza\u00e7\u00e3o da TA inclui o acolhimento aos pais, o levantamento do hist\u00f3rico cl\u00ednico e riscos, verifica\u00e7\u00e3o de dados do prontu\u00e1rio ou do resumo de alta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Exame de Emiss\u00f5es Otoac\u00fasticas (EOA) e o Potencial Evocado Auditivo de Tronco Encef\u00e1lico (PEATE) s\u00e3o os exames indicados atualmente para a realiza\u00e7\u00e3o da TA. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em <\/p>","resposta":8971986,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, F, V, V.","id":8971984,"corpo":"<p>F, V, F, V, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F, V, V, F, V.","id":8971985,"corpo":"<p>F, V, V, F, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, V, F, V, V.","id":8971986,"corpo":"<p>V, V, F, V, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, F, V, F, V.","id":8971987,"corpo":"<p>V, F, V, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518992,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento da Linguagem","oab":false,"nome":"Desenvolvimento da Linguagem","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401433,"slug":"fonoaudiologia-desenvolvimento-da-linguagem"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A audiometria tonal limiar (ATL) \u00e9 um processo fundamental para o diagn\u00f3stico audiol\u00f3gico, o qual determina a frequ\u00eancia (Hz) e a intensidade (dB) com que os sons podem ser detectados em determinadas frequ\u00eancias. Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72743,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb-2020-cpcon-uepb-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 22:01:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2511146,"hashId":"4e963b127a244f9cb5175d7b2687d120","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A audiometria tonal limiar (ATL) \u00e9 um processo fundamental para o diagn\u00f3stico audiol\u00f3gico, o qual determina a frequ\u00eancia (Hz) e a intensidade (dB) com que os sons podem ser detectados em determinadas frequ\u00eancias. Assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9987262,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ATL \u00e9 o principal teste a ser realizado, considerado padr\u00e3o ouro da avalia\u00e7\u00e3o da audi\u00e7\u00e3o, uma vez que por meio deste teste \u00e9 poss\u00edvel definir a presen\u00e7a da defici\u00eancia auditiva e caracteriz\u00e1-la quanto ao tipo, grau e configura\u00e7\u00e3o audiom\u00e9trica.","id":9987262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ATL \u00e9 o principal teste a ser realizado, considerado padr\u00e3o ouro da avalia\u00e7\u00e3o da audi\u00e7\u00e3o, uma vez que por meio deste teste \u00e9 poss\u00edvel definir a presen\u00e7a da defici\u00eancia auditiva e caracteriz\u00e1-la quanto ao tipo, grau e configura\u00e7\u00e3o audiom\u00e9trica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A ATL trata-se de um m\u00e9todo que n\u00e3o avalia quantitativamente a defici\u00eancia auditiva. ","id":9987263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ATL trata-se de um m\u00e9todo que n\u00e3o avalia quantitativamente a defici\u00eancia auditiva. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A ATL \u00e9 um m\u00e9todo que classifica a defici\u00eancia auditiva qualitativamente, determinando a efici\u00eancia do funcionamento da via auditiva em cada frequ\u00eancia.","id":9987264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ATL \u00e9 um m\u00e9todo que classifica a defici\u00eancia auditiva qualitativamente, determinando a efici\u00eancia do funcionamento da via auditiva em cada frequ\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o do exame em cabine tratada acusticamente, \u00e9 feita a inspe\u00e7\u00e3o do meato ac\u00fastico externo (MAE) para o processo de diagn\u00f3stico audiol\u00f3gico completo.","id":9987265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o do exame em cabine tratada acusticamente, \u00e9 feita a inspe\u00e7\u00e3o do meato ac\u00fastico externo (MAE) para o processo de diagn\u00f3stico audiol\u00f3gico completo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A ATL \u00e9 indicada a partir dos 4 anos de idade, quando a crian\u00e7a consegue demonstrar que compreendeu as orienta\u00e7\u00f5es para a realiza\u00e7\u00e3o do exame. ","id":9987266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ATL \u00e9 indicada a partir dos 4 anos de idade, quando a crian\u00e7a consegue demonstrar que compreendeu as orienta\u00e7\u00f5es para a realiza\u00e7\u00e3o do exame. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544789,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb"},{"nome":"Prefeitura de Jacara\u00fa","sigla":"","id":3778,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-jacarau-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia, afirma-se: I- A Lei 13.746 institui a Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia. II- A educa\u00e7\u00e3o constitui direito da pessoa com defici\u00eancia, assegurado sistema educacional inclusivo nos n\u00edveis b\u00e1sicos de aprendizado, de forma a alcan\u00e7ar o m\u00e1ximo desenvolvimento poss\u00edvel de seus talentos e habilidades f\u00edsicas, sensoriais, intelectuais e sociais, segundo suas caracter\u00edsticas, interesses e necessidades de aprendizagem. III- Nos programas habitacionais, p\u00fablicos ou subsidiados com recursos p\u00fablicos, \u00e9 reservado o m\u00ednimo de 5% (cinco por cento) das unidades habitacionais para a pessoa com defici\u00eancia. IV- \u00c9 assegurada a oferta de educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue, em Libras como primeira l\u00edngua e na modalidade escrita da l\u00edngua portuguesa como segunda l\u00edngua, em escolas e classes bil\u00edngues e em escolas inclusivas. V- O poder p\u00fablico deve assegurar planejamento de estudo de caso, de elabora\u00e7\u00e3o de plano de atendimento educacional especializado, de organiza\u00e7\u00e3o de recursos e servi\u00e7os de acessibilidade e de disponibiliza\u00e7\u00e3o e usabilidade pedag\u00f3gica de recursos de tecnologia assistiva ao aluno com defici\u00eancia. \u00c9 CORRETO o que se afirma apenas em:","provas":[{"id":66419,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb-2020-cpcon-uepb-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2020"},{"id":72750,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb-2020-cpcon-uepb-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2020"},{"id":72754,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb-2020-cpcon-uepb-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2020"},{"id":72660,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jacara\u00fa","sigla":"","id":3778,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-jacarau-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jacarau-pb-2020-cpcon-uepb-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Jacara\u00fa - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-29 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2050431,"hashId":"5156ebe4b48cbc36a24eb8dd2ab2a2c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia, afirma-se: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I- <\/strong>A Lei 13.746 institui a Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II-<\/strong> A educa\u00e7\u00e3o constitui direito da pessoa com defici\u00eancia, assegurado sistema educacional inclusivo nos n\u00edveis b\u00e1sicos de aprendizado, de forma a alcan\u00e7ar o m\u00e1ximo desenvolvimento poss\u00edvel de seus talentos e habilidades f\u00edsicas, sensoriais, intelectuais e sociais, segundo suas caracter\u00edsticas, interesses e necessidades de aprendizagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III- <\/strong>Nos programas habitacionais, p\u00fablicos ou subsidiados com recursos p\u00fablicos, \u00e9 reservado o m\u00ednimo de 5% (cinco por cento) das unidades habitacionais para a pessoa com defici\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>IV-<\/strong> \u00c9 assegurada a oferta de educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue, em Libras como primeira l\u00edngua e na modalidade escrita da l\u00edngua portuguesa como segunda l\u00edngua, em escolas e classes bil\u00edngues e em escolas inclusivas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>V-<\/strong> O poder p\u00fablico deve assegurar planejamento de estudo de caso, de elabora\u00e7\u00e3o de plano de atendimento educacional especializado, de organiza\u00e7\u00e3o de recursos e servi\u00e7os de acessibilidade e de disponibiliza\u00e7\u00e3o e usabilidade pedag\u00f3gica de recursos de tecnologia assistiva ao aluno com defici\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO o que se afirma apenas em:<\/p>","resposta":7999800,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, IV e V. ","id":7999796,"corpo":"<p>I, II, IV e V. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II e III. ","id":7999797,"corpo":"<p>I, II e III. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, III e V.","id":7999798,"corpo":"<p>I, III e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e IV. ","id":7999799,"corpo":"<p>I, II e IV. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"IV e V.","id":7999800,"corpo":"<p>IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492682,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Direitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Dos Direitos Fundamentais","pai":400545,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":428092,"slug":"legislacao-federal-dos-direitos-fundamentais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatutos","oab":true,"nome":"Estatutos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395365,"slug":"legislacao-federal-estatutos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares","pai":400545,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":428091,"slug":"legislacao-federal-disposicoes-preliminares"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/2050431","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb"},{"nome":"Prefeitura de Jacara\u00fa","sigla":"","id":3778,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-jacarau-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Base Nacional Comum Curricular (BNCC) \u00e9 um documento de car\u00e1ter normativo que define o conjunto org\u00e2nico e progressivo de aprendizagens essenciais que todos os alunos devem desenvolver ao longo das etapas e modalidades da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. Sobre a BNCC, avalie as proposi\u00e7\u00f5es e assinale (V) para as verdadeiras e (F) para as falsas.( ) A BNCC apresenta dez compet\u00eancias gerais que abrangem a aprendizagem de conte\u00fados conceituais, bem como o desenvolvimento de conte\u00fado atitudinais.( ) A BNCC ratifica, ao longo do texto, a necessidade de implementa\u00e7\u00e3o parcial do ensino em tempo integral.( ) Conviver, Brincar, Explorar, Expressar e Conhecer-se s\u00e3o os direitos de aprendizagem e desenvolvimento na educa\u00e7\u00e3o infantil.( ) As \u00c1reas de Linguagem e suas Tecnologias e Matem\u00e1tica e suas Tecnologias s\u00e3o obrigat\u00f3rias em todos os itiner\u00e1rios formativos para o ensino m\u00e9dio.( ) Os padr\u00f5es de desempenho para o ensino m\u00e9dio, refer\u00eancia nos processos nacionais de avalia\u00e7\u00e3o, devem estar ancorados na Base Nacional Comum Curricular.A sequ\u00eancia CORRETA de preenchimento dos par\u00eanteses \u00e9:","provas":[{"id":66419,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb-2020-cpcon-uepb-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2020"},{"id":72750,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb-2020-cpcon-uepb-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2020"},{"id":72754,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb-2020-cpcon-uepb-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2020"},{"id":72660,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jacara\u00fa","sigla":"","id":3778,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-jacarau-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jacarau-pb-2020-cpcon-uepb-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Jacara\u00fa - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-29 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2050435,"hashId":"85a328fadebaf9047a95ecc363689e84","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Base Nacional Comum Curricular (BNCC) \u00e9 um documento de car\u00e1ter normativo que define o conjunto org\u00e2nico e progressivo de aprendizagens essenciais que todos os alunos devem desenvolver ao longo das etapas e modalidades da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. Sobre a BNCC, avalie as proposi\u00e7\u00f5es e assinale (V) para as verdadeiras e (F) para as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A BNCC apresenta dez compet\u00eancias gerais que abrangem a aprendizagem de conte\u00fados conceituais, bem como o desenvolvimento de conte\u00fado atitudinais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A BNCC ratifica, ao longo do texto, a necessidade de implementa\u00e7\u00e3o parcial do ensino em tempo integral.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Conviver, Brincar, Explorar, Expressar e Conhecer-se s\u00e3o os direitos de aprendizagem e desenvolvimento na educa\u00e7\u00e3o infantil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As \u00c1reas de Linguagem e suas Tecnologias e Matem\u00e1tica e suas Tecnologias s\u00e3o obrigat\u00f3rias em todos os itiner\u00e1rios formativos para o ensino m\u00e9dio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os padr\u00f5es de desempenho para o ensino m\u00e9dio, refer\u00eancia nos processos nacionais de avalia\u00e7\u00e3o, devem estar ancorados na Base Nacional Comum Curricular.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia CORRETA de preenchimento dos par\u00eanteses \u00e9:<\/p>","resposta":7999818,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, V, F e F.","id":7999816,"corpo":"<p>F, V, V, F e F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F, F, V, V e V.","id":7999817,"corpo":"<p>F, F, V, V e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, F, F, F e V.","id":7999818,"corpo":"<p>V, F, F, F e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, F, F, F e F.","id":7999819,"corpo":"<p>V, F, F, F e F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V, V, V, F e F.","id":7999820,"corpo":"<p>V, V, V, F e F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492682,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb"},{"nome":"Prefeitura de Jacara\u00fa","sigla":"","id":3778,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-jacarau-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A aprendizagem humana \u00e9 um processo investigado por muitos estudiosos desde a Gr\u00e9cia antiga. Sobre teorias da aprendizagem, \u00e9 CORRETO afirmar: ","provas":[{"id":66419,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb-2020-cpcon-uepb-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2020"},{"id":72750,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb-2020-cpcon-uepb-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2020"},{"id":72754,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb-2020-cpcon-uepb-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2020"},{"id":72660,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jacara\u00fa","sigla":"","id":3778,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-jacarau-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jacarau-pb-2020-cpcon-uepb-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Jacara\u00fa - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-29 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2050440,"hashId":"1a130648595ddc2b97c95f32ba252e76","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A aprendizagem humana \u00e9 um processo investigado por muitos estudiosos desde a Gr\u00e9cia antiga. Sobre teorias da aprendizagem, \u00e9 CORRETO afirmar: <\/p>","resposta":7999842,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A. S. Neill foi o idealizador da Escola de Summerhill, escola na qual a aula tradicional representa elemento central.","id":7999841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A. S. Neill foi o idealizador da Escola de Summerhill, escola na qual a aula tradicional representa elemento central.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"C\u00e9lestin Freinet considera que a aprendizagem acontece a partir das experi\u00eancias das crian\u00e7as, da express\u00e3o de suas viv\u00eancias, da organiza\u00e7\u00e3o de um contexto no qual possam formular e expressar suas experi\u00eancias. O princ\u00edpio da coopera\u00e7\u00e3o, nessa perspectiva, supera o \u00e2mbito da sala de aula. ","id":7999842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00e9lestin Freinet considera que a aprendizagem acontece a partir das experi\u00eancias das crian\u00e7as, da express\u00e3o de suas viv\u00eancias, da organiza\u00e7\u00e3o de um contexto no qual possam formular e expressar suas experi\u00eancias. O princ\u00edpio da coopera\u00e7\u00e3o, nessa perspectiva, supera o \u00e2mbito da sala de aula. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A. S Makarenko foi um revolucion\u00e1rio educador sovi\u00e9tico que via na escola o espa\u00e7o para formar personalidades felizes.","id":7999843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A. S Makarenko foi um revolucion\u00e1rio educador sovi\u00e9tico que via na escola o espa\u00e7o para formar personalidades felizes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Paulo Freire prop\u00f5e uma aprendizagem dial\u00f3gica como pr\u00e1tica na alfabetiza\u00e7\u00e3o de jovens e adultos, ancorada num m\u00e9todo comportamentalista de modelagem social.","id":7999844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paulo Freire prop\u00f5e uma aprendizagem dial\u00f3gica como pr\u00e1tica na alfabetiza\u00e7\u00e3o de jovens e adultos, ancorada num m\u00e9todo comportamentalista de modelagem social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"L. Stenhouse defende um modelo de ensino baseado na pesquisa, de forma que a discuss\u00e3o em sala de aula deva estimular mais consenso do que as diverg\u00eancias.","id":7999845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">L. Stenhouse defende um modelo de ensino baseado na pesquisa, de forma que a discuss\u00e3o em sala de aula deva estimular mais consenso do que as diverg\u00eancias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492682,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb"},{"nome":"Prefeitura de Jacara\u00fa","sigla":"","id":3778,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-jacarau-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ano de 2020 nos trouxe a COVID-19, doen\u00e7a provocada pelo Sar-Cov2 em n\u00edvel de pandemia, o que provocou a suspens\u00e3o de atividades presenciais em estabelecimentos de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os n\u00e3o essenciais e, para a escola, apresentou-se a possibilidade do ensino remoto, n\u00e3o presencial, como forma de garantir a continuidade do ano letivo j\u00e1 iniciado. Para tanto, o uso de recursos tecnol\u00f3gicos se tornou necess\u00e1rio. Acerca do uso das tecnologias da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o na escola, afirma-se que: I- O uso de m\u00eddias digitais garante a aprendizagem, pois dinamizam a aula e o espa\u00e7o escolar. II- Google Meet, WhatsApp, Microsoft Teams e Webquest s\u00e3o recursos que podem ser utilizados para videoconfer\u00eancias entre alunos e professores. III- Podcast \u00e9 um arquivo digital de \u00e1udio transmitido atrav\u00e9s da internet. Os \u00e1udios podem ser curtos ou longos e o conte\u00fado pode ser variado, desde conte\u00fados de mat\u00e9rias escolares at\u00e9 moda, informa\u00e7\u00f5es jornal\u00edsticas, etc. IV- O art. 32, par\u00e1grafo 4\u00ba da Lei 9394\/96 admite que o ensino fundamental, que \u00e9 ofertado presencialmente, pode ser realizado a dist\u00e2ncia, como complementa\u00e7\u00e3o da aprendizagem, bem como em situa\u00e7\u00f5es emergenciais. V- Re\u00e1lias s\u00e3o recursos tecnol\u00f3gicos digitais amplamente utilizados durante o per\u00edodo de pandemia por escolas p\u00fablicas e privadas. \u00c9 CORRETO o que se afirma apenas em: ","provas":[{"id":66419,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb-2020-cpcon-uepb-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2020"},{"id":72750,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb-2020-cpcon-uepb-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2020"},{"id":72754,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb-2020-cpcon-uepb-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2020"},{"id":72660,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jacara\u00fa","sigla":"","id":3778,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-jacarau-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jacarau-pb-2020-cpcon-uepb-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Jacara\u00fa - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-29 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2050443,"hashId":"07745e72bad76cf1b89a266f12f83556","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ano de 2020 nos trouxe a COVID-19, doen\u00e7a provocada pelo Sar-Cov2 em n\u00edvel de pandemia, o que provocou a suspens\u00e3o de atividades presenciais em estabelecimentos de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os n\u00e3o essenciais e, para a escola, apresentou-se a possibilidade do ensino remoto, n\u00e3o presencial, como forma de garantir a continuidade do ano letivo j\u00e1 iniciado. Para tanto, o uso de recursos tecnol\u00f3gicos se tornou necess\u00e1rio. Acerca do uso das tecnologias da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o na escola, afirma-se que: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I-<\/strong> O uso de m\u00eddias digitais garante a aprendizagem, pois dinamizam a aula e o espa\u00e7o escolar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II-<\/strong> Google Meet, WhatsApp, Microsoft Teams e Webquest s\u00e3o recursos que podem ser utilizados para videoconfer\u00eancias entre alunos e professores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III-<\/strong> Podcast \u00e9 um arquivo digital de \u00e1udio transmitido atrav\u00e9s da internet. Os \u00e1udios podem ser curtos ou longos e o conte\u00fado pode ser variado, desde conte\u00fados de mat\u00e9rias escolares at\u00e9 moda, informa\u00e7\u00f5es jornal\u00edsticas, etc. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>IV-<\/strong> O art. 32, par\u00e1grafo 4\u00ba da Lei 9394\/96 admite que o ensino fundamental, que \u00e9 ofertado presencialmente, pode ser realizado a dist\u00e2ncia, como complementa\u00e7\u00e3o da aprendizagem, bem como em situa\u00e7\u00f5es emergenciais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>V-<\/strong> Re\u00e1lias s\u00e3o recursos tecnol\u00f3gicos digitais amplamente utilizados durante o per\u00edodo de pandemia por escolas p\u00fablicas e privadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO o que se afirma apenas em: <\/p>","resposta":7999859,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":7999856,"corpo":"<p>II, IV e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II e III. ","id":7999857,"corpo":"<p>I, II e III. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, IV e V. ","id":7999858,"corpo":"<p>I, IV e V. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III e IV. ","id":7999859,"corpo":"<p>III e IV. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II e IV.","id":7999860,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492682,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405489,"slug":"pedagogia-construcao-do-conhecimento"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione os termos listados a seguir, previstos na norma ABNT NBR 14724, as suas respectivas defini\u00e7\u00f5es.1. Ap\u00eandice( ) Texto ou documento n\u00e3o elaborado pelo autor, que serve de fundamenta\u00e7\u00e3o, comprova\u00e7\u00e3o e ilustra\u00e7\u00e3o.2. Anexo( ) Texto ou documento elaborado pelo autor, a fim de complementar sua argumenta\u00e7\u00e3o, sem preju\u00edzo da unidade nuclear do trabalho.3. Folha de rosto( ) Folha que cont\u00e9m os elementos essenciais \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o do trabalho.4. \u00cdndice( ) Lista de palavras ou frases, ordenadas segundo determinado crit\u00e9rio, que localiza e remete para as informa\u00e7\u00f5es contidas no texto.A sequ\u00eancia correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9","provas":[{"id":72637,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2020-ipefae-bibliotecario","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Bibliotec\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 18:24:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2515427,"hashId":"85152a609a292834fb8792fb28d246e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione os termos listados a seguir, previstos na norma ABNT NBR 14724, as suas respectivas defini\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 496px;\"><colgroup><col width=\"121\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"375\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-4tz4\"><td data-row=\"row-4tz4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4tz4\" data-cell=\"cell-x25j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1. Ap\u00eandice<\/p><\/td><td data-row=\"row-4tz4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4tz4\" data-cell=\"cell-iqbw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Texto ou documento n\u00e3o elaborado pelo autor, que serve de fundamenta\u00e7\u00e3o, comprova\u00e7\u00e3o e ilustra\u00e7\u00e3o.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-xqa4\"><td data-row=\"row-xqa4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xqa4\" data-cell=\"cell-2nf3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">2. Anexo<\/p><\/td><td data-row=\"row-xqa4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xqa4\" data-cell=\"cell-tg71\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Texto ou documento elaborado pelo autor, a fim de complementar sua argumenta\u00e7\u00e3o, sem preju\u00edzo da unidade nuclear do trabalho.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-hur8\"><td data-row=\"row-hur8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hur8\" data-cell=\"cell-1gea\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">3. Folha de rosto<\/p><\/td><td data-row=\"row-hur8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hur8\" data-cell=\"cell-pee3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Folha que cont\u00e9m os elementos essenciais \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o do trabalho.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-9cer\"><td data-row=\"row-9cer\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9cer\" data-cell=\"cell-jinh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">4. \u00cdndice<\/p><\/td><td data-row=\"row-9cer\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9cer\" data-cell=\"cell-w0we\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Lista de palavras ou frases, ordenadas segundo determinado crit\u00e9rio, que localiza e remete para as informa\u00e7\u00f5es contidas no texto.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9<\/p>","resposta":10005338,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 \u2500 1 \u2500 2 \u2500 3.","id":10005335,"corpo":"<p>4 \u2500 1 \u2500 2 \u2500 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3 \u2500 4 \u2500 1 \u2500 2.","id":10005336,"corpo":"<p>3 \u2500 4 \u2500 1 \u2500 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1 \u2500 2 \u2500 3 \u2500 4.","id":10005337,"corpo":"<p>1 \u2500 2 \u2500 3 \u2500 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2 \u2500 1 \u2500 3 \u2500 4.","id":10005338,"corpo":"<p>2 \u2500 1 \u2500 3 \u2500 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545262,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 14724 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 14724 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":405021,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-14724-abnt"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 14724 \u2013 Informa\u00e7\u00e3o e documenta\u00e7\u00e3o \u2013 Trabalhos acad\u00eamicos \u2013 Apresenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"NBR 14724 \u2013 Informa\u00e7\u00e3o e documenta\u00e7\u00e3o \u2013 Trabalhos acad\u00eamicos \u2013 Apresenta\u00e7\u00e3o","pai":429818,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":429822,"slug":"biblioteconomia-nbr-14724-informacao-e-documentacao-trabalhos-academicos-apresentacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir:I. Embora os princ\u00edpios de legalidade, impessoalidade, moralidade e publicidade sejam v\u00e1lidos em todas as esferas de governo: Uni\u00e3o, estados, Distrito Federal e munic\u00edpios, o princ\u00edpio da efici\u00eancia \u00e9 v\u00e1lido e obrigat\u00f3rio apenas para o poder executivo municipal. II. O servidor p\u00fablico, ao determinar o estoque dispon\u00edvel de um item na organiza\u00e7\u00e3o, est\u00e1 se referindo \u00e0 sua quantidade em estoque, livre para uso.Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":71723,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe-2020-admetec-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista - Agente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 17:12:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2192163,"hashId":"6226019b839c3cf2b9b8c91be225b6b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Embora os princ\u00edpios de legalidade, impessoalidade, moralidade e publicidade sejam v\u00e1lidos em todas as esferas de governo: Uni\u00e3o, estados, Distrito Federal e munic\u00edpios, o princ\u00edpio da efici\u00eancia \u00e9 v\u00e1lido e obrigat\u00f3rio apenas para o poder executivo municipal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O servidor p\u00fablico, ao determinar o estoque dispon\u00edvel de um item na organiza\u00e7\u00e3o, est\u00e1 se referindo \u00e0 sua quantidade em estoque, livre para uso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":8605818,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":8605816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":8605817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8605818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":8605819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509163,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Processos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Processos","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403775,"slug":"administracao-publica-gestao-de-processos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408529,"slug":"direito-administrativo-principios-expressos-ou-explicitos-na-constituicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o, Sistemas e M\u00e9todos","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o, Sistemas e M\u00e9todos","pai":403775,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426273,"slug":"administracao-publica-organizacao-sistemas-e-metodos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as senten\u00e7as abaixo, tendo como par\u00e2metro a atua\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica no ambiente hospitalar: I- A atua\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica em UTI visa prevenir a aspira\u00e7\u00e3o de alimentos, saliva e de suas consequ\u00eancias, contribuindo na rapidez da recupera\u00e7\u00e3o do paciente e na diminui\u00e7\u00e3o dos custos, cumprindo papel efetivo na preven\u00e7\u00e3o da pneumonia aspirativa. II- A intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal prolongada pode proporcionar les\u00f5es na cavidade oral, faringe e laringe, que causam diminui\u00e7\u00e3o da motricidade e da sensibilidade local e comprometem o processo de degluti\u00e7\u00e3o, determinando as disfagias orofar\u00edngeas. III- A traqueostomia \u00e9 um procedimento t\u00e9cnico invasivo, realizado pelo fonoaudi\u00f3logo habilitado, de forma eletiva ou em car\u00e1ter de urg\u00eancia. \u00c9 um procedimento por meio do qual se realiza uma abertura na traqueia do paciente, com a finalidade de favorecer a respira\u00e7\u00e3o e a elimina\u00e7\u00e3o e\/ou retirada de secre\u00e7\u00e3o. Ap\u00f3s a an\u00e1lise das senten\u00e7as, assinale a alternativa que apresenta a resposta CORRETA:","provas":[{"id":72743,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb-2020-cpcon-uepb-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 22:03:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2511385,"hashId":"e5eea50abf02b625dda8154f9b28e884","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as senten\u00e7as abaixo, tendo como par\u00e2metro a atua\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica no ambiente hospitalar: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- A atua\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica em UTI visa prevenir a aspira\u00e7\u00e3o de alimentos, saliva e de suas consequ\u00eancias, contribuindo na rapidez da recupera\u00e7\u00e3o do paciente e na diminui\u00e7\u00e3o dos custos, cumprindo papel efetivo na preven\u00e7\u00e3o da pneumonia aspirativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- A intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal prolongada pode proporcionar les\u00f5es na cavidade oral, faringe e laringe, que causam diminui\u00e7\u00e3o da motricidade e da sensibilidade local e comprometem o processo de degluti\u00e7\u00e3o, determinando as disfagias orofar\u00edngeas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- A traqueostomia \u00e9 um procedimento t\u00e9cnico invasivo, realizado pelo fonoaudi\u00f3logo habilitado, de forma eletiva ou em car\u00e1ter de urg\u00eancia. \u00c9 um procedimento por meio do qual se realiza uma abertura na traqueia do paciente, com a finalidade de favorecer a respira\u00e7\u00e3o e a elimina\u00e7\u00e3o e\/ou retirada de secre\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a an\u00e1lise das senten\u00e7as, assinale a alternativa que apresenta a resposta CORRETA:<\/p>","resposta":9988236,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III apenas.","id":9988235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II apenas.","id":9988236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9988237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III apenas.","id":9988238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I apenas.","id":9988239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544789,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia Hospitalar","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia Hospitalar","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":418024,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-hospitalar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Os primeiros anos de vida da crian\u00e7a n\u00e3o possuem rela\u00e7\u00e3o com o desenvolvimento da linguagem.II. Os dist\u00farbios de desenvolvimento da linguagem sempre facilitam o desenvolvimento cognitivo, social e emocional do indiv\u00edduo na idade escolar.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":71701,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe-2020-admetec-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 22:04:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2188962,"hashId":"e34278dd65e946dcf85710a474c33cf0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os primeiros anos de vida da crian\u00e7a n\u00e3o possuem rela\u00e7\u00e3o com o desenvolvimento da linguagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os dist\u00farbios de desenvolvimento da linguagem sempre facilitam o desenvolvimento cognitivo, social e emocional do indiv\u00edduo na idade escolar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8591513,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8591510,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8591511,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8591512,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8591513,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508908,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento da Linguagem","oab":false,"nome":"Desenvolvimento da Linguagem","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401433,"slug":"fonoaudiologia-desenvolvimento-da-linguagem"}],"slug":"fonoaudiologia\/2188962","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Transtorno do Espectro Autista \u00e9 um termo que engloba um grupo de afec\u00e7\u00f5es do neurodesenvolvimento, cujas caracter\u00edsticas envolvem altera\u00e7\u00f5es qualitativas e quantitativas da comunica\u00e7\u00e3o, seja linguagem verbal e\/ou n\u00e3o verbal, da intera\u00e7\u00e3o social e do comportamento caracteristicamente estereotipados, repetitivos e com gama restrita de interesses. Analise as proposi\u00e7\u00f5es e coloque (V) para as verdadeiras e (F) para as falsas tendo como par\u00e2metro as caracter\u00edsticas apresentadas por estes indiv\u00edduos. ( ) Flexibilidade quanto \u00e0 mudan\u00e7as de rotina ou rituais espec\u00edficos n\u00e3o-funcionais. ( ) Preju\u00edzo acentuado no uso de m\u00faltiplos comportamentos n\u00e3o-verbais, tais como contato visual direto, express\u00e3o facial, posturas corporais e gestos para regular a intera\u00e7\u00e3o social. ( ) Hipersensibilidade sensorial, chegando \u00e0 irrita\u00e7\u00e3o extrema, ou obten\u00e7\u00e3o de prazer com est\u00edmulos ou sensa\u00e7\u00f5es conhecidas como desagrad\u00e1veis ou indiferentes para a maioria das pessoas. ( ) Em indiv\u00edduos com fala adequada, facilidade na capacidade de iniciar ou manter uma conversa\u00e7\u00e3o. Marque a alternativa que cont\u00e9m a resposta CORRETA:","provas":[{"id":72743,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb-2020-cpcon-uepb-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 22:03:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2511330,"hashId":"35ffcb15868aadd0e7e5d1a3c70091dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Transtorno do Espectro Autista \u00e9 um termo que engloba um grupo de afec\u00e7\u00f5es do neurodesenvolvimento, cujas caracter\u00edsticas envolvem altera\u00e7\u00f5es qualitativas e quantitativas da comunica\u00e7\u00e3o, seja linguagem verbal e\/ou n\u00e3o verbal, da intera\u00e7\u00e3o social e do comportamento caracteristicamente estereotipados, repetitivos e com gama restrita de interesses. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as proposi\u00e7\u00f5es e coloque (<strong>V<\/strong>) para as verdadeiras e (<strong>F<\/strong>) para as falsas tendo como par\u00e2metro as caracter\u00edsticas apresentadas por estes indiv\u00edduos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Flexibilidade quanto \u00e0 mudan\u00e7as de rotina ou rituais espec\u00edficos n\u00e3o-funcionais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Preju\u00edzo acentuado no uso de m\u00faltiplos comportamentos n\u00e3o-verbais, tais como contato visual direto, express\u00e3o facial, posturas corporais e gestos para regular a intera\u00e7\u00e3o social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Hipersensibilidade sensorial, chegando \u00e0 irrita\u00e7\u00e3o extrema, ou obten\u00e7\u00e3o de prazer com est\u00edmulos ou sensa\u00e7\u00f5es conhecidas como desagrad\u00e1veis ou indiferentes para a maioria das pessoas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em indiv\u00edduos com fala adequada, facilidade na capacidade de iniciar ou manter uma conversa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que cont\u00e9m a resposta CORRETA:<\/p>","resposta":9988004,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V e F. ","id":9988003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, V e F. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F, V, V e F. ","id":9988004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, V e F. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F, V, V e V.","id":9988005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, V e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, V, V e V.","id":9988006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, V e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F, V, F e V.","id":9988007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, F e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544789,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia Geral","oab":false,"nome":"Patologia Geral","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401429,"slug":"fonoaudiologia-patologia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as senten\u00e7as abaixo com rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios da reabilita\u00e7\u00e3o das disfagias orofar\u00edngeas: I- As manobras supragl\u00f3tica e super-supragl\u00f3tica s\u00e3o consideradas manobras de prote\u00e7\u00e3o das vias a\u00e9reas \u00e0 degluti\u00e7\u00e3o. II- A Manobra de Mendelsohn \u00e9 um tipo de manobra de limpeza far\u00edngea, onde \u00e9 orientado que o paciente degluta normalmente, e no meio da degluti\u00e7\u00e3o, quando sentir a laringe elevada, mantenha-a elevada por dois segundos e depois relaxe-a. III- As manobras posturais, que envolvem movimenta\u00e7\u00e3o de cabe\u00e7a, s\u00e3o as primeiras estrat\u00e9gias utilizadas durante a reabilita\u00e7\u00e3o da degluti\u00e7\u00e3o, pois, n\u00e3o requerem um aprendizado e \u00e9 necess\u00e1rio habilidade m\u00ednima para seguir instru\u00e7\u00f5es. Ap\u00f3s an\u00e1lise das senten\u00e7as, assinale a alternativa que apresenta a resposta CORRETA: ","provas":[{"id":72743,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb-2020-cpcon-uepb-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 22:02:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2511156,"hashId":"fd8f513c969e66af8fc6f7777ae6df8e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as senten\u00e7as abaixo com rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios da reabilita\u00e7\u00e3o das disfagias orofar\u00edngeas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- As manobras supragl\u00f3tica e super-supragl\u00f3tica s\u00e3o consideradas manobras de prote\u00e7\u00e3o das vias a\u00e9reas \u00e0 degluti\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- A Manobra de Mendelsohn \u00e9 um tipo de manobra de limpeza far\u00edngea, onde \u00e9 orientado que o paciente degluta normalmente, e no meio da degluti\u00e7\u00e3o, quando sentir a laringe elevada, mantenha-a elevada por dois segundos e depois relaxe-a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- As manobras posturais, que envolvem movimenta\u00e7\u00e3o de cabe\u00e7a, s\u00e3o as primeiras estrat\u00e9gias utilizadas durante a reabilita\u00e7\u00e3o da degluti\u00e7\u00e3o, pois, n\u00e3o requerem um aprendizado e \u00e9 necess\u00e1rio habilidade m\u00ednima para seguir instru\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s an\u00e1lise das senten\u00e7as, assinale a alternativa que apresenta a resposta CORRETA: <\/p>","resposta":9987315,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III apenas. ","id":9987311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III apenas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II apenas. ","id":9987312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e III apenas.","id":9987313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I apenas.","id":9987314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9987315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544789,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disfagia e Mastiga\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Disfagia e Mastiga\u00e7\u00e3o","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":418022,"slug":"fonoaudiologia-disfagia-e-mastigacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 anatomofisiologia da laringe:","provas":[{"id":72743,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb-2020-cpcon-uepb-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 22:03:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2511377,"hashId":"461a605098e5f567a0a1c136861025a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 anatomofisiologia da laringe:<\/p>","resposta":9988202,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O m\u00fasculo da laringe tamb\u00e9m conhecido por ter grande import\u00e2ncia na respira\u00e7\u00e3o \u00e9 o cricoaritenoideo lateral - CAL, m\u00fasculo adutor, que aproxima as pregas vocais.","id":9988200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00fasculo da laringe tamb\u00e9m conhecido por ter grande import\u00e2ncia na respira\u00e7\u00e3o \u00e9 o cricoaritenoideo lateral - CAL, m\u00fasculo adutor, que aproxima as pregas vocais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A cartilagem cric\u00f3idea \u00e9 a maior das cartilagens que constitui a laringe; nela, h\u00e1 uma proemin\u00eancia popularmente conhecida como pomo-de-ad\u00e3o.","id":9988201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cartilagem cric\u00f3idea \u00e9 a maior das cartilagens que constitui a laringe; nela, h\u00e1 uma proemin\u00eancia popularmente conhecida como pomo-de-ad\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As cartilagens lar\u00edngeas s\u00e3o em n\u00famero de nove, sendo tr\u00eas \u00edmpares (tire\u00f3idea, cric\u00f3idea e epiglote), uma par principal (ariten\u00f3idea) e duas outras pares (corniculadas e cuneiformes), consideradas acess\u00f3rias.","id":9988202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As cartilagens lar\u00edngeas s\u00e3o em n\u00famero de nove, sendo tr\u00eas \u00edmpares (tire\u00f3idea, cric\u00f3idea e epiglote), uma par principal (ariten\u00f3idea) e duas outras pares (corniculadas e cuneiformes), consideradas acess\u00f3rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A cartilagem cric\u00f3idea \u00e9 uma fina estrutura cartilaginosa, que fecha a comunica\u00e7\u00e3o da laringe com a traqueia durante a degluti\u00e7\u00e3o, impedindo que o alimento entre nas vias a\u00e9reas.","id":9988203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cartilagem cric\u00f3idea \u00e9 uma fina estrutura cartilaginosa, que fecha a comunica\u00e7\u00e3o da laringe com a traqueia durante a degluti\u00e7\u00e3o, impedindo que o alimento entre nas vias a\u00e9reas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O m\u00fasculo cricoariten\u00f3ideo posterior \u2013 CAP \u00e9 um m\u00fasculo abdutor, respons\u00e1vel por elevar e encurtar a prega vocal, sendo, portanto, ativado na fona\u00e7\u00e3o atuando na abertura da glote anterior.","id":9988204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00fasculo cricoariten\u00f3ideo posterior \u2013 CAP \u00e9 um m\u00fasculo abdutor, respons\u00e1vel por elevar e encurtar a prega vocal, sendo, portanto, ativado na fona\u00e7\u00e3o atuando na abertura da glote anterior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544789,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia Aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Anatomia Aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401422,"slug":"fonoaudiologia-anatomia-aplicada-a-fonoaudiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria","id":13332,"slug":"oficial-area-veterinaria"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que a linguagem do texto nem sempre segue o padr\u00e3o normativo, pode-se concluir corretamente que uma das inten\u00e7\u00f5es do uso desse recurso \u00e9","provas":[{"id":50816,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria","id":13332,"slug":"oficial-area-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2020-vunesp-oficial-area-veterinaria","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-28 04:10:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1559269,"hashId":"fcb54faff543ed2ad764e7a6236d233f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que a linguagem do texto nem sempre segue o padr\u00e3o normativo, pode-se concluir corretamente que uma das inten\u00e7\u00f5es do uso desse recurso \u00e9<\/p>","resposta":5842270,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"expor as atitudes contradit\u00f3rias da narradora, como comprova o trecho: \u201cFiquei olhando pra todo lado, o celular quase sem sinal.\u201d.","id":5842269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">expor as atitudes contradit\u00f3rias da narradora, como comprova o trecho: \u201cFiquei olhando pra todo lado, o celular quase sem sinal.\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"retratar a maneira de ser da narradora, como comprova o trecho: \u201c\u2026 ela me olhando impaciente, mas eu tava juntando a cara pra falar que era dez reais.\u201d.","id":5842270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">retratar a maneira de ser da narradora, como comprova o trecho: \u201c\u2026 ela me olhando impaciente, mas eu tava juntando a cara pra falar que era dez reais.\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"evidenciar a in\u00e9pcia da narradora, como comprova o trecho: \u201cFeliz demais, me sentindo que nem uma passarinha em cima da moto.\u201d.","id":5842271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">evidenciar a in\u00e9pcia da narradora, como comprova o trecho: \u201cFeliz demais, me sentindo que nem uma passarinha em cima da moto.\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"enfatizar as limita\u00e7\u00f5es expressivas da linguagem coloquial, como comprova o trecho: \u201cImagina se levam minha moto zerada\u2026\u201d.","id":5842272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">enfatizar as limita\u00e7\u00f5es expressivas da linguagem coloquial, como comprova o trecho: \u201cImagina se levam minha moto zerada\u2026\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"imprimir um tom l\u00edrico \u00e0 narrativa, como comprova o trecho: \u201cComprei uma Honda que tava na promo\u00e7\u00e3o e sa\u00ed da loja dirigindo.\u201d.","id":5842273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">imprimir um tom l\u00edrico \u00e0 narrativa, como comprova o trecho: \u201cComprei uma Honda que tava na promo\u00e7\u00e3o e sa\u00ed da loja dirigindo.\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia um trecho do conto \u201cMoto de mulher\u201d, de Jarid Arraes, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 04.\tComprei uma Honda que tava na promo\u00e7\u00e3o e sa\u00ed da loja dirigindo. Feliz demais, me sentindo que nem uma passarinha em cima da moto. O vento vem direto na cara, at\u00e9 arde o olho, mas \u00e9 um sentimento gostoso de quase voar.\tPrimeiro eu vesti o colete de motot\u00e1xi que guardei por tr\u00eas meses enquanto esperava a oportunidade da moto. Sa\u00ed pilotando pelo bairro, n\u00e3o andei nem tr\u00eas quarteir\u00f5es e uma mulher fez sinal com a m\u00e3o.\tPara a\u00ed, motot\u00e1xi.\tParei e ela me olhou assustada quando chegou perto.\tOxe, e \u00e9 mulher, \u00e9?\tEu dei um sorrisinho meio troncho. Disse que pois \u00e9. Ela montou na garupa e falou que pelo menos ficava mais \u00e0 vontade pra segurar na minha cintura. N\u00e3o segurava na cintura de motot\u00e1xi homem que era pra n\u00e3o dar liberdade. Eu disse que pois \u00e9 de novo.\tFui deixar essa mulher t\u00e3o longe que eu nem sabia onde era aquilo. Ela foi me ensinando. Parecia que n\u00e3o ia chegar nunca. O sol rachando.\tQuando a gente chegou l\u00e1, na frente de uma casa de taipa toda se desmontando, ela perguntou quanto tinha dado a corrida. Eu fiquei pensando por um tempo e ela me olhando impaciente, mas eu tava juntando a cara pra falar que era dez reais. Achando que ela ia reclamar do pre\u00e7o, falei oito, mas ela me entregou o dinheiro e sumiu pra dentro da casa.\tFiquei tomando coragem pra voltar. N\u00e3o sabia voltar, na verdade. Fiquei olhando pra todo lado, o celular quase sem sinal. Longe demais, longe de um jeito que nem dez conto pagava. O resumo era, ent\u00e3o, a minha burrice. Ot\u00e1ria demais, s\u00f3 oito reais. Dirigindo na chinelada, com medo de qualquer cara de macho que aparecia nas cal\u00e7adas. Eu s\u00f3 achava que iam me roubar. Imagina se levam minha moto zerada\u2026\tFiquei nessa ang\u00fastia, duas horas perdida. At\u00e9 que avistei a estrada de volta pra Matriz. Depois, comecei a reconhecer melhor as casinhas, as cercas, as placas. Entrei de novo na cidade com a maior alegria. Mais feliz do que quando peguei a moto pela primeira vez.(Redemoinho em dia quente. Alfaguara, 2019. Adaptado)","id":437532,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia um trecho do conto \u201cMoto de mulher\u201d, de Jarid Arraes, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 <\/strong>a <strong>04<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tComprei uma Honda que tava na promo\u00e7\u00e3o e sa\u00ed da loja dirigindo. Feliz demais, me sentindo que nem uma passarinha em cima da moto. O vento vem direto na cara, at\u00e9 arde o olho, mas \u00e9 um sentimento gostoso de quase voar.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tPrimeiro eu vesti o colete de motot\u00e1xi que guardei por tr\u00eas meses enquanto esperava a oportunidade da moto. Sa\u00ed pilotando pelo bairro, n\u00e3o andei nem tr\u00eas quarteir\u00f5es e uma mulher fez sinal com a m\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tPara a\u00ed, motot\u00e1xi.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tParei e ela me olhou assustada quando chegou perto.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tOxe, e \u00e9 mulher, \u00e9?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEu dei um sorrisinho meio troncho. Disse que pois \u00e9. Ela montou na garupa e falou que pelo menos ficava mais \u00e0 vontade pra segurar na minha cintura. N\u00e3o segurava na cintura de motot\u00e1xi homem que era pra n\u00e3o dar liberdade. Eu disse que pois \u00e9 de novo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tFui deixar essa mulher t\u00e3o longe que eu nem sabia onde era aquilo. Ela foi me ensinando. Parecia que n\u00e3o ia chegar nunca. O sol rachando.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tQuando a gente chegou l\u00e1, na frente de uma casa de taipa toda se desmontando, ela perguntou quanto tinha dado a corrida. Eu fiquei pensando por um tempo e ela me olhando impaciente, mas eu tava juntando a cara pra falar que era dez reais. Achando que ela ia reclamar do pre\u00e7o, falei oito, mas ela me entregou o dinheiro e sumiu pra dentro da casa.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tFiquei tomando coragem pra voltar. N\u00e3o sabia voltar, na verdade. Fiquei olhando pra todo lado, o celular quase sem sinal. Longe demais, longe de um jeito que nem dez conto pagava. O resumo era, ent\u00e3o, a minha burrice. Ot\u00e1ria demais, s\u00f3 oito reais. Dirigindo na chinelada, com medo de qualquer cara de macho que aparecia nas cal\u00e7adas. Eu s\u00f3 achava que iam me roubar. Imagina se levam minha moto zerada\u2026<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tFiquei nessa ang\u00fastia, duas horas perdida. At\u00e9 que avistei a estrada de volta pra Matriz. Depois, comecei a reconhecer melhor as casinhas, as cercas, as placas. Entrei de novo na cidade com a maior alegria. Mais feliz do que quando peguei a moto pela primeira vez.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">(<em>Redemoinho em dia quente.<\/em> Alfaguara, 2019. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1559269","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Controlador","id":1180,"slug":"controlador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mata Grande","sigla":"Prefeitura de Mata Grande","id":4472,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-mata-grande-al"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O conceito de servi\u00e7o, na Lei 8.666\/93, inclui toda atividade destinada a obter determinada utilidade de interesse para a Administra\u00e7\u00e3o, tais como: aquisi\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos, compra de material de expediente e fornecimento de merenda escolar. II. O procedimento licitat\u00f3rio previsto na Lei 8.666\/93 caracteriza o ato administrativo formal, seja ele praticado em qualquer esfera da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":82525,"cargo":{"descricao":"Controlador","id":1180,"slug":"controlador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mata Grande","sigla":"Prefeitura de Mata Grande","id":4472,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-mata-grande-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mata-grande-al-2020-admetec-controlador","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Mata Grande - Controlador - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 18:30:41","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2503186,"hashId":"ce856197b3376b8249f56cfab89be31d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O conceito de servi\u00e7o, na Lei 8.666\/93, inclui toda atividade destinada a obter determinada utilidade de interesse para a Administra\u00e7\u00e3o, tais como: aquisi\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos, compra de material de expediente e fornecimento de merenda escolar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O procedimento licitat\u00f3rio previsto na Lei 8.666\/93 caracteriza o ato administrativo formal, seja ele praticado em qualquer esfera da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9953114,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":9953112,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":9953113,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":9953114,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":9953115,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543924,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento P\u00fablico"],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Formiga","sigla":"","id":2537,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-formiga-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n\u00ba 8.429\/92, s\u00e3o atos de improbidade administrativa que causam preju\u00edzo ao er\u00e1rio, EXCETO:","provas":[{"id":73552,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formiga","sigla":"","id":2537,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-formiga-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-formiga-mg-2020-instituto-consulplan-fiscal-de-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Formiga - Fiscal de Meio Ambiente - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 18:30:42","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[],"id":2506003,"hashId":"d3d57c60f4921d9364c5de2dc1db1fa8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n\u00ba 8.429\/92, s\u00e3o atos de improbidade administrativa que causam preju\u00edzo ao er\u00e1rio, EXCETO:<\/p>","resposta":9965081,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Agir negligentemente na arrecada\u00e7\u00e3o de tributo ou renda, bem como no que diz respeito \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio p\u00fablico.","id":9965080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Agir negligentemente na arrecada\u00e7\u00e3o de tributo ou renda, bem como no que diz respeito \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Perceber vantagem econ\u00f4mica, direta ou indireta, para facilitar a aquisi\u00e7\u00e3o, permuta ou loca\u00e7\u00e3o de bem m\u00f3vel ou im\u00f3vel, ou a contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os pelas entidades referidas no Art. 1\u00ba por pre\u00e7o superior ao valor de mercado.","id":9965081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perceber vantagem econ\u00f4mica, direta ou indireta, para facilitar a aquisi\u00e7\u00e3o, permuta ou loca\u00e7\u00e3o de bem m\u00f3vel ou im\u00f3vel, ou a contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os pelas entidades referidas no Art. 1\u00ba por pre\u00e7o superior ao valor de mercado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Permitir ou concorrer para que pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica privada utilize bens, rendas, verbas ou valores integrantes do acervo patrimonial das entidades mencionadas no Art. 1\u00ba desta Lei, sem a observ\u00e2ncia das formalidades legais ou regulamentares aplic\u00e1veis \u00e0 esp\u00e9cie.","id":9965082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permitir ou concorrer para que pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica privada utilize bens, rendas, verbas ou valores integrantes do acervo patrimonial das entidades mencionadas no Art. 1\u00ba desta Lei, sem a observ\u00e2ncia das formalidades legais ou regulamentares aplic\u00e1veis \u00e0 esp\u00e9cie.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Permitir que se utilize, em obra ou servi\u00e7o particular, ve\u00edculos, m\u00e1quinas, equipamentos ou material de qualquer natureza, de propriedade ou \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de qualquer das entidades mencionadas no Art. 1\u00ba desta Lei, bem como o trabalho de servidor p\u00fablico, empregados ou terceiros contratados por essas entidades.","id":9965083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permitir que se utilize, em obra ou servi\u00e7o particular, ve\u00edculos, m\u00e1quinas, equipamentos ou material de qualquer natureza, de propriedade ou \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de qualquer das entidades mencionadas no Art. 1\u00ba desta Lei, bem como o trabalho de servidor p\u00fablico, empregados ou terceiros contratados por essas entidades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544286,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a extin\u00e7\u00e3o do ato administrativo, analise as frases abaixo e assinale a op\u00e7\u00e3o correta: ","provas":[{"id":72627,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2020-ipefae-advogado","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Advogado - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 18:31:34","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2513959,"hashId":"ad3acf056dabc30a8d85170af765f276","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a extin\u00e7\u00e3o do ato administrativo, analise as frases abaixo e assinale a op\u00e7\u00e3o correta: <\/p>","resposta":10000623,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a revoga\u00e7\u00e3o do ato administrativo pode produzir tanto efeito ex tunc como ex nunc, a depender do crit\u00e9rio de oportunidade e conveni\u00eancia do administrador.","id":10000621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a revoga\u00e7\u00e3o do ato administrativo pode produzir tanto efeito <em>ex tunc <\/em>como <em>ex nunc<\/em>, a depender do crit\u00e9rio de oportunidade e conveni\u00eancia do administrador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a revoga\u00e7\u00e3o do ato administrativo pode produzir tanto efeito ex tunc como ex nunc, a depender do crit\u00e9rio de oportunidade e conveni\u00eancia do administrador, mas desde que o ato revogador seja do tipo discricion\u00e1rio. Se o ato revogador for do tipo vinculado, a revoga\u00e7\u00e3o sempre produzir\u00e1 efeitos ex nunc.","id":10000622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a revoga\u00e7\u00e3o do ato administrativo pode produzir tanto efeito <em>ex tunc <\/em>como <em>ex nunc<\/em>, a depender do crit\u00e9rio de oportunidade e conveni\u00eancia do administrador, mas desde que o ato revogador seja do tipo discricion\u00e1rio. Se o ato revogador for do tipo vinculado, a revoga\u00e7\u00e3o sempre produzir\u00e1 efeitos<em> ex nunc.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a revoga\u00e7\u00e3o do ato administrativo provocar\u00e1 efeito ex nunc.","id":10000623,"corpo":"<p>a revoga\u00e7\u00e3o do ato administrativo provocar\u00e1 efeito <em>ex nunc.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a nulidade do ato administrativo s\u00f3 pode ser declarada pela pr\u00f3pria administra\u00e7\u00e3o e sempre ter\u00e1 efeito ex tunc.","id":10000624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a nulidade do ato administrativo s\u00f3 pode ser declarada pela pr\u00f3pria administra\u00e7\u00e3o e sempre ter\u00e1 efeito <em>ex tunc.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545077,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 21","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404388,"slug":"direito-administrativo-extincao-dos-atos-administrativos-ou-desfazimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as frases a respeito das autarquias: I \u2013 s\u00e3o pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico. II \u2013 possui capacidade de autoadministra\u00e7\u00e3o e patrim\u00f4nio pr\u00f3prio. III \u2013 s\u00e3o formas de desconcentra\u00e7\u00e3o administrativa em face da especializa\u00e7\u00e3o dos fins ou atividades a que se destinam. IV \u2013 o Instituto Nacional do Seguro Social \u00e9 uma autarquia federal. Das afirma\u00e7\u00f5es acima, est\u00e3o corretas apenas as que constam em:","provas":[{"id":72627,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2020-ipefae-advogado","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Advogado - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 18:32:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2513970,"hashId":"d4e858e062f453853bbd28cd342e050c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as frases a respeito das autarquias: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 s\u00e3o pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 possui capacidade de autoadministra\u00e7\u00e3o e patrim\u00f4nio pr\u00f3prio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 s\u00e3o formas de desconcentra\u00e7\u00e3o administrativa em face da especializa\u00e7\u00e3o dos fins ou atividades a que se destinam. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 o Instituto Nacional do Seguro Social \u00e9 uma autarquia federal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Das afirma\u00e7\u00f5es acima, est\u00e3o corretas apenas as que constam em:<\/p>","resposta":10000671,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":10000670,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II e IV. ","id":10000671,"corpo":"<p>I, II e IV. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III e IV.","id":10000672,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":10000673,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545077,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 21","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autarquias","oab":true,"nome":"Autarquias","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404347,"slug":"direito-administrativo-autarquias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal brasileira de 1988 elege a teoria da triparti\u00e7\u00e3o de poderes ou fun\u00e7\u00f5es, de base conceitual hist\u00f3rica aristot\u00e9lica e sistematizada por Montesquieu, segundo a qual existem tr\u00eas poderes independentes e harm\u00f4nicos entre si: o Legislativo, o Executivo e o Judici\u00e1rio. Considerando-se a teoria da triparti\u00e7\u00e3o dos poderes e seus reflexos no Brasil, assinale a alternativa correta: ","provas":[{"id":72627,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2020-ipefae-advogado","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Advogado - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 21:44:26","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2513945,"hashId":"7c1ec758e6ad0dd6c9495bda7faec540","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal brasileira de 1988 elege a teoria da triparti\u00e7\u00e3o de poderes ou fun\u00e7\u00f5es, de base conceitual hist\u00f3rica aristot\u00e9lica e sistematizada por Montesquieu, segundo a qual existem tr\u00eas poderes independentes e harm\u00f4nicos entre si: o Legislativo, o Executivo e o Judici\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se a teoria da triparti\u00e7\u00e3o dos poderes e seus reflexos no Brasil, assinale a alternativa correta: <\/p>","resposta":10000562,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O poder Legislativo tem a fun\u00e7\u00e3o prec\u00edpua de elaborar leis, seguindo as disposi\u00e7\u00f5es constitucionais a respeito das esp\u00e9cies legislativas e o processo legislativo.","id":10000562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O poder Legislativo tem a fun\u00e7\u00e3o prec\u00edpua de elaborar leis, seguindo as disposi\u00e7\u00f5es constitucionais a respeito das esp\u00e9cies legislativas e o processo legislativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A teoria da separa\u00e7\u00e3o de poderes estabelece as fun\u00e7\u00f5es t\u00edpicas de cada um dos poderes do Estado brasileiro, sendo que tais fun\u00e7\u00f5es n\u00e3o se misturam, nem de forma at\u00edpica.","id":10000563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A teoria da separa\u00e7\u00e3o de poderes estabelece as fun\u00e7\u00f5es t\u00edpicas de cada um dos poderes do Estado brasileiro, sendo que tais fun\u00e7\u00f5es n\u00e3o se misturam, nem de forma at\u00edpica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A forma de Estado adotada pelo Brasil \u00e9 a republicana, em que que h\u00e1 participa\u00e7\u00e3o direta do povo no governo, atrav\u00e9s do princ\u00edpio da soberania popular. ","id":10000564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma de Estado adotada pelo Brasil \u00e9 a republicana, em que que h\u00e1 participa\u00e7\u00e3o direta do povo no governo, atrav\u00e9s do princ\u00edpio da soberania popular. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As interfer\u00eancias de um poder sobre o outro s\u00e3o proibidas pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, por exemplo, a impossibilidade de veto do poder Executivo a projetos de lei do poder Legislativo.","id":10000565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As interfer\u00eancias de um poder sobre o outro s\u00e3o proibidas pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, por exemplo, a impossibilidade de veto do poder Executivo a projetos de lei do poder Legislativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545073,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 18","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531,"slug":"agente-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Municipal de Boituva","sigla":"Camara de Boituva","id":4543,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-boituva-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do controle preventivo de constitucionalidade, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53687,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531,"slug":"agente-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Municipal de Boituva","sigla":"Camara de Boituva","id":4543,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-boituva-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-boituva-sp-2020-vunesp-agente-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Boituva - Agente Legislativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-01 04:07:25","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1644563,"hashId":"2c41800a49d047403387868635b87c34","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do controle preventivo de constitucionalidade, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6193114,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal admite expressamente o sistema de controle jurisdicional preventivo de constitucionalidade em abstrato.","id":6193113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal admite expressamente o sistema de controle jurisdicional preventivo de constitucionalidade em abstrato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O exerc\u00edcio pelo Poder Judici\u00e1rio do controle preventivo de constitucionalidade se d\u00e1 de forma excepcional, por meio da impetra\u00e7\u00e3o de mandado de seguran\u00e7a, do qual det\u00eam a legitimidade apenas os parlamentares.","id":6193114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exerc\u00edcio pelo Poder Judici\u00e1rio do controle preventivo de constitucionalidade se d\u00e1 de forma excepcional, por meio da impetra\u00e7\u00e3o de mandado de seguran\u00e7a, do qual det\u00eam a legitimidade apenas os parlamentares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O chefe do Poder Executivo n\u00e3o pode exercer o controle preventivo de constitucionalidade.","id":6193115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O chefe do Poder Executivo n\u00e3o pode exercer o controle preventivo de constitucionalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O controle preventivo de constitucionalidade torna invi\u00e1vel posterior controle repressivo.","id":6193116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle preventivo de constitucionalidade torna invi\u00e1vel posterior controle repressivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O exerc\u00edcio pelo Poder Legislativo do controle preventivo de constitucionalidade ocorre exclusivamente pelas comiss\u00f5es de constitui\u00e7\u00e3o e justi\u00e7a.","id":6193117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exerc\u00edcio pelo Poder Legislativo do controle preventivo de constitucionalidade ocorre exclusivamente pelas comiss\u00f5es de constitui\u00e7\u00e3o e justi\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448318,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Momentos de controle de constitucionalidade ou controle preventivo e repressivo de constitucionalidade","oab":true,"nome":"Momentos de controle de constitucionalidade ou controle preventivo e repressivo de constitucionalidade","pai":405319,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407765,"slug":"direito-constitucional-momentos-de-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-preventivo-e-repressivo-de-constitucionalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/1644563","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531,"slug":"agente-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Municipal de Boituva","sigla":"Camara de Boituva","id":4543,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-boituva-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, compete \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados e ao Distrito Federal legislar concorrentemente sobre","provas":[{"id":53687,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531,"slug":"agente-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Municipal de Boituva","sigla":"Camara de Boituva","id":4543,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-boituva-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-boituva-sp-2020-vunesp-agente-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Boituva - Agente Legislativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-01 04:07:25","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1644575,"hashId":"3b4afe5ceb8685f114ecb89529a03c28","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, compete \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados e ao Distrito Federal legislar concorrentemente sobre<\/p>","resposta":6193169,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"registros p\u00fablicos.","id":6193168,"corpo":"<p>registros p\u00fablicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"procedimentos em mat\u00e9ria processual.","id":6193169,"corpo":"<p>procedimentos em mat\u00e9ria processual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"seguridade social e previd\u00eancia social.","id":6193170,"corpo":"<p>seguridade social e previd\u00eancia social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"tr\u00e2nsito e transporte.","id":6193171,"corpo":"<p>tr\u00e2nsito e transporte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"defesa territorial e defesa mar\u00edtima.","id":6193172,"corpo":"<p>defesa territorial e defesa mar\u00edtima.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448318,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia concorrente(artigo 24 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia concorrente(artigo 24 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407606,"slug":"direito-constitucional-competencia-concorrente-artigo-24-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1644575","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531,"slug":"agente-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Municipal de Boituva","sigla":"Camara de Boituva","id":4543,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-boituva-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No editorial, \u00e9 defendido o ponto de vista de que","provas":[{"id":53686,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Municipal de Boituva","sigla":"Camara de Boituva","id":4543,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-boituva-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-boituva-sp-2020-vunesp-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Boituva - Agente Administrativo - 2020"},{"id":53687,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531,"slug":"agente-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Municipal de Boituva","sigla":"Camara de Boituva","id":4543,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-boituva-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-boituva-sp-2020-vunesp-agente-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Boituva - Agente Legislativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-01 04:07:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1640957,"hashId":"f5a424a35fdd0d546b8abf6679ab7cdd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No editorial, \u00e9 defendido o ponto de vista de que<\/p>","resposta":6176687,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a pressa de peri\u00f3dicos cient\u00edficos em apresentar estudos sem resultados conclusivos concorre para o aumento da descren\u00e7a nesse tipo de publica\u00e7\u00e3o.","id":6176683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pressa de peri\u00f3dicos cient\u00edficos em apresentar estudos sem resultados conclusivos concorre para o aumento da descren\u00e7a nesse tipo de publica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o emprego da intelig\u00eancia artificial para diagn\u00f3sticos m\u00e9dicos deve ser interrompido, em vista das muitas d\u00favidas que ainda pairam sobre a sua efic\u00e1cia.","id":6176684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o emprego da intelig\u00eancia artificial para diagn\u00f3sticos m\u00e9dicos deve ser interrompido, em vista das muitas d\u00favidas que ainda pairam sobre a sua efic\u00e1cia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a falta de especialistas capacitados para operar os sistemas computadorizados de realiza\u00e7\u00e3o de exames inviabiliza o uso dessas tecnologias em curto prazo.","id":6176685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a falta de especialistas capacitados para operar os sistemas computadorizados de realiza\u00e7\u00e3o de exames inviabiliza o uso dessas tecnologias em curto prazo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o alto custo para capacitar especialistas em interpreta\u00e7\u00e3o de mamografias justifica a substitui\u00e7\u00e3o desses profissionais por sistemas computadorizados.","id":6176686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o alto custo para capacitar especialistas em interpreta\u00e7\u00e3o de mamografias justifica a substitui\u00e7\u00e3o desses profissionais por sistemas computadorizados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"os computadores v\u00eam em aux\u00edlio dos especialistas m\u00e9dicos para que possam realizar melhor o seu trabalho e ampliar sua capacidade de atendimento.","id":6176687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os computadores v\u00eam em aux\u00edlio dos especialistas m\u00e9dicos para que possam realizar melhor o seu trabalho e ampliar sua capacidade de atendimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10.Computador doutor\tNo primeiro dia do ano, o peri\u00f3dico cient\u00edfico Nature apresentou estudo que amplia a confian\u00e7a na aplica\u00e7\u00e3o de intelig\u00eancia artificial (IA) ao campo de diagn\u00f3sticos m\u00e9dicos. A tecnologia n\u00e3o vai revolucionar a pr\u00e1tica cl\u00ednica do dia para a noite, mas seria ing\u00eanuo duvidar que ganhe papel crescente.\tO trabalho diz respeito \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o de mamografias, principal exame para detectar c\u00e2ncer de mama. Comparou-se o desempenho de um sistema computadorizado com o de seis radiologistas especializados na busca de tumores precoces, ambos utilizando bancos com casos de quase 29 mil mulheres no Reino Unido e nos EUA.\tO discernimento do computador n\u00e3o fez feio na compara\u00e7\u00e3o com os resultados obtidos pelos olhos e pela massa cinzenta de especialistas humanos. O programa logrou 5,7% menos falsos positivos e 9,4% menos falsos negativos, no caso das imagens americanas, e 1,2% e 2,7%, respectivamente, no tocante \u00e0s brit\u00e2nicas.\tA diferen\u00e7a entre os desempenhos com os dois conjuntos de dados pode ser atribu\u00edda \u00e0 peculiaridade de, no Reino Unido, cada mamografia ser interpretada por dois radiologistas \u2013 e eventualmente um terceiro, caso haja necessidade de arbitrar diverg\u00eancias.\tO estudo contou com financiamento do Google Health e colabora\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios hospitais e institui\u00e7\u00f5es acad\u00eamicas nos dois pa\u00edses.\tApesar da proeza, ningu\u00e9m arriscaria prognosticar, por isso, que computadores substituir\u00e3o em pouco tempo o especialista de carne e osso. Parece certo, por outro lado, que h\u00e1 neles potencial para diminuir a carga de trabalho de profissionais de sa\u00fade, em especial nos lugares em que haja car\u00eancia deles.\tNo Brasil, realizaram-se em 2018 quase 2,5 milh\u00f5es de mamografias, exame que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade recomenda, de dois em dois anos, para mulheres entre 50 e 69 anos. Apesar disso, h\u00e1 longas filas de espera no SUS, seja por falta de especialistas ou de aparelhos.\tEstima-se que surjam a cada ano 60 mil novos casos de tumor de mama no pa\u00eds. Detectados precocemente, s\u00e3o trat\u00e1veis, resultando em longa sobrevida para as pacientes. Ainda assim, a modalidade da doen\u00e7a permanece como primeira causa de morte por c\u00e2ncer entre mulheres, com 16 724 \u00f3bitos em 2017.\tMam\u00f3grafos m\u00f3veis, transmiss\u00e3o de imagens e \u2013 por que n\u00e3o? \u2013 intelig\u00eancia artificial podem ser poderosos aliados tecnol\u00f3gicos.(Editorial. Folha de S.Paulo. 04.01.2020. Adaptado)","id":447932,"enunciado":"<p>Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 <\/strong>a <strong>10<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Computador doutor<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tNo primeiro dia do ano, o peri\u00f3dico cient\u00edfico <em>Nature <\/em>apresentou estudo que amplia a confian\u00e7a na aplica\u00e7\u00e3o de intelig\u00eancia artificial (IA) ao campo de diagn\u00f3sticos m\u00e9dicos. A tecnologia n\u00e3o vai revolucionar a pr\u00e1tica cl\u00ednica do dia para a noite, mas seria ing\u00eanuo duvidar que ganhe papel crescente.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO trabalho diz respeito \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o de mamografias, principal exame para detectar c\u00e2ncer de mama. Comparou-se o desempenho de um sistema computadorizado com o de seis radiologistas especializados na busca de tumores precoces, ambos utilizando bancos com casos de quase 29 mil mulheres no Reino Unido e nos EUA.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO discernimento do computador n\u00e3o fez feio na compara\u00e7\u00e3o com os resultados obtidos pelos olhos e pela massa cinzenta de especialistas humanos. O programa logrou 5,7% menos falsos positivos e 9,4% menos falsos negativos, no caso das imagens americanas, e 1,2% e 2,7%, respectivamente, no tocante \u00e0s brit\u00e2nicas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA diferen\u00e7a entre os desempenhos com os dois conjuntos de dados pode ser atribu\u00edda \u00e0 peculiaridade de, no Reino Unido, cada mamografia ser interpretada por dois radiologistas \u2013 e eventualmente um terceiro, caso haja necessidade de arbitrar diverg\u00eancias.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO estudo contou com financiamento do Google Health e colabora\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios hospitais e institui\u00e7\u00f5es acad\u00eamicas nos dois pa\u00edses.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tApesar da proeza, ningu\u00e9m arriscaria prognosticar, por isso, que computadores substituir\u00e3o em pouco tempo o especialista de carne e osso. Parece certo, por outro lado, que h\u00e1 neles potencial para diminuir a carga de trabalho de profissionais de sa\u00fade, em especial nos lugares em que haja car\u00eancia deles.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tNo Brasil, realizaram-se em 2018 quase 2,5 milh\u00f5es de mamografias, exame que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade recomenda, de dois em dois anos, para mulheres entre 50 e 69 anos. Apesar disso, h\u00e1 longas filas de espera no SUS, seja por falta de especialistas ou de aparelhos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEstima-se que surjam a cada ano 60 mil novos casos de tumor de mama no pa\u00eds. Detectados precocemente, s\u00e3o trat\u00e1veis, resultando em longa sobrevida para as pacientes. Ainda assim, a modalidade da doen\u00e7a permanece como primeira causa de morte por c\u00e2ncer entre mulheres, com 16 724 \u00f3bitos em 2017.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tMam\u00f3grafos m\u00f3veis, transmiss\u00e3o de imagens e \u2013 por que n\u00e3o? \u2013 intelig\u00eancia artificial podem ser poderosos aliados tecnol\u00f3gicos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Editorial. Folha de S.Paulo. 04.01.2020. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1640957","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531,"slug":"agente-legislativo"},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Municipal de Boituva","sigla":"Camara de Boituva","id":4543,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-boituva-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No desenvolvimento do texto, a ideia de que \u201cA tecnologia n\u00e3o vai revolucionar a pr\u00e1tica cl\u00ednica do dia para a noite\u201d \u00e9","provas":[{"id":53687,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531,"slug":"agente-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Municipal de Boituva","sigla":"Camara de Boituva","id":4543,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-boituva-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-boituva-sp-2020-vunesp-agente-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Boituva - Agente Legislativo - 2020"},{"id":53686,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Municipal de Boituva","sigla":"Camara de Boituva","id":4543,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-boituva-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-boituva-sp-2020-vunesp-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Boituva - Agente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-01 04:07:24","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1640958,"hashId":"aed3eb5564a8e3875720405d7baf5f8b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No desenvolvimento do texto, a ideia de que \u201cA tecnologia n\u00e3o vai revolucionar a pr\u00e1tica cl\u00ednica do dia para a noite\u201d \u00e9<\/p>","resposta":6176691,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"refutada, no 2o par\u00e1grafo, ao se comparar o desempenho de especialistas em tumores precoces na interpreta\u00e7\u00e3o de dados ao de um sistema computadorizado.","id":6176688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">refutada, no 2<sup><u>o<\/u><\/sup> par\u00e1grafo, ao se comparar o desempenho de especialistas em tumores precoces na interpreta\u00e7\u00e3o de dados ao de um sistema computadorizado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"contestada, no 4o par\u00e1grafo, a partir da informa\u00e7\u00e3o sobre a diferen\u00e7a quanto ao est\u00e1gio de desenvolvimento e aplicabilidade dessa t\u00e9cnica nos EUA e no Reino Unido.","id":6176689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contestada, no 4<sup><u>o<\/u><\/sup> par\u00e1grafo, a partir da informa\u00e7\u00e3o sobre a diferen\u00e7a quanto ao est\u00e1gio de desenvolvimento e aplicabilidade dessa t\u00e9cnica nos EUA e no Reino Unido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"refor\u00e7ada, no 5o par\u00e1grafo, com a informa\u00e7\u00e3o de que, inicialmente, a aplica\u00e7\u00e3o de tal tecnologia estar\u00e1 restrita aos hospitais e institui\u00e7\u00f5es acad\u00eamicas nos EUA e Reino Unido.","id":6176690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">refor\u00e7ada, no 5<sup><u>o<\/u><\/sup> par\u00e1grafo, com a informa\u00e7\u00e3o de que, inicialmente, a aplica\u00e7\u00e3o de tal tecnologia estar\u00e1 restrita aos hospitais e institui\u00e7\u00f5es acad\u00eamicas nos EUA e Reino Unido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"reiterada, no 6o par\u00e1grafo, com o posicionamento de que ningu\u00e9m arriscaria vaticinar que computadores substituir\u00e3o, em pouco tempo, especialistas humanos.","id":6176691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reiterada, no 6<sup><u>o<\/u><\/sup> par\u00e1grafo, com o posicionamento de que ningu\u00e9m arriscaria vaticinar que computadores substituir\u00e3o, em pouco tempo, especialistas humanos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"posta em d\u00favida, no 7o par\u00e1grafo, com a introdu\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o de que existem longas filas de espera no SUS, por falta de especialistas ou de aparelhos.","id":6176692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">posta em d\u00favida, no 7<sup><u>o <\/u><\/sup>par\u00e1grafo, com a introdu\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o de que existem longas filas de espera no SUS, por falta de especialistas ou de aparelhos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10.Computador doutor\tNo primeiro dia do ano, o peri\u00f3dico cient\u00edfico Nature apresentou estudo que amplia a confian\u00e7a na aplica\u00e7\u00e3o de intelig\u00eancia artificial (IA) ao campo de diagn\u00f3sticos m\u00e9dicos. A tecnologia n\u00e3o vai revolucionar a pr\u00e1tica cl\u00ednica do dia para a noite, mas seria ing\u00eanuo duvidar que ganhe papel crescente.\tO trabalho diz respeito \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o de mamografias, principal exame para detectar c\u00e2ncer de mama. Comparou-se o desempenho de um sistema computadorizado com o de seis radiologistas especializados na busca de tumores precoces, ambos utilizando bancos com casos de quase 29 mil mulheres no Reino Unido e nos EUA.\tO discernimento do computador n\u00e3o fez feio na compara\u00e7\u00e3o com os resultados obtidos pelos olhos e pela massa cinzenta de especialistas humanos. O programa logrou 5,7% menos falsos positivos e 9,4% menos falsos negativos, no caso das imagens americanas, e 1,2% e 2,7%, respectivamente, no tocante \u00e0s brit\u00e2nicas.\tA diferen\u00e7a entre os desempenhos com os dois conjuntos de dados pode ser atribu\u00edda \u00e0 peculiaridade de, no Reino Unido, cada mamografia ser interpretada por dois radiologistas \u2013 e eventualmente um terceiro, caso haja necessidade de arbitrar diverg\u00eancias.\tO estudo contou com financiamento do Google Health e colabora\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios hospitais e institui\u00e7\u00f5es acad\u00eamicas nos dois pa\u00edses.\tApesar da proeza, ningu\u00e9m arriscaria prognosticar, por isso, que computadores substituir\u00e3o em pouco tempo o especialista de carne e osso. Parece certo, por outro lado, que h\u00e1 neles potencial para diminuir a carga de trabalho de profissionais de sa\u00fade, em especial nos lugares em que haja car\u00eancia deles.\tNo Brasil, realizaram-se em 2018 quase 2,5 milh\u00f5es de mamografias, exame que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade recomenda, de dois em dois anos, para mulheres entre 50 e 69 anos. Apesar disso, h\u00e1 longas filas de espera no SUS, seja por falta de especialistas ou de aparelhos.\tEstima-se que surjam a cada ano 60 mil novos casos de tumor de mama no pa\u00eds. Detectados precocemente, s\u00e3o trat\u00e1veis, resultando em longa sobrevida para as pacientes. Ainda assim, a modalidade da doen\u00e7a permanece como primeira causa de morte por c\u00e2ncer entre mulheres, com 16 724 \u00f3bitos em 2017.\tMam\u00f3grafos m\u00f3veis, transmiss\u00e3o de imagens e \u2013 por que n\u00e3o? \u2013 intelig\u00eancia artificial podem ser poderosos aliados tecnol\u00f3gicos.(Editorial. Folha de S.Paulo. 04.01.2020. Adaptado)Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 02 e 03, considere a passagem do primeiro par\u00e1grafo:A tecnologia n\u00e3o vai revolucionar a pr\u00e1tica cl\u00ednica do dia para a noite, mas seria ing\u00eanuo duvidar que ganhe papel crescente.","id":447937,"enunciado":"<p>Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 <\/strong>a <strong>10<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Computador doutor<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNo primeiro dia do ano, o peri\u00f3dico cient\u00edfico <em>Nature <\/em>apresentou estudo que amplia a confian\u00e7a na aplica\u00e7\u00e3o de intelig\u00eancia artificial (IA) ao campo de diagn\u00f3sticos m\u00e9dicos. A tecnologia n\u00e3o vai revolucionar a pr\u00e1tica cl\u00ednica do dia para a noite, mas seria ing\u00eanuo duvidar que ganhe papel crescente.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO trabalho diz respeito \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o de mamografias, principal exame para detectar c\u00e2ncer de mama. Comparou-se o desempenho de um sistema computadorizado com o de seis radiologistas especializados na busca de tumores precoces, ambos utilizando bancos com casos de quase 29 mil mulheres no Reino Unido e nos EUA.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO discernimento do computador n\u00e3o fez feio na compara\u00e7\u00e3o com os resultados obtidos pelos olhos e pela massa cinzenta de especialistas humanos. O programa logrou 5,7% menos falsos positivos e 9,4% menos falsos negativos, no caso das imagens americanas, e 1,2% e 2,7%, respectivamente, no tocante \u00e0s brit\u00e2nicas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA diferen\u00e7a entre os desempenhos com os dois conjuntos de dados pode ser atribu\u00edda \u00e0 peculiaridade de, no Reino Unido, cada mamografia ser interpretada por dois radiologistas \u2013 e eventualmente um terceiro, caso haja necessidade de arbitrar diverg\u00eancias.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO estudo contou com financiamento do Google Health e colabora\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios hospitais e institui\u00e7\u00f5es acad\u00eamicas nos dois pa\u00edses.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tApesar da proeza, ningu\u00e9m arriscaria prognosticar, por isso, que computadores substituir\u00e3o em pouco tempo o especialista de carne e osso. Parece certo, por outro lado, que h\u00e1 neles potencial para diminuir a carga de trabalho de profissionais de sa\u00fade, em especial nos lugares em que haja car\u00eancia deles.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNo Brasil, realizaram-se em 2018 quase 2,5 milh\u00f5es de mamografias, exame que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade recomenda, de dois em dois anos, para mulheres entre 50 e 69 anos. Apesar disso, h\u00e1 longas filas de espera no SUS, seja por falta de especialistas ou de aparelhos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEstima-se que surjam a cada ano 60 mil novos casos de tumor de mama no pa\u00eds. Detectados precocemente, s\u00e3o trat\u00e1veis, resultando em longa sobrevida para as pacientes. Ainda assim, a modalidade da doen\u00e7a permanece como primeira causa de morte por c\u00e2ncer entre mulheres, com 16 724 \u00f3bitos em 2017.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tMam\u00f3grafos m\u00f3veis, transmiss\u00e3o de imagens e \u2013 por que n\u00e3o? \u2013 intelig\u00eancia artificial podem ser poderosos aliados tecnol\u00f3gicos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Editorial. Folha de S.Paulo. 04.01.2020. Adaptado)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>02 <\/strong>e <strong>03<\/strong>, considere a passagem do primeiro par\u00e1grafo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A tecnologia n\u00e3o vai revolucionar a pr\u00e1tica cl\u00ednica do dia para a noite, mas seria ing\u00eanuo duvidar que ganhe papel crescente.<\/li><\/ol>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 2 e 3","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1640958","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531,"slug":"agente-legislativo"},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Municipal de Boituva","sigla":"Camara de Boituva","id":4543,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-boituva-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto da passagem, por meio da frase \u201c\u2026 mas seria ing\u00eanuo duvidar que ganhe papel crescente.\u201d, o editorial","provas":[{"id":53687,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531,"slug":"agente-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Municipal de Boituva","sigla":"Camara de Boituva","id":4543,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-boituva-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-boituva-sp-2020-vunesp-agente-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Boituva - Agente Legislativo - 2020"},{"id":53686,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Municipal de Boituva","sigla":"Camara de Boituva","id":4543,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-boituva-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-boituva-sp-2020-vunesp-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Boituva - Agente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-01 04:07:24","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1640959,"hashId":"646dc11cb9d2819ede47c2de41c6a412","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto da passagem, por meio da frase \u201c\u2026 mas seria ing\u00eanuo duvidar que ganhe papel crescente.\u201d, o editorial<\/p>","resposta":6176694,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"explica por que considera ingenuidade crer que a tecnologia possa revolucionar a pr\u00e1tica cl\u00ednica.","id":6176693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">explica por que considera ingenuidade crer que a tecnologia possa revolucionar a pr\u00e1tica cl\u00ednica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"op\u00f5e-se a eventuais d\u00favidas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 import\u00e2ncia gradativa da tecnologia para a pr\u00e1tica cl\u00ednica.","id":6176694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">op\u00f5e-se a eventuais d\u00favidas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 import\u00e2ncia gradativa da tecnologia para a pr\u00e1tica cl\u00ednica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"conclui que a pr\u00e1tica cl\u00ednica efetivamente n\u00e3o pode ser transformada paulatinamente pela tecnologia.","id":6176695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conclui que a pr\u00e1tica cl\u00ednica efetivamente n\u00e3o pode ser transformada paulatinamente pela tecnologia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"op\u00f5e-se \u00e0 expectativa de que o emprego da tecnologia possa ter relev\u00e2ncia para a pr\u00e1tica cl\u00ednica.","id":6176696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">op\u00f5e-se \u00e0 expectativa de que o emprego da tecnologia possa ter relev\u00e2ncia para a pr\u00e1tica cl\u00ednica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"reitera a d\u00favida quanto \u00e0 ideia de que a pr\u00e1tica cl\u00ednica possa sucumbir \u00e0 tecnologia em curto prazo.","id":6176697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reitera a d\u00favida quanto \u00e0 ideia de que a pr\u00e1tica cl\u00ednica possa sucumbir \u00e0 tecnologia em curto prazo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10.Computador doutor\tNo primeiro dia do ano, o peri\u00f3dico cient\u00edfico Nature apresentou estudo que amplia a confian\u00e7a na aplica\u00e7\u00e3o de intelig\u00eancia artificial (IA) ao campo de diagn\u00f3sticos m\u00e9dicos. A tecnologia n\u00e3o vai revolucionar a pr\u00e1tica cl\u00ednica do dia para a noite, mas seria ing\u00eanuo duvidar que ganhe papel crescente.\tO trabalho diz respeito \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o de mamografias, principal exame para detectar c\u00e2ncer de mama. Comparou-se o desempenho de um sistema computadorizado com o de seis radiologistas especializados na busca de tumores precoces, ambos utilizando bancos com casos de quase 29 mil mulheres no Reino Unido e nos EUA.\tO discernimento do computador n\u00e3o fez feio na compara\u00e7\u00e3o com os resultados obtidos pelos olhos e pela massa cinzenta de especialistas humanos. O programa logrou 5,7% menos falsos positivos e 9,4% menos falsos negativos, no caso das imagens americanas, e 1,2% e 2,7%, respectivamente, no tocante \u00e0s brit\u00e2nicas.\tA diferen\u00e7a entre os desempenhos com os dois conjuntos de dados pode ser atribu\u00edda \u00e0 peculiaridade de, no Reino Unido, cada mamografia ser interpretada por dois radiologistas \u2013 e eventualmente um terceiro, caso haja necessidade de arbitrar diverg\u00eancias.\tO estudo contou com financiamento do Google Health e colabora\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios hospitais e institui\u00e7\u00f5es acad\u00eamicas nos dois pa\u00edses.\tApesar da proeza, ningu\u00e9m arriscaria prognosticar, por isso, que computadores substituir\u00e3o em pouco tempo o especialista de carne e osso. Parece certo, por outro lado, que h\u00e1 neles potencial para diminuir a carga de trabalho de profissionais de sa\u00fade, em especial nos lugares em que haja car\u00eancia deles.\tNo Brasil, realizaram-se em 2018 quase 2,5 milh\u00f5es de mamografias, exame que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade recomenda, de dois em dois anos, para mulheres entre 50 e 69 anos. Apesar disso, h\u00e1 longas filas de espera no SUS, seja por falta de especialistas ou de aparelhos.\tEstima-se que surjam a cada ano 60 mil novos casos de tumor de mama no pa\u00eds. Detectados precocemente, s\u00e3o trat\u00e1veis, resultando em longa sobrevida para as pacientes. Ainda assim, a modalidade da doen\u00e7a permanece como primeira causa de morte por c\u00e2ncer entre mulheres, com 16 724 \u00f3bitos em 2017.\tMam\u00f3grafos m\u00f3veis, transmiss\u00e3o de imagens e \u2013 por que n\u00e3o? \u2013 intelig\u00eancia artificial podem ser poderosos aliados tecnol\u00f3gicos.(Editorial. Folha de S.Paulo. 04.01.2020. Adaptado)Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 02 e 03, considere a passagem do primeiro par\u00e1grafo:A tecnologia n\u00e3o vai revolucionar a pr\u00e1tica cl\u00ednica do dia para a noite, mas seria ing\u00eanuo duvidar que ganhe papel crescente.","id":447937,"enunciado":"<p>Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 <\/strong>a <strong>10<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Computador doutor<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNo primeiro dia do ano, o peri\u00f3dico cient\u00edfico <em>Nature <\/em>apresentou estudo que amplia a confian\u00e7a na aplica\u00e7\u00e3o de intelig\u00eancia artificial (IA) ao campo de diagn\u00f3sticos m\u00e9dicos. A tecnologia n\u00e3o vai revolucionar a pr\u00e1tica cl\u00ednica do dia para a noite, mas seria ing\u00eanuo duvidar que ganhe papel crescente.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO trabalho diz respeito \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o de mamografias, principal exame para detectar c\u00e2ncer de mama. Comparou-se o desempenho de um sistema computadorizado com o de seis radiologistas especializados na busca de tumores precoces, ambos utilizando bancos com casos de quase 29 mil mulheres no Reino Unido e nos EUA.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO discernimento do computador n\u00e3o fez feio na compara\u00e7\u00e3o com os resultados obtidos pelos olhos e pela massa cinzenta de especialistas humanos. O programa logrou 5,7% menos falsos positivos e 9,4% menos falsos negativos, no caso das imagens americanas, e 1,2% e 2,7%, respectivamente, no tocante \u00e0s brit\u00e2nicas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA diferen\u00e7a entre os desempenhos com os dois conjuntos de dados pode ser atribu\u00edda \u00e0 peculiaridade de, no Reino Unido, cada mamografia ser interpretada por dois radiologistas \u2013 e eventualmente um terceiro, caso haja necessidade de arbitrar diverg\u00eancias.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO estudo contou com financiamento do Google Health e colabora\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios hospitais e institui\u00e7\u00f5es acad\u00eamicas nos dois pa\u00edses.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tApesar da proeza, ningu\u00e9m arriscaria prognosticar, por isso, que computadores substituir\u00e3o em pouco tempo o especialista de carne e osso. Parece certo, por outro lado, que h\u00e1 neles potencial para diminuir a carga de trabalho de profissionais de sa\u00fade, em especial nos lugares em que haja car\u00eancia deles.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNo Brasil, realizaram-se em 2018 quase 2,5 milh\u00f5es de mamografias, exame que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade recomenda, de dois em dois anos, para mulheres entre 50 e 69 anos. Apesar disso, h\u00e1 longas filas de espera no SUS, seja por falta de especialistas ou de aparelhos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEstima-se que surjam a cada ano 60 mil novos casos de tumor de mama no pa\u00eds. Detectados precocemente, s\u00e3o trat\u00e1veis, resultando em longa sobrevida para as pacientes. Ainda assim, a modalidade da doen\u00e7a permanece como primeira causa de morte por c\u00e2ncer entre mulheres, com 16 724 \u00f3bitos em 2017.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tMam\u00f3grafos m\u00f3veis, transmiss\u00e3o de imagens e \u2013 por que n\u00e3o? \u2013 intelig\u00eancia artificial podem ser poderosos aliados tecnol\u00f3gicos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Editorial. Folha de S.Paulo. 04.01.2020. Adaptado)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>02 <\/strong>e <strong>03<\/strong>, considere a passagem do primeiro par\u00e1grafo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A tecnologia n\u00e3o vai revolucionar a pr\u00e1tica cl\u00ednica do dia para a noite, mas seria ing\u00eanuo duvidar que ganhe papel crescente.<\/li><\/ol>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 2 e 3","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1640959","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531,"slug":"agente-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Municipal de Boituva","sigla":"Camara de Boituva","id":4543,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-boituva-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o uso do acento indicativo da crase atende \u00e0 norma-padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa.","provas":[{"id":53687,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531,"slug":"agente-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Municipal de Boituva","sigla":"Camara de Boituva","id":4543,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-boituva-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-boituva-sp-2020-vunesp-agente-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Boituva - Agente Legislativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-01 04:07:28","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1644447,"hashId":"b3aefe1e461228d4cd2d34c621c311b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que o uso do acento indicativo da crase atende \u00e0 norma-padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa.<\/p>","resposta":6192613,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A habilidade para mentir \u00e9 uma caracter\u00edstica comum \u00e0 todos os escritores de fic\u00e7\u00e3o.","id":6192612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A habilidade para mentir \u00e9 uma caracter\u00edstica comum <strong>\u00e0<\/strong> todos os escritores de fic\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Na intera\u00e7\u00e3o com os escritores, o leitor costuma analis\u00e1-los \u00e0 luz do que escrevem.","id":6192613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na intera\u00e7\u00e3o com os escritores, o leitor costuma analis\u00e1-los <strong>\u00e0<\/strong> luz do que escrevem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O reconhecimento \u00e0 uma obra manifesta-se de diferentes formas pelo p\u00fablico leitor.","id":6192614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O reconhecimento <strong>\u00e0<\/strong> uma obra manifesta-se de diferentes formas pelo p\u00fablico leitor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 durante \u00e0 noite de aut\u00f3grafos que o alcance de uma obra de fic\u00e7\u00e3o pode ser medido.","id":6192615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 durante <strong>\u00e0<\/strong> noite de aut\u00f3grafos que o alcance de uma obra de fic\u00e7\u00e3o pode ser medido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Prontificar-se \u00e0 autografar livros \u00e9 uma atividade que pouco agrada aos escritores.","id":6192616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prontificar-se <strong>\u00e0<\/strong> autografar livros \u00e9 uma atividade que pouco agrada aos escritores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 15.Noite de aut\u00f3grafosEscritores, principalmente de fic\u00e7\u00e3o, mentem muito \u2013 ou n\u00e3o seriam escritores de fic\u00e7\u00e3o. Mas ningu\u00e9m mente mais que escritores em campanha de lan\u00e7amento de um livro, n\u00e3o importa o g\u00eanero. A noite de aut\u00f3grafos, por exemplo, \u00e9 um terreno f\u00e9rtil para tal autor delirar e sair dizendo, no dia seguinte, que assinou muito mais livros do que os modestos 15 ou 20 que autografou na vida real. Minha hist\u00f3ria favorita \u00e9 a da bela romancista bissexta que, h\u00e1 anos, teria autografado 2 000 livros de uma sentada, numa livraria em S\u00e3o Paulo. J\u00e1 com uma certa pr\u00e1tica na mat\u00e9ria, fiz os c\u00e1lculos. Dois mil livros? Vamos supor que a autora tenha recebido cada leitor \u00e0 mesa, aceitado o seu beijo, trocado com ele uma \u00fanica e simp\u00e1tica frase, deixado fotografar-se abra\u00e7ada ao dito, escrito algo bem simples, assinado, devolvido o livro, aceitado outro beijo e dito tchau \u2013 e tudo isso em 1 minuto cravado. Significa que os 2 000 livros lhe ter\u00e3o tomado 2 000 minutos. Ou seja, ela ficou sentada por 33 horas e 20 minutos, assinando sem parar. Nem os megassellers* americanos que aportam aqui e carimbam os livros em vez de assin\u00e1-los conseguiriam tal proeza. J\u00e1 o autor mais consciencioso, em meio \u00e0 sess\u00e3o, d\u00e1 uma espiada na fila, constata que ela est\u00e1 muito comprida e tenta apressar o processo. Mas nem sempre \u00e9 poss\u00edvel, porque quem vai a tais eventos quer mais que um aut\u00f3grafo \u2013 quer tamb\u00e9m trocar uma palavra com o autor e sentir, ao vivo, se ele se parece com o que escreve. \u00c9 um momento bonito esse encontro do escritor com seus leitores. E n\u00e3o importa que tenha sido uma noite de 15 ou 20 aut\u00f3grafos \u2013 ou de imagin\u00e1rios 2 000.(Ruy Castro. A arte de querer bem.Rio de Janeiro: Esta\u00e7\u00e3o Brasil, 2018, p. 59-60)* megassellers: escritores que atingem a marca de milh\u00f5es de exemplares vendidos.","id":448086,"enunciado":"<p>Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>11<\/strong> a <strong>15<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Noite de aut\u00f3grafos<\/em><\/p><p style=\"text-align: center; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Escritores, principalmente de fic\u00e7\u00e3o, mentem muito \u2013 ou n\u00e3o seriam escritores de fic\u00e7\u00e3o. Mas ningu\u00e9m mente mais que escritores em campanha de lan\u00e7amento de um livro, n\u00e3o importa o g\u00eanero. A noite de aut\u00f3grafos, por exemplo, \u00e9 um terreno f\u00e9rtil para tal autor delirar e sair dizendo, no dia seguinte, que assinou muito mais livros do que os modestos 15 ou 20 que autografou na vida real. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Minha hist\u00f3ria favorita \u00e9 a da bela romancista bissexta que, h\u00e1 anos, teria autografado 2 000 livros de uma sentada, numa livraria em S\u00e3o Paulo. J\u00e1 com uma certa pr\u00e1tica na mat\u00e9ria, fiz os c\u00e1lculos. Dois mil livros? Vamos supor que a autora tenha recebido cada leitor \u00e0 mesa, aceitado o seu beijo, trocado com ele uma \u00fanica e simp\u00e1tica frase, deixado fotografar-se abra\u00e7ada ao dito, escrito algo bem simples, assinado, devolvido o livro, aceitado outro beijo e dito tchau \u2013 e tudo isso em 1 minuto cravado. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Significa que os 2 000 livros lhe ter\u00e3o tomado 2 000 minutos. Ou seja, ela ficou sentada por 33 horas e 20 minutos, assinando sem parar. Nem os <em>megassellers<\/em>* americanos que aportam aqui e carimbam os livros em vez de assin\u00e1-los conseguiriam tal proeza. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">J\u00e1 o autor mais consciencioso, em meio \u00e0 sess\u00e3o, d\u00e1 uma espiada na fila, constata que ela est\u00e1 muito comprida e tenta apressar o processo. Mas nem sempre \u00e9 poss\u00edvel, porque quem vai a tais eventos quer mais que um aut\u00f3grafo \u2013 quer tamb\u00e9m trocar uma palavra com o autor e sentir, ao vivo, se ele se parece com o que escreve. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u00c9 um momento bonito esse encontro do escritor com seus leitores. E n\u00e3o importa que tenha sido uma noite de 15 ou 20 aut\u00f3grafos \u2013 ou de imagin\u00e1rios 2 000.<\/p><p style=\"text-align: right;\">(Ruy Castro.<em> A arte de querer bem.<\/em><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">Rio de Janeiro: Esta\u00e7\u00e3o Brasil, 2018, p. 59-60)<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">* <em>megassellers<\/em>: escritores que atingem a marca de milh\u00f5es de exemplares vendidos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1644447","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531,"slug":"agente-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Municipal de Boituva","sigla":"Camara de Boituva","id":4543,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-boituva-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Microsoft Windows 7, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, os sufixos .DOCX, .XLSX, .PPTX e .PDF representam","provas":[{"id":53687,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531,"slug":"agente-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Municipal de Boituva","sigla":"Camara de Boituva","id":4543,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-boituva-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-boituva-sp-2020-vunesp-agente-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Boituva - Agente Legislativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-01 04:07:29","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1644515,"hashId":"976a4c4373fe6b713c9332093758fede","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Microsoft Windows 7, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, os sufixos .DOCX, .XLSX, .PPTX e .PDF representam<\/p>","resposta":6192901,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"extens\u00f5es de nomes de arquivos.","id":6192901,"corpo":"<p>extens\u00f5es de nomes de arquivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"mensagens de erro.","id":6192902,"corpo":"<p>mensagens de erro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"instru\u00e7\u00f5es de linha de comando.","id":6192903,"corpo":"<p>instru\u00e7\u00f5es de linha de comando.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"sites da internet.","id":6192904,"corpo":"<p>sites da internet.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"telas de configura\u00e7\u00e3o do sistema.","id":6192905,"corpo":"<p>telas de configura\u00e7\u00e3o do sistema.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448317,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405098,"slug":"informatica-windows-7"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405081,"slug":"informatica-conceitos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Extens\u00e3o de arquivo","oab":false,"nome":"Extens\u00e3o de arquivo","pai":405081,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420689,"slug":"informatica-extensao-de-arquivo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/1644515","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531,"slug":"agente-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Municipal de Boituva","sigla":"Camara de Boituva","id":4543,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-boituva-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s o usu\u00e1rio clicar em um link de uma p\u00e1gina da Internet, o navegador exibiu a mensagem \u201cErro 404 \u2013 P\u00e1gina n\u00e3o encontrada\u201d. Isso mostra que","provas":[{"id":53687,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531,"slug":"agente-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Municipal de Boituva","sigla":"Camara de Boituva","id":4543,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-boituva-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-boituva-sp-2020-vunesp-agente-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Boituva - Agente Legislativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-01 04:07:29","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1644526,"hashId":"30ce6d6b01bd2a49ffbda4e7f1e3693a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s o usu\u00e1rio clicar em um link de uma p\u00e1gina da Internet, o navegador exibiu a mensagem \u201cErro 404 \u2013 P\u00e1gina n\u00e3o encontrada\u201d. Isso mostra que<\/p>","resposta":6192953,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o buscador n\u00e3o encontrou o termo procurado.","id":6192949,"corpo":"<p>o buscador n\u00e3o encontrou o termo procurado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a conex\u00e3o de internet est\u00e1 indispon\u00edvel, pois o link n\u00e3o foi acessado.","id":6192950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a conex\u00e3o de internet est\u00e1 indispon\u00edvel, pois o link n\u00e3o foi acessado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o programa necess\u00e1rio para abrir o link n\u00e3o est\u00e1 instalado.","id":6192951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o programa necess\u00e1rio para abrir o link n\u00e3o est\u00e1 instalado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o download da p\u00e1gina n\u00e3o foi conclu\u00eddo, por isso n\u00e3o foi encontrada.","id":6192952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o download da p\u00e1gina n\u00e3o foi conclu\u00eddo, por isso n\u00e3o foi encontrada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o link est\u00e1 quebrado, pois encaminhou para um endere\u00e7o indispon\u00edvel.","id":6192953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o link est\u00e1 quebrado, pois encaminhou para um endere\u00e7o indispon\u00edvel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448317,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420009,"slug":"informatica-conceitos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Gerais e Funcionamento","oab":false,"nome":"Conceitos Gerais e Funcionamento","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405052,"slug":"informatica-conceitos-gerais-e-funcionamento"}],"slug":"informatica\/1644526","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531,"slug":"agente-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Municipal de Boituva","sigla":"Camara de Boituva","id":4543,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-boituva-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que Maria tem 18 (dezoito) anos, completou o ensino m\u00e9dio, \u00e9 filha de pais brasileiros e nasceu em Boituva (SP); Jos\u00e9 tem 21 (vinte e um) anos, \u00e9 analfabeto e brasileiro nato; e John tem 35 (trinta e cinco) anos, ensino superior completo, nasceu em S\u00e3o Paulo (SP), filho de Anne e Philipp, ingleses que estavam no Brasil a servi\u00e7o de seu pa\u00eds. Com base nos casos hipot\u00e9ticos e no disposto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":53687,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531,"slug":"agente-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Municipal de Boituva","sigla":"Camara de Boituva","id":4543,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-boituva-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-boituva-sp-2020-vunesp-agente-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Boituva - Agente Legislativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-01 04:07:29","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1644535,"hashId":"cec8ca2bb06cfce3e814634ab9d1d5a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que Maria tem 18 (dezoito) anos, completou o ensino m\u00e9dio, \u00e9 filha de pais brasileiros e nasceu em Boituva (SP); Jos\u00e9 tem 21 (vinte e um) anos, \u00e9 analfabeto e brasileiro nato; e John tem 35 (trinta e cinco) anos, ensino superior completo, nasceu em S\u00e3o Paulo (SP), filho de Anne e Philipp, ingleses que estavam no Brasil a servi\u00e7o de seu pa\u00eds. Com base nos casos hipot\u00e9ticos e no disposto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6192991,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jos\u00e9 \u00e9 eleg\u00edvel e possui a idade m\u00ednima exigida para os cargos de Deputado Federal, Deputado Estadual ou Distrital, Prefeito e Vice-Prefeito.","id":6192989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jos\u00e9 \u00e9 eleg\u00edvel e possui a idade m\u00ednima exigida para os cargos de Deputado Federal, Deputado Estadual ou Distrital, Prefeito e Vice-Prefeito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Maria \u00e9 brasileira naturalizada e n\u00e3o possui a idade m\u00ednima exigida para os cargos de Vereador, Prefeito e Vice-Prefeito.","id":6192990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria \u00e9 brasileira naturalizada e n\u00e3o possui a idade m\u00ednima exigida para os cargos de Vereador, Prefeito e Vice-Prefeito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"John possui a idade m\u00ednima exigida para os cargos de Presidente e Vice-Presidente da Rep\u00fablica, mas n\u00e3o \u00e9 considerado brasileiro nato, n\u00e3o podendo ocupar tais cargos.","id":6192991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">John possui a idade m\u00ednima exigida para os cargos de Presidente e Vice-Presidente da Rep\u00fablica, mas n\u00e3o \u00e9 considerado brasileiro nato, n\u00e3o podendo ocupar tais cargos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Maria e Jos\u00e9 possuem a idade m\u00ednima exigida para os cargos de Governador e Vice-Governador de Estado e do Distrito Federal.","id":6192992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria e Jos\u00e9 possuem a idade m\u00ednima exigida para os cargos de Governador e Vice-Governador de Estado e do Distrito Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"John poder\u00e1 ocupar cargos da carreira diplom\u00e1tica e de oficial das For\u00e7as Armadas, e Jos\u00e9 possui a idade m\u00ednima exigida para o cargo de Senador da Rep\u00fablica.","id":6192993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">John poder\u00e1 ocupar cargos da carreira diplom\u00e1tica e de oficial das For\u00e7as Armadas, e Jos\u00e9 possui a idade m\u00ednima exigida para o cargo de Senador da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448318,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasileiros natos e naturalizados","oab":true,"nome":"Brasileiros natos e naturalizados","pai":405228,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407579,"slug":"direito-constitucional-brasileiros-natos-e-naturalizados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cargos privativos de brasileiros natos","oab":true,"nome":"Cargos privativos de brasileiros natos","pai":407579,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407580,"slug":"direito-constitucional-cargos-privativos-de-brasileiros-natos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Capacidade Eleitoral Passiva","oab":true,"nome":"Capacidade Eleitoral Passiva","pai":407584,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407586,"slug":"direito-constitucional-capacidade-eleitoral-passiva"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405228,"slug":"direito-constitucional-direitos-de-nacionalidade-ou-da-nacionalidade-artigos-12-e-13-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1644535","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531,"slug":"agente-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Municipal de Boituva","sigla":"Camara de Boituva","id":4543,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-boituva-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que o Munic\u00edpio X instituiu diretamente por meio de lei, de iniciativa do chefe do Poder Executivo, uma pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico, integrante da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Indireta, para desempenhar atividades t\u00edpicas de Estado. A respeito de tal pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":53687,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531,"slug":"agente-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Municipal de Boituva","sigla":"Camara de Boituva","id":4543,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-boituva-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-boituva-sp-2020-vunesp-agente-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Boituva - Agente Legislativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-01 04:07:29","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1644547,"hashId":"3cddb7bd7275f79642cc2b93a6785aed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que o Munic\u00edpio X instituiu diretamente por meio de lei, de iniciativa do chefe do Poder Executivo, uma pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico, integrante da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Indireta, para desempenhar atividades t\u00edpicas de Estado. A respeito de tal pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6193044,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sua personalidade jur\u00eddica come\u00e7ar\u00e1 somente com a inscri\u00e7\u00e3o dos atos constitutivos no respectivo Registro.","id":6193042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sua personalidade jur\u00eddica come\u00e7ar\u00e1 somente com a inscri\u00e7\u00e3o dos atos constitutivos no respectivo Registro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o foro competente para processar e julgar as a\u00e7\u00f5es em face desta pessoa jur\u00eddica \u00e9 a Justi\u00e7a Federal.","id":6193043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o foro competente para processar e julgar as a\u00e7\u00f5es em face desta pessoa jur\u00eddica \u00e9 a Justi\u00e7a Federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"seus bens s\u00e3o imprescrit\u00edveis, al\u00e9m de a pessoa jur\u00eddica em comento possuir imunidade tribut\u00e1ria e prerrogativas processuais.","id":6193044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seus bens s\u00e3o imprescrit\u00edveis, al\u00e9m de a pessoa jur\u00eddica em comento possuir imunidade tribut\u00e1ria e prerrogativas processuais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os empregados da referida pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico submetem-se ao regime celetista.","id":6193045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os empregados da referida pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico submetem-se ao regime celetista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ela se sujeita \u00e0 responsabilidade civil subjetiva, fundada na teoria do risco criado.","id":6193046,"corpo":"<p>ela se sujeita \u00e0 responsabilidade civil subjetiva, fundada na teoria do risco criado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448318,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bens P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Bens P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404419,"slug":"direito-administrativo-bens-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades de Interven\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Interven\u00e7\u00e3o","pai":404426,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404434,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-intervencao"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso de Bens P\u00fablicos por Particulares","oab":true,"nome":"Uso de Bens P\u00fablicos por Particulares","pai":404419,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404424,"slug":"direito-administrativo-uso-de-bens-publicos-por-particulares"}],"slug":"direito-administrativo\/1644547","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531,"slug":"agente-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Municipal de Boituva","sigla":"Camara de Boituva","id":4543,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-boituva-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das ag\u00eancias reguladoras, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53687,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531,"slug":"agente-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Municipal de Boituva","sigla":"Camara de Boituva","id":4543,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-boituva-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-boituva-sp-2020-vunesp-agente-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Boituva - Agente Legislativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-01 04:07:29","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1644550,"hashId":"13e001a2532c92f9ac0bcc1960b4fb21","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das ag\u00eancias reguladoras, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6193059,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O controle externo das ag\u00eancias reguladoras ser\u00e1 exercido pelo Congresso Nacional, sem o aux\u00edlio do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o.","id":6193055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle externo das ag\u00eancias reguladoras ser\u00e1 exercido pelo Congresso Nacional, sem o aux\u00edlio do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Haver\u00e1, em cada ag\u00eancia reguladora, 1 (um) ouvidor, que atuar\u00e1 com subordina\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica e exercer\u00e1 suas atribui\u00e7\u00f5es com acumula\u00e7\u00e3o das demais fun\u00e7\u00f5es.","id":6193056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Haver\u00e1, em cada ag\u00eancia reguladora, 1 (um) ouvidor, que atuar\u00e1 com subordina\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica e exercer\u00e1 suas atribui\u00e7\u00f5es com acumula\u00e7\u00e3o das demais fun\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 facultado ao ouvidor ter participa\u00e7\u00e3o indireta em empresa sob regula\u00e7\u00e3o da respectiva ag\u00eancia reguladora.","id":6193057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 facultado ao ouvidor ter participa\u00e7\u00e3o indireta em empresa sob regula\u00e7\u00e3o da respectiva ag\u00eancia reguladora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O ouvidor ter\u00e1 mandato de 4 (quatro) anos, vedada a recondu\u00e7\u00e3o, no curso do qual somente perder\u00e1 o cargo em caso de ren\u00fancia.","id":6193058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ouvidor ter\u00e1 mandato de 4 (quatro) anos, vedada a recondu\u00e7\u00e3o, no curso do qual somente perder\u00e1 o cargo em caso de ren\u00fancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 facultado \u00e0 ag\u00eancia reguladora adotar processo de delega\u00e7\u00e3o interna de decis\u00e3o, sendo assegurado ao conselho diretor o direito de reexame das decis\u00f5es delegadas.","id":6193059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 facultado \u00e0 ag\u00eancia reguladora adotar processo de delega\u00e7\u00e3o interna de decis\u00e3o, sendo assegurado ao conselho diretor o direito de reexame das decis\u00f5es delegadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448318,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ag\u00eancias Reguladoras","oab":true,"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","pai":407854,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404348,"slug":"direito-administrativo-agencias-reguladoras"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1644550","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chiador","sigla":"Prefeitura","id":4012,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As fraturas do ter\u00e7o m\u00e9dio da face incluem as fraturas que afetam a maxila, o zigoma e o complexo naso-orbitoetimoidal, podem ocorrer isoladamente, ou combinadas. A fratura conhecida como disjun\u00e7\u00e3o craniofacial corresponde a:","provas":[{"id":76744,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chiador","sigla":"Prefeitura","id":4012,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura - Odont\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 19:44:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2505933,"hashId":"57f2b357192639fdddcae6fe6b1c5a6f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As fraturas do ter\u00e7o m\u00e9dio da face incluem as fraturas que afetam a maxila, o zigoma e o complexo naso-orbitoetimoidal, podem ocorrer isoladamente, ou combinadas. A fratura conhecida como disjun\u00e7\u00e3o craniofacial corresponde a:<\/p>","resposta":9964778,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fratura Lefort I.","id":9964776,"corpo":"<p>Fratura Lefort I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fratura Lefort II.","id":9964777,"corpo":"<p>Fratura Lefort II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fratura Lefort III.","id":9964778,"corpo":"<p>Fratura Lefort III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Fratura do complexo zigom\u00e1tico.","id":9964779,"corpo":"<p>Fratura do complexo zigom\u00e1tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544273,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Trauma","oab":false,"nome":"Trauma","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399391,"slug":"odontologia-trauma"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Calif\u00f3rnia","sigla":"Prefeitura","id":4149,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nenhum tratamento sist\u00eamico antic\u00e2ncer dispon\u00edvel atualmente \u00e9 capaz de destruir as c\u00e9lulas tumorais sem causar a morte de, pelo menos, algumas c\u00e9lulas normais, e os tecidos com renova\u00e7\u00e3o r\u00e1pida (p. ex., epit\u00e9lio oral) s\u00e3o especialmente suscet\u00edveis. A boca \u00e9 um s\u00edtio comum (e um dos mais vis\u00edveis) para complica\u00e7\u00f5es relacionadas ao tratamento do c\u00e2ncer. Conforme o exposto, assinalar a alternativa que apresenta as complica\u00e7\u00f5es orais n\u00e3o infecciosas mais comuns durante o tratamento antic\u00e2ncer quimioter\u00e1pico e\/ou radioter\u00e1pico:","provas":[{"id":85201,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Calif\u00f3rnia","sigla":"Prefeitura","id":4149,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-pr-2020-objetiva-concursos-dentista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - Dentista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 19:32:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2483220,"hashId":"74170fa9e772e0c1afedd4699c786ee8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhum tratamento sist\u00eamico antic\u00e2ncer dispon\u00edvel atualmente \u00e9 capaz de destruir as c\u00e9lulas tumorais sem causar a morte de, pelo menos, algumas c\u00e9lulas normais, e os tecidos com renova\u00e7\u00e3o r\u00e1pida (p. ex., epit\u00e9lio oral) s\u00e3o especialmente suscet\u00edveis. A boca \u00e9 um s\u00edtio comum (e um dos mais vis\u00edveis) para complica\u00e7\u00f5es relacionadas ao tratamento do c\u00e2ncer. Conforme o exposto, assinalar a alternativa que apresenta as complica\u00e7\u00f5es orais n\u00e3o infecciosas mais comuns durante o tratamento antic\u00e2ncer quimioter\u00e1pico e\/ou radioter\u00e1pico:<\/p>","resposta":9865222,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dermatites aguda e cr\u00f4nica, abscesso periodontal e necrose pulpar.","id":9865220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dermatites aguda e cr\u00f4nica, abscesso periodontal e necrose pulpar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Hemorragia intraoral, mucosite, sialorreia e queilite exfoliativa.","id":9865221,"corpo":"<p>Hemorragia intraoral, mucosite, sialorreia e queilite exfoliativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Hipogeusia, osteorradionecrose, xerostomia e trismo.","id":9865222,"corpo":"<p>Hipogeusia, osteorradionecrose, xerostomia e trismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Anormalidades do desenvolvimento, les\u00f5es aftosas e pigmenta\u00e7\u00f5es dent\u00e1rias.","id":9865223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anormalidades do desenvolvimento, les\u00f5es aftosas e pigmenta\u00e7\u00f5es dent\u00e1rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541673,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 39 a 50","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia Oral e Maxilofacial","oab":false,"nome":"Patologia Oral e Maxilofacial","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417410,"slug":"odontologia-patologia-oral-e-maxilofacial"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Calif\u00f3rnia","sigla":"Prefeitura","id":4149,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as contraindica\u00e7\u00f5es ao uso de vasoconstritores adren\u00e9rgicos associados a anest\u00e9sicos locais, assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":85201,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Calif\u00f3rnia","sigla":"Prefeitura","id":4149,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-pr-2020-objetiva-concursos-dentista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - Dentista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 19:32:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2483224,"hashId":"8c3fb4bc70124bc8dafd49315501b9c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as contraindica\u00e7\u00f5es ao uso de vasoconstritores adren\u00e9rgicos associados a anest\u00e9sicos locais, assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9865238,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Paciente com hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica controlada em uso de antidepressivos tric\u00edclicos tem contraindica\u00e7\u00e3o absoluta ao uso de vasoconstritor adren\u00e9rgico.","id":9865237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente com hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica controlada em uso de antidepressivos tric\u00edclicos tem contraindica\u00e7\u00e3o absoluta ao uso de vasoconstritor adren\u00e9rgico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O hipertireoidismo n\u00e3o tratado \u00e9 contraindica\u00e7\u00e3o absoluta ao uso de vasoconstritores adren\u00e9rgicos porque ele pode acentuar os efeitos vasculares dos horm\u00f4nios tireoideanos liberados em excesso.","id":9865238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O hipertireoidismo n\u00e3o tratado \u00e9 contraindica\u00e7\u00e3o absoluta ao uso de vasoconstritores adren\u00e9rgicos porque ele pode acentuar os efeitos vasculares dos horm\u00f4nios tireoideanos liberados em excesso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Epinefrina tem a\u00e7\u00e3o sin\u00e9rgica com a insulina, por esse motivo, n\u00e3o \u00e9 seguro o uso de vasoconstritores adren\u00e9rgicos mesmo em pacientes com doen\u00e7a est\u00e1vel.","id":9865239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Epinefrina tem a\u00e7\u00e3o sin\u00e9rgica com a insulina, por esse motivo, n\u00e3o \u00e9 seguro o uso de vasoconstritores adren\u00e9rgicos mesmo em pacientes com doen\u00e7a est\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Paciente que sofreu acidente vascular encef\u00e1lico h\u00e1 mais de 6 meses tem contraindica\u00e7\u00e3o absoluta ao uso de vasoconstritor adren\u00e9rgico.","id":9865240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente que sofreu acidente vascular encef\u00e1lico h\u00e1 mais de 6 meses tem contraindica\u00e7\u00e3o absoluta ao uso de vasoconstritor adren\u00e9rgico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541673,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 39 a 50","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacocin\u00e9tica e Farmacodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Farmacocin\u00e9tica e Farmacodin\u00e2mica","pai":399341,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417559,"slug":"odontologia-farmacocinetica-e-farmacodinamica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus do Sul","sigla":"","id":5664,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-do-sul-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os riscos qu\u00edmicos no ambiente de trabalho caracterizam-se pela possibilidade do contato do trabalhador com subst\u00e2ncias t\u00f3xicas que possam penetrar no organismo atrav\u00e9s da via respirat\u00f3ria ou serem absorvidos atrav\u00e9s da pele ou por ingest\u00e3o causando agravos \u00e0 sa\u00fade. S\u00e3o procedimentos para minimizar o risco qu\u00edmico, EXCETO: ","provas":[{"id":81915,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus do Sul","sigla":"","id":5664,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-do-sul-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-do-sul-pr-2020-fauel-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Bom Jesus do Sul - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 19:42:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2503140,"hashId":"212b3194e82c0f38c317feac5fd81c5f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os riscos qu\u00edmicos no ambiente de trabalho caracterizam-se pela possibilidade do contato do trabalhador com subst\u00e2ncias t\u00f3xicas que possam penetrar no organismo atrav\u00e9s da via respirat\u00f3ria ou serem absorvidos atrav\u00e9s da pele ou por ingest\u00e3o causando agravos \u00e0 sa\u00fade. S\u00e3o procedimentos para minimizar o risco qu\u00edmico, EXCETO: <\/p>","resposta":9952922,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Limpar a sujidade do ch\u00e3o, utilizando pano umedecido para evitar poeiras.","id":9952920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Limpar a sujidade do ch\u00e3o, utilizando pano umedecido para evitar poeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Utilizar Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual \u2013 EPIs (luvas, m\u00e1scaras, \u00f3culos e avental imperme\u00e1vel) adequados para o manuseio de produtos qu\u00edmicos desinfetantes.","id":9952921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizar Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual \u2013 EPIs (luvas, m\u00e1scaras, \u00f3culos e avental imperme\u00e1vel) adequados para o manuseio de produtos qu\u00edmicos desinfetantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Utilizar equipamentos de prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica, inclusive para os pacientes.","id":9952922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizar equipamentos de prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica, inclusive para os pacientes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Fazer manuten\u00e7\u00e3o preventiva das v\u00e1lvulas dos recipientes contendo gases medicinais.","id":9952923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fazer manuten\u00e7\u00e3o preventiva das v\u00e1lvulas dos recipientes contendo gases medicinais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543916,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis no Consult\u00f3rio Odontol\u00f3gico e Riscos Ocupacionais","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis no Consult\u00f3rio Odontol\u00f3gico e Riscos Ocupacionais","pai":399302,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417710,"slug":"odontologia-doencas-transmissiveis-no-consultorio-odontologico-e-riscos-ocupacionais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chiador","sigla":"Prefeitura","id":4012,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A s\u00edndrome caracterizada pela tr\u00edade L\u00e1bio Duplo, Blefarocal\u00e1sia e aumento at\u00f3xico da tireoide \u00e9 classificada como:","provas":[{"id":76744,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chiador","sigla":"Prefeitura","id":4012,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura - Odont\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 19:43:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2505917,"hashId":"28c5737e81e06b96aa65e8436d65abd7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A s\u00edndrome caracterizada pela tr\u00edade L\u00e1bio Duplo, Blefarocal\u00e1sia e aumento at\u00f3xico da tireoide \u00e9 classificada como:<\/p>","resposta":9964707,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Crouzon.","id":9964706,"corpo":"<p>S\u00edndrome de Crouzon.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Ascher.","id":9964707,"corpo":"<p>S\u00edndrome de Ascher.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Eagle.","id":9964708,"corpo":"<p>S\u00edndrome de Eagle.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Apert.","id":9964709,"corpo":"<p>S\u00edndrome de Apert.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544273,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia Oral e Maxilofacial","oab":false,"nome":"Patologia Oral e Maxilofacial","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417410,"slug":"odontologia-patologia-oral-e-maxilofacial"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal ESF","id":22621,"slug":"tecnico-em-saude-bucal-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ten\u00f3rio","sigla":"","id":3754,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Auxiliar de Sa\u00fade Bucal (ASB) \u00e9 o profissional respons\u00e1vel por auxiliar o Cirurgi\u00e3o-Dentista. Diante de um caso de hemorragia p\u00f3s-extra\u00e7\u00e3o dent\u00e1ria, que atribui\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 compet\u00eancia do ASB:","provas":[{"id":72654,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal ESF","id":22621,"slug":"tecnico-em-saude-bucal-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ten\u00f3rio","sigla":"","id":3754,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb-2020-cpcon-uepb-tecnico-em-saude-bucal-esf","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Ten\u00f3rio - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal ESF - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 20:09:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2512812,"hashId":"8bbd487b96c2e7635a614b0d5264a5ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Auxiliar de Sa\u00fade Bucal (ASB) \u00e9 o profissional respons\u00e1vel por auxiliar o Cirurgi\u00e3o-Dentista. Diante de um caso de hemorragia p\u00f3s-extra\u00e7\u00e3o dent\u00e1ria, que atribui\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 compet\u00eancia do ASB:<\/p>","resposta":9995206,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aspira\u00e7\u00e3o da cavidade bucal.","id":9995202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aspira\u00e7\u00e3o da cavidade bucal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Preparo do material solicitado pelo Cirurgi\u00e3o-Dentista para avalia\u00e7\u00e3o e realiza\u00e7\u00e3o do procedimento.","id":9995203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preparo do material solicitado pelo Cirurgi\u00e3o-Dentista para avalia\u00e7\u00e3o e realiza\u00e7\u00e3o do procedimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Auxiliar o Cirurgi\u00e3o-Dentista na realiza\u00e7\u00e3o do procedimento.","id":9995204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Auxiliar o Cirurgi\u00e3o-Dentista na realiza\u00e7\u00e3o do procedimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Afastamento de estruturas bucais como a l\u00edngua para melhorar a visibilidade do campo de atua\u00e7\u00e3o do Cirurgi\u00e3o-Dentista.","id":9995205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Afastamento de estruturas bucais como a l\u00edngua para melhorar a visibilidade do campo de atua\u00e7\u00e3o do Cirurgi\u00e3o-Dentista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Remo\u00e7\u00e3o da sutura.","id":9995206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Remo\u00e7\u00e3o da sutura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544945,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equipe Auxiliar","oab":false,"nome":"Equipe Auxiliar","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417420,"slug":"odontologia-equipe-auxiliar"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma crian\u00e7a, de 6 anos, chega ao consult\u00f3rio odontol\u00f3gico para atendimento, com queixa de dor. Ap\u00f3s exame cl\u00ednico, o cirurgi\u00e3odentista diagnostica a presen\u00e7a da c\u00e1rie nos elementos dent\u00e1rios: Primeiro Molar Dec\u00edduo Superior Esquerdo e Segundo Molar Dec\u00edduo Inferior Esquerdo. No preenchimento da ficha cl\u00ednica do paciente, que n\u00fameros correspondem aos respectivos dentes?","provas":[{"id":72995,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2020-cpcon-uepb-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 20:04:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2505863,"hashId":"ce476db343be9f2fd085c0fe624fcbbe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma crian\u00e7a, de 6 anos, chega ao consult\u00f3rio odontol\u00f3gico para atendimento, com queixa de dor. Ap\u00f3s exame cl\u00ednico, o cirurgi\u00e3odentista diagnostica a presen\u00e7a da c\u00e1rie nos elementos dent\u00e1rios: Primeiro Molar Dec\u00edduo Superior Esquerdo e Segundo Molar Dec\u00edduo Inferior Esquerdo. No preenchimento da ficha cl\u00ednica do paciente, que n\u00fameros correspondem aos respectivos dentes?<\/p>","resposta":9964500,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"64 e 75.","id":9964500,"corpo":"<p>64 e 75.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"64 e 85.","id":9964501,"corpo":"<p>64 e 85.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"84 e 85.","id":9964502,"corpo":"<p>84 e 85.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"14 e 37.","id":9964503,"corpo":"<p>14 e 37.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"53 e 26.","id":9964504,"corpo":"<p>53 e 26.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544271,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontopediatria","oab":false,"nome":"Odontopediatria","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399359,"slug":"odontologia-odontopediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Os princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica vedam ao servidor p\u00fablico municipal retirar da reparti\u00e7\u00e3o, sem estar legalmente autorizado, qualquer documento, bem, objeto ou recurso, sem estar formalmente autorizado ou faz\u00ea-lo, para fins distintos daqueles que justificam a exist\u00eancia da institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica. II. A fim de cumprir os princ\u00edpios \u00e9ticos do servi\u00e7o p\u00fablico, o servidor p\u00fablico municipal n\u00e3o deve prejudicar deliberadamente a reputa\u00e7\u00e3o de outros servidores ou de cidad\u00e3os que deles dependam. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":71711,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe-2020-admetec-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 15:01:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2188338,"hashId":"9b0d06faa3f8996e42610bd62b30711c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica vedam ao servidor p\u00fablico municipal retirar da reparti\u00e7\u00e3o, sem estar legalmente autorizado, qualquer documento, bem, objeto ou recurso, sem estar formalmente autorizado ou faz\u00ea-lo, para fins distintos daqueles que justificam a exist\u00eancia da institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A fim de cumprir os princ\u00edpios \u00e9ticos do servi\u00e7o p\u00fablico, o servidor p\u00fablico municipal n\u00e3o deve prejudicar deliberadamente a reputa\u00e7\u00e3o de outros servidores ou de cidad\u00e3os que deles dependam. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8588954,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":8588954,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8588955,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":8588956,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":8588957,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508848,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408529,"slug":"direito-administrativo-principios-expressos-ou-explicitos-na-constituicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica no Setor P\u00fablico","oab":false,"nome":"\u00c9tica no Setor P\u00fablico","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":417385,"slug":"administracao-publica-etica-no-setor-publico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Educacional","id":19184,"slug":"assistente-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No dia 23 de mar\u00e7o de 1867, Brasil e Bol\u00edvia assinam um tratado que determina as fronteiras entre os dois pa\u00edses, reconhecendo a Prov\u00edncia do Acre como pertencente a Bol\u00edvia. Conhecido tamb\u00e9m por tratado de Amizade ou tratado Mu\u00f1oz-Netto, buscou selar a paz entre os dois pa\u00edses. De qual tratado estamos falando?","provas":[{"id":85899,"cargo":{"descricao":"Assistente Educacional","id":19184,"slug":"assistente-educacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"see-ac-ac-2020-ibade-assistente-educacional-3","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Assistente Educacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 09:40:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2502560,"hashId":"6524a171c07fb5e5c80974627daaa820","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No dia 23 de mar\u00e7o de 1867, Brasil e Bol\u00edvia assinam um tratado que determina as fronteiras entre os dois pa\u00edses, reconhecendo a Prov\u00edncia do Acre como pertencente a Bol\u00edvia. Conhecido tamb\u00e9m por tratado de Amizade ou tratado Mu\u00f1oz-Netto, buscou selar a paz entre os dois pa\u00edses. De qual tratado estamos falando?<\/p>","resposta":9950319,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tratado de Tordesilhas.","id":9950315,"corpo":"<p>Tratado de Tordesilhas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tratado de Petr\u00f3polis.","id":9950316,"corpo":"<p>Tratado de Petr\u00f3polis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tratado de Santo Ildefonso.","id":9950317,"corpo":"<p>Tratado de Santo Ildefonso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tratado Brasil-Bol\u00edvia.","id":9950318,"corpo":"<p>Tratado Brasil-Bol\u00edvia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Tratado de Ayacucho.","id":9950319,"corpo":"<p>Tratado de Ayacucho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543851,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 19","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Retroescavadeira","id":2981,"slug":"operador-de-retroescavadeira"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-barra-dos-coqueiros-se"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem situa\u00e7\u00f5es de opera\u00e7\u00e3o com a motoniveladora em que \u00e9 necess\u00e1rio o acionamento de sua alavanca de articula\u00e7\u00e3o e o direcionamento das rodas do eixo dianteiro para um dos lados. Por exemplo, um operador pode acionar a articula\u00e7\u00e3o da m\u00e1quina para a esquerda e direcionar as rodas do eixo dianteiro para a direita. Com a m\u00e1quina em opera\u00e7\u00e3o, essa configura\u00e7\u00e3o ser\u00e1 usada para","provas":[{"id":48994,"cargo":{"descricao":"Operador de Retroescavadeira","id":2981,"slug":"operador-de-retroescavadeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-barra-dos-coqueiros-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barra-dos-coqueiros-se-2020-cespe-cebraspe-operador-de-retroescavadeira","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PBC - Operador de Retroescavadeira - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-28 04:09:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1483925,"hashId":"5d82e2e600a2a10778c138363c8414ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem situa\u00e7\u00f5es de opera\u00e7\u00e3o com a motoniveladora em que \u00e9 necess\u00e1rio o acionamento de sua alavanca de articula\u00e7\u00e3o e o direcionamento das rodas do eixo dianteiro para um dos lados. Por exemplo, um operador pode acionar a articula\u00e7\u00e3o da m\u00e1quina para a esquerda e direcionar as rodas do eixo dianteiro para a direita. Com a m\u00e1quina em opera\u00e7\u00e3o, essa configura\u00e7\u00e3o ser\u00e1 usada para<\/p>","resposta":5521845,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"permitir que a m\u00e1quina fa\u00e7a manobras em locais com pouco espa\u00e7o.","id":5521842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permitir que a m\u00e1quina fa\u00e7a manobras em locais com pouco espa\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"alterar a largura de profundidade de corte em servi\u00e7os de terraplanagem.","id":5521843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alterar a largura de profundidade de corte em servi\u00e7os de terraplanagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"aumentar a seguran\u00e7a e a velocidade de opera\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os.","id":5521844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumentar a seguran\u00e7a e a velocidade de opera\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"espalhar e nivelar material descarregado por um caminh\u00e3o.","id":5521845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">espalhar e nivelar material descarregado por um caminh\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"trabalhos de reconforma\u00e7\u00e3o de taludes.","id":5521846,"corpo":"<p>trabalhos de reconforma\u00e7\u00e3o de taludes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428617,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Operador de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Operador de M\u00e1quinas","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394691,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-maquinas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Operador","oab":false,"nome":"Operador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394690,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1483925","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Retroescavadeira","id":2981,"slug":"operador-de-retroescavadeira"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-barra-dos-coqueiros-se"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O motor de combust\u00e3o interna de m\u00e1quinas possui sistemas complementares indispens\u00e1veis ao seu funcionamento. Fazem parte do sistema de inje\u00e7\u00e3o dos motores a d\u00edsel","provas":[{"id":48994,"cargo":{"descricao":"Operador de Retroescavadeira","id":2981,"slug":"operador-de-retroescavadeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-barra-dos-coqueiros-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barra-dos-coqueiros-se-2020-cespe-cebraspe-operador-de-retroescavadeira","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PBC - Operador de Retroescavadeira - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-28 04:09:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1483920,"hashId":"46ce41e5fcbdc4c3a4c75865448b95c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O motor de combust\u00e3o interna de m\u00e1quinas possui sistemas complementares indispens\u00e1veis ao seu funcionamento. Fazem parte do sistema de inje\u00e7\u00e3o dos motores a d\u00edsel<\/p>","resposta":5521820,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"filtro de combust\u00edvel e bomba injetora.","id":5521820,"corpo":"<p>filtro de combust\u00edvel e bomba injetora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"filtro de combust\u00edvel e carburador.","id":5521821,"corpo":"<p>filtro de combust\u00edvel e carburador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"bomba injetora e alternador.","id":5521822,"corpo":"<p>bomba injetora e alternador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"carburador e alternador.","id":5521823,"corpo":"<p>carburador e alternador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"bicos injetores e v\u00e1lvula de admiss\u00e3o.","id":5521824,"corpo":"<p>bicos injetores e v\u00e1lvula de admiss\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428617,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Operador de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Operador de M\u00e1quinas","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394691,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-maquinas"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Operador","oab":false,"nome":"Operador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394690,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1483920","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":14962,"slug":"residencia-em-pneumologia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 correto concluir que o paciente apresenta uma pneumopatia pr\u00e9via, considerando a extens\u00e3o do processo pulmonar descrito.","provas":[{"id":52213,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":14962,"slug":"residencia-em-pneumologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-pneumologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Pneumologia Pedi\u00e1trica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-28 04:09:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":298,"descricao":"Medicina - Pneumologia Pedi\u00e1trica"}],"id":1579119,"hashId":"c395cc64c3fc6573b08ef074cdf21f3f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto concluir que o paciente apresenta uma pneumopatia pr\u00e9via, considerando a extens\u00e3o do processo pulmonar descrito.<\/p>","resposta":5924379,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5924378,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":5924379,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 20 anos de idade procura uma unidade de pronto atendimento com queixa de apresentar, h\u00e1 seis horas, dor tor\u00e1cica do tipo pleur\u00edtica em hemit\u00f3rax esquerdo, associada a dispneia MRC 2. O exame f\u00edsico mostra PA = 120 mmHg x 80 mmHg, FC = 75 bpm, FR = 20 irpm, SatO2 = 95% e temperatura axilar = 36 \u00b0C. O exame f\u00edsico pulmonar revela aus\u00eancia de fr\u00eamito toracovocal, hipersonoridade e aus\u00eancia de murm\u00fario vesicular fisiol\u00f3gico em regi\u00e3o infraescapular esquerda. O paciente nega antecedentes m\u00f3rbidos patol\u00f3gicos, tabagismo, uso de drogas il\u00edcitas e etilismo. A radiografia de t\u00f3rax identifica a presen\u00e7a de ar em hemit\u00f3rax esquerdo deslocando o mediastino para a direita. Acerca desse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":440253,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 20 anos de idade procura uma unidade de pronto atendimento com queixa de apresentar, h\u00e1 seis horas, dor tor\u00e1cica do tipo pleur\u00edtica em hemit\u00f3rax esquerdo, associada a dispneia MRC 2. O exame f\u00edsico mostra PA = 120 mmHg x 80 mmHg, FC = 75 bpm, FR = 20 irpm, SatO2 = 95% e temperatura axilar = 36 \u00b0C. O exame f\u00edsico pulmonar revela aus\u00eancia de fr\u00eamito toracovocal, hipersonoridade e aus\u00eancia de murm\u00fario vesicular fisiol\u00f3gico em regi\u00e3o infraescapular esquerda. O paciente nega antecedentes m\u00f3rbidos patol\u00f3gicos, tabagismo, uso de drogas il\u00edcitas e etilismo. A radiografia de t\u00f3rax identifica a presen\u00e7a de ar em hemit\u00f3rax esquerdo deslocando o mediastino para a direita. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca desse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 104","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1579119","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":14962,"slug":"residencia-em-pneumologia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o IV de Mallampati indica que, quando o paciente abre a boca, o examinador identifica somente a parede posterior da orofaringe.","provas":[{"id":52213,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":14962,"slug":"residencia-em-pneumologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-pneumologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Pneumologia Pedi\u00e1trica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-28 04:09:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":298,"descricao":"Medicina - Pneumologia Pedi\u00e1trica"}],"id":1579128,"hashId":"b781036ff7ceb524c033dfff1a0581d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A classifica\u00e7\u00e3o IV de Mallampati indica que, quando o paciente abre a boca, o examinador identifica somente a parede posterior da orofaringe.<\/p>","resposta":5924403,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5924402,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":5924403,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente procura o ambulat\u00f3rio queixando-se de manifestar roncos durante o sono h\u00e1 10 anos. Nos \u00faltimos tr\u00eas anos, tem notado sonol\u00eancia diurna excessiva, irritabilidade, diaforese noturna e cefaleia matinal. A esposa do paciente relata que ele apresenta sono agitado, com roncos intensos, principalmente quando assume a posi\u00e7\u00e3o de dec\u00fabito dorsal. O paciente nega etilismo, tabagismo e uso de drogas il\u00edcitas. Toma uma x\u00edcara de caf\u00e9 pela manh\u00e3. O exame f\u00edsico mostra peso = 100 kg, altura = 1,67 m, PA = 150 mmHg x 100 mmHg, FC = 85 bpm, FR = 21 irpm, SatO2 = 96% e temperatura axilar = 36 \u00b0C. Observa-se uma circunfer\u00eancia cervical de 49 cm e classifica\u00e7\u00e3o de Mallampati igual a IV. O restante do exame f\u00edsico mostra-se sem altera\u00e7\u00f5es. A respeito desse caso cl\u00ednico e considerando os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":440255,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente procura o ambulat\u00f3rio queixando-se de manifestar roncos durante o sono h\u00e1 10 anos. Nos \u00faltimos tr\u00eas anos, tem notado sonol\u00eancia diurna excessiva, irritabilidade, diaforese noturna e cefaleia matinal. A esposa do paciente relata que ele apresenta sono agitado, com roncos intensos, principalmente quando assume a posi\u00e7\u00e3o de dec\u00fabito dorsal. O paciente nega etilismo, tabagismo e uso de drogas il\u00edcitas. Toma uma x\u00edcara de caf\u00e9 pela manh\u00e3. O exame f\u00edsico mostra peso = 100 kg, altura = 1,67 m, PA = 150 mmHg x 100 mmHg, FC = 85 bpm, FR = 21 irpm, SatO2 = 96% e temperatura axilar = 36 \u00b0C. Observa-se uma circunfer\u00eancia cervical de 49 cm e classifica\u00e7\u00e3o de Mallampati igual a IV. O restante do exame f\u00edsico mostra-se sem altera\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito desse caso cl\u00ednico e considerando os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 105 a 108","ordem":105},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":"medicina\/1579128","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":14962,"slug":"residencia-em-pneumologia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ronco de forte intensidade tem alto valor preditivo para o diagn\u00f3stico da s\u00edndrome da apneia e hipopneia do sono.","provas":[{"id":52213,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":14962,"slug":"residencia-em-pneumologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-pneumologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Pneumologia Pedi\u00e1trica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-28 04:09:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":298,"descricao":"Medicina - Pneumologia Pedi\u00e1trica"}],"id":1579130,"hashId":"0403d551912b6546d0af5c3bcbe82d17","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ronco de forte intensidade tem alto valor preditivo para o diagn\u00f3stico da s\u00edndrome da apneia e hipopneia do sono.<\/p>","resposta":5924410,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5924409,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":5924410,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente procura o ambulat\u00f3rio queixando-se de manifestar roncos durante o sono h\u00e1 10 anos. Nos \u00faltimos tr\u00eas anos, tem notado sonol\u00eancia diurna excessiva, irritabilidade, diaforese noturna e cefaleia matinal. A esposa do paciente relata que ele apresenta sono agitado, com roncos intensos, principalmente quando assume a posi\u00e7\u00e3o de dec\u00fabito dorsal. O paciente nega etilismo, tabagismo e uso de drogas il\u00edcitas. Toma uma x\u00edcara de caf\u00e9 pela manh\u00e3. O exame f\u00edsico mostra peso = 100 kg, altura = 1,67 m, PA = 150 mmHg x 100 mmHg, FC = 85 bpm, FR = 21 irpm, SatO2 = 96% e temperatura axilar = 36 \u00b0C. Observa-se uma circunfer\u00eancia cervical de 49 cm e classifica\u00e7\u00e3o de Mallampati igual a IV. O restante do exame f\u00edsico mostra-se sem altera\u00e7\u00f5es. A respeito desse caso cl\u00ednico e considerando os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":440255,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente procura o ambulat\u00f3rio queixando-se de manifestar roncos durante o sono h\u00e1 10 anos. Nos \u00faltimos tr\u00eas anos, tem notado sonol\u00eancia diurna excessiva, irritabilidade, diaforese noturna e cefaleia matinal. A esposa do paciente relata que ele apresenta sono agitado, com roncos intensos, principalmente quando assume a posi\u00e7\u00e3o de dec\u00fabito dorsal. O paciente nega etilismo, tabagismo e uso de drogas il\u00edcitas. Toma uma x\u00edcara de caf\u00e9 pela manh\u00e3. O exame f\u00edsico mostra peso = 100 kg, altura = 1,67 m, PA = 150 mmHg x 100 mmHg, FC = 85 bpm, FR = 21 irpm, SatO2 = 96% e temperatura axilar = 36 \u00b0C. Observa-se uma circunfer\u00eancia cervical de 49 cm e classifica\u00e7\u00e3o de Mallampati igual a IV. O restante do exame f\u00edsico mostra-se sem altera\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito desse caso cl\u00ednico e considerando os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 105 a 108","ordem":105},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1579130","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Princesa","sigla":"","id":5911,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-princesa-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a aula de Direito Administrativo, o aluno Jo\u00e3o M\u00e1rcio solicitou que a professora Carla explicasse qual seria a defini\u00e7\u00e3o da modalidade de licita\u00e7\u00e3o Leil\u00e3o. A professora prontamente explicou se tratar de:","provas":[{"id":83980,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Princesa","sigla":"","id":5911,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-princesa-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-princesa-sc-2020-ameosc-controlador-interno","tipo":1,"nome":"AMEOSC - C\u00e2mara de Princesa - Controlador Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 14:27:12","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2503014,"hashId":"da61d76cf99b06d3096387751af0a2f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a aula de Direito Administrativo, o aluno Jo\u00e3o M\u00e1rcio solicitou que a professora Carla explicasse qual seria a defini\u00e7\u00e3o da modalidade de licita\u00e7\u00e3o Leil\u00e3o. A professora prontamente explicou se tratar de:<\/p>","resposta":9952389,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre quaisquer interessados para a venda de bens m\u00f3veis inserv\u00edveis para a administra\u00e7\u00e3o ou de produtos legalmente apreendidos ou penhorados, ou para a aliena\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis cuja aquisi\u00e7\u00e3o haja derivado de procedimentos judiciais ou de da\u00e7\u00e3o em pagamento a quem oferecer o maior lance, igual ou superior ao valor da avalia\u00e7\u00e3o. ","id":9952389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre quaisquer interessados para a venda de bens m\u00f3veis inserv\u00edveis para a administra\u00e7\u00e3o ou de produtos legalmente apreendidos ou penhorados, ou para a aliena\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis cuja aquisi\u00e7\u00e3o haja derivado de procedimentos judiciais ou de da\u00e7\u00e3o em pagamento a quem oferecer o maior lance, igual ou superior ao valor da avalia\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre interessados do ramo pertinente ao seu objeto, cadastrados ou n\u00e3o, escolhidos e convidados em n\u00famero m\u00ednimo de 3 (tr\u00eas) pela unidade administrativa, a qual afixar\u00e1, em local apropriado, c\u00f3pia do instrumento convocat\u00f3rio e o estender\u00e1 aos demais cadastrados na correspondente especialidade que manifestarem seu interesse com anteced\u00eancia de at\u00e9 24 (vinte e quatro) horas da apresenta\u00e7\u00e3o das propostas. ","id":9952390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre interessados do ramo pertinente ao seu objeto, cadastrados ou n\u00e3o, escolhidos e convidados em n\u00famero m\u00ednimo de 3 (tr\u00eas) pela unidade administrativa, a qual afixar\u00e1, em local apropriado, c\u00f3pia do instrumento convocat\u00f3rio e o estender\u00e1 aos demais cadastrados na correspondente especialidade que manifestarem seu interesse com anteced\u00eancia de at\u00e9 24 (vinte e quatro) horas da apresenta\u00e7\u00e3o das propostas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre interessados devidamente cadastrados ou que atenderem a todas as condi\u00e7\u00f5es exigidas para cadastramento at\u00e9 o terceiro dia anterior \u00e0 data do recebimento das propostas, observada a necess\u00e1ria qualifica\u00e7\u00e3o. ","id":9952391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre interessados devidamente cadastrados ou que atenderem a todas as condi\u00e7\u00f5es exigidas para cadastramento at\u00e9 o terceiro dia anterior \u00e0 data do recebimento das propostas, observada a necess\u00e1ria qualifica\u00e7\u00e3o.  <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre quaisquer interessados para escolha de trabalho t\u00e9cnico, cient\u00edfico ou art\u00edstico, mediante a institui\u00e7\u00e3o de pr\u00eamios ou remunera\u00e7\u00e3o aos vencedores, conforme crit\u00e9rios constantes de edital publicado na imprensa oficial com anteced\u00eancia m\u00ednima de 45 (quarenta e cinco) dias. ","id":9952392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre quaisquer interessados para escolha de trabalho t\u00e9cnico, cient\u00edfico ou art\u00edstico, mediante a institui\u00e7\u00e3o de pr\u00eamios ou remunera\u00e7\u00e3o aos vencedores, conforme crit\u00e9rios constantes de edital publicado na imprensa oficial com anteced\u00eancia m\u00ednima de 45 (quarenta e cinco) dias. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543903,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o I - Das Modalidades, Limites e Dispensa","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o I - Das Modalidades, Limites e Dispensa","pai":422293,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422300,"slug":"direito-administrativo-secao-i-das-modalidades-limites-e-dispensa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributa\u00e7\u00e3o e Arrecada\u00e7\u00e3o","id":6198,"slug":"fiscal-de-tributacao-e-arrecadacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Groa\u00edras","sigla":"","id":3769,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-groairas-ce"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00b0. 8.666\/1993 institui normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. Em referido dispositivo legal, possibilita-se o estabelecimento de margem de prefer\u00eancia nos processos licitat\u00f3rio de alguns produtos e servi\u00e7os. Acerca de supracitada margem, assinale a alternativa que evidencia item n\u00e3o levado em considera\u00e7\u00e3o em seu estabelecimento. ","provas":[{"id":87465,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributa\u00e7\u00e3o e Arrecada\u00e7\u00e3o","id":6198,"slug":"fiscal-de-tributacao-e-arrecadacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Groa\u00edras","sigla":"","id":3769,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-groairas-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-groairas-ce-2020-idib-fiscal-de-tributacao-e-arrecadacao","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Groa\u00edras - Fiscal de Tributa\u00e7\u00e3o e Arrecada\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 14:27:08","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2541791,"hashId":"0dbdb0a0bc63f3ee72b689fa8af850a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00b0. 8.666\/1993 institui normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. Em referido dispositivo legal, possibilita-se o estabelecimento de margem de prefer\u00eancia nos processos licitat\u00f3rio de alguns produtos e servi\u00e7os. Acerca de supracitada margem, assinale a alternativa que evidencia item n\u00e3o levado em considera\u00e7\u00e3o em seu estabelecimento. <\/p>","resposta":10120653,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda. ","id":10120650,"corpo":"<p>Gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Custo adicional dos produtos e servi\u00e7os. ","id":10120651,"corpo":"<p>Custo adicional dos produtos e servi\u00e7os. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Desenvolvimento e inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica realizados no Pa\u00eds. ","id":10120652,"corpo":"<p>Desenvolvimento e inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica realizados no Pa\u00eds. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Efeito no n\u00edvel de gasto em \u00e2mbito federal, estadual e municipal. ","id":10120653,"corpo":"<p>Efeito no n\u00edvel de gasto em \u00e2mbito federal, estadual e municipal. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548035,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento P\u00fablico"],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Princesa","sigla":"","id":5911,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-princesa-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho a seguir e assinale ao que segue: \u201cQualquer cidad\u00e3o \u00e9 parte leg\u00edtima para impugnar edital de licita\u00e7\u00e3o por irregularidade na aplica\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666\/93, devendo protocolar o pedido at\u00e9 ______________ (I) \u00fateis antes da data fixada para a abertura dos envelopes de habilita\u00e7\u00e3o, devendo a Administra\u00e7\u00e3o julgar e responder \u00e0 impugna\u00e7\u00e3o em at\u00e9 _______________ (II) \u00fateis.\u201d Assinale a alternativa que preenche corretamente as lacunas do trecho:","provas":[{"id":83980,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Princesa","sigla":"","id":5911,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-princesa-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-princesa-sc-2020-ameosc-controlador-interno","tipo":1,"nome":"AMEOSC - C\u00e2mara de Princesa - Controlador Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 14:27:54","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2503015,"hashId":"7a0a607e762037159cba6c7a0cf66dd4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o trecho a seguir e assinale ao que segue: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cQualquer cidad\u00e3o \u00e9 parte leg\u00edtima para impugnar edital de licita\u00e7\u00e3o por irregularidade na aplica\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666\/93, devendo protocolar o pedido at\u00e9 ______________ (I) \u00fateis antes da data fixada para a abertura dos envelopes de habilita\u00e7\u00e3o, devendo a Administra\u00e7\u00e3o julgar e responder \u00e0 impugna\u00e7\u00e3o em at\u00e9 _______________ (II) \u00fateis.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente as lacunas do trecho:<\/p>","resposta":9952395,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(I) 4 (quatro) dias; (II) 2 (dois) dias.","id":9952393,"corpo":"<p>(I) 4 (quatro) dias; (II) 2 (dois) dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" (I) 6 (seis) dias; (II) 3 (tr\u00eas) dias.","id":9952394,"corpo":"<p> (I) 6 (seis) dias; (II) 3 (tr\u00eas) dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"(I) 5 (cinco) dias; (II) 3 (tr\u00eas) dias.","id":9952395,"corpo":"<p>(I) 5 (cinco) dias; (II) 3 (tr\u00eas) dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"(I) 3 (tr\u00eas) dias; (II) 2 (dois) dias.","id":9952396,"corpo":"<p>(I) 3 (tr\u00eas) dias; (II) 2 (dois) dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543903,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento P\u00fablico"],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"A realiza\u00e7\u00e3o de elei\u00e7\u00f5es diretas e frequentes \u00e9, sem d\u00favida, uma das mais importantes conquistas democr\u00e1ticas da atualidade. Em decorr\u00eancia dessa conquista, os eleitores s\u00e3o chamados periodicamente para exercerem, pelo voto, a escolha de seus representantes, alternando-se elei\u00e7\u00f5es gerais e elei\u00e7\u00f5es municipais. \u00c9 comum que, a cada elei\u00e7\u00e3o, o eleitor seja chamado a votar n\u00e3o apenas em um \u00fanico escrut\u00ednio, comparecendo \u00e0s urnas para um segundo escrut\u00ednio, conhecido como segundo turno. Desde a redemocratiza\u00e7\u00e3o, houve segundo turno, por exemplo, nas elei\u00e7\u00f5es para presidente e vice-presidente da Rep\u00fablica de 1989, 2002, 2006, 2010, 2014 e 2018. J\u00e1 nas elei\u00e7\u00f5es de 1994 e 1998, o presidente e o vice-presidente da Rep\u00fablica foram eleitos no primeiro turno. Diante desse cen\u00e1rio, as hip\u00f3teses de realiza\u00e7\u00e3o de segundo turno em uma elei\u00e7\u00e3o nem sempre s\u00e3o muito claras para o eleitor. Da\u00ed a quest\u00e3o: quando, afinal, h\u00e1 segundo turno em uma elei\u00e7\u00e3o?\" Fonte: Adaptado de STUDART, Paulo Henrique de Mattos. \"Quando, afinal, h\u00e1 segundo turno em uma elei\u00e7\u00e3o?\", Revista Eletronica EJE, n\u00ba6, ano 3. Dispon\u00edvel em &lt;https:\/\/tinyurl.com\/uvx9h25&gt;O segundo turno em elei\u00e7\u00f5es municipais ocorre:","provas":[{"id":72692,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2020-ipefae-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"},{"id":72627,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2020-ipefae-advogado","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Advogado - 2020"},{"id":72634,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2020-ipefae-arquiteto","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Arquiteto - 2020"},{"id":72636,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2020-ipefae-assistente-social","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 10:19:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2510500,"hashId":"b3a9b7d026f8f8bd5daeb78144c2e275","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"A realiza\u00e7\u00e3o de elei\u00e7\u00f5es diretas e frequentes \u00e9, sem d\u00favida, uma das mais importantes conquistas democr\u00e1ticas da atualidade. Em decorr\u00eancia dessa conquista, os eleitores s\u00e3o chamados periodicamente para exercerem, pelo voto, a escolha de seus representantes, alternando-se elei\u00e7\u00f5es gerais e elei\u00e7\u00f5es municipais. \u00c9 comum que, a cada elei\u00e7\u00e3o, o eleitor seja chamado a votar n\u00e3o apenas em um \u00fanico escrut\u00ednio, comparecendo \u00e0s urnas para um segundo escrut\u00ednio, conhecido como segundo turno. Desde a redemocratiza\u00e7\u00e3o, houve segundo turno, por exemplo, nas elei\u00e7\u00f5es para presidente e vice-presidente da Rep\u00fablica de 1989, 2002, 2006, 2010, 2014 e 2018. J\u00e1 nas elei\u00e7\u00f5es de 1994 e 1998, o presidente e o vice-presidente da Rep\u00fablica foram eleitos no primeiro turno. Diante desse cen\u00e1rio, as hip\u00f3teses de realiza\u00e7\u00e3o de segundo turno em uma elei\u00e7\u00e3o nem sempre s\u00e3o muito claras para o eleitor. Da\u00ed a quest\u00e3o: quando, afinal, h\u00e1 segundo turno em uma elei\u00e7\u00e3o?\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Fonte: Adaptado de STUDART, Paulo Henrique de Mattos. \"Quando, afinal, h\u00e1 segundo turno em uma elei\u00e7\u00e3o?\", Revista Eletronica EJE, n\u00ba6, ano 3. Dispon\u00edvel em  <\/em>&lt;https:\/\/tinyurl.com\/uvx9h25&gt;<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O segundo turno em elei\u00e7\u00f5es municipais ocorre:<\/p>","resposta":9984340,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em munic\u00edpios com mais de 100 mil eleitores.","id":9984339,"corpo":"<p>em munic\u00edpios com mais de 100 mil eleitores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"em munic\u00edpios com mais de 200 mil eleitores.","id":9984340,"corpo":"<p>em munic\u00edpios com mais de 200 mil eleitores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"em munic\u00edpios com mais de 500 mil eleitores.","id":9984341,"corpo":"<p>em munic\u00edpios com mais de 500 mil eleitores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"em munic\u00edpios com mais de 1 milh\u00e3o de eleitores.","id":9984342,"corpo":"<p>em munic\u00edpios com mais de 1 milh\u00e3o de eleitores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544725,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 2","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Princesa","sigla":"","id":5911,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-princesa-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No dia 25 de janeiro, chegou em Belo Horizonte, o avi\u00e3o fretado pelo governo dos Estados Unidos que deportou cerca de 70 brasileiros que estavam irregularmente no pa\u00eds. A medida \u00e9 uma consequ\u00eancia das novas regras estadunidense, conhecida como deporta\u00e7\u00e3o r\u00e1pida, que incluiu: ","provas":[{"id":83980,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Princesa","sigla":"","id":5911,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-princesa-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-princesa-sc-2020-ameosc-controlador-interno","tipo":1,"nome":"AMEOSC - C\u00e2mara de Princesa - Controlador Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 09:44:26","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2503054,"hashId":"83483c6a316d0ca8e7f92cee9e57dd75","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No dia 25 de janeiro, chegou em Belo Horizonte, o avi\u00e3o fretado pelo governo dos Estados Unidos que deportou cerca de 70 brasileiros que estavam irregularmente no pa\u00eds. A medida \u00e9 uma consequ\u00eancia das novas regras estadunidense, conhecida como deporta\u00e7\u00e3o r\u00e1pida, que incluiu: <\/p>","resposta":9952555,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Qualquer um preso que n\u00e3o consiga provar que morou nos Estados Unidos pelos dois anos anteriores, ininterruptamente. ","id":9952555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Qualquer um preso que n\u00e3o consiga provar que morou nos Estados Unidos pelos dois anos anteriores, ininterruptamente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Todos estrangeiros que n\u00e3o comprovem trabalho est\u00e1vel ou renda fixa no pa\u00eds.","id":9952556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos estrangeiros que n\u00e3o comprovem trabalho est\u00e1vel ou renda fixa no pa\u00eds.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Indiv\u00edduos presos especificamente na fronteira mexicana, de qualquer nacionalidade. ","id":9952557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indiv\u00edduos presos especificamente na fronteira mexicana, de qualquer nacionalidade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Qualquer um que n\u00e3o tenha visto permanente, estudantil ou trabalho que seja detido por irregularidades judiciais.","id":9952558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Qualquer um que n\u00e3o tenha visto permanente, estudantil ou trabalho que seja detido por irregularidades judiciais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543910,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Ipira","descricao":"Prefeitura de Ipira","sigla":"","oab":false,"id":1422,"slug":"prefeitura-de-ipira"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipira","sigla":"","id":5170,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipira-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante quantos anos Fidel Castro, um dos governantes que esteve mais tempo no poder, esteve \u00e0 frente de Cuba?","provas":[{"id":73452,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipira","sigla":"","id":5170,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipira-sc"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Ipira","descricao":"Prefeitura de Ipira","sigla":"","oab":false,"id":1422,"slug":"prefeitura-de-ipira"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipira-sc-2020-prefeitura-de-ipira-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Ipira - Prefeitura de Ipira - Engenheiro Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 10:14:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2505784,"hashId":"8984e587ff5c9dd16438981e18681e1d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante quantos anos Fidel Castro, um dos governantes que esteve mais tempo no poder, esteve \u00e0 frente de Cuba?<\/p>","resposta":9964116,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"39 anos","id":9964113,"corpo":"<p>39 anos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"32 anos","id":9964114,"corpo":"<p>32 anos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"40 anos","id":9964115,"corpo":"<p>40 anos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"49 anos","id":9964116,"corpo":"<p>49 anos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"46 anos","id":9964117,"corpo":"<p>46 anos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544263,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quilombo","sigla":"","id":6012,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-quilombo-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos v\u00edrus e suas formas de transmiss\u00e3o, assinale a alternativa que est\u00e1 INCORRETA:","provas":[{"id":86368,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quilombo","sigla":"","id":6012,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-quilombo-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quilombo-sc-2020-gs-odontologo","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Quilombo - Odont\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 18:19:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2512080,"hashId":"d426451728a6334a100ce36352cb2a8e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos v\u00edrus e suas formas de transmiss\u00e3o, assinale a alternativa que est\u00e1 INCORRETA:<\/p>","resposta":9991572,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Muitos indiv\u00edduos portadores do HIV secretam o v\u00edrus em grande quantidade pela saliva e pelo sangue.","id":9991572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Muitos indiv\u00edduos portadores do HIV secretam o v\u00edrus em grande quantidade pela saliva e pelo sangue.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A hepatite A \u00e9 disseminada, primariamente, pelo contato com as fezes de indiv\u00edduos infectados.","id":9991573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A hepatite A \u00e9 disseminada, primariamente, pelo contato com as fezes de indiv\u00edduos infectados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A hepatite C pode disseminar-se por meio de fezes contaminadas ou por sangue contaminado.","id":9991574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A hepatite C pode disseminar-se por meio de fezes contaminadas ou por sangue contaminado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As hepatites B e D s\u00e3o disseminadas pelo contato com qualquer secre\u00e7\u00e3o humana.","id":9991575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As hepatites B e D s\u00e3o disseminadas pelo contato com qualquer secre\u00e7\u00e3o humana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Sup\u00f5e-se que o v\u00edrus varicela-zoster se dissemine atrav\u00e9s de got\u00edculas no ar ou pelo contato direto com les\u00f5es ativas.","id":9991576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sup\u00f5e-se que o v\u00edrus varicela-zoster se dissemine atrav\u00e9s de got\u00edculas no ar ou pelo contato direto com les\u00f5es ativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544879,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle e Preven\u00e7\u00e3o de Infec\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Controle e Preven\u00e7\u00e3o de Infec\u00e7\u00f5es","pai":399302,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417722,"slug":"odontologia-controle-e-prevencao-de-infeccoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5922,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O aspecto radiogr\u00e1fico das les\u00f5es intra\u00f3sseas \u00e9 primordial para o estabelecimento do correto diagn\u00f3stico. Qual les\u00e3o intra\u00f3ssea \u00e9 descrita como tendo aspecto radiogr\u00e1fico de \u201ccora\u00e7\u00e3o\u201d?","provas":[{"id":84297,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5922,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go-2020-itame-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 19:38:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":2500904,"hashId":"e20cb46cedf07dd1af24a9120ed94b38","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O aspecto radiogr\u00e1fico das les\u00f5es intra\u00f3sseas \u00e9 primordial para o estabelecimento do correto diagn\u00f3stico. Qual les\u00e3o intra\u00f3ssea \u00e9 descrita como tendo aspecto radiogr\u00e1fico de \u201ccora\u00e7\u00e3o\u201d?<\/p>","resposta":9943710,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cisto do Ducto Nasopalatino","id":9943710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cisto do Ducto Nasopalatino<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cisto Globulomaxilar","id":9943711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cisto Globulomaxilar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cisto \u00f3sseo simples","id":9943712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cisto \u00f3sseo simples<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Mixoma odontog\u00eanico","id":9943713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mixoma odontog\u00eanico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543631,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 27","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Radiologia e Imaginologia Odontol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Radiologia e Imaginologia Odontol\u00f3gica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399326,"slug":"odontologia-radiologia-e-imaginologia-odontologica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Dentista ESF","id":20474,"slug":"dentista-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 o tipo de epit\u00e9lio presente na jun\u00e7\u00e3o dentogengival (epit\u00e9lio juncional)? ","provas":[{"id":85441,"cargo":{"descricao":"Dentista ESF","id":20474,"slug":"dentista-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2020-ieses-dentista-esf","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - Dentista ESF - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 19:26:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2500232,"hashId":"18b07f25bc05336e9f00b5eee8d33bd7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 o tipo de epit\u00e9lio presente na jun\u00e7\u00e3o dentogengival (epit\u00e9lio juncional)? <\/p>","resposta":9940974,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Queratinizado.","id":9940971,"corpo":"<p>Queratinizado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Escamoso Estratificado. ","id":9940972,"corpo":"<p>Escamoso Estratificado. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Escamoso. ","id":9940973,"corpo":"<p>Escamoso. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o Queratinizado. ","id":9940974,"corpo":"<p>N\u00e3o Queratinizado. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543562,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia Aplicada \u00e0 Odontologia","oab":false,"nome":"Anatomia Aplicada \u00e0 Odontologia","pai":417388,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417393,"slug":"odontologia-anatomia-aplicada-a-odontologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Dentista ESF","id":20474,"slug":"dentista-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o princ\u00edpios doutrin\u00e1rios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), EXCETO:","provas":[{"id":85441,"cargo":{"descricao":"Dentista ESF","id":20474,"slug":"dentista-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2020-ieses-dentista-esf","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - Dentista ESF - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 19:27:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2500248,"hashId":"daa9a80c5cc621510eefdbc12764616f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o princ\u00edpios doutrin\u00e1rios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":9941038,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Equidade. ","id":9941036,"corpo":"<p>Equidade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Integralidade. ","id":9941037,"corpo":"<p>Integralidade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Regionaliza\u00e7\u00e3o. ","id":9941038,"corpo":"<p>Regionaliza\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Universalidade. ","id":9941039,"corpo":"<p> Universalidade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543562,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399332,"slug":"odontologia-saude-bucal-coletiva"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Dentista ESF","id":20474,"slug":"dentista-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 o tipo celular mais frequente no tecido gengival?","provas":[{"id":85441,"cargo":{"descricao":"Dentista ESF","id":20474,"slug":"dentista-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2020-ieses-dentista-esf","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - Dentista ESF - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 19:27:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2500236,"hashId":"e8a9bc5b4c050b6f0c36524b6aa0349a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 o tipo celular mais frequente no tecido gengival?<\/p>","resposta":9940988,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Plasm\u00f3citos. ","id":9940987,"corpo":"<p>Plasm\u00f3citos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fibroblastos. ","id":9940988,"corpo":"<p>Fibroblastos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Macr\u00f3fagos. ","id":9940989,"corpo":"<p>Macr\u00f3fagos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Mast\u00f3citos. ","id":9940990,"corpo":"<p> Mast\u00f3citos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543562,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia Dent\u00e1ria","oab":false,"nome":"Anatomia Dent\u00e1ria","pai":417388,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417392,"slug":"odontologia-anatomia-dentaria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Dentista ESF","id":20474,"slug":"dentista-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que completa a frase: O princ\u00edpio da ___________ norteia as pol\u00edticas de sa\u00fade p\u00fablica brasileira, reconhecendo necessidades de grupos espec\u00edficos e atuando para reduzir o impacto das diferen\u00e7as. Esse princ\u00edpio do SUS reconhece que todos precisam de aten\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o necessariamente dos mesmos atendimentos.","provas":[{"id":85441,"cargo":{"descricao":"Dentista ESF","id":20474,"slug":"dentista-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2020-ieses-dentista-esf","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - Dentista ESF - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 19:28:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2500251,"hashId":"de9472ba72fc72cd2d5b42369507629b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa a frase: O princ\u00edpio da ___________ norteia as pol\u00edticas de sa\u00fade p\u00fablica brasileira, reconhecendo necessidades de grupos espec\u00edficos e atuando para reduzir o impacto das diferen\u00e7as. Esse princ\u00edpio do SUS reconhece que todos precisam de aten\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o necessariamente dos mesmos atendimentos.<\/p>","resposta":9941048,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Equidade. ","id":9941048,"corpo":"<p>Equidade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Regionaliza\u00e7\u00e3o. ","id":9941049,"corpo":"<p>Regionaliza\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Integralidade. ","id":9941050,"corpo":"<p>Integralidade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Universalidade. ","id":9941051,"corpo":"<p>Universalidade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543562,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399332,"slug":"odontologia-saude-bucal-coletiva"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sentinela do Sul","sigla":"Prefeitura de Sentinela do Sul","id":4547,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sentinela-do-sul-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com RIBEIRO, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 biosseguran\u00e7a e \u00e0 prote\u00e7\u00e3o individual em consult\u00f3rios odontol\u00f3gicos, analisar a senten\u00e7a abaixo: A lavagem das m\u00e3os \u00e9 uma das principais medidas para o controle da infec\u00e7\u00e3o cruzada no consult\u00f3rio e deve ser realizada antes e ap\u00f3s o contato com o paciente, instrumental e artigos contaminados (1\u00aa parte). A simples pr\u00e1tica de lavagem das m\u00e3os com \u00e1gua e sab\u00e3o l\u00edquido \u00e9 capaz de reduzir em at\u00e9 80% as infec\u00e7\u00f5es cruzadas (2\u00aa parte). A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":85173,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sentinela do Sul","sigla":"Prefeitura de Sentinela do Sul","id":4547,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sentinela-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sentinela-do-sul-rs-2020-objetiva-concursos-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sentinela do Sul - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 19:33:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2483387,"hashId":"634afa67d79374d6b50e69e81a9b4504","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com RIBEIRO, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 biosseguran\u00e7a e \u00e0 prote\u00e7\u00e3o individual em consult\u00f3rios odontol\u00f3gicos, analisar a senten\u00e7a abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>A lavagem das m\u00e3os \u00e9 uma das principais medidas para o controle da infec\u00e7\u00e3o cruzada no consult\u00f3rio e deve ser realizada antes e ap\u00f3s o contato com o paciente, instrumental e artigos contaminados <\/em>(1\u00aa parte)<em>. A simples pr\u00e1tica de lavagem das m\u00e3os com \u00e1gua e sab\u00e3o l\u00edquido \u00e9 capaz de reduzir em at\u00e9 80% as infec\u00e7\u00f5es cruzadas <\/em>(2\u00aa parte)<em>. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":9865918,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":9865918,"corpo":"<p>Totalmente correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 1\u00aa parte.","id":9865919,"corpo":"<p>Correta somente em sua 1\u00aa parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 2\u00aa parte.","id":9865920,"corpo":"<p>Correta somente em sua 2\u00aa parte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta.","id":9865921,"corpo":"<p>Totalmente incorreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541697,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 40","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399302,"slug":"odontologia-biosseguranca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Higiene Dental","id":5413,"slug":"tecnico-de-higiene-dental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em qual dente permanente \u00e9 mais comum identificar a presen\u00e7a do Tub\u00e9rculo de Carabelli?","provas":[{"id":85451,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Higiene Dental","id":5413,"slug":"tecnico-de-higiene-dental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2020-ieses-tecnico-de-higiene-dental","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - T\u00e9cnico de Higiene Dental - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 19:24:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2499544,"hashId":"efc16c1dd9cb8e842c95c3f54a50d14d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em qual dente permanente \u00e9 mais comum identificar a presen\u00e7a do Tub\u00e9rculo de Carabelli?<\/p>","resposta":9938054,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Segundo molar superior.","id":9938051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo molar superior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Segundo molar inferior.","id":9938052,"corpo":"<p>Segundo molar inferior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Primeiro molar inferior.","id":9938053,"corpo":"<p>Primeiro molar inferior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Primeiro molar superior.","id":9938054,"corpo":"<p>Primeiro molar superior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543491,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia Dent\u00e1ria","oab":false,"nome":"Anatomia Dent\u00e1ria","pai":417388,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417392,"slug":"odontologia-anatomia-dentaria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Utilizar equipamentos de prote\u00e7\u00e3o e manipular corretamente materiais e instrumentais, previne o ACD de doen\u00e7as. Na falta das boas pr\u00e1ticas o ACD fica exposto. Das doen\u00e7as abaixo, qual n\u00e3o \u00e9 de transmiss\u00e3o comum durante o trabalho do ACD no consult\u00f3rio dent\u00e1rio?","provas":[{"id":86187,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc-2020-gs-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Abelardo Luz - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 19:20:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2506809,"hashId":"477b29d910dcc17d91e29031440778a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizar equipamentos de prote\u00e7\u00e3o e manipular corretamente materiais e instrumentais, previne o ACD de doen\u00e7as. Na falta das boas pr\u00e1ticas o ACD fica exposto. Das doen\u00e7as abaixo, qual n\u00e3o \u00e9 de transmiss\u00e3o comum durante o trabalho do ACD no consult\u00f3rio dent\u00e1rio?<\/p>","resposta":9968721,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tuberculose","id":9968717,"corpo":"<p>Tuberculose<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00edfilis","id":9968718,"corpo":"<p>S\u00edfilis<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Hepatite B e C","id":9968719,"corpo":"<p>Hepatite B e C<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Gripe","id":9968720,"corpo":"<p>Gripe<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Leptospirose","id":9968721,"corpo":"<p>Leptospirose<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544364,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI)","oab":false,"nome":"Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI)","pai":399302,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417708,"slug":"odontologia-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sentinela do Sul","sigla":"Prefeitura de Sentinela do Sul","id":4547,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sentinela-do-sul-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com ANUSAVICE, assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE: Para realizar a cimenta\u00e7\u00e3o de um elemento dent\u00e1rio, \u00e9 necess\u00e1ria a inser\u00e7\u00e3o da pasta de cimento em toda a superf\u00edcie _______ da coroa, estendendo-se ligeiramente al\u00e9m das margens.","provas":[{"id":85173,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sentinela do Sul","sigla":"Prefeitura de Sentinela do Sul","id":4547,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sentinela-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sentinela-do-sul-rs-2020-objetiva-concursos-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sentinela do Sul - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 19:33:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2483386,"hashId":"3705a3aa903a1aa0e892a7ed3bd9a119","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com ANUSAVICE, assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Para realizar a cimenta\u00e7\u00e3o de um elemento dent\u00e1rio, \u00e9 necess\u00e1ria a inser\u00e7\u00e3o da pasta de cimento em toda a superf\u00edcie _______ da coroa, estendendo-se ligeiramente al\u00e9m das margens.<\/em><\/p>","resposta":9865914,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"interna","id":9865914,"corpo":"<p>interna<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"lateral","id":9865915,"corpo":"<p>lateral<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"externa","id":9865916,"corpo":"<p>externa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"incisal","id":9865917,"corpo":"<p>incisal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541697,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 40","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Materiais Dent\u00e1rios","oab":false,"nome":"Materiais Dent\u00e1rios","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417643,"slug":"odontologia-materiais-dentarios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade Bucal","id":11609,"slug":"tecnico-de-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeira dos \u00cdndios","sigla":"","id":5581,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cachoeira-dos-indios-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A esteriliza\u00e7\u00e3o \u00e9 a destrui\u00e7\u00e3o de todas as formas de vida microbiana (v\u00edrus, bact\u00e9rias, esporos, fungos, protozo\u00e1rios e helmintos) por um processo que utiliza agentes qu\u00edmicos ou f\u00edsicos. Em rela\u00e7\u00e3o a este processo julgue os itens abaixo, como VERDADEIRO (V) ou FALSO (F): ( ) A pr\u00e9\u2010lavagem do instrumental odontol\u00f3gico ocorre a partir do mergulho do material em detergente enzim\u00e1tico com tr\u00eas enzimas (amilase, lipase e protease) por 5 minutos; em seguida, mergulhar em PAA a 2% por 30 minutos. ( ) A limpeza da autoclave: deve ser realizada quinzenalmente na c\u00e2mara e bandejas, n\u00e3o podendo utilizar agentes abrasivos ou alvejantes. ( ) Para monitora\u00e7\u00e3o de esteriliza\u00e7\u00e3o \u2013 existem tr\u00eas tipos de testes: F\u00edsicos (manuten\u00e7\u00e3o preventiva: contrato com empresa); Qu\u00edmicos (fitas dentro do pacote: 3M, Medst\u00e9ril, etc., que mudam de cor em presen\u00e7a de micro-organismos); Biol\u00f3gicos (cont\u00e9m col\u00f4nias de B). ( )No Ciclo b\u00e1sico de esteriliza\u00e7\u00e3o por autoclave: deve-se descontaminar o material, retirando antes mat\u00e9ria org\u00e2nica incrustada. Colocar material no desincrustante por 25 a 35 minutos. A sequ\u00eancia CORRETA \u00e9:","provas":[{"id":76494,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade Bucal","id":11609,"slug":"tecnico-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeira dos \u00cdndios","sigla":"","id":5581,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cachoeira-dos-indios-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cachoeira-dos-indios-pb-2020-educa-tecnico-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Cachoeira dos \u00cdndios - T\u00e9cnico de Sa\u00fade Bucal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 19:46:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2506379,"hashId":"d9d2010371b45c1581358427751a4277","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A esteriliza\u00e7\u00e3o \u00e9 a destrui\u00e7\u00e3o de todas as formas de vida microbiana (v\u00edrus, bact\u00e9rias, esporos, fungos, protozo\u00e1rios e helmintos) por um processo que utiliza agentes qu\u00edmicos ou f\u00edsicos. Em rela\u00e7\u00e3o a este processo julgue os itens abaixo, como VERDADEIRO (V) ou FALSO (F): <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A pr\u00e9\u2010lavagem do instrumental odontol\u00f3gico ocorre a partir do mergulho do material em detergente enzim\u00e1tico com tr\u00eas enzimas (amilase, lipase e protease) por 5 minutos; em seguida, mergulhar em PAA a 2% por 30 minutos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A limpeza da autoclave: deve ser realizada quinzenalmente na c\u00e2mara e bandejas, n\u00e3o podendo utilizar agentes abrasivos ou alvejantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Para monitora\u00e7\u00e3o de esteriliza\u00e7\u00e3o \u2013 existem tr\u00eas tipos de testes: F\u00edsicos (manuten\u00e7\u00e3o preventiva: contrato com empresa); Qu\u00edmicos (fitas dentro do pacote: 3M, Medst\u00e9ril, etc., que mudam de cor em presen\u00e7a de micro-organismos); Biol\u00f3gicos (cont\u00e9m col\u00f4nias de B). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )No Ciclo b\u00e1sico de esteriliza\u00e7\u00e3o por autoclave: deve-se descontaminar o material, retirando antes mat\u00e9ria org\u00e2nica incrustada. Colocar material no desincrustante por 25 a 35 minutos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia CORRETA \u00e9:<\/p>","resposta":9966643,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F-V-F-F.","id":9966640,"corpo":"<p>F-V-F-F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V-V-V-V.","id":9966641,"corpo":"<p>V-V-V-V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V-F-V-V.","id":9966642,"corpo":"<p>V-F-V-V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V-F-V-F.","id":9966643,"corpo":"<p>V-F-V-F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V-V-F-V.","id":9966644,"corpo":"<p>V-V-F-V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544270,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esteriliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Esteriliza\u00e7\u00e3o","pai":399302,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399306,"slug":"odontologia-esterilizacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade Bucal","id":11609,"slug":"tecnico-de-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeira dos \u00cdndios","sigla":"","id":5581,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cachoeira-dos-indios-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a nomenclatura da denti\u00e7\u00e3o dec\u00eddua, analise a afigura e estabele\u00e7a a numera\u00e7\u00e3o correta:A sequ\u00eancia CORRETA \u00e9:","provas":[{"id":76494,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade Bucal","id":11609,"slug":"tecnico-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeira dos \u00cdndios","sigla":"","id":5581,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cachoeira-dos-indios-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cachoeira-dos-indios-pb-2020-educa-tecnico-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Cachoeira dos \u00cdndios - T\u00e9cnico de Sa\u00fade Bucal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 19:46:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2506387,"hashId":"45c46ce8872b0db2e899e31d6aee0870","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a nomenclatura da denti\u00e7\u00e3o dec\u00eddua, analise a afigura e estabele\u00e7a a numera\u00e7\u00e3o correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/76494\/questao\/2506387-20220728164327000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia CORRETA \u00e9:<\/p>","resposta":9966676,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.Incisivos centrais\u2013 2. Incisivo lateral\u2013 3.Caninos\u2013 4. Pr\u00e9-molares.","id":9966675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.Incisivos centrais\u2013 2. Incisivo lateral\u2013 3.Caninos\u2013 4. Pr\u00e9-molares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1.Incisivos \u20132. Canino \u20133. Pr\u00e9 molares\u2013 4. Molares.","id":9966676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.Incisivos \u20132. Canino \u20133. Pr\u00e9 molares\u2013 4. Molares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1.Incisivos centrais \u20132. Canino \u20133. Pr\u00e9 molares\u2013 4. Molares.","id":9966677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.Incisivos centrais \u20132. Canino \u20133. Pr\u00e9 molares\u2013 4. Molares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1.Incisivo \u2013 2. Incisivo lateral \u2013 3. Caninos\u2013 4. Pr\u00e9-molares. ","id":9966678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.Incisivo \u2013 2. Incisivo lateral \u2013 3. Caninos\u2013 4. Pr\u00e9-molares. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1.Incisivos centrais \u20132. Incisivo lateral \u20133. Pr\u00e9 molares\u2013 4. Molares.","id":9966679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.Incisivos centrais \u20132. Incisivo lateral \u20133. Pr\u00e9 molares\u2013 4. Molares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544270,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia Dent\u00e1ria","oab":false,"nome":"Anatomia Dent\u00e1ria","pai":417388,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417392,"slug":"odontologia-anatomia-dentaria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente, M. S. B., sexo feminino, 10 anos de idade, chega na Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade acompanhada pelo respons\u00e1vel. Durante a realiza\u00e7\u00e3o do exame cl\u00ednico, o cirurgi\u00e3o-dentista identificou que os dentes 36 e 65 estavam com les\u00e3o de c\u00e1rie extensa. De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o estabelecida pela Federa\u00e7\u00e3o Dent\u00e1ria Internacional (FDI), os elementos dent\u00e1rios citados, respectivamente, s\u00e3o:","provas":[{"id":72995,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2020-cpcon-uepb-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 19:47:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2505838,"hashId":"a902dcbd47bda179a2773f0cf092a3e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente, M. S. B., sexo feminino, 10 anos de idade, chega na Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade acompanhada pelo respons\u00e1vel. Durante a realiza\u00e7\u00e3o do exame cl\u00ednico, o cirurgi\u00e3o-dentista identificou que os dentes 36 e 65 estavam com les\u00e3o de c\u00e1rie extensa. De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o estabelecida pela Federa\u00e7\u00e3o Dent\u00e1ria Internacional (FDI), os elementos dent\u00e1rios citados, respectivamente, s\u00e3o:<\/p>","resposta":9964380,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Primeiro molar inferior esquerdo e segundo molar dec\u00edduo superior direito.","id":9964376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Primeiro molar inferior esquerdo e segundo molar dec\u00edduo superior direito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Segundo molar dec\u00edduo inferior direito e primeiro pr\u00e9-molar inferior esquerdo.","id":9964377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo molar dec\u00edduo inferior direito e primeiro pr\u00e9-molar inferior esquerdo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Primeiro molar inferior direito e segundo molar superior direito.","id":9964378,"corpo":"<p>Primeiro molar inferior direito e segundo molar superior direito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Primeiro pr\u00e9-molar superior esquerdo e primeiro molar dec\u00edduo inferior esquerdo.","id":9964379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Primeiro pr\u00e9-molar superior esquerdo e primeiro molar dec\u00edduo inferior esquerdo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Primeiro molar inferior esquerdo e segundo molar dec\u00edduo superior esquerdo.","id":9964380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Primeiro molar inferior esquerdo e segundo molar dec\u00edduo superior esquerdo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544271,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cariologia","oab":false,"nome":"Cariologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399307,"slug":"odontologia-cariologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Periodontite \u00e9 uma infec\u00e7\u00e3o bacteriana dos tecidos, ligamentos e ossos espec\u00edficos que envolvem e sustentam os dentes, coletivamente conhecidos como periodonto. Aponte a alternativa que indica o tratamento da periodontite:","provas":[{"id":86218,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc-2020-gs-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Abelardo Luz - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 18:33:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2510633,"hashId":"deed27cedf956a7f0c36a7c4f3497d10","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Periodontite \u00e9 uma infec\u00e7\u00e3o bacteriana dos tecidos, ligamentos e ossos espec\u00edficos que envolvem e sustentam os dentes, coletivamente conhecidos como periodonto. Aponte a alternativa que indica o tratamento da periodontite:<\/p>","resposta":9984927,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Raspagem supragengival feita pelo dentista","id":9984927,"corpo":"<p>Raspagem supragengival feita pelo dentista<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Escova\u00e7\u00e3o com fl\u00faor","id":9984928,"corpo":"<p>Escova\u00e7\u00e3o com fl\u00faor<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 tratamento para periodontite","id":9984929,"corpo":"<p>N\u00e3o h\u00e1 tratamento para periodontite<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as respostas est\u00e3o corretas ","id":9984930,"corpo":"<p>Todas as respostas est\u00e3o corretas <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das respostas est\u00e1 correta","id":9984931,"corpo":"<p>Nenhuma das respostas est\u00e1 correta<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544733,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Periodontia","oab":false,"nome":"Periodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399336,"slug":"odontologia-periodontia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A c\u00e1rie dent\u00e1ria pode apresentar-se como: ","provas":[{"id":86205,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc-2020-gs-odontologo","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Abelardo Luz - Odont\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 18:33:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2510421,"hashId":"e5c1d89c26912115f1f5b1cf58ca24be","enunciado":"<p>A c\u00e1rie dent\u00e1ria pode apresentar-se como: <\/p>","resposta":9983973,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Les\u00f5es brancas ou cavitadas.","id":9983970,"corpo":"<p>Les\u00f5es brancas ou cavitadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Les\u00f5es agudas ou cr\u00f4nicas. ","id":9983971,"corpo":"<p>Les\u00f5es agudas ou cr\u00f4nicas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Les\u00f5es de superf\u00edcies lisas ou de fissuras.","id":9983972,"corpo":"<p>Les\u00f5es de superf\u00edcies lisas ou de fissuras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as alternativas acima s\u00e3o verdadeiras. ","id":9983973,"corpo":"<p>Todas as alternativas acima s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as alternativas s\u00e3o falsas.","id":9983974,"corpo":"<p>Todas as alternativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544716,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cariologia","oab":false,"nome":"Cariologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399307,"slug":"odontologia-cariologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A porcentagem de fluoreto de s\u00f3dio (NaF) indicado para uso di\u00e1rio (bochechos di\u00e1rios) \u00e9 de: ","provas":[{"id":86205,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc-2020-gs-odontologo","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Abelardo Luz - Odont\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 18:59:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2510444,"hashId":"d4cc13442a0c7da845fdc59c7a3210f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A porcentagem de fluoreto de s\u00f3dio (NaF) indicado para uso di\u00e1rio (bochechos di\u00e1rios) \u00e9 de: <\/p>","resposta":9984077,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"NaF 0,04%","id":9984074,"corpo":"<p>NaF 0,04%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"NaF 0,03%","id":9984075,"corpo":"<p>NaF 0,03%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"NaF 0,02%","id":9984076,"corpo":"<p>NaF 0,02%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"NaF 0,05%","id":9984077,"corpo":"<p>NaF 0,05%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"NaF 0,06%","id":9984078,"corpo":"<p>NaF 0,06%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544716,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fluorterapia","oab":false,"nome":"Fluorterapia","pai":399309,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417588,"slug":"odontologia-fluorterapia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os trabalhadores da odontologia est\u00e3o expostos a riscos, que apesar de n\u00e3o poderem ser eliminados podem ser prevenidos. Os micro-organismos est\u00e3o presentes em todo o ambiente, por\u00e9m s\u00e3o controlados mediante procedimentos t\u00e9cnicos adequados. Os riscos s\u00e3o classificados em grupos. O grupo 3 se refere a riscos biol\u00f3gicos, identificados pela cor marrom. Aponte a alternativa que n\u00e3o corresponde a risco biol\u00f3gico:","provas":[{"id":86187,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc-2020-gs-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Abelardo Luz - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 19:05:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2506800,"hashId":"24d579470e5e8eedf684d5445b3e8671","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os trabalhadores da odontologia est\u00e3o expostos a riscos, que apesar de n\u00e3o poderem ser eliminados podem ser prevenidos. Os micro-organismos est\u00e3o presentes em todo o ambiente, por\u00e9m s\u00e3o controlados mediante procedimentos t\u00e9cnicos adequados. Os riscos s\u00e3o classificados em grupos. O grupo 3 se refere a riscos biol\u00f3gicos, identificados pela cor marrom. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Aponte a alternativa que n\u00e3o corresponde a risco biol\u00f3gico:<\/p>","resposta":9968674,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fungos","id":9968672,"corpo":"<p>Fungos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Bact\u00e9rias","id":9968673,"corpo":"<p>Bact\u00e9rias<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Gases","id":9968674,"corpo":"<p>Gases<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V\u00edrus","id":9968675,"corpo":"<p>V\u00edrus<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Protozo\u00e1rios","id":9968676,"corpo":"<p>Protozo\u00e1rios<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544364,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397949,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-32-seguranca-e-saude-no-trabalho-em-estabelecimentos-de-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399302,"slug":"odontologia-biosseguranca"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para cada observa\u00e7\u00e3o do paciente, o dentista escolhe o melhor tratamento. As radiografias permitem observar de maneira mais consistente um dente ou estrutura. S\u00e3o nomenclaturas de radiografias odontol\u00f3gicas, exceto:","provas":[{"id":86218,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc-2020-gs-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Abelardo Luz - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 18:23:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2510572,"hashId":"d7de3e17bf47fdbe572dbc262f8af5ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para cada observa\u00e7\u00e3o do paciente, o dentista escolhe o melhor tratamento. As radiografias permitem observar de maneira mais consistente um dente ou estrutura. S\u00e3o nomenclaturas de radiografias odontol\u00f3gicas, exceto:<\/p>","resposta":9984660,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cervical","id":9984660,"corpo":"<p>Cervical<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Periapical","id":9984661,"corpo":"<p>Periapical<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Iterproximal","id":9984662,"corpo":"<p>Iterproximal<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Oclusal ","id":9984663,"corpo":"<p>Oclusal <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Panor\u00e2mica","id":9984664,"corpo":"<p>Panor\u00e2mica<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544733,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Radiologia e Imaginologia Odontol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Radiologia e Imaginologia Odontol\u00f3gica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399326,"slug":"odontologia-radiologia-e-imaginologia-odontologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Medidas simples para o controle de infec\u00e7\u00f5es no consult\u00f3rio odontol\u00f3gico podem e devem ser tomadas tamb\u00e9m pelo T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal. A exposi\u00e7\u00e3o acontece atrav\u00e9s do ar, sangue contaminado, saliva, entre outros. Os recentes regulamentos t\u00e9cnicos da ANVISA preconizam cinco medidas principais de precau\u00e7\u00f5es padr\u00e3o para o controle de infec\u00e7\u00e3o. Essas medidas s\u00e3o: I \u2013 Imuniza\u00e7\u00e3o II \u2013 Higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os III \u2013 Uso de Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual IV \u2013 Esteriliza\u00e7\u00e3o e desinfec\u00e7\u00e3o de artigos V \u2013 Gerenciamento de res\u00edduos odontol\u00f3gicos","provas":[{"id":86218,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc-2020-gs-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Abelardo Luz - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 18:24:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2510605,"hashId":"c0a4f7cea0a3bbc4741b50f3e8f027c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Medidas simples para o controle de infec\u00e7\u00f5es no consult\u00f3rio odontol\u00f3gico podem e devem ser tomadas tamb\u00e9m pelo T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal. A exposi\u00e7\u00e3o acontece atrav\u00e9s do ar, sangue contaminado, saliva, entre outros. Os recentes regulamentos t\u00e9cnicos da ANVISA preconizam cinco medidas principais de precau\u00e7\u00f5es padr\u00e3o para o controle de infec\u00e7\u00e3o. Essas medidas s\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Imuniza\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Uso de Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 Esteriliza\u00e7\u00e3o e desinfec\u00e7\u00e3o de artigos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 Gerenciamento de res\u00edduos odontol\u00f3gicos<\/p>","resposta":9984806,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as op\u00e7\u00f5es I, III e V est\u00e3o corretas","id":9984803,"corpo":"<p>Apenas as op\u00e7\u00f5es I, III e V est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas as op\u00e7\u00f5es I, II e IV est\u00e3o corretas","id":9984804,"corpo":"<p>Apenas as op\u00e7\u00f5es I, II e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas as op\u00e7\u00f5es III, IV e V est\u00e3o corretas","id":9984805,"corpo":"<p>Apenas as op\u00e7\u00f5es III, IV e V est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as op\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas","id":9984806,"corpo":"<p>Todas as op\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das op\u00e7\u00f5es \u00e9 correta","id":9984807,"corpo":"<p>Nenhuma das op\u00e7\u00f5es \u00e9 correta<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544733,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle e Preven\u00e7\u00e3o de Infec\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Controle e Preven\u00e7\u00e3o de Infec\u00e7\u00f5es","pai":399302,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417722,"slug":"odontologia-controle-e-prevencao-de-infeccoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 uma t\u00e9cnica que pode tornar poss\u00edvel o bloqueio do nervo alveolar inferior em um paciente com trismo:","provas":[{"id":86205,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc-2020-gs-odontologo","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Abelardo Luz - Odont\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 18:52:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2510433,"hashId":"ed42a7236632f0bad3d74c9328f0d6d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma t\u00e9cnica que pode tornar poss\u00edvel o bloqueio do nervo alveolar inferior em um paciente com trismo:<\/p>","resposta":9984025,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vazirani-Akinosi ","id":9984025,"corpo":"<p>Vazirani-Akinosi <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Intra-\u00d3ssea ","id":9984026,"corpo":"<p>Intra-\u00d3ssea <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Intra-ligamentar ","id":9984027,"corpo":"<p>Intra-ligamentar <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Bloqueio direto do nervo facial","id":9984028,"corpo":"<p>Bloqueio direto do nervo facial<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas acima est\u00e3o corretas","id":9984029,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas acima est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544716,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia","oab":false,"nome":"Cirurgia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399311,"slug":"odontologia-cirurgia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as falhas t\u00e9cnicas que podem ocorrer durante a confec\u00e7\u00e3o das restaura\u00e7\u00f5es, podemos citar a aus\u00eancia de ponto de contato. Assinale a alternativa onde est\u00e3o corretas 2 consequ\u00eancias desta falha.","provas":[{"id":86205,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc-2020-gs-odontologo","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Abelardo Luz - Odont\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 18:35:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2510423,"hashId":"f7303887d8541b17cf66c5b7aca82427","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as falhas t\u00e9cnicas que podem ocorrer durante a confec\u00e7\u00e3o das restaura\u00e7\u00f5es, podemos citar a aus\u00eancia de ponto de contato. Assinale a alternativa onde est\u00e3o corretas 2 consequ\u00eancias desta falha.<\/p>","resposta":9983980,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sensibilidade dent\u00e1ria e impac\u00e7\u00e3o de alimento.","id":9983979,"corpo":"<p>Sensibilidade dent\u00e1ria e impac\u00e7\u00e3o de alimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Impac\u00e7\u00e3o de alimento e problemas periodontais. ","id":9983980,"corpo":"<p>Impac\u00e7\u00e3o de alimento e problemas periodontais. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sensibilidade dent\u00e1ria e problemas pulpares.","id":9983981,"corpo":"<p>Sensibilidade dent\u00e1ria e problemas pulpares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Problemas periodontais e les\u00e3o de abfra\u00e7\u00e3o. ","id":9983982,"corpo":"<p>Problemas periodontais e les\u00e3o de abfra\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas. ","id":9983983,"corpo":"<p>Todas as alternativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544716,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnicas de Restaura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de Restaura\u00e7\u00e3o","pai":399343,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399345,"slug":"odontologia-tecnicas-de-restauracao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um c\u00edsto dent\u00edgero pode ocorrer no\/a: ","provas":[{"id":86205,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc-2020-gs-odontologo","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Abelardo Luz - Odont\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 18:38:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2510430,"hashId":"7e131d0452167b38ff73c0cb0985e703","enunciado":"<p>Um c\u00edsto dent\u00edgero pode ocorrer no\/a: <\/p>","resposta":9984012,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c1pice de um dente vital","id":9984010,"corpo":"<p>\u00c1pice de um dente vital<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c1pice de um dente n\u00e3o vital","id":9984011,"corpo":"<p>\u00c1pice de um dente n\u00e3o vital<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c1rea de um dente retido (incluso)","id":9984012,"corpo":"<p>\u00c1rea de um dente retido (incluso)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c1rea de um dente extra\u00eddo ","id":9984013,"corpo":"<p>\u00c1rea de um dente extra\u00eddo <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Na mand\u00edbula ap\u00f3s um trauma","id":9984014,"corpo":"<p>Na mand\u00edbula ap\u00f3s um trauma<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544716,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cistos e Tumores","oab":false,"nome":"Cistos e Tumores","pai":417410,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417412,"slug":"odontologia-cistos-e-tumores"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA sobre prote\u00e7\u00e3o pulpar indireta: ","provas":[{"id":86205,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc-2020-gs-odontologo","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Abelardo Luz - Odont\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 18:39:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2510432,"hashId":"7ad5e569c385b53605342865861c0b09","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa INCORRETA sobre prote\u00e7\u00e3o pulpar indireta: <\/p>","resposta":9984022,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 indicada para promover a recupera\u00e7\u00e3o da polpa em fase revers\u00edvel. ","id":9984020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 indicada para promover a recupera\u00e7\u00e3o da polpa em fase revers\u00edvel. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 realizada logo ap\u00f3s o preparo cavit\u00e1rio. ","id":9984021,"corpo":"<p>\u00c9 realizada logo ap\u00f3s o preparo cavit\u00e1rio. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 indicada quando h\u00e1 exposi\u00e7\u00e3o pulpar.","id":9984022,"corpo":"<p>\u00c9 indicada quando h\u00e1 exposi\u00e7\u00e3o pulpar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O capeamento pulpar indireto \u00e9 usado em dentes com inflama\u00e7\u00e3o revers\u00edvel. ","id":9984023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O capeamento pulpar indireto \u00e9 usado em dentes com inflama\u00e7\u00e3o revers\u00edvel. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 realizada em dentes cujo teste de vitalidade \u00e9 positivo, sugerindo reversibilidade do quadro inflamat\u00f3rio. ","id":9984024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 realizada em dentes cujo teste de vitalidade \u00e9 positivo, sugerindo reversibilidade do quadro inflamat\u00f3rio. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544716,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es Pulpares e Periapicais","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es Pulpares e Periapicais","pai":399348,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399349,"slug":"odontologia-alteracoes-pulpares-e-periapicais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a ANVISA, a biosseguran\u00e7a \u00e9 definida como \u201ccondi\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a alcan\u00e7ada por um conjunto de a\u00e7\u00f5es destinadas a prevenir, controlar, reduzir ou eliminar riscos relacionados \u00e0s atividades que possam comprometer a sa\u00fade humana, animal e o meio ambiente.\u201d O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade definiu como fontes de infec\u00e7\u00e3o no consult\u00f3rio odontol\u00f3gico:","provas":[{"id":86187,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc-2020-gs-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Abelardo Luz - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 19:22:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2506816,"hashId":"980b086d861f9aeb175528d715dcabb2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a ANVISA, a biosseguran\u00e7a \u00e9 definida como \u201ccondi\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a alcan\u00e7ada por um conjunto de a\u00e7\u00f5es destinadas a prevenir, controlar, reduzir ou eliminar riscos relacionados \u00e0s atividades que possam comprometer a sa\u00fade humana, animal e o meio ambiente.\u201d O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade definiu como fontes de infec\u00e7\u00e3o no consult\u00f3rio odontol\u00f3gico:<\/p>","resposta":9968756,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os profissionais","id":9968752,"corpo":"<p>Os profissionais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os pacientes","id":9968753,"corpo":"<p>Os pacientes<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As superf\u00edcies fixas de instrumentais","id":9968754,"corpo":"<p>As superf\u00edcies fixas de instrumentais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os instrumentais","id":9968755,"corpo":"<p>Os instrumentais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as alternativas anteriores","id":9968756,"corpo":"<p>Todas as alternativas anteriores<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544364,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399302,"slug":"odontologia-biosseguranca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Higiene Dental","id":5413,"slug":"tecnico-de-higiene-dental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A qual dente corresponde a nota\u00e7\u00e3o dental 74 da FDI?","provas":[{"id":85451,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Higiene Dental","id":5413,"slug":"tecnico-de-higiene-dental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2020-ieses-tecnico-de-higiene-dental","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - T\u00e9cnico de Higiene Dental - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 19:24:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2499528,"hashId":"8eda3420051770966139e9324f5da831","enunciado":"<p>A qual dente corresponde a nota\u00e7\u00e3o dental 74 da FDI?<\/p>","resposta":9937974,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1\u00ba pr\u00e9-molar inferior direito dec\u00edduo.","id":9937973,"corpo":"<p>1\u00ba pr\u00e9-molar inferior direito dec\u00edduo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1\u00ba molar inferior esquerdo dec\u00edduo.","id":9937974,"corpo":"<p>1\u00ba molar inferior esquerdo dec\u00edduo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2\u00ba molar superior direito dec\u00edduo.","id":9937975,"corpo":"<p>2\u00ba molar superior direito dec\u00edduo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1\u00ba molar superior esquerdo dec\u00edduo.","id":9937976,"corpo":"<p>1\u00ba molar superior esquerdo dec\u00edduo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543491,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia Dent\u00e1ria","oab":false,"nome":"Anatomia Dent\u00e1ria","pai":417388,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417392,"slug":"odontologia-anatomia-dentaria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Higiene Dental","id":5413,"slug":"tecnico-de-higiene-dental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 um material indicado para a prote\u00e7\u00e3o do complexo dentinho pulpar mediante a exposi\u00e7\u00e3o acidental da polpa dent\u00e1ria durante o preparo cavit\u00e1rio.","provas":[{"id":85451,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Higiene Dental","id":5413,"slug":"tecnico-de-higiene-dental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2020-ieses-tecnico-de-higiene-dental","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - T\u00e9cnico de Higiene Dental - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 19:25:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2499630,"hashId":"311119936714906bb0c0cab3af086917","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um material indicado para a prote\u00e7\u00e3o do complexo dentinho pulpar mediante a exposi\u00e7\u00e3o acidental da polpa dent\u00e1ria durante o preparo cavit\u00e1rio.<\/p>","resposta":9938436,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio.","id":9938436,"corpo":"<p>Hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Resina composta.","id":9938437,"corpo":"<p>Resina composta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fosfato de zinco.","id":9938438,"corpo":"<p>Fosfato de zinco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Am\u00e1lgama dent\u00e1rio.","id":9938439,"corpo":"<p>Am\u00e1lgama dent\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543491,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Materiais Dent\u00e1rios","oab":false,"nome":"Materiais Dent\u00e1rios","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417643,"slug":"odontologia-materiais-dentarios"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Higiene Dental","id":5413,"slug":"tecnico-de-higiene-dental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 a t\u00e9cnica radiogr\u00e1fica que serve essencialmente para observar as coroas dos dentes superiores e inferiores numa s\u00f3 imagem?","provas":[{"id":85451,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Higiene Dental","id":5413,"slug":"tecnico-de-higiene-dental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2020-ieses-tecnico-de-higiene-dental","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - T\u00e9cnico de Higiene Dental - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 19:25:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2499604,"hashId":"0079def515157a6106b2f09a7044035d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 a t\u00e9cnica radiogr\u00e1fica que serve essencialmente para observar as coroas dos dentes superiores e inferiores numa s\u00f3 imagem?<\/p>","resposta":9938327,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Panor\u00e2mica.","id":9938325,"corpo":"<p>Panor\u00e2mica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Periapical.","id":9938326,"corpo":"<p>Periapical.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Bite wing.","id":9938327,"corpo":"<p>Bite wing.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Oclusal.","id":9938328,"corpo":"<p>Oclusal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543491,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Radiologia e Imaginologia Odontol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Radiologia e Imaginologia Odontol\u00f3gica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399326,"slug":"odontologia-radiologia-e-imaginologia-odontologica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15702,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-administracao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Astronomia","id":17619,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-astronomia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13528,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea F\u00edsica","id":14562,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-fisica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Pedagogia","id":17628,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-pedagogia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior -\u00c1rea: Fisioterapia","id":9343,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-fisioterapia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":17622,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-economicas"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Enfermagem","id":9341,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14140,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-biblioteconomia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Medicina Citopatol\u00f3gica","id":17627,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-medicina-citopatologica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":9332,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-estatistica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":17623,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-sociais"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":9329,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-civil"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":17624,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-comunicacao-social"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":10143,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-terapia-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"uepa-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Art. 144 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal do Brasil define que a seguran\u00e7a p\u00fablica, deve ser exercida para a preserva\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica e da incolumidade das pessoas e do patrim\u00f4nio, por meio dos seguintes \u00f3rg\u00e3os: I- a pol\u00edcia federal, que destina-se, entre outras fun\u00e7\u00f5es, a exercer, com exclusividade, as fun\u00e7\u00f5es de pol\u00edcia judici\u00e1ria da Uni\u00e3o; II- as pol\u00edcias militares, que est\u00e3o incumbidas, ressalvada a compet\u00eancia da Uni\u00e3o, das fun\u00e7\u00f5es de pol\u00edcia judici\u00e1ria e da apura\u00e7\u00e3o de infra\u00e7\u00f5es penais, exceto as militares; III- a pol\u00edcia rodovi\u00e1ria federal, \u00f3rg\u00e3o permanente, estruturado em carreira, que destina-se, na forma da lei, ao patrulhamento ostensivo das rodovias federais; IV- as For\u00e7as Armadas, respons\u00e1veis pela pol\u00edcia ostensiva e pela preserva\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica. S\u00e3o corretas apenas as afirmativas","provas":[{"id":39998,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15702,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"uepa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2020-fadesp-tecnico-de-nivel-superior-area-administracao","tipo":1,"nome":"FADESP - UEPA - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2020"},{"id":39999,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Astronomia","id":17619,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-astronomia"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"uepa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2020-fadesp-tecnico-de-nivel-superior-area-astronomia","tipo":1,"nome":"FADESP - UEPA - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Astronomia - 2020"},{"id":40009,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13528,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"uepa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2020-fadesp-tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FADESP - UEPA - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2020"},{"id":40037,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea F\u00edsica","id":14562,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"uepa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2020-fadesp-tecnico-de-nivel-superior-area-fisica","tipo":1,"nome":"FADESP - UEPA - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea F\u00edsica - 2020"},{"id":40048,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Pedagogia","id":17628,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"uepa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2020-fadesp-tecnico-de-nivel-superior-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FADESP - UEPA - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Pedagogia - 2020"},{"id":40041,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior -\u00c1rea: Fisioterapia","id":9343,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"uepa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2020-fadesp-tecnico-de-nivel-superior-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"FADESP - UEPA - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior -  \u00c1rea: Fisioterapia - 2020"},{"id":40011,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":17622,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"uepa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2020-fadesp-tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"FADESP - UEPA - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2020"},{"id":40021,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Enfermagem","id":9341,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"uepa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2020-fadesp-tecnico-de-nivel-superior-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FADESP - UEPA - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Enfermagem - 2020"},{"id":40006,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14140,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"uepa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2020-fadesp-tecnico-de-nivel-superior-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FADESP - UEPA - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Biblioteconomia - 2020"},{"id":40045,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Medicina Citopatol\u00f3gica","id":17627,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-medicina-citopatologica"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"uepa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2020-fadesp-tecnico-de-nivel-superior-area-medicina-citopatologica","tipo":1,"nome":"FADESP - UEPA - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Medicina Citopatol\u00f3gica - 2020"},{"id":40030,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":9332,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"uepa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2020-fadesp-tecnico-de-nivel-superior-area-estatistica","tipo":1,"nome":"FADESP - UEPA - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Estat\u00edstica - 2020"},{"id":40014,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":17623,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-sociais"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"uepa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2020-fadesp-tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"FADESP - UEPA - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2020"},{"id":40026,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":9329,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"uepa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2020-fadesp-tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FADESP - UEPA - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2020"},{"id":40019,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":17624,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"uepa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2020-fadesp-tecnico-de-nivel-superior-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FADESP - UEPA - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2020"},{"id":40050,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":10143,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-terapia-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"uepa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2020-fadesp-tecnico-de-nivel-superior-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"FADESP - UEPA - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Terapia Ocupacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-28 04:31:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":126,"descricao":"Astronomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":467,"descricao":"Engenharia F\u00edsica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":148,"descricao":"Citopatologia (T\u00e9cnico)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1176758,"hashId":"800aafa22c6cd9fff5adac5be044e760","enunciado":"<p align=\"justify\">O Art. 144 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal do Brasil define que a seguran\u00e7a p\u00fablica, deve ser exercida para a preserva\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica e da incolumidade das pessoas e do patrim\u00f4nio, por meio dos seguintes \u00f3rg\u00e3os:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I- a pol\u00edcia federal, que destina-se, entre outras fun\u00e7\u00f5es, a exercer, com exclusividade, as fun\u00e7\u00f5es de pol\u00edcia judici\u00e1ria da Uni\u00e3o;\r\n<\/p><p align=\"justify\">II- as pol\u00edcias militares, que est\u00e3o incumbidas, ressalvada a compet\u00eancia da Uni\u00e3o, das fun\u00e7\u00f5es de pol\u00edcia judici\u00e1ria e da apura\u00e7\u00e3o de infra\u00e7\u00f5es penais, exceto as militares;\r\n<\/p><p align=\"justify\">III- a pol\u00edcia rodovi\u00e1ria federal, \u00f3rg\u00e3o permanente, estruturado em carreira, que destina-se, na forma da lei, ao patrulhamento ostensivo das rodovias federais;\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV- as For\u00e7as Armadas, respons\u00e1veis pela pol\u00edcia ostensiva e pela preserva\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica.\r\n<\/p><p align=\"justify\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas<\/p>","resposta":4219591,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV.","id":4219590,"corpo":"I e IV.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e III.","id":4219591,"corpo":"I e III.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":4219592,"corpo":"II e III.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III e IV.","id":4219593,"corpo":"III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393782,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 20","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"For\u00e7as armadas (artigos 142 e 143 da CF)","oab":true,"nome":"For\u00e7as armadas (artigos 142 e 143 da CF)","pai":405286,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405288,"slug":"direito-constitucional-forcas-armadas-artigos-142-e-143-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas - T\u00edtulo V da CF - artigos 136 a 144","oab":true,"nome":"Defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas - T\u00edtulo V da CF - artigos 136 a 144","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405286,"slug":"direito-constitucional-defesa-do-estado-e-das-instituicoes-democraticas-titulo-v-da-cf-artigos-136-a-144"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a p\u00fablica ou seguran\u00e7a p\u00fablica: organiza\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica (artigo 144 da CF)","oab":true,"nome":"Seguran\u00e7a p\u00fablica ou seguran\u00e7a p\u00fablica: organiza\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica (artigo 144 da CF)","pai":405286,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405289,"slug":"direito-constitucional-seguranca-publica-ou-seguranca-publica-organizacao-da-seguranca-publica-artigo-144-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1176758","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista \u201cD e\/ou E\"","id":19017,"slug":"motorista-d-e-ou-e"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":54773,"cargo":{"descricao":"Motorista \u201cD e\/ou E\"","id":19017,"slug":"motorista-d-e-ou-e"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-motorista-d-e-ou-e","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Motorista \u201cD e\/ou E\" - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-31 10:25:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1643489,"hashId":"3d9ca347c536ac9ca858dd3a36ee2709","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":6188268,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O servidor p\u00fablico deve dedicar-se a desenvolver o seu trabalho da forma mais eficiente poss\u00edvel, sempre buscando o bem comum e atendendo \u00e0s necessidades dos cidad\u00e3os que precisam dos servi\u00e7os p\u00fablicos.","id":6188268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor p\u00fablico deve dedicar-se a desenvolver o seu trabalho da forma mais eficiente poss\u00edvel, sempre buscando o bem comum e atendendo \u00e0s necessidades dos cidad\u00e3os que precisam dos servi\u00e7os p\u00fablicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No contexto do atendimento, \u00e9 poss\u00edvel constatar que o aspecto cultural tem pequena relev\u00e2ncia na quest\u00e3o da proatividade e nos demais aspectos que configuram o atendimento aos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os.","id":6188269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto do atendimento, \u00e9 poss\u00edvel constatar que o aspecto cultural tem pequena relev\u00e2ncia na quest\u00e3o da proatividade e nos demais aspectos que configuram o atendimento aos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A qualidade do atendimento prestado pelo servidor n\u00e3o possui rela\u00e7\u00e3o com a capacidade de se comunicar com o usu\u00e1rio dos servi\u00e7os nem com a clareza da mensagem transmitida por esse agente p\u00fablico. ","id":6188270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A qualidade do atendimento prestado pelo servidor n\u00e3o possui rela\u00e7\u00e3o com a capacidade de se comunicar com o usu\u00e1rio dos servi\u00e7os nem com a clareza da mensagem transmitida por esse agente p\u00fablico. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Desenvolver uma comunica\u00e7\u00e3o clara com o usu\u00e1rio dos servi\u00e7os e buscar entender as suas necessidades e demandas \u00e9 uma forma ineficaz de realizar o atendimento a um cidad\u00e3o em uma organiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":6188271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolver uma comunica\u00e7\u00e3o clara com o usu\u00e1rio dos servi\u00e7os e buscar entender as suas necessidades e demandas \u00e9 uma forma ineficaz de realizar o atendimento a um cidad\u00e3o em uma organiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448213,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 38","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo"],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Principais Deveres do Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Dos Principais Deveres do Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404064,"slug":"etica-dos-principais-deveres-do-servidor-publico"}],"slug":"etica\/1643489","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista \u201cD e\/ou E\"","id":19017,"slug":"motorista-d-e-ou-e"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. \u00c0 luz da Lei Federal n\u00ba 9.503, de 1997, ser\u00e1 exigido dos ve\u00edculos especialmente destinados \u00e0 condu\u00e7\u00e3o coletiva de escolares a pintura de faixa horizontal na cor amarela com o d\u00edstico ESCOLAR, em preto, sendo que, em caso de ve\u00edculo de carro\u00e7aria pintada na cor amarela, as cores aqui indicadas devem ser invertidas. II. A igualdade de direitos n\u00e3o \u00e9 um princ\u00edpio importante para o relacionamento e a conviv\u00eancia social no tr\u00e2nsito. III. \u00c0 luz da Lei Federal n\u00ba 9.503, de 1997, o condutor deve evitar certificar-se de que os equipamentos, sistemas e recursos do autom\u00f3vel est\u00e3o em perfeito estado de funcionamento, pois esse tipo de verifica\u00e7\u00e3o sempre prejudica a garantia do ve\u00edculo. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":54773,"cargo":{"descricao":"Motorista \u201cD e\/ou E\"","id":19017,"slug":"motorista-d-e-ou-e"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-motorista-d-e-ou-e","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Motorista \u201cD e\/ou E\" - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-31 10:25:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1643498,"hashId":"49ae8aa5b1cd0ebacb3e3744acc08040","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c0 luz da Lei Federal n\u00ba 9.503, de 1997, ser\u00e1 exigido dos ve\u00edculos especialmente destinados \u00e0 condu\u00e7\u00e3o coletiva de escolares a pintura de faixa horizontal na cor amarela com o d\u00edstico ESCOLAR, em preto, sendo que, em caso de ve\u00edculo de carro\u00e7aria pintada na cor amarela, as cores aqui indicadas devem ser invertidas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A igualdade de direitos n\u00e3o \u00e9 um princ\u00edpio importante para o relacionamento e a conviv\u00eancia social no tr\u00e2nsito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c0 luz da Lei Federal n\u00ba 9.503, de 1997, o condutor deve evitar certificar-se de que os equipamentos, sistemas e recursos do autom\u00f3vel est\u00e3o em perfeito estado de funcionamento, pois esse tipo de verifica\u00e7\u00e3o sempre prejudica a garantia do ve\u00edculo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6188308,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6188307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6188308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":6188309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":6188310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448213,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 38","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421871,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-vii-da-sinalizacao-de-transito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo IX - Dos Ve\u00edculos","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo IX - Dos Ve\u00edculos","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421873,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-ix-dos-veiculos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Seguran\u00e7a dos Ve\u00edculos","oab":false,"nome":"Da Seguran\u00e7a dos Ve\u00edculos","pai":421873,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421875,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-da-seguranca-dos-veiculos"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1643498","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ji-Paran\u00e1","sigla":"","id":5580,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-ji-parana-ro"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Antonio, administrador profissional e aut\u00f4nomo, consultor da empresa Educa\u00e7\u00e3o Gold Premium P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o EAD, fora convidado pela empresa para ser preposto em audi\u00eancia trabalhista una, em raz\u00e3o de uma a\u00e7\u00e3o trabalhista movida por um ex-empregado, Pedro Ivo, onde alega que n\u00e3o recebeu horas extras e adicional noturno durante o contrato de trabalho que vigorou por 2 (dois) anos. Na oportunidade da audi\u00eancia, Antonio estava acompanhado do advogado da empresa, Dr. Bevil\u00e1qua, o qual juntou eletronicamente, antes da audi\u00eancia e sem sigilo, os documentos pertinentes (procura\u00e7\u00e3o, carta de preposto e contrato social), bem como contesta\u00e7\u00e3o. No entanto, como o magistrado entendeu que a empresa n\u00e3o estava presente, j\u00e1 que Antonio n\u00e3o \u00e9 empregado da reclamada, determinou a exclus\u00e3o da contesta\u00e7\u00e3o e documentos juntados, ainda que com o advogado presente, designando audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o para oitiva de testemunhas requeridas pelo autor no mesmo ato, para comprovar os fatos narrados, j\u00e1 que o hor\u00e1rio de trabalho informado na inicial n\u00e3o \u00e9 muito comum e ordin\u00e1rio. De acordo com as normas da CLT, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":75743,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ji-Paran\u00e1","sigla":"","id":5580,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-ji-parana-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ji-parana-ro-2020-ibade-procurador","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Ji-Paran\u00e1 - Procurador - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 14:03:03","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2286666,"hashId":"e99d4243fd149bda3432a707059d72a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Antonio, administrador profissional e aut\u00f4nomo, consultor da empresa Educa\u00e7\u00e3o Gold Premium P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o EAD, fora convidado pela empresa para ser preposto em audi\u00eancia trabalhista una, em raz\u00e3o de uma a\u00e7\u00e3o trabalhista movida por um ex-empregado, Pedro Ivo, onde alega que n\u00e3o recebeu horas extras e adicional noturno durante o contrato de trabalho que vigorou por 2 (dois) anos. Na oportunidade da audi\u00eancia, Antonio estava acompanhado do advogado da empresa, Dr. Bevil\u00e1qua, o qual juntou eletronicamente, antes da audi\u00eancia e sem sigilo, os documentos pertinentes (procura\u00e7\u00e3o, carta de preposto e contrato social), bem como contesta\u00e7\u00e3o. No entanto, como o magistrado entendeu que a empresa n\u00e3o estava presente, j\u00e1 que Antonio n\u00e3o \u00e9 empregado da reclamada, determinou a exclus\u00e3o da contesta\u00e7\u00e3o e documentos juntados, ainda que com o advogado presente, designando audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o para oitiva de testemunhas requeridas pelo autor no mesmo ato, para comprovar os fatos narrados, j\u00e1 que o hor\u00e1rio de trabalho informado na inicial n\u00e3o \u00e9 muito comum e ordin\u00e1rio. De acordo com as normas da CLT, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9009873,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ainda que presente o advogado, o juiz deve aplicar a revelia e a confiss\u00e3o sobre as mat\u00e9rias de fato, proferindo senten\u00e7a, tendo em vista que Antonio n\u00e3o \u00e9 empregado da empresa e, logo, n\u00e3o pode ser preposto, cabendo, no prazo de 15 dias, desta decis\u00e3o, recurso ordin\u00e1rio.","id":9009870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda que presente o advogado, o juiz deve aplicar a revelia e a confiss\u00e3o sobre as mat\u00e9rias de fato, proferindo senten\u00e7a, tendo em vista que Antonio n\u00e3o \u00e9 empregado da empresa e, logo, n\u00e3o pode ser preposto, cabendo, no prazo de 15 dias, desta decis\u00e3o, recurso ordin\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Antonio n\u00e3o precisa ser empregado da reclamada e menos ainda conhecer os fatos, bastando que conhe\u00e7a o reclamante, cabendo agravo de instrumento da decis\u00e3o que determina a exclus\u00e3o da contesta\u00e7\u00e3o e documentos.","id":9009871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antonio n\u00e3o precisa ser empregado da reclamada e menos ainda conhecer os fatos, bastando que conhe\u00e7a o reclamante, cabendo agravo de instrumento da decis\u00e3o que determina a exclus\u00e3o da contesta\u00e7\u00e3o e documentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Antonio n\u00e3o precisa ser empregado da reclamada, mas precisa conhecer os fatos, ainda que n\u00e3o conhe\u00e7a o reclamante. Assim, da decis\u00e3o do juiz, cabe registro do protesto em ata de audi\u00eancia, vez que a decis\u00e3o que determinou a exclus\u00e3o da defesa e documentos \u00e9 interlocut\u00f3ria.","id":9009872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antonio n\u00e3o precisa ser empregado da reclamada, mas precisa conhecer os fatos, ainda que n\u00e3o conhe\u00e7a o reclamante. Assim, da decis\u00e3o do juiz, cabe registro do protesto em ata de audi\u00eancia, vez que a decis\u00e3o que determinou a exclus\u00e3o da defesa e documentos \u00e9 interlocut\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"como Antonio n\u00e3o pode ser preposto, aplica-se a revelia e, por consequ\u00eancia, deve o juiz determinar a exclus\u00e3o da contesta\u00e7\u00e3o e documentos, n\u00e3o cabendo qualquer forma de impugna\u00e7\u00e3o.","id":9009873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">como Antonio n\u00e3o pode ser preposto, aplica-se a revelia e, por consequ\u00eancia, deve o juiz determinar a exclus\u00e3o da contesta\u00e7\u00e3o e documentos, n\u00e3o cabendo qualquer forma de impugna\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o juiz deve aplicar a revelia, j\u00e1 que Antonio n\u00e3o pode ser preposto e, sendo assim, julgar procedentes os pedidos do autor, necessariamente, mesmo que a prova testemunhal na audi\u00eancia de prosseguimento n\u00e3o seja produzida, cabendo da senten\u00e7a apela\u00e7\u00e3o.","id":9009874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o juiz deve aplicar a revelia, j\u00e1 que Antonio n\u00e3o pode ser preposto e, sendo assim, julgar procedentes os pedidos do autor, necessariamente, mesmo que a prova testemunhal na audi\u00eancia de prosseguimento n\u00e3o seja produzida, cabendo da senten\u00e7a apela\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519785,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Revelia e seus efeitos","oab":true,"nome":"Revelia e seus efeitos","pai":406836,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406847,"slug":"direito-processual-do-trabalho-revelia-e-seus-efeitos"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/2286666","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","descricao":"Instituto de Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica - IESP","sigla":"IESP","oab":false,"id":1129,"slug":"iesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Administrativos","id":3372,"slug":"auxiliar-de-servicos-administrativos"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Altinho","sigla":"Camara de Altinho","id":4347,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-altinho-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o princ\u00edpio base do Estado Democr\u00e1tico de direito, e a rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qual a administra\u00e7\u00e3o com ele estabelece, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":85018,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Administrativos","id":3372,"slug":"auxiliar-de-servicos-administrativos"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Altinho","sigla":"Camara de Altinho","id":4347,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-altinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","descricao":"Instituto de Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica - IESP","sigla":"IESP","oab":false,"id":1129,"slug":"iesp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-altinho-pe-2020-iesp-auxiliar-de-servicos-administrativos","tipo":1,"nome":"IESP - C\u00e2mara de Altinho - Auxiliar de Servi\u00e7os Administrativos - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 18:28:56","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2486570,"hashId":"b852d5e1db2753e35cdf0a6b26564edd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o princ\u00edpio base do Estado Democr\u00e1tico de direito, e a rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qual a administra\u00e7\u00e3o com ele estabelece, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":9880516,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rela\u00e7\u00e3o de n\u00e3o contradi\u00e7\u00e3o","id":9880515,"corpo":"<p>Rela\u00e7\u00e3o de n\u00e3o contradi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Rela\u00e7\u00e3o de subordina\u00e7\u00e3o","id":9880516,"corpo":"<p>Rela\u00e7\u00e3o de subordina\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Rela\u00e7\u00e3o de igualdade","id":9880517,"corpo":"<p>Rela\u00e7\u00e3o de igualdade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Rela\u00e7\u00e3o de n\u00e3o contradi\u00e7\u00e3o insubordinada","id":9880518,"corpo":"<p>Rela\u00e7\u00e3o de n\u00e3o contradi\u00e7\u00e3o insubordinada<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542029,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407787,"slug":"direito-administrativo-principios-implicitos-reconhecidos-e-infraconstitucionais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","descricao":"Instituto de Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica - IESP","sigla":"IESP","oab":false,"id":1129,"slug":"iesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Administrativos","id":3372,"slug":"auxiliar-de-servicos-administrativos"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Altinho","sigla":"Camara de Altinho","id":4347,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-altinho-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o finalidades ou objetivos da licita\u00e7\u00e3o p\u00fablica, EXCETO:","provas":[{"id":85018,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Administrativos","id":3372,"slug":"auxiliar-de-servicos-administrativos"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Altinho","sigla":"Camara de Altinho","id":4347,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-altinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","descricao":"Instituto de Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica - IESP","sigla":"IESP","oab":false,"id":1129,"slug":"iesp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-altinho-pe-2020-iesp-auxiliar-de-servicos-administrativos","tipo":1,"nome":"IESP - C\u00e2mara de Altinho - Auxiliar de Servi\u00e7os Administrativos - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 18:28:56","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2486574,"hashId":"85db93429511f56e871f966cf22a20d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o finalidades ou objetivos da licita\u00e7\u00e3o p\u00fablica, EXCETO:<\/p>","resposta":9880532,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"garantir a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio constitucional da isonomia.","id":9880531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">garantir a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio constitucional da isonomia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"selecionar a proposta de menor pre\u00e7o.","id":9880532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">selecionar a proposta de menor pre\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"promover do desenvolvimento nacional sustent\u00e1vel.","id":9880533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promover do desenvolvimento nacional sustent\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Amplia\u00e7\u00e3o da concorr\u00eancia.","id":9880534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Amplia\u00e7\u00e3o da concorr\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542029,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uni\u00e3o do Oeste","sigla":"Prefeitura de Uniao do Oeste","id":4560,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-uniao-do-oeste-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os f\u00e1rmacos benzodiazep\u00ednicos, assinale a alternativa incorreta afirmar: ","provas":[{"id":70785,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uni\u00e3o do Oeste","sigla":"Prefeitura de Uniao do Oeste","id":4560,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-uniao-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uniao-do-oeste-sc-2020-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-farmaceutico","tipo":1,"nome":"GSA - Prefeitura de Uni\u00e3o do Oeste - Farmac\u00eautico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 14:22:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2173906,"hashId":"9d0eae5a878d85582f09bd811a3b57e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os f\u00e1rmacos benzodiazep\u00ednicos, assinale a alternativa incorreta afirmar: <\/p>","resposta":8527460,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Benzodiazep\u00ednicos mais lipof\u00edlicos, como diazepam, t\u00eam r\u00e1pido in\u00edcio de efeito, mas, a dura\u00e7\u00e3o de seu efeito \u00e9 mais curta. ","id":8527457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Benzodiazep\u00ednicos mais lipof\u00edlicos, como diazepam, t\u00eam r\u00e1pido in\u00edcio de efeito, mas, a dura\u00e7\u00e3o de seu efeito \u00e9 mais curta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A administra\u00e7\u00e3o de benzodiazep\u00ednicos com alimentos tende a diminuir a velocidade de absor\u00e7\u00e3o. ","id":8527458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A administra\u00e7\u00e3o de benzodiazep\u00ednicos com alimentos tende a diminuir a velocidade de absor\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Benzodiazep\u00ednicos s\u00e3o eliminados no leite materno e efeitos adversos podem ser observados no lactente. ","id":8527459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Benzodiazep\u00ednicos s\u00e3o eliminados no leite materno e efeitos adversos podem ser observados no lactente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Efeitos adversos paradoxais, tais como agressividade e raiva, s\u00e3o comuns com benzodiazep\u00ednicos e n\u00e3o est\u00e3o relacionados com a dose administrada. ","id":8527460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Efeitos adversos paradoxais, tais como agressividade e raiva, s\u00e3o comuns com benzodiazep\u00ednicos e n\u00e3o est\u00e3o relacionados com a dose administrada. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apesar dos efeitos adversos, os benzodiazep\u00ednicos s\u00e3o relativamente seguros. Mesmo em altas doses raramente s\u00e3o fatais, a menos que outros f\u00e1rmacos sejam tomados concomitantemente. ","id":8527461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar dos efeitos adversos, os benzodiazep\u00ednicos s\u00e3o relativamente seguros. Mesmo em altas doses raramente s\u00e3o fatais, a menos que outros f\u00e1rmacos sejam tomados concomitantemente. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506975,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia do Sistema Nervoso Central e Perif\u00e9rico","oab":false,"nome":"Farmacologia do Sistema Nervoso Central e Perif\u00e9rico","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417959,"slug":"farmacia-farmacologia-do-sistema-nervoso-central-e-periferico"}],"slug":"farmacia\/2173906","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Administrativo","id":666,"slug":"assessor-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-areal-rj"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ato administrativo \u00e9 a declara\u00e7\u00e3o do Estado ou de quem o represente, que produz efeitos jur\u00eddicos imediatos, com observ\u00e2ncia da lei, sob o regime jur\u00eddico de direito p\u00fablico e sujeita ao controle pelo Poder P\u00fablico. Nesse sentido, \u00e9 CORRETO afirmar que tipicidade \u00e9 um:","provas":[{"id":58409,"cargo":{"descricao":"Assessor Administrativo","id":666,"slug":"assessor-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-areal-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-areal-rj-2020-gualimp-assessor-administrativo-2","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Areal - Assessor Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 18:33:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1747808,"hashId":"0f5ae6b0705868273b60555fef6e0317","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ato administrativo \u00e9 a declara\u00e7\u00e3o do Estado ou de quem o represente, que produz efeitos jur\u00eddicos imediatos, com observ\u00e2ncia da lei, sob o regime jur\u00eddico de direito p\u00fablico e sujeita ao controle pelo Poder P\u00fablico. Nesse sentido, \u00e9 CORRETO afirmar que tipicidade \u00e9 um:<\/p>","resposta":6649478,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Elemento do ato administrativo.","id":6649477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elemento do ato administrativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Atributo do ato administrativo.","id":6649478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atributo do ato administrativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Requisitos do ato administrativo.","id":6649479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Requisitos do ato administrativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Forma do ato administrativo.","id":6649480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Forma do ato administrativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459360,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atributos, Caracter\u00edsticas ou Prerrogativas dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atributos, Caracter\u00edsticas ou Prerrogativas dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404376,"slug":"direito-administrativo-atributos-caracteristicas-ou-prerrogativas-dos-atos-administrativos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Administrativo","id":666,"slug":"assessor-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-areal-rj"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei n\u00ba 8.666\/1993, que regula as licita\u00e7\u00f5es e contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, \u00e9 INCORRETO afirmar que o prazo para recebimento de propostas ou realiza\u00e7\u00e3o do evento \u00e9 de:","provas":[{"id":58409,"cargo":{"descricao":"Assessor Administrativo","id":666,"slug":"assessor-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-areal-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-areal-rj-2020-gualimp-assessor-administrativo-2","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Areal - Assessor Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 18:34:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1747818,"hashId":"165db29cecb0571a927afb8bc9c4abcb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei n\u00ba 8.666\/1993, que regula as licita\u00e7\u00f5es e contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, \u00e9 INCORRETO afirmar que o prazo para recebimento de propostas ou realiza\u00e7\u00e3o do evento \u00e9 de:<\/p>","resposta":6649520,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quarenta e cinco dias para concurso.","id":6649517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quarenta e cinco dias para concurso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cinco dias \u00fateis para convite.","id":6649518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cinco dias \u00fateis para convite.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Quarenta e cinco dias para concorr\u00eancia, quando o contrato a ser celebrado contemplar o regime de empreitada integral ou quando a licita\u00e7\u00e3o for do tipo \"melhor t\u00e9cnica\" ou \"t\u00e9cnica e pre\u00e7o\".","id":6649519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quarenta e cinco dias para concorr\u00eancia, quando o contrato a ser celebrado contemplar o regime de empreitada integral ou quando a licita\u00e7\u00e3o for do tipo \"melhor t\u00e9cnica\" ou \"t\u00e9cnica e pre\u00e7o\".<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Quarenta e cinco dias para a tomada de pre\u00e7os quando a licita\u00e7\u00e3o for do tipo \"melhor t\u00e9cnica\" ou \"t\u00e9cnica e pre\u00e7o\".","id":6649520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quarenta e cinco dias para a tomada de pre\u00e7os quando a licita\u00e7\u00e3o for do tipo \"melhor t\u00e9cnica\" ou \"t\u00e9cnica e pre\u00e7o\".<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459360,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento P\u00fablico"],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo Atividade Legislativa Especialidade: Assessor Jur\u00eddico Legislativo","id":17759,"slug":"analista-legislativo-atividade-legislativa-especialidade-assessor-juridico-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Amap\u00e1","sigla":"ALE AP","id":3575,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"ale-ap-ap"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o veto oposto pelo chefe do Executivo a projeto de lei, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":40933,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Atividade Legislativa Especialidade: Assessor Jur\u00eddico Legislativo","id":17759,"slug":"analista-legislativo-atividade-legislativa-especialidade-assessor-juridico-legislativo"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Amap\u00e1","sigla":"ALE AP","id":3575,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"ale-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ale-ap-ap-2020-fcc-analista-legislativo-atividade-legislativa-especialidade-assessor-juridico-legislativo","tipo":1,"nome":"FCC - ALE AP - Analista Legislativo Atividade Legislativa Especialidade: Assessor Jur\u00eddico Legislativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-28 12:24:05","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1213434,"hashId":"6010fdb9e1d61e508b9f6a555f61b45e","enunciado":"<p align=justify>Sobre o veto oposto pelo chefe do Executivo a projeto de lei, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":4371590,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O veto pol\u00edtico pode ser considerado uma forma de controle de constitucionalidade preventivo e n\u00e3o judicial.","id":4371586,"corpo":"<p align=justify>O veto pol\u00edtico pode ser considerado uma forma de controle de constitucionalidade preventivo e n\u00e3o judicial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Quando parcial, pode incidir sobre palavras ou termos de artigo, de par\u00e1grafo, de inciso ou de al\u00edneas.","id":4371587,"corpo":"<p align=justify>Quando parcial, pode incidir sobre palavras ou termos de artigo, de par\u00e1grafo, de inciso ou de al\u00edneas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00f3 poder\u00e1 ser rejeitado por, no m\u00ednimo, tr\u00eas quintos dos Deputados e Senadores em escrut\u00ednio aberto e em dois turnos.","id":4371588,"corpo":"<p align=justify>S\u00f3 poder\u00e1 ser rejeitado por, no m\u00ednimo, tr\u00eas quintos dos Deputados e Senadores em escrut\u00ednio aberto e em dois\r\nturnos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00f3 poder\u00e1 ser rejeitado por maioria absoluta dos Deputados e Senadores, em escrut\u00ednio secreto.","id":4371589,"corpo":"<p align=justify>S\u00f3 poder\u00e1 ser rejeitado por maioria absoluta dos Deputados e Senadores, em escrut\u00ednio secreto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O veto jur\u00eddico pode ser considerado uma forma de controle de constitucionalidade preventivo e n\u00e3o judicial.","id":4371590,"corpo":"<p align=justify>O veto jur\u00eddico pode ser considerado uma forma de controle de constitucionalidade preventivo e n\u00e3o judicial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397989,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21  a 27","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","oab":true,"nome":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405253,"slug":"direito-constitucional-processo-legislativo-artigos-59-a-69-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Iniciativa, discuss\u00e3o, vota\u00e7\u00e3o, san\u00e7\u00e3o e veto","oab":true,"nome":"Iniciativa, discuss\u00e3o, vota\u00e7\u00e3o, san\u00e7\u00e3o e veto","pai":407648,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407649,"slug":"direito-constitucional-iniciativa-discussao-votacao-sancao-e-veto"}],"slug":"direito-constitucional\/1213434","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quilombo","sigla":"","id":6012,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-quilombo-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do diagn\u00f3stico das fissuras labiais e\/ou palatinas, analise as afirmativas a seguir: I. As fissuras de l\u00e1bio podem ser diagnosticadas intra\u00fatero a partir das 11 semanas de gesta\u00e7\u00e3o. II. As fissuras de palato podem ser diagnosticadas intra\u00fatero a partir das 18 semanas de gesta\u00e7\u00e3o. III. As fissuras labiopalatinas podem ser diagosticadas intra\u00fatero a partir das 22 semanas de gesta\u00e7\u00e3o IV. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel dar o diagn\u00f3stico preciso de fissuras de l\u00e1bio e\/ou palato antes do nascimento do beb\u00ea fissurado.\u00c9 correto afirmar que:","provas":[{"id":86365,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quilombo","sigla":"","id":6012,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-quilombo-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quilombo-sc-2020-gs-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Quilombo - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-29 23:49:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2511954,"hashId":"ed41f04747cfc6f1b2d7caea35e09bd9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do diagn\u00f3stico das fissuras labiais e\/ou palatinas, analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As fissuras de l\u00e1bio podem ser diagnosticadas intra\u00fatero a partir das 11 semanas de gesta\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As fissuras de palato podem ser diagnosticadas intra\u00fatero a partir das 18 semanas de gesta\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As fissuras labiopalatinas podem ser diagosticadas intra\u00fatero a partir das 22 semanas de gesta\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel dar o diagn\u00f3stico preciso de fissuras de l\u00e1bio e\/ou palato antes do nascimento do beb\u00ea fissurado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9990943,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa I est\u00e1 correta","id":9990942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a afirmativa I est\u00e1 correta<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa II est\u00e1 correta","id":9990943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a afirmativa II est\u00e1 correta<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As afirmativas I e II est\u00e3o corretas e as afirmativas III e IV est\u00e3o erradas.","id":9990944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas I e II est\u00e3o corretas e as afirmativas III e IV est\u00e3o erradas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas e a afirmativa IV est\u00e1 errada.","id":9990945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas e a afirmativa IV est\u00e1 errada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa IV est\u00e1 correta.","id":9990946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a afirmativa IV est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544882,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia Aplicada a Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Odontologia Aplicada a Fonoaudiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401427,"slug":"fonoaudiologia-odontologia-aplicada-a-fonoaudiologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quilombo","sigla":"","id":6012,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-quilombo-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o procedimentos usados na avalia\u00e7\u00e3o audiol\u00f3gica da crian\u00e7a com idade entre 0 at\u00e9 6 meses de idade:","provas":[{"id":86365,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quilombo","sigla":"","id":6012,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-quilombo-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quilombo-sc-2020-gs-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Quilombo - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-29 23:53:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2511980,"hashId":"b809a5ad5aa1bc8a41068c0c0cce15e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o procedimentos usados na avalia\u00e7\u00e3o audiol\u00f3gica da crian\u00e7a com idade entre 0 at\u00e9 6 meses de idade:<\/p>","resposta":9991075,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Medidas de imit\u00e2ncia ac\u00fastica com sonda de 226Hz","id":9991072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Medidas de imit\u00e2ncia ac\u00fastica com sonda de 226Hz<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Audiometria com refor\u00e7o visual","id":9991073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Audiometria com refor\u00e7o visual<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pesquisa do limiar de detec\u00e7\u00e3o de voz","id":9991074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pesquisa do limiar de detec\u00e7\u00e3o de voz<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Emiss\u00f5es otoac\u00fasticas - produto de distor\u00e7\u00e3o","id":9991075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Emiss\u00f5es otoac\u00fasticas - produto de distor\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00cdndice percentual de reconhecimento de fala (IPRF) com figuras ","id":9991076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00cdndice percentual de reconhecimento de fala (IPRF) com figuras <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544882,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quilombo","sigla":"","id":6012,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-quilombo-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o etiologias relacionadas com a disfagia em neonatos e lactentes, exceto: ","provas":[{"id":86365,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quilombo","sigla":"","id":6012,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-quilombo-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quilombo-sc-2020-gs-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Quilombo - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-29 23:49:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2511959,"hashId":"5e2188a2978bbc9b249454df55a7b017","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o etiologias relacionadas com a disfagia em neonatos e lactentes, exceto: <\/p>","resposta":9990969,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prematuridade","id":9990967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prematuridade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Anomalias de vias respirat\u00f3ria\/digestiva superior","id":9990968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anomalias de vias respirat\u00f3ria\/digestiva superior<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Defeitos cong\u00eanitos da laringe, traqueia, es\u00f4fago e\/ou est\u00f4mago","id":9990969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Defeitos cong\u00eanitos da laringe, traqueia, es\u00f4fago e\/ou est\u00f4mago<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Defeitos anat\u00f4micos adquiridos","id":9990970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Defeitos anat\u00f4micos adquiridos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Altera\u00e7\u00f5es neurol\u00f3gicas","id":9990971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Altera\u00e7\u00f5es neurol\u00f3gicas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544882,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disfagia e Mastiga\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Disfagia e Mastiga\u00e7\u00e3o","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":418022,"slug":"fonoaudiologia-disfagia-e-mastigacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","descricao":"Instituto de Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica - IESP","sigla":"IESP","oab":false,"id":1129,"slug":"iesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Administrativos","id":3372,"slug":"auxiliar-de-servicos-administrativos"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Altinho","sigla":"Camara de Altinho","id":4347,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-altinho-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No MS Excel 2010, assinale a \u00fanica alternativa que indica corretamente a fun\u00e7\u00e3o SE:","provas":[{"id":85018,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Administrativos","id":3372,"slug":"auxiliar-de-servicos-administrativos"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Altinho","sigla":"Camara de Altinho","id":4347,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-altinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","descricao":"Instituto de Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica - IESP","sigla":"IESP","oab":false,"id":1129,"slug":"iesp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-altinho-pe-2020-iesp-auxiliar-de-servicos-administrativos","tipo":1,"nome":"IESP - C\u00e2mara de Altinho - Auxiliar de Servi\u00e7os Administrativos - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-29 09:26:33","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2486469,"hashId":"9a636aec970ca0d3338f509c3d5645ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No MS Excel 2010, assinale a \u00fanica alternativa que indica corretamente a fun\u00e7\u00e3o SE:<\/p>","resposta":9880079,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Verifica se uma condi\u00e7\u00e3o foi satisfeita e retorna um valor se for VERDADEIRO e retorna um outro valor se for FALSO.","id":9880079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verifica se uma condi\u00e7\u00e3o foi satisfeita e retorna um valor se for VERDADEIRO e retorna um outro valor se for FALSO.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Verifica se os argumentos s\u00e3o verdadeiros e retorna VERDADEIRO se todos os argumentos forem VERDADEIROS.","id":9880080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verifica se os argumentos s\u00e3o verdadeiros e retorna VERDADEIRO se todos os argumentos forem VERDADEIROS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Retorna o valor l\u00f3gico falso.","id":9880081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Retorna o valor l\u00f3gico falso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Inverte FALSO para VERDADEIRO, ou VERDADEIRO para FALSO.","id":9880082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inverte FALSO para VERDADEIRO, ou VERDADEIRO para FALSO.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542028,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Formiga","sigla":"","id":2537,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-formiga-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um usu\u00e1rio, ao editar um texto com o Microsoft Word 2010, Configura\u00e7\u00e3o Local, Idioma Portugu\u00eas-Brasil, inadvertidamente, digitou as seguintes teclas: [CTRL + SHIFT + G]. Uma a\u00e7\u00e3o foi executada logo em seguida. Assinale-a.","provas":[{"id":73552,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formiga","sigla":"","id":2537,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-formiga-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-formiga-mg-2020-instituto-consulplan-fiscal-de-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Formiga - Fiscal de Meio Ambiente - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-29 09:32:42","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[],"id":2505932,"hashId":"a3c3598387ce389b8d7f230b7dc956b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um usu\u00e1rio, ao editar um texto com o Microsoft Word 2010, Configura\u00e7\u00e3o Local, Idioma Portugu\u00eas-Brasil, inadvertidamente, digitou as seguintes teclas: [CTRL + SHIFT + G]. Uma a\u00e7\u00e3o foi executada logo em seguida. Assinale-a.<\/p>","resposta":9964773,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Refazer a \u00faltima a\u00e7\u00e3o. ","id":9964772,"corpo":"<p>Refazer a \u00faltima a\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Abrir a caixa de di\u00e1logo Contar Palavras.","id":9964773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abrir a caixa de di\u00e1logo Contar Palavras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Remover a divis\u00e3o de janela do documento.","id":9964774,"corpo":"<p>Remover a divis\u00e3o de janela do documento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Remover a formata\u00e7\u00e3o do par\u00e1grafo ou caractere. ","id":9964775,"corpo":"<p>Remover a formata\u00e7\u00e3o do par\u00e1grafo ou caractere. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544278,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb"},{"nome":"Prefeitura de Jacara\u00fa","sigla":"","id":3778,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-jacarau-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir e coloque (V) para verdadeiro e (F) para Falso. ( ) O texto expressa a sensibilidade extrema de um escritor e a luminosa percep\u00e7\u00e3o do real sobre um tema marcadamente pessoal. ( ) O autor se insurge contra a irrevers\u00edvel chegada do progresso tecnol\u00f3gico, que rivaliza com o cultivo da experi\u00eancia humana. ( ) O processo de produ\u00e7\u00e3o escrita do autor se estabelece ancorado numa percep\u00e7\u00e3o de uma implac\u00e1vel passagem do tempo e as implica\u00e7\u00f5es dela decorrentes. A sequ\u00eancia CORRETA de preenchimento dos par\u00eanteses \u00e9:","provas":[{"id":66419,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb-2020-cpcon-uepb-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2020"},{"id":72751,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb-2020-cpcon-uepb-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"},{"id":66412,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb-2020-cpcon-uepb-assistente-social","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu - Assistente Social - 2020"},{"id":66415,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb-2020-cpcon-uepb-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu - Enfermeiro - 2020"},{"id":66416,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb-2020-cpcon-uepb-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu - Farmac\u00eautico - 2020"},{"id":72656,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jacara\u00fa","sigla":"","id":3778,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-jacarau-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jacarau-pb-2020-cpcon-uepb-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Jacara\u00fa - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"},{"id":72744,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb-2020-cpcon-uepb-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2020"},{"id":72753,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb-2020-cpcon-uepb-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2020"},{"id":72660,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jacara\u00fa","sigla":"","id":3778,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-jacarau-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jacarau-pb-2020-cpcon-uepb-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Jacara\u00fa - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2020"},{"id":66421,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb-2020-cpcon-uepb-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2020"},{"id":72743,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb-2020-cpcon-uepb-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"},{"id":72748,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb-2020-cpcon-uepb-psicologo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu - Psic\u00f3logo - 2020"},{"id":72746,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb-2020-cpcon-uepb-nutricionista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu - Nutricionista - 2020"},{"id":72750,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb-2020-cpcon-uepb-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2020"},{"id":72754,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb-2020-cpcon-uepb-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2020"},{"id":72741,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb-2020-cpcon-uepb-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu - Fisioterapeuta - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-29 04:02:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2023619,"hashId":"5b30e52d947e087c50011168d43c700c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir e coloque (V) para verdadeiro e (F) para Falso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O texto expressa a sensibilidade extrema de um escritor e a luminosa percep\u00e7\u00e3o do real sobre um tema marcadamente pessoal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O autor se insurge contra a irrevers\u00edvel chegada do progresso tecnol\u00f3gico, que rivaliza com o cultivo da experi\u00eancia humana. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O processo de produ\u00e7\u00e3o escrita do autor se estabelece ancorado numa percep\u00e7\u00e3o de uma implac\u00e1vel passagem do tempo e as implica\u00e7\u00f5es dela decorrentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia CORRETA de preenchimento dos par\u00eanteses \u00e9:<\/p>","resposta":7880812,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F e F. ","id":7880809,"corpo":"<p>V, F e F. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, F e V. ","id":7880810,"corpo":"<p>V, F e V. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F, V e V.","id":7880811,"corpo":"<p>F, V e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, V e V.","id":7880812,"corpo":"<p>V, V e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F, V e F. ","id":7880813,"corpo":"<p>F, V e F. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo, de modo a responder \u00e0s quest\u00f5es de 07 a 11. A inven\u00e7\u00e3o do horizonte Deu-me uma ang\u00fastia danada a not\u00edcia de que, num futuro pr\u00f3ximo, muito pr\u00f3ximo, teremos toda a literatura do mundo na tela do computador. Ang\u00fastia duplicada. Primeiro, pela minha intoler\u00e2ncia figadal a esta maquinazinha dos infernos. Segundo, pela suspeita de desaparecimento dos livros, esses calhama\u00e7os impressos, cheirando a novo ou a mofo, ro\u00eddo pelo uso ou pelas tra\u00e7as, mas que s\u00e3o uma gostosura viaj\u00e1-los pelas trilhas das letras como quem explora um mundo m\u00e1gico, tanto mais novo quanto mais andado. Sem o gozo de um livro nas m\u00e3os, fico cego, surdo e mudo, fico aleijado, penso, torto, despovoado. Espi\u00e1-los enfileirados nas estantes, gordos e magros, novos e velhos, empaletozados e esfarrapados, cobertos de p\u00f3 e de teias de aranha, essa vis\u00e3o me transporta para todos os mundos e para todas as idades [...]. As minhas m\u00e3os ficariam nuas e in\u00fateis quando n\u00e3o pudessem mais sustentar um livro, que n\u00e3o fosse pela velhice dos dedos. Mesmo assim, eles estariam por ali, nas prateleiras, amontoados na mesa, espalhados pelo ch\u00e3o, sempre comungando com o meu tempo, meu espa\u00e7o, minha vida. Eles s\u00e3o a express\u00e3o digital da minha alma [...]. Um livro n\u00e3o \u00e9 um simples objeto, um amontoado de folhas impressas. Vai mais longe, intangivelmente longe. \u00c9 corrim\u00e3o, \u00e9 degrau, \u00e9 escada, \u00e9 caminho, \u00e9 horizonte. Por mais que sonhe a tecnologia, jamais ser\u00e1 capaz de inventar um horizonte. (MARACAJ\u00c1, Rob\u00e9rio. Cerca de Varas. Campina Grande: Latus, 2014, p. 57. ","id":489607,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto abaixo, de modo a responder \u00e0s quest\u00f5es de 07 a 11. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A inven\u00e7\u00e3o do horizonte <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Deu-me uma ang\u00fastia danada a not\u00edcia de que, num futuro pr\u00f3ximo, muito pr\u00f3ximo, teremos toda a literatura do mundo na tela do computador. Ang\u00fastia duplicada. Primeiro, pela minha intoler\u00e2ncia figadal a esta maquinazinha dos infernos. Segundo, pela suspeita de desaparecimento dos livros, esses calhama\u00e7os impressos, cheirando a novo ou a mofo, ro\u00eddo pelo uso ou pelas tra\u00e7as, mas que s\u00e3o uma gostosura viaj\u00e1-los pelas trilhas das letras como quem explora um mundo m\u00e1gico, tanto mais novo quanto mais andado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Sem o gozo de um livro nas m\u00e3os, fico cego, surdo e mudo, fico aleijado, penso, torto, despovoado. Espi\u00e1-los enfileirados nas estantes, gordos e magros, novos e velhos, empaletozados e esfarrapados, cobertos de p\u00f3 e de teias de aranha, essa vis\u00e3o me transporta para todos os mundos e para todas as idades [...]. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">As minhas m\u00e3os ficariam nuas e in\u00fateis quando n\u00e3o pudessem mais sustentar um livro, que n\u00e3o fosse pela velhice dos dedos. Mesmo assim, eles estariam por ali, nas prateleiras, amontoados na mesa, espalhados pelo ch\u00e3o, sempre comungando com o meu tempo, meu espa\u00e7o, minha vida. Eles s\u00e3o a express\u00e3o digital da minha alma [...]. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um livro n\u00e3o \u00e9 um simples objeto, um amontoado de folhas impressas. Vai mais longe, intangivelmente longe. \u00c9 corrim\u00e3o, \u00e9 degrau, \u00e9 escada, \u00e9 caminho, \u00e9 horizonte. Por mais que sonhe a tecnologia, jamais ser\u00e1 capaz de inventar um horizonte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(MARACAJ\u00c1, Rob\u00e9rio. Cerca de Varas. Campina Grande: Latus, 2014, p. 57. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 11","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2023619","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Disfagia \u00e9 a presen\u00e7a de altera\u00e7\u00e3o da degluti\u00e7\u00e3o, com repercuss\u00f5es significativas sobre a fun\u00e7\u00e3o alimentar e condi\u00e7\u00e3o nutricional. De acordo com o Protocolo Fonoaudiol\u00f3gico de Avalia\u00e7\u00e3o do Risco para Disfagia (Pard), eleja a alternativa que apresenta adequada classifica\u00e7\u00e3o dos graus de disfagia orofar\u00edngea.","provas":[{"id":74912,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 21:56:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2261363,"hashId":"888d40b6c2dd6d2f2c65aec4a67f398b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Disfagia \u00e9 a presen\u00e7a de altera\u00e7\u00e3o da degluti\u00e7\u00e3o, com repercuss\u00f5es significativas sobre a fun\u00e7\u00e3o alimentar e condi\u00e7\u00e3o nutricional. De acordo com o Protocolo Fonoaudiol\u00f3gico de Avalia\u00e7\u00e3o do Risco para Disfagia (Pard), eleja a alternativa que apresenta adequada classifica\u00e7\u00e3o dos graus de disfagia orofar\u00edngea.<\/p>","resposta":8902370,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Degluti\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica, disfagia leve, disfagia secund\u00e1ria, disfagia moderada, disfagia moderada a grave, disfagia grave e disfagia irrevers\u00edvel","id":8902367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Degluti\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica, disfagia leve, disfagia secund\u00e1ria, disfagia moderada, disfagia moderada a grave, disfagia grave e disfagia irrevers\u00edvel<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Degluti\u00e7\u00e3o adaptada, degluti\u00e7\u00e3o at\u00edpica, disfagia leve, disfagia intermedi\u00e1ria, disfagia moderada, disfagia moderada a grave e disfagia grave","id":8902368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Degluti\u00e7\u00e3o adaptada, degluti\u00e7\u00e3o at\u00edpica, disfagia leve, disfagia intermedi\u00e1ria, disfagia moderada, disfagia moderada a grave e disfagia grave<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Degluti\u00e7\u00e3o at\u00edpica, disfagia prim\u00e1ria, disfagia secund\u00e1ria, disfagia intermedi\u00e1ria, disfagia moderada, disfagia grave e disfagia grav\u00edssima","id":8902369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Degluti\u00e7\u00e3o at\u00edpica, disfagia prim\u00e1ria, disfagia secund\u00e1ria, disfagia intermedi\u00e1ria, disfagia moderada, disfagia grave e disfagia grav\u00edssima<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Degluti\u00e7\u00e3o normal, degluti\u00e7\u00e3o funcional, disfagia leve, disfagia leve a moderada, disfagia moderada, disfagia moderada a grave e disfagia grave","id":8902370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Degluti\u00e7\u00e3o normal, degluti\u00e7\u00e3o funcional, disfagia leve, disfagia leve a moderada, disfagia moderada, disfagia moderada a grave e disfagia grave<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Degluti\u00e7\u00e3o normal, degluti\u00e7\u00e3o alterada, disfagia leve, disfagia leve a moderada, disfagia moderada, disfagia moderada a grave e disfagia grave","id":8902371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Degluti\u00e7\u00e3o normal, degluti\u00e7\u00e3o alterada, disfagia leve, disfagia leve a moderada, disfagia moderada, disfagia moderada a grave e disfagia grave<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517113,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disfagia e Mastiga\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Disfagia e Mastiga\u00e7\u00e3o","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":418022,"slug":"fonoaudiologia-disfagia-e-mastigacao"}],"slug":"fonoaudiologia\/2261363","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}