{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":4634,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},{"descricao":"Resid\u00eancia em Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":21718}],"orgaos":[{"nome":"Complexo Hospitalar do Trabalhador","sigla":"CHT","id":4571,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma paciente de 43 anos \u00e9 encaminhada ao ambulat\u00f3rio de hepatologia para investiga\u00e7\u00e3o de hepatopatia cr\u00f4nica, relatando tamb\u00e9m les\u00f5es bolhosas em dorso das m\u00e3os e antebra\u00e7os, que pioram com a exposi\u00e7\u00e3o solar, deixando les\u00f5es cicatriciais ap\u00f3s o rompimento das bolhas. Ao exame cl\u00ednico, percebe-se a presen\u00e7a de hipertricose. Nesse quadro, o diagn\u00f3stico prov\u00e1vel das les\u00f5es de pele \u00e9:","provas":[{"id":54339,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},"orgao":{"nome":"Complexo Hospitalar do Trabalhador","sigla":"CHT","id":4571,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cht-pr-2020-funpar-nc-ufpr-residencia-em-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHT - Resid\u00eancia em Cirurgia Geral - 2020"},{"id":54344,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},"orgao":{"nome":"Complexo Hospitalar do Trabalhador","sigla":"CHT","id":4571,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cht-pr-2020-funpar-nc-ufpr-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHT - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2020"},{"id":54349,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":21718},"orgao":{"nome":"Complexo Hospitalar do Trabalhador","sigla":"CHT","id":4571,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cht-pr-2020-funpar-nc-ufpr-residencia-em-ginecologia-e-obstetricia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHT - Resid\u00eancia em Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1658339,"hashId":"4caa3dd34cdbf7fc0262a70777867b53","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente de 43 anos \u00e9 encaminhada ao ambulat\u00f3rio de hepatologia para investiga\u00e7\u00e3o de hepatopatia cr\u00f4nica, relatando tamb\u00e9m les\u00f5es bolhosas em dorso das m\u00e3os e antebra\u00e7os, que pioram com a exposi\u00e7\u00e3o solar, deixando les\u00f5es cicatriciais ap\u00f3s o rompimento das bolhas. Ao exame cl\u00ednico, percebe-se a presen\u00e7a de hipertricose. Nesse quadro, o diagn\u00f3stico prov\u00e1vel das les\u00f5es de pele \u00e9:<\/p>","resposta":6251138,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pioderma gangrenoso.","id":6251137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pioderma gangrenoso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"porfiria cut\u00e2nea tarda.","id":6251138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">porfiria cut\u00e2nea tarda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"p\u00eanfigo vulgar.","id":6251139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">p\u00eanfigo vulgar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"penfigoide bolhoso.","id":6251140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">penfigoide bolhoso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"l\u00edquen escleroatr\u00f3fico.","id":6251141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">l\u00edquen escleroatr\u00f3fico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449839,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":"medicina\/1658339","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},{"descricao":"Resid\u00eancia em Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":21718}],"orgaos":[{"nome":"Complexo Hospitalar do Trabalhador","sigla":"CHT","id":4571,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente de 55 anos foi submetido a artroplastia total de joelho h\u00e1 10 dias e retornou hoje ao pronto atendimento referindo que iniciou subitamente, h\u00e1 12 horas, com mal-estar, dor tor\u00e1cica pleur\u00edtica em base do hemit\u00f3rax direito e dispneia em repouso. Ao exame f\u00edsico, o paciente encontra-se taquipneico (26 incurs\u00f5es por minuto), taquic\u00e1rdico (102 batimentos por minuto), normotenso (press\u00e3o arterial 120\/70 mmHg), com oximetria de pulso mostrando 88% em ar ambiente. A angiotomografia de t\u00f3rax mostra uma falha de enchimento em ramo lobar da art\u00e9ria pulmonar direita. O eletrocardiograma \u00e9 normal, exceto por taquicardia sinusal, e os exames laboratoriais n\u00e3o mostram altera\u00e7\u00f5es significativas, incluindo uma dosagem normal de troponinas. Diante desse quadro, a indica\u00e7\u00e3o correta para o paciente \u00e9:","provas":[{"id":54339,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},"orgao":{"nome":"Complexo Hospitalar do Trabalhador","sigla":"CHT","id":4571,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cht-pr-2020-funpar-nc-ufpr-residencia-em-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHT - Resid\u00eancia em Cirurgia Geral - 2020"},{"id":54344,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},"orgao":{"nome":"Complexo Hospitalar do Trabalhador","sigla":"CHT","id":4571,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cht-pr-2020-funpar-nc-ufpr-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHT - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2020"},{"id":54349,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":21718},"orgao":{"nome":"Complexo Hospitalar do Trabalhador","sigla":"CHT","id":4571,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cht-pr-2020-funpar-nc-ufpr-residencia-em-ginecologia-e-obstetricia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHT - Resid\u00eancia em Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1658342,"hashId":"7c993b641dec3b5774d096e9772950cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 55 anos foi submetido a artroplastia total de joelho h\u00e1 10 dias e retornou hoje ao pronto atendimento referindo que iniciou subitamente, h\u00e1 12 horas, com mal-estar, dor tor\u00e1cica pleur\u00edtica em base do hemit\u00f3rax direito e dispneia em repouso. Ao exame f\u00edsico, o paciente encontra-se taquipneico (26 incurs\u00f5es por minuto), taquic\u00e1rdico (102 batimentos por minuto), normotenso (press\u00e3o arterial 120\/70 mmHg), com oximetria de pulso mostrando 88% em ar ambiente. A angiotomografia de t\u00f3rax mostra uma falha de enchimento em ramo lobar da art\u00e9ria pulmonar direita. O eletrocardiograma \u00e9 normal, exceto por taquicardia sinusal, e os exames laboratoriais n\u00e3o mostram altera\u00e7\u00f5es significativas, incluindo uma dosagem normal de troponinas. Diante desse quadro, a indica\u00e7\u00e3o correta para o paciente \u00e9:<\/p>","resposta":6251155,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tratamento em regime ambulatorial, iniciando imediatamente medica\u00e7\u00e3o anticoagulante com dabigatrana.","id":6251152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tratamento em regime ambulatorial, iniciando imediatamente medica\u00e7\u00e3o anticoagulante com dabigatrana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"encaminhamento para unidade de terapia intensiva e avalia\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 possibilidade de tromb\u00f3lise in situ, por hemodin\u00e2mica.","id":6251153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">encaminhamento para unidade de terapia intensiva e avalia\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 possibilidade de tromb\u00f3lise <em>in situ<\/em>, por hemodin\u00e2mica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"realiza\u00e7\u00e3o de ecocardiograma e dosagem seriada de troponinas antes da defini\u00e7\u00e3o do local de internamento, pela poss\u00edvel indica\u00e7\u00e3o de tromb\u00f3lise.","id":6251154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realiza\u00e7\u00e3o de ecocardiograma e dosagem seriada de troponinas antes da defini\u00e7\u00e3o do local de internamento, pela poss\u00edvel indica\u00e7\u00e3o de tromb\u00f3lise.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"internamento em enfermaria cl\u00ednica, iniciando anticoagula\u00e7\u00e3o com enoxaparina subcut\u00e2nea ou rivaroxabana via oral.","id":6251155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">internamento em enfermaria cl\u00ednica, iniciando anticoagula\u00e7\u00e3o com enoxaparina subcut\u00e2nea ou rivaroxabana via oral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"internamento em unidade de terapia intensiva, por se tratar de tromboembolismo de pulm\u00e3o de alto risco, sem indica\u00e7\u00e3o de tromb\u00f3lise, devendo iniciar anticoagula\u00e7\u00e3o com dabigatrana.","id":6251156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">internamento em unidade de terapia intensiva, por se tratar de tromboembolismo de pulm\u00e3o de alto risco, sem indica\u00e7\u00e3o de tromb\u00f3lise, devendo iniciar anticoagula\u00e7\u00e3o com dabigatrana.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449839,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":"medicina\/1658342","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},{"descricao":"Resid\u00eancia em Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":21718}],"orgaos":[{"nome":"Complexo Hospitalar do Trabalhador","sigla":"CHT","id":4571,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma senhora de 60 anos vem \u00e0 consulta relatando que h\u00e1 mais de 1 ano notou aumento de volume e dor em articula\u00e7\u00f5es interfalangeanas distais e proximais em ambas as m\u00e3os, de forma assim\u00e9trica, com dificuldade de mobilizar a articula\u00e7\u00e3o por poucos minutos no in\u00edcio do dia, especialmente nos dias mais frios. Relata que as dores melhoram parcialmente com o uso de analg\u00e9sicos simples, como paracetamol e dipirona. N\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancia de acometimento de outras articula\u00e7\u00f5es, perda ponderal ou relato de febre. Diante do quadro cl\u00ednico exposto, o diagn\u00f3stico prov\u00e1vel \u00e9 de:","provas":[{"id":54339,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},"orgao":{"nome":"Complexo Hospitalar do Trabalhador","sigla":"CHT","id":4571,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cht-pr-2020-funpar-nc-ufpr-residencia-em-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHT - Resid\u00eancia em Cirurgia Geral - 2020"},{"id":54344,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},"orgao":{"nome":"Complexo Hospitalar do Trabalhador","sigla":"CHT","id":4571,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cht-pr-2020-funpar-nc-ufpr-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHT - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2020"},{"id":54349,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":21718},"orgao":{"nome":"Complexo Hospitalar do Trabalhador","sigla":"CHT","id":4571,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cht-pr-2020-funpar-nc-ufpr-residencia-em-ginecologia-e-obstetricia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHT - Resid\u00eancia em Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1658343,"hashId":"4e7e2f3b85fa598e2d64369c9c052176","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma senhora de 60 anos vem \u00e0 consulta relatando que h\u00e1 mais de 1 ano notou aumento de volume e dor em articula\u00e7\u00f5es interfalangeanas distais e proximais em ambas as m\u00e3os, de forma assim\u00e9trica, com dificuldade de mobilizar a articula\u00e7\u00e3o por poucos minutos no in\u00edcio do dia, especialmente nos dias mais frios. Relata que as dores melhoram parcialmente com o uso de analg\u00e9sicos simples, como paracetamol e dipirona. N\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancia de acometimento de outras articula\u00e7\u00f5es, perda ponderal ou relato de febre. Diante do quadro cl\u00ednico exposto, o diagn\u00f3stico prov\u00e1vel \u00e9 de:<\/p>","resposta":6251157,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"osteoartrite, podendo haver algum benef\u00edcio com o uso de anti-inflamat\u00f3rios t\u00f3picos para controle dos sintomas.","id":6251157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">osteoartrite, podendo haver algum benef\u00edcio com o uso de anti-inflamat\u00f3rios t\u00f3picos para controle dos sintomas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"artrite reumatoide, sendo indicado in\u00edcio de tratamento com prednisona em dose baixa e metotrexato.","id":6251158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">artrite reumatoide, sendo indicado in\u00edcio de tratamento com prednisona em dose baixa e metotrexato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"osteoartrose, indicando o uso cr\u00f4nico de corticoide em doses moderadas para melhor controle dos sintomas.","id":6251159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">osteoartrose, indicando o uso cr\u00f4nico de corticoide em doses moderadas para melhor controle dos sintomas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"artrite reumatoide, sendo indicado o uso de medica\u00e7\u00f5es com a\u00e7\u00e3o anti-TNF, como o infliximabe.","id":6251160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">artrite reumatoide, sendo indicado o uso de medica\u00e7\u00f5es com a\u00e7\u00e3o anti-TNF, como o infliximabe.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"artrite paraneopl\u00e1sica, sendo indicado o tratamento da doen\u00e7a de base, o que far\u00e1 melhorar o quadro atual.","id":6251161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">artrite paraneopl\u00e1sica, sendo indicado o tratamento da doen\u00e7a de base, o que far\u00e1 melhorar o quadro atual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449839,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":"medicina\/1658343","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},{"descricao":"Resid\u00eancia em Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":21718}],"orgaos":[{"nome":"Complexo Hospitalar do Trabalhador","sigla":"CHT","id":4571,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem de 65 anos, previamente hipertenso, \u00e9 internado por quadro compat\u00edvel com insufici\u00eancia renal. O ultrassom de rins e vias urin\u00e1rias mostra rins de tamanho normal, com acentuada dilata\u00e7\u00e3o pielocalicinal bilateral e acentuado espessamento da parede da bexiga, sem altera\u00e7\u00f5es significativas no exame bioqu\u00edmico e sedimento de urina. Nesse quadro, a prov\u00e1vel etiologia da insufici\u00eancia renal \u00e9:","provas":[{"id":54339,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},"orgao":{"nome":"Complexo Hospitalar do Trabalhador","sigla":"CHT","id":4571,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cht-pr-2020-funpar-nc-ufpr-residencia-em-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHT - Resid\u00eancia em Cirurgia Geral - 2020"},{"id":54344,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},"orgao":{"nome":"Complexo Hospitalar do Trabalhador","sigla":"CHT","id":4571,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cht-pr-2020-funpar-nc-ufpr-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHT - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2020"},{"id":54349,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":21718},"orgao":{"nome":"Complexo Hospitalar do Trabalhador","sigla":"CHT","id":4571,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cht-pr-2020-funpar-nc-ufpr-residencia-em-ginecologia-e-obstetricia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHT - Resid\u00eancia em Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1658344,"hashId":"c678f5d67be8ceb314b77eb778cae7ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Homem de 65 anos, previamente hipertenso, \u00e9 internado por quadro compat\u00edvel com insufici\u00eancia renal. O ultrassom de rins e vias urin\u00e1rias mostra rins de tamanho normal, com acentuada dilata\u00e7\u00e3o pielocalicinal bilateral e acentuado espessamento da parede da bexiga, sem altera\u00e7\u00f5es significativas no exame bioqu\u00edmico e sedimento de urina. Nesse quadro, a prov\u00e1vel etiologia da insufici\u00eancia renal \u00e9:<\/p>","resposta":6251162,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"p\u00f3s-renal, por hiperplasia prost\u00e1tica benigna.","id":6251162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">p\u00f3s-renal, por hiperplasia prost\u00e1tica benigna.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"renal, por conta da hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica.","id":6251163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">renal, por conta da hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pr\u00e9-renal, por prov\u00e1vel desidrata\u00e7\u00e3o.","id":6251164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pr\u00e9-renal, por prov\u00e1vel desidrata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"renal, por prov\u00e1vel glomerulonefrite.","id":6251165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">renal, por prov\u00e1vel glomerulonefrite.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"renal, por prov\u00e1vel lit\u00edase.","id":6251166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">renal, por prov\u00e1vel lit\u00edase.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449839,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":"medicina\/1658344","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},{"descricao":"Resid\u00eancia em Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":21718}],"orgaos":[{"nome":"Complexo Hospitalar do Trabalhador","sigla":"CHT","id":4571,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Al\u00e9m da N\u00c3O amamenta\u00e7\u00e3o e das orienta\u00e7\u00f5es sobre contracep\u00e7\u00e3o segura na alta hospitalar, os cuidados puerperais imediatos a serem tomados no caso apresentado s\u00e3o:","provas":[{"id":54339,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},"orgao":{"nome":"Complexo Hospitalar do Trabalhador","sigla":"CHT","id":4571,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cht-pr-2020-funpar-nc-ufpr-residencia-em-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHT - Resid\u00eancia em Cirurgia Geral - 2020"},{"id":54344,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},"orgao":{"nome":"Complexo Hospitalar do Trabalhador","sigla":"CHT","id":4571,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cht-pr-2020-funpar-nc-ufpr-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHT - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2020"},{"id":54349,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":21718},"orgao":{"nome":"Complexo Hospitalar do Trabalhador","sigla":"CHT","id":4571,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cht-pr-2020-funpar-nc-ufpr-residencia-em-ginecologia-e-obstetricia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHT - Resid\u00eancia em Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1658352,"hashId":"0321fbe13010c4f2d3df8e768e80a03e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m da N\u00c3O amamenta\u00e7\u00e3o e das orienta\u00e7\u00f5es sobre contracep\u00e7\u00e3o segura na alta hospitalar, os cuidados puerperais imediatos a serem tomados no caso apresentado s\u00e3o:<\/p>","resposta":6251200,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alojamento conjunto, mesma TARV atual cont\u00ednua e sem modifica\u00e7\u00f5es, sulpirida 100 mg\/dia.","id":6251199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alojamento conjunto, mesma TARV atual cont\u00ednua e sem modifica\u00e7\u00f5es, sulpirida 100 mg\/dia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"alojamento conjunto, cabergolina 1,0 mg dose \u00fanica, mesma TARV atual com transi\u00e7\u00e3o para dolutegravir.","id":6251200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alojamento conjunto, cabergolina 1,0 mg dose \u00fanica, mesma TARV atual com transi\u00e7\u00e3o para dolutegravir.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"alojamento conjunto, cabergolina 5,0 mg dose \u00fanica, mesma TARV atual por 42 dias e mudar para dolutegravir.","id":6251201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alojamento conjunto, cabergolina 5,0 mg dose \u00fanica, mesma TARV atual por 42 dias e mudar para dolutegravir.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"alojamento conjunto, cabergolina 0,5 mg dose \u00fanica, mesma TARV atual cont\u00ednua e sem modifica\u00e7\u00f5es.","id":6251202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alojamento conjunto, cabergolina 0,5 mg dose \u00fanica, mesma TARV atual cont\u00ednua e sem modifica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"manter a pu\u00e9rpera e o RN em isolamento, mesma TARV atual por 42 dias e depois suspender, sulpirida 100 mg\/dia.","id":6251203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manter a pu\u00e9rpera e o RN em isolamento, mesma TARV atual por 42 dias e depois suspender, sulpirida 100 mg\/dia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O caso a seguir \u00e9 refer\u00eancia para as quest\u00f5es 44 e 45.W.M.S., 34 anos, gestante com parceiro fixo h\u00e1 4 anos, realiza pr\u00e9-natal de alto risco no Hospital de Cl\u00ednicas, onde compareceu a 11 consultas regularmente desde a 14\u00aa semana de gesta\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s encaminhamento pela UBS, devido a sorologia positiva para o HIV. Foi realizado todo o protocolo cl\u00ednico-laboratorial para gestante HIV positiva, incluindo o pr\u00e9-natal do parceiro, juntamente com o servi\u00e7o de infectologia, sendo iniciada imediatamente a terapia antirretroviral (TARV) combinada (tenofovir, lamivudina e raltegravir). A gestante foi submetida \u00e0s vacina\u00e7\u00f5es e suplementa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias e demonstrou boa ades\u00e3o ao tratamento antirretroviral. Com 34 semanas de gesta\u00e7\u00e3o, a carga viral foi indetect\u00e1vel, a contagem de c\u00e9lulas LT-CD4 &gt; 350\/mm3 e iniciaram-se as provas de vitalidade fetal. Secundigesta, G2P1, o parto foi transp\u00e9lvico espont\u00e2neo h\u00e1 9 anos (rec\u00e9m-nascido saud\u00e1vel, com peso adequado para idade gestacional e pr\u00e9-natal de risco habitual na primeira gesta\u00e7\u00e3o). Atualmente, na 39\u00aa semana de gesta\u00e7\u00e3o, procurou o pronto atendimento da maternidade com bom estado geral, em trabalho de parto, fase ativa, AU = 35 cm, apresenta\u00e7\u00e3o cef\u00e1lica fletida, bolsa \u00edntegra, feto vivo, colo p\u00e9rvio para 5 cm. Realizada a interna\u00e7\u00e3o, com rotina laboratorial e vitalidade fetal normais. A pesquisa da carga viral atual \u00e9 indetect\u00e1vel.","id":449842,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O caso a seguir \u00e9 refer\u00eancia para as quest\u00f5es 44 e 45.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">W.M.S., 34 anos, gestante com parceiro fixo h\u00e1 4 anos, realiza pr\u00e9-natal de alto risco no Hospital de Cl\u00ednicas, onde compareceu a 11 consultas regularmente desde a 14\u00aa semana de gesta\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s encaminhamento pela UBS, devido a sorologia positiva para o HIV. Foi realizado todo o protocolo cl\u00ednico-laboratorial para gestante HIV positiva, incluindo o pr\u00e9-natal do parceiro, juntamente com o servi\u00e7o de infectologia, sendo iniciada imediatamente a terapia antirretroviral (TARV) combinada (tenofovir, lamivudina e raltegravir). A gestante foi submetida \u00e0s vacina\u00e7\u00f5es e suplementa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias e demonstrou boa ades\u00e3o ao tratamento antirretroviral. Com 34 semanas de gesta\u00e7\u00e3o, a carga viral foi indetect\u00e1vel, a contagem de c\u00e9lulas LT-CD4 &gt; 350\/<span class=\"ql-formula\" data-value=\"mm^3\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.814108em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e iniciaram-se as provas de vitalidade fetal. Secundigesta, G2P1, o parto foi transp\u00e9lvico espont\u00e2neo h\u00e1 9 anos (rec\u00e9m-nascido saud\u00e1vel, com peso adequado para idade gestacional e pr\u00e9-natal de risco habitual na primeira gesta\u00e7\u00e3o). Atualmente, na 39\u00aa semana de gesta\u00e7\u00e3o, procurou o pronto atendimento da maternidade com bom estado geral, em trabalho de parto, fase ativa, AU = 35 cm, apresenta\u00e7\u00e3o cef\u00e1lica fletida, bolsa \u00edntegra, feto vivo, colo p\u00e9rvio para 5 cm. Realizada a interna\u00e7\u00e3o, com rotina laboratorial e vitalidade fetal normais. A pesquisa da carga viral atual \u00e9 indetect\u00e1vel.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 44 e 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":"medicina\/1658352","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},{"descricao":"Resid\u00eancia em Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":21718}],"orgaos":[{"nome":"Complexo Hospitalar do Trabalhador","sigla":"CHT","id":4571,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"- Diante do caso apresentado, assinale a alternativa que apresenta as orienta\u00e7\u00f5es corretas \u00e0 paciente.","provas":[{"id":54339,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},"orgao":{"nome":"Complexo Hospitalar do Trabalhador","sigla":"CHT","id":4571,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cht-pr-2020-funpar-nc-ufpr-residencia-em-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHT - Resid\u00eancia em Cirurgia Geral - 2020"},{"id":54344,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},"orgao":{"nome":"Complexo Hospitalar do Trabalhador","sigla":"CHT","id":4571,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cht-pr-2020-funpar-nc-ufpr-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHT - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2020"},{"id":54349,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":21718},"orgao":{"nome":"Complexo Hospitalar do Trabalhador","sigla":"CHT","id":4571,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cht-pr-2020-funpar-nc-ufpr-residencia-em-ginecologia-e-obstetricia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHT - Resid\u00eancia em Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1658359,"hashId":"2af1cd83f728cee13ea83ecd8a3c608c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">- Diante do caso apresentado, assinale a alternativa que apresenta as orienta\u00e7\u00f5es corretas \u00e0 paciente.<\/p>","resposta":6251233,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ela n\u00e3o precisa se preocupar quanto \u00e0 contracep\u00e7\u00e3o, porque se trata de s\u00edndrome dos ov\u00e1rios polic\u00edsticos (SOP), um dist\u00farbio associado \u00e0 infertilidade cujos crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos s\u00e3o ciclos irregulares, acne e obesidade.","id":6251232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ela n\u00e3o precisa se preocupar quanto \u00e0 contracep\u00e7\u00e3o, porque se trata de s\u00edndrome dos ov\u00e1rios polic\u00edsticos (SOP), um dist\u00farbio associado \u00e0 infertilidade cujos crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos s\u00e3o ciclos irregulares, acne e obesidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ela deve realizar exames laboratoriais com o objetivo de identificar a causa da irregularidade menstrual e obesidade, porque as informa\u00e7\u00f5es de anamnese e exame f\u00edsico n\u00e3o s\u00e3o suficientes para o diagn\u00f3stico.","id":6251233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ela deve realizar exames laboratoriais com o objetivo de identificar a causa da irregularidade menstrual e obesidade, porque as informa\u00e7\u00f5es de anamnese e exame f\u00edsico n\u00e3o s\u00e3o suficientes para o diagn\u00f3stico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ela deve perder peso e controlar a press\u00e3o arterial, independentemente do diagn\u00f3stico, para ent\u00e3o iniciar algum m\u00e9todo contraceptivo hormonal.","id":6251234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ela deve perder peso e controlar a press\u00e3o arterial, independentemente do diagn\u00f3stico, para ent\u00e3o iniciar algum m\u00e9todo contraceptivo hormonal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ela n\u00e3o deve usar DIU de cobre, porque tem SOP, e os m\u00e9todos hormonais tamb\u00e9m s\u00e3o contraindicados, porque ela \u00e9 hipertensa e obesa, devendo portanto usar apenas preservativo como m\u00e9todo contraceptivo.","id":6251235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ela n\u00e3o deve usar DIU de cobre, porque tem SOP, e os m\u00e9todos hormonais tamb\u00e9m s\u00e3o contraindicados, porque ela \u00e9 hipertensa e obesa, devendo portanto usar apenas preservativo como m\u00e9todo contraceptivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ela pode optar por m\u00e9todos comportamentais (tabelinha ou m\u00e9todo de Billings), porque, como tem ciclos irregulares, a probabilidade de engravidar j\u00e1 \u00e9 baixa.","id":6251236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ela pode optar por m\u00e9todos comportamentais (tabelinha ou m\u00e9todo de Billings), porque, como tem ciclos irregulares, a probabilidade de engravidar j\u00e1 \u00e9 baixa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O caso cl\u00ednico a seguir \u00e9 refer\u00eancia para as quest\u00f5es 49 e 50.Voc\u00ea est\u00e1 atendendo em uma UBS. Paciente de 23 anos procura atendimento para \u201crotina ginecol\u00f3gica\u201d. Teve a menarca aos 12 anos e sempre teve ciclos irregulares. Passa longos per\u00edodos sem menstruar, mas nunca se preocupou, pois n\u00e3o tinha iniciado atividade sexual. H\u00e1 2 anos, est\u00e1 em um relacionamento e teme engravidar, pois o parceiro passou a se recusar a usar preservativo. Ao exame f\u00edsico, apresenta PA 140\/80 mmHg, IMC 31,6 kg\/m2, acne leve em mento e regi\u00e3o submandibular. Exame de mama ginecol\u00f3gico sem altera\u00e7\u00f5es.","id":449845,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O caso cl\u00ednico a seguir \u00e9 refer\u00eancia para as quest\u00f5es 49 e 50.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00ea est\u00e1 atendendo em uma UBS. Paciente de 23 anos procura atendimento para \u201crotina ginecol\u00f3gica\u201d. Teve a menarca aos 12 anos e sempre teve ciclos irregulares. Passa longos per\u00edodos sem menstruar, mas nunca se preocupou, pois n\u00e3o tinha iniciado atividade sexual. H\u00e1 2 anos, est\u00e1 em um relacionamento e teme engravidar, pois o parceiro passou a se recusar a usar preservativo. Ao exame f\u00edsico, apresenta PA 140\/80 mmHg, IMC 31,6 kg\/<span class=\"ql-formula\" data-value=\"m^2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.814108em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, acne leve em mento e regi\u00e3o submandibular. Exame de mama ginecol\u00f3gico sem altera\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 e 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":"medicina\/1658359","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},{"descricao":"Resid\u00eancia em Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":21718}],"orgaos":[{"nome":"Complexo Hospitalar do Trabalhador","sigla":"CHT","id":4571,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 27 anos, primigesta, 7 semanas de gesta\u00e7\u00e3o, apresenta \u00e0 ultrassonografia obst\u00e9trica transvaginal saco gestacional (SG) \u00fanico, t\u00f3pico, sem sinais de descolamento. No interior do SG, observam-se dois embri\u00f5es com batimentos card\u00edacos presentes. Em rela\u00e7\u00e3o a esse caso de gesta\u00e7\u00e3o m\u00faltipla, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":54339,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},"orgao":{"nome":"Complexo Hospitalar do Trabalhador","sigla":"CHT","id":4571,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cht-pr-2020-funpar-nc-ufpr-residencia-em-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHT - Resid\u00eancia em Cirurgia Geral - 2020"},{"id":54344,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},"orgao":{"nome":"Complexo Hospitalar do Trabalhador","sigla":"CHT","id":4571,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cht-pr-2020-funpar-nc-ufpr-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHT - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2020"},{"id":54349,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":21718},"orgao":{"nome":"Complexo Hospitalar do Trabalhador","sigla":"CHT","id":4571,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cht-pr-2020-funpar-nc-ufpr-residencia-em-ginecologia-e-obstetricia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHT - Resid\u00eancia em Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1658370,"hashId":"f860859cb62d76c56045f864261a06e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 27 anos, primigesta, 7 semanas de gesta\u00e7\u00e3o, apresenta \u00e0 ultrassonografia obst\u00e9trica transvaginal saco gestacional (SG) \u00fanico, t\u00f3pico, sem sinais de descolamento. No interior do SG, observam-se dois embri\u00f5es com batimentos card\u00edacos presentes. Em rela\u00e7\u00e3o a esse caso de gesta\u00e7\u00e3o m\u00faltipla, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":6251283,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ultrassonografia realizada pela paciente permite determinar a zigosidade e corionicidade da gesta\u00e7\u00e3o, n\u00e3o sendo ainda poss\u00edvel afirmar a amniocidade.","id":6251283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ultrassonografia realizada pela paciente permite determinar a zigosidade e corionicidade da gesta\u00e7\u00e3o, n\u00e3o sendo ainda poss\u00edvel afirmar a amniocidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se a gesta\u00e7\u00e3o dessa paciente for monocori\u00f4nica, \u00e9 importante afastar o diagn\u00f3stico de s\u00edndrome da transfus\u00e3o feto-fetal na ultrassonografia transvaginal do primeiro trimestre.","id":6251284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a gesta\u00e7\u00e3o dessa paciente for monocori\u00f4nica, \u00e9 importante afastar o diagn\u00f3stico de s\u00edndrome da transfus\u00e3o feto-fetal na ultrassonografia transvaginal do primeiro trimestre.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A aus\u00eancia do sinal do lambda \u00e0 ultrassonografia demonstra que os fetos n\u00e3o ser\u00e3o necessariamente do mesmo sexo.","id":6251285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aus\u00eancia do sinal do lambda \u00e0 ultrassonografia demonstra que os fetos n\u00e3o ser\u00e3o necessariamente do mesmo sexo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A paciente deve apresentar gesta\u00e7\u00e3o monocori\u00f4nica e monoamni\u00f3tica, uma vez que o \u00e2mnio j\u00e1 seria vis\u00edvel \u00e0 ultrassonografia desde a quinta semana de gesta\u00e7\u00e3o.","id":6251286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A paciente deve apresentar gesta\u00e7\u00e3o monocori\u00f4nica e monoamni\u00f3tica, uma vez que o \u00e2mnio j\u00e1 seria vis\u00edvel \u00e0 ultrassonografia desde a quinta semana de gesta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A paciente apresenta gesta\u00e7\u00e3o dicori\u00f4nica e diamni\u00f3tica, esperando-se que o \"sinal do T\" apare\u00e7a na ultrassonografia de 12 semanas.","id":6251287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A paciente apresenta gesta\u00e7\u00e3o dicori\u00f4nica e diamni\u00f3tica, esperando-se que o \"sinal do T\" apare\u00e7a na ultrassonografia de 12 semanas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449846,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":"medicina\/1658370","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},{"descricao":"Resid\u00eancia em Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":21718}],"orgaos":[{"nome":"Complexo Hospitalar do Trabalhador","sigla":"CHT","id":4571,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o seguinte caso:J.M., 25 anos, vem ao pronto atendimento de ginecologia e obstetr\u00edcia (PAGO) com queixa de dor em baixo ventre iniciada com m\u00e9dia intensidade h\u00e1 2 dias, aumentando nas \u00faltimas 24 horas. Apresenta-se prostrada, mas com estado geral satisfat\u00f3rio. G0P0, DUM h\u00e1 3 dias e em uso de dispositivo intrauterino \"T de cobre\", que foi inserido h\u00e1 2 meses. Iniciou atividade sexual aos 18 anos, tendo 3 parceiros no total desde o in\u00edcio e estando com o parceiro atual h\u00e1 3 meses. Como n\u00e3o se adaptou ao uso de p\u00edlula, optou pela contracep\u00e7\u00e3o com DIU. Ao exame f\u00edsico: T 38,5 \u00baC; FC 88 bpm; PA 130\/80 mmHg. Ao exame cl\u00ednico, apresenta dor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o em hipog\u00e1strio, mas sem sinais de peritonite. Exame da regi\u00e3o genital externa sem altera\u00e7\u00f5es. Exame especular apresenta conte\u00fado vaginal de caracter\u00edsticas normais e colo uterino com ectopia. Muco cervical sem altera\u00e7\u00f5es. Ao toque, percebe-se \"movimento de defesa\", pela dor despertada, e sensa\u00e7\u00e3o de \"preenchimento\" em fundo de saco de Douglas. Apresenta, ainda, dor exacerbada \u00e0 mobilidade uterina, que se encontra preservada. Entre os exames complementares, o hemograma mostra sinais inflamat\u00f3rios com desvio nuclear para esquerda e VHS aumentado. Parcial de urina normal com presen\u00e7a de eritr\u00f3citos aumentados e demais provas bioqu\u00edmicas sem altera\u00e7\u00f5es. Ecografia demonstra conte\u00fado denso em forma alongada junto ao fundo de saco, com cerca de 10 cm no seu maior di\u00e2metro, volume de 80 cm3 e fixado \u00e0 parede vaginal, com dor ao contato do transdutor.A conduta adequada para esse caso \u00e9:","provas":[{"id":54339,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},"orgao":{"nome":"Complexo Hospitalar do Trabalhador","sigla":"CHT","id":4571,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cht-pr-2020-funpar-nc-ufpr-residencia-em-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHT - Resid\u00eancia em Cirurgia Geral - 2020"},{"id":54344,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},"orgao":{"nome":"Complexo Hospitalar do Trabalhador","sigla":"CHT","id":4571,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cht-pr-2020-funpar-nc-ufpr-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHT - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2020"},{"id":54349,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":21718},"orgao":{"nome":"Complexo Hospitalar do Trabalhador","sigla":"CHT","id":4571,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cht-pr-2020-funpar-nc-ufpr-residencia-em-ginecologia-e-obstetricia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHT - Resid\u00eancia em Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1658377,"hashId":"2c601560a7131b8fe77abade8c9c18c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Considere o seguinte caso:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">J.M., 25 anos, vem ao pronto atendimento de ginecologia e obstetr\u00edcia (PAGO) com queixa de dor em baixo ventre iniciada com m\u00e9dia intensidade h\u00e1 2 dias, aumentando nas \u00faltimas 24 horas. Apresenta-se prostrada, mas com estado geral satisfat\u00f3rio. G0P0, DUM h\u00e1 3 dias e em uso de dispositivo intrauterino \"T de cobre\", que foi inserido h\u00e1 2 meses. Iniciou atividade sexual aos 18 anos, tendo 3 parceiros no total desde o in\u00edcio e estando com o parceiro atual h\u00e1 3 meses. Como n\u00e3o se adaptou ao uso de p\u00edlula, optou pela contracep\u00e7\u00e3o com DIU. Ao exame f\u00edsico: T 38,5 \u00baC; FC 88 bpm; PA 130\/80 mmHg. Ao exame cl\u00ednico, apresenta dor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o em hipog\u00e1strio, mas sem sinais de peritonite. Exame da regi\u00e3o genital externa sem altera\u00e7\u00f5es. Exame especular apresenta conte\u00fado vaginal de caracter\u00edsticas normais e colo uterino com ectopia. Muco cervical sem altera\u00e7\u00f5es. Ao toque, percebe-se \"movimento de defesa\", pela dor despertada, e sensa\u00e7\u00e3o de \"preenchimento\" em fundo de saco de Douglas. Apresenta, ainda, dor exacerbada \u00e0 mobilidade uterina, que se encontra preservada. Entre os exames complementares, o hemograma mostra sinais inflamat\u00f3rios com desvio nuclear para esquerda e VHS aumentado. Parcial de urina normal com presen\u00e7a de eritr\u00f3citos aumentados e demais provas bioqu\u00edmicas sem altera\u00e7\u00f5es. Ecografia demonstra conte\u00fado denso em forma alongada junto ao fundo de saco, com cerca de 10 cm no seu maior di\u00e2metro, volume de 80 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"cm^3\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.814108em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">c<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e fixado \u00e0 parede vaginal, com dor ao contato do transdutor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>A conduta adequada para esse caso \u00e9:<\/strong><\/p>","resposta":6251317,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tratamento com antibioticoterapia em n\u00edvel ambulatorial e retorno em 24 horas para reavalia\u00e7\u00e3o.","id":6251315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tratamento com antibioticoterapia em n\u00edvel ambulatorial e retorno em 24 horas para reavalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"internamento e realiza\u00e7\u00e3o de laparotomia explorat\u00f3ria.","id":6251316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">internamento e realiza\u00e7\u00e3o de laparotomia explorat\u00f3ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"internamento, instala\u00e7\u00e3o de antibioticoterapia e, na sequ\u00eancia, culdocentese.","id":6251317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">internamento, instala\u00e7\u00e3o de antibioticoterapia e, na sequ\u00eancia, culdocentese.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"perman\u00eancia em observa\u00e7\u00e3o, instala\u00e7\u00e3o de antibioticoterapia e nova ecografia ap\u00f3s 6 horas para reavalia\u00e7\u00e3o.","id":6251318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">perman\u00eancia em observa\u00e7\u00e3o, instala\u00e7\u00e3o de antibioticoterapia e nova ecografia ap\u00f3s 6 horas para reavalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"internamento e indica\u00e7\u00e3o de laparoscopia para esclarecimento diagn\u00f3stico.","id":6251319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">internamento e indica\u00e7\u00e3o de laparoscopia para esclarecimento diagn\u00f3stico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449846,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":"medicina\/1658377","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},{"descricao":"Resid\u00eancia em Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":21718}],"orgaos":[{"nome":"Complexo Hospitalar do Trabalhador","sigla":"CHT","id":4571,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"- Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas e \u00e0 emiss\u00e3o do Atestado de Sa\u00fade Ocupacional (ASO) do trabalhador contratado pelo regime da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":54339,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},"orgao":{"nome":"Complexo Hospitalar do Trabalhador","sigla":"CHT","id":4571,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cht-pr-2020-funpar-nc-ufpr-residencia-em-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHT - Resid\u00eancia em Cirurgia Geral - 2020"},{"id":54344,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},"orgao":{"nome":"Complexo Hospitalar do Trabalhador","sigla":"CHT","id":4571,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cht-pr-2020-funpar-nc-ufpr-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHT - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2020"},{"id":54349,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":21718},"orgao":{"nome":"Complexo Hospitalar do Trabalhador","sigla":"CHT","id":4571,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cht-pr-2020-funpar-nc-ufpr-residencia-em-ginecologia-e-obstetricia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHT - Resid\u00eancia em Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1658384,"hashId":"77a1fb5b22daa1a2bfd3faa1ba9fb2f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">- Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas e \u00e0 emiss\u00e3o do Atestado de Sa\u00fade Ocupacional (ASO) do trabalhador contratado pelo regime da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":6251348,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o de aptid\u00e3o \u00e9 baseada na fun\u00e7\u00e3o descrita e riscos ocupacionais especificados no Programa de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional, que obrigatoriamente devem constar do texto do ASO, bem como a identifica\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico coordenador e do m\u00e9dico que realizou o exame","id":6251348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o de aptid\u00e3o \u00e9 baseada na fun\u00e7\u00e3o descrita e riscos ocupacionais especificados no Programa de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional, que obrigatoriamente devem constar do texto do ASO, bem como a identifica\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico coordenador e do m\u00e9dico que realizou o exame<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 8.080\/90 \u00e9 fun\u00e7\u00e3o dos m\u00e9dicos do SUS a avalia\u00e7\u00e3o ocupacional de aptid\u00e3o para o trabalho e a emiss\u00e3o dos ASOs.","id":6251349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 8.080\/90 \u00e9 fun\u00e7\u00e3o dos m\u00e9dicos do SUS a avalia\u00e7\u00e3o ocupacional de aptid\u00e3o para o trabalho e a emiss\u00e3o dos ASOs.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O profissional que realiza o exame ocupacional, ao identificar ou suspeitar de um dado quadro cl\u00ednico no trabalhador avaliado, deve iniciar procedimento de investiga\u00e7\u00e3o cl\u00ednico-laboratoriais e anotar no ASO esses procedimentos e os resultados quando \u201cnormais\u201d para atestar a aptid\u00e3o.","id":6251350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O profissional que realiza o exame ocupacional, ao identificar ou suspeitar de um dado quadro cl\u00ednico no trabalhador avaliado, deve iniciar procedimento de investiga\u00e7\u00e3o cl\u00ednico-laboratoriais e anotar no ASO esses procedimentos e os resultados quando \u201cnormais\u201d para atestar a aptid\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s o exame m\u00e9dico admissional, os ASOs devem ser emitidos anualmente quando da realiza\u00e7\u00e3o dos exames peri\u00f3dicos, exceto para os demissionais, que ser\u00e3o emitidos a qualquer tempo.","id":6251351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s o exame m\u00e9dico admissional, os ASOs devem ser emitidos anualmente quando da realiza\u00e7\u00e3o dos exames peri\u00f3dicos, exceto para os demissionais, que ser\u00e3o emitidos a qualquer tempo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O ASO deve ser emitido em tr\u00eas vias (empregador, trabalhador e auditoria do Minist\u00e9rio do Trabalho) assinadas pelo m\u00e9dico emissor e tamb\u00e9m pelo trabalhador.","id":6251352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ASO deve ser emitido em tr\u00eas vias (empregador, trabalhador e auditoria do Minist\u00e9rio do Trabalho) assinadas pelo m\u00e9dico emissor e tamb\u00e9m pelo trabalhador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449847,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":"medicina\/1658384","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},{"descricao":"Resid\u00eancia em Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":21718}],"orgaos":[{"nome":"Complexo Hospitalar do Trabalhador","sigla":"CHT","id":4571,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cefaleia, dispepsia, dor lombar e tontura s\u00e3o sintomas muito comuns: a maioria das pessoas os tem eventual ou frequentemente, ou ainda os ter\u00e1 em algum momento da vida. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o de um sistema de sa\u00fade para lidar com uma demanda de pacientes com esses sintomas, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":54339,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},"orgao":{"nome":"Complexo Hospitalar do Trabalhador","sigla":"CHT","id":4571,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cht-pr-2020-funpar-nc-ufpr-residencia-em-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHT - Resid\u00eancia em Cirurgia Geral - 2020"},{"id":54344,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},"orgao":{"nome":"Complexo Hospitalar do Trabalhador","sigla":"CHT","id":4571,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cht-pr-2020-funpar-nc-ufpr-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHT - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2020"},{"id":54349,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":21718},"orgao":{"nome":"Complexo Hospitalar do Trabalhador","sigla":"CHT","id":4571,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cht-pr-2020-funpar-nc-ufpr-residencia-em-ginecologia-e-obstetricia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHT - Resid\u00eancia em Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1658404,"hashId":"81580bf5398e647d5bdf26ad44506c42","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cefaleia, dispepsia, dor lombar e tontura s\u00e3o sintomas muito comuns: a maioria das pessoas os tem eventual ou frequentemente, ou ainda os ter\u00e1 em algum momento da vida. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o de um sistema de sa\u00fade para lidar com uma demanda de pacientes com esses sintomas, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":6251442,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A forma mais racional e custo-efetiva de organizar um sistema de sa\u00fade \u00e9 oferecer o acesso direto ao especialista focal.","id":6251439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma mais racional e custo-efetiva de organizar um sistema de sa\u00fade \u00e9 oferecer o acesso direto ao especialista focal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma pessoa com sintomas agudos deve procurar inicialmente uma Unidade de Pronto Atendimento (UPA).","id":6251440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma pessoa com sintomas agudos deve procurar inicialmente uma Unidade de Pronto Atendimento (UPA).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os sinais de alerta de gravidade em pacientes com dispepsia, cefaleia e dor lombar servem para auxiliar a resolver cada caso, mas n\u00e3o para pensar na organiza\u00e7\u00e3o do sistema de sa\u00fade.","id":6251441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sinais de alerta de gravidade em pacientes com dispepsia, cefaleia e dor lombar servem para auxiliar a resolver cada caso, mas n\u00e3o para pensar na organiza\u00e7\u00e3o do sistema de sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 papel da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, onde atua o m\u00e9dico de fam\u00edlia e comunidade (generalista), lidar com os problemas cl\u00ednicos mais frequentes.","id":6251442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 papel da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, onde atua o m\u00e9dico de fam\u00edlia e comunidade (generalista), lidar com os problemas cl\u00ednicos mais frequentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A vantagem de atender pessoas com sintomas como esses nas Unidades de Pronto Atendimento (UPAs) \u00e9 a possibilidade da longitudinalidade do cuidado.","id":6251443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vantagem de atender pessoas com sintomas como esses nas Unidades de Pronto Atendimento (UPAs) \u00e9 a possibilidade da longitudinalidade do cuidado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449847,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":"medicina\/1658404","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},{"descricao":"Resid\u00eancia em Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":21718}],"orgaos":[{"nome":"Complexo Hospitalar do Trabalhador","sigla":"CHT","id":4571,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um estudo avaliou o grau de comprometimento isqu\u00eamico de pacientes ap\u00f3s 10 anos de seguimento, classificados a partir de um estudo da linha de base de acordo com a press\u00e3o arterial, hist\u00f3ria de diabetes, tabagismo e doen\u00e7a coron\u00e1ria. A tabela abaixo mostra os resultados da an\u00e1lise multivariada, com estimativa de risco relativo (RR) intervalo de confian\u00e7a (IC) e o valor da probabilidade (p) para o desenvolvimento de eventos cardiovasculares ou morte.Par\u00e2metroRR ajustado (95% IC)Valor de pIdade (por ano)1.03 (1.02 - 1.05) 0.0008Hist\u00f3ria de diabetes (sim vs. n\u00e3o)1.88 (1.31 - 2.72)0.0007Hist\u00f3ria de tabagismo (sim vs. n\u00e3o)1.85 (1.29 - 2.65)0.0009Doen\u00e7a coron\u00e1ria obstrutiva (sim vs. n\u00e3o)1.83 (1.25 - 2.68)0.002Normotenso (refer\u00eancia)-------Controlada (hipertens\u00e3o)4.24 (1.31 - 13.7)0.017N\u00e3o controlada (hipertens\u00e3o)3.83 (1.71 - 12.5)0.026Resistente (hipertens\u00e3o)7.36 (2.16 - 25.1)0.001Levando em considera\u00e7\u00e3o os dados apresentados, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":54339,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},"orgao":{"nome":"Complexo Hospitalar do Trabalhador","sigla":"CHT","id":4571,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cht-pr-2020-funpar-nc-ufpr-residencia-em-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHT - Resid\u00eancia em Cirurgia Geral - 2020"},{"id":54344,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},"orgao":{"nome":"Complexo Hospitalar do Trabalhador","sigla":"CHT","id":4571,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cht-pr-2020-funpar-nc-ufpr-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHT - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2020"},{"id":54349,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":21718},"orgao":{"nome":"Complexo Hospitalar do Trabalhador","sigla":"CHT","id":4571,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cht-pr-2020-funpar-nc-ufpr-residencia-em-ginecologia-e-obstetricia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHT - Resid\u00eancia em Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1658406,"hashId":"6c81309cf3676ad9aff1143913f3a6a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Um estudo avaliou o grau de comprometimento isqu\u00eamico de pacientes ap\u00f3s 10 anos de seguimento, classificados a partir de um estudo da linha de base de acordo com a press\u00e3o arterial, hist\u00f3ria de diabetes, tabagismo e doen\u00e7a coron\u00e1ria. A tabela abaixo mostra os resultados da an\u00e1lise multivariada, com estimativa de risco relativo (RR) intervalo de confian\u00e7a (IC) e o valor da probabilidade (p) para o desenvolvimento de eventos cardiovasculares ou morte.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 550px;\"><colgroup><col width=\"299\"><col width=\"160\"><col width=\"91\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Par\u00e2metro<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: black;\">RR ajustado (95% IC)<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: black;\">Valor de p<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Idade (por ano)<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1.03 (1.02 - 1.05)<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"> 0.0008<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Hist\u00f3ria de diabetes (sim vs. n\u00e3o)<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1.88 (1.31 - 2.72)<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0.0007<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Hist\u00f3ria de tabagismo (sim vs. n\u00e3o)<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1.85 (1.29 - 2.65)<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0.0009<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7a coron\u00e1ria obstrutiva (sim vs. n\u00e3o)<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1.83 (1.25 - 2.68)<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0.002<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Normotenso (refer\u00eancia)<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">---<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">----<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Controlada (hipertens\u00e3o)<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">4.24 (1.31 - 13.7)<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0.017<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o controlada (hipertens\u00e3o)<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">3.83 (1.71 - 12.5)<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0.026<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Resistente (hipertens\u00e3o)<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">7.36 (2.16 - 25.1)<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0.001<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Levando em considera\u00e7\u00e3o os dados apresentados, assinale a alternativa correta.<\/strong><\/p>","resposta":6251450,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O RR ajustado foi calculado a partir da an\u00e1lise multivariada para controlar vieses de sele\u00e7\u00e3o do estudo, considerando a perda no acompanhamento de 10 anos.","id":6251448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O RR ajustado foi calculado a partir da an\u00e1lise multivariada para controlar vieses de sele\u00e7\u00e3o do estudo, considerando a perda no acompanhamento de 10 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O estudo foi uma coorte, com controle de vi\u00e9s de confus\u00e3o, e a hist\u00f3ria de diabetes mostrou associa\u00e7\u00e3o positiva mais forte que os demais fatores.","id":6251449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O estudo foi uma coorte, com controle de vi\u00e9s de confus\u00e3o, e a hist\u00f3ria de diabetes mostrou associa\u00e7\u00e3o positiva mais forte que os demais fatores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O estudo foi uma coorte, com controle e vi\u00e9s de confus\u00e3o, e a hipertens\u00e3o resistente mostrou a mais forte associa\u00e7\u00e3o positiva e foi estatisticamente significante.","id":6251450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O estudo foi uma coorte, com controle e vi\u00e9s de confus\u00e3o, e a hipertens\u00e3o resistente mostrou a mais forte associa\u00e7\u00e3o positiva e foi estatisticamente significante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O estudo foi uma coorte retrospectiva, com an\u00e1lise de sobrevida.","id":6251451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O estudo foi uma coorte retrospectiva, com an\u00e1lise de sobrevida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O estudo foi transversal, pois a press\u00e3o foi medida em um \u00fanico momento no baseline, e todas as vari\u00e1veis mostraram associa\u00e7\u00e3o positiva e significante.","id":6251452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O estudo foi transversal, pois a press\u00e3o foi medida em um \u00fanico momento no <em>baseline<\/em>, e todas as vari\u00e1veis mostraram associa\u00e7\u00e3o positiva e significante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449847,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":"medicina\/1658406","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},{"descricao":"Resid\u00eancia em Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":21718}],"orgaos":[{"nome":"Complexo Hospitalar do Trabalhador","sigla":"CHT","id":4571,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lactente de 8 meses de idade, com desenvolvimento normal, \u00e9 trazido para a consulta de puericultura. Durante o exame f\u00edsico, o m\u00e9dico segura a crian\u00e7a pela axila em posi\u00e7\u00e3o ereta, como se a lan\u00e7asse sobre uma superf\u00edcie, e ela estica os bra\u00e7os para se defender e impedir a queda. Essa manobra denomina-se:","provas":[{"id":54339,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},"orgao":{"nome":"Complexo Hospitalar do Trabalhador","sigla":"CHT","id":4571,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cht-pr-2020-funpar-nc-ufpr-residencia-em-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHT - Resid\u00eancia em Cirurgia Geral - 2020"},{"id":54344,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},"orgao":{"nome":"Complexo Hospitalar do Trabalhador","sigla":"CHT","id":4571,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cht-pr-2020-funpar-nc-ufpr-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHT - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2020"},{"id":54349,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":21718},"orgao":{"nome":"Complexo Hospitalar do Trabalhador","sigla":"CHT","id":4571,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cht-pr-2020-funpar-nc-ufpr-residencia-em-ginecologia-e-obstetricia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHT - Resid\u00eancia em Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1658444,"hashId":"0a4482cf35e4bec4b189b0b4e42d40b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Lactente de 8 meses de idade, com desenvolvimento normal, \u00e9 trazido para a consulta de puericultura. Durante o exame f\u00edsico, o m\u00e9dico segura a crian\u00e7a pela axila em posi\u00e7\u00e3o ereta, como se a lan\u00e7asse sobre uma superf\u00edcie, e ela estica os bra\u00e7os para se defender e impedir a queda. Essa manobra denomina-se:<\/p>","resposta":6251622,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reflexo de Landau.","id":6251618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reflexo de Landau.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reflexo de Moro.","id":6251619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reflexo de Moro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reflexo de Magnus-Klein.","id":6251620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reflexo de Magnus-Klein.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reflexo do amea\u00e7o.","id":6251621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reflexo do amea\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reflexo do paraquedas.","id":6251622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reflexo do paraquedas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449849,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":"medicina\/1658444","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itambarac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Itambaraca","id":4593,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as Pol\u00edticas P\u00fablicas em Educa\u00e7\u00e3o Especial na perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva, o p\u00fablico alvo da Educa\u00e7\u00e3o Especial \u00e9","provas":[{"id":54877,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itambarac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Itambaraca","id":4593,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itambaraca-pr-2020-unifil-professor-de-educacao-especial","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Itambarac\u00e1 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1645288,"hashId":"0a6ff13bb99b64ad79bad0d1a6f77f89","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as Pol\u00edticas P\u00fablicas em Educa\u00e7\u00e3o Especial na perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva, o p\u00fablico alvo da Educa\u00e7\u00e3o Especial \u00e9<\/p>","resposta":6196272,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esquizofrenia e Transtorno Global do Desenvolvimento","id":6196270,"corpo":"<p>Esquizofrenia e Transtorno Global do Desenvolvimento<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Defici\u00eancia, Transtorno de Ansiedade e Altas Habilidades\/Superdota\u00e7\u00e3o.","id":6196271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Defici\u00eancia, Transtorno de Ansiedade e Altas Habilidades\/Superdota\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Defici\u00eancia, Transtorno Global do Desenvolvimento e Altas Habilidades\/Superdota\u00e7\u00e3o","id":6196272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Defici\u00eancia, Transtorno Global do Desenvolvimento e Altas Habilidades\/Superdota\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Defici\u00eancias, Transtorno Global do Desenvolvimento e Esquizofrenia.","id":6196273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Defici\u00eancias, Transtorno Global do Desenvolvimento e Esquizofrenia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o especial","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o especial","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426019,"slug":"pedagogia-educacao-especial"}],"slug":"pedagogia\/1645288","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a lei municipal n\u00ba 529\/2007 da cidade de Ilhabela, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":63695,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-tecnico-em-enfermagem-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1967415,"hashId":"d6cdce62fd55e933c8ef703e5f505bb3","enunciado":"<p>Sobre a lei municipal n\u00ba 529\/2007 da cidade de Ilhabela, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7627451,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"garente medidas de pol\u00edcia administrativa a cargo da Prefeitura em mat\u00e9ria de higiene, seguran\u00e7a, ordem e costumes p\u00fablicos, entre outros, visando a disciplinar o uso dos direitos individuais e do bem-estar geral. ","id":7627451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">garente medidas de pol\u00edcia administrativa a cargo da Prefeitura em mat\u00e9ria de higiene, seguran\u00e7a, ordem e costumes p\u00fablicos, entre outros, visando a disciplinar o uso dos direitos individuais e do bem-estar geral. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estabelece regras para o funcionamento das Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade do Munic\u00edpio no que diz respeito a hor\u00e1rio de funcionamento, popula\u00e7\u00e3o atendida, cuidado a agravos e a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o previstos, bem como regula a a\u00e7\u00e3o da equipe de enfermagem nestes servi\u00e7os. ","id":7627452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelece regras para o funcionamento das Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade do Munic\u00edpio no que diz respeito a hor\u00e1rio de funcionamento, popula\u00e7\u00e3o atendida, cuidado a agravos e a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o previstos, bem como regula a a\u00e7\u00e3o da equipe de enfermagem nestes servi\u00e7os. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" institui, a n\u00edvel municipal, a comunica\u00e7\u00e3o da Interna\u00e7\u00e3o hospitalar de usu\u00e1rios do SUS em servi\u00e7os terci\u00e1rios. ","id":7627453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> institui, a n\u00edvel municipal, a comunica\u00e7\u00e3o da Interna\u00e7\u00e3o hospitalar de usu\u00e1rios do SUS em servi\u00e7os terci\u00e1rios. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se trata do Cadastro Municipal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u2013 CMVS, bem como disciplina os procedimentos administrativos decorrentes da constata\u00e7\u00e3o de infra\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias. ","id":7627454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se trata do Cadastro Municipal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u2013 CMVS, bem como disciplina os procedimentos administrativos decorrentes da constata\u00e7\u00e3o de infra\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" disp\u00f5e sobre a gest\u00e3o medicamentosa municipal, dando provid\u00eancias quanto \u00e0 dispensa\u00e7\u00e3o, administra\u00e7\u00e3o, acompanhamento e garantia do acesso da popula\u00e7\u00e3o \u00e0s medica\u00e7\u00f5es indicadas para seu tratamento.","id":7627455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> disp\u00f5e sobre a gest\u00e3o medicamentosa municipal, dando provid\u00eancias quanto \u00e0 dispensa\u00e7\u00e3o, administra\u00e7\u00e3o, acompanhamento e garantia do acesso da popula\u00e7\u00e3o \u00e0s medica\u00e7\u00f5es indicadas para seu tratamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395560,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Sa\u00fade - ESF","id":22260}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ferramenta mais indicada para a escrita de textos formais no Pacote Office, da Microsoft, \u00e9:","provas":[{"id":56231,"cargo":{"descricao":"Agente de Sa\u00fade - ESF","id":22260},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Agente de Sa\u00fade - ESF - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:02:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1693885,"hashId":"092545410bbc7e320c7af10463495e71","enunciado":"<p>A ferramenta mais indicada para a escrita de textos formais no Pacote Office, da Microsoft, \u00e9:<\/p>","resposta":6405059,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Microsoft Excel.","id":6405058,"corpo":"<p>Microsoft Excel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Microsoft Word.","id":6405059,"corpo":"<p>Microsoft Word.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Microsoft Power Point.","id":6405060,"corpo":"<p>Microsoft Power Point.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bloco de notas.","id":6405061,"corpo":"<p>Bloco de notas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453669,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"}],"slug":"informatica\/1693885","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988, os cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas s\u00e3o acess\u00edveis aos:","provas":[{"id":56232,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:02:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1693929,"hashId":"22af3450f6711cfabb464dffbe8dda08","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988, os cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas s\u00e3o acess\u00edveis aos:<\/p>","resposta":6405256,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Brasileiros que preencham os requisitos estabelecidos em lei, coibidos aos estrangeiros, na forma da lei.","id":6405254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Brasileiros que preencham os requisitos estabelecidos em lei, coibidos aos estrangeiros, na forma da lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Brasileiros natos que preencham os requisitos estabelecidos em lei, assim como aos estrangeiros, na forma da lei.","id":6405255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Brasileiros natos que preencham os requisitos estabelecidos em lei, assim como aos estrangeiros, na forma da lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Brasileiros que preencham os requisitos estabelecidos em lei, assim como aos estrangeiros, na forma da lei.","id":6405256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Brasileiros que preencham os requisitos estabelecidos em lei, assim como aos estrangeiros, na forma da lei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Brasileiros, independentemente dos requisitos estabelecidos em lei, sendo defeso aos estrangeiros, na forma da lei.","id":6405257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Brasileiros, independentemente dos requisitos estabelecidos em lei, sendo defeso aos estrangeiros, na forma da lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453678,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"nome_clean":"Concurso p\u00fablico, fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a e cargos em comiss\u00e3o","oab":true,"nome":"Concurso p\u00fablico, fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a e cargos em comiss\u00e3o","pai":405242,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407616,"slug":"direito-constitucional-concurso-publico-funcoes-de-confianca-e-cargos-em-comissao"},{"nome_clean":"Acumula\u00e7\u00e3o de cargos e de empregos p\u00fablicos","oab":true,"nome":"Acumula\u00e7\u00e3o de cargos e de empregos p\u00fablicos","pai":405242,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407620,"slug":"direito-constitucional-acumulacao-de-cargos-e-de-empregos-publicos"}],"slug":"direito-constitucional\/1693929","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consideram-se entidades e organiza\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia social aquelas sem fins lucrativos que, isolada ou cumulativamente, prestam:","provas":[{"id":56232,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1693950,"hashId":"b44696650cab9db900d8b301ad1e4e3c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Consideram-se entidades e organiza\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia social aquelas sem fins lucrativos que, isolada ou cumulativamente, prestam:<\/p>","resposta":6405344,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Servi\u00e7os e executam programas voltados exclusivamente para a defesa e efetiva\u00e7\u00e3o dos direitos socioassistenciais.","id":6405341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servi\u00e7os e executam programas voltados exclusivamente para a defesa e efetiva\u00e7\u00e3o dos direitos socioassistenciais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7os e executam programas ou projetos voltados exclusivamente para o fortalecimento dos movimentos sociais e das organiza\u00e7\u00f5es comunit\u00e1rias, e capacita\u00e7\u00e3o de lideran\u00e7as.","id":6405342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servi\u00e7os e executam programas ou projetos voltados exclusivamente para o fortalecimento dos movimentos sociais e das organiza\u00e7\u00f5es comunit\u00e1rias, e capacita\u00e7\u00e3o de lideran\u00e7as.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7os, executam programas ou projetos e concedem benef\u00edcios pecuni\u00e1rios, dirigidos \u00e0s fam\u00edlias em situa\u00e7\u00f5es de vulnerabilidade ou risco social e pessoal.","id":6405343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servi\u00e7os, executam programas ou projetos e concedem benef\u00edcios pecuni\u00e1rios, dirigidos \u00e0s fam\u00edlias em situa\u00e7\u00f5es de vulnerabilidade ou risco social e pessoal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atendimento e assessoramento aos benefici\u00e1rios abrangidos pela Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social, bem como as que atuam na defesa e garantia de direitos.","id":6405344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atendimento e assessoramento aos benefici\u00e1rios abrangidos pela Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social, bem como as que atuam na defesa e garantia de direitos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453678,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"},{"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-questoes-na-materia-legislacao-federal-lei-organica-da-assistencia-social-loas"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social na Perspectiva do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social- SUAS","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social na Perspectiva do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social- SUAS","pai":398754,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398760,"slug":"servico-social-gestao-da-politica-nacional-de-assistencia-social-na-perspectiva-do-sistema-unico-de-assistencia-social-suas"}],"slug":"servico-social\/1693950","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que N\u00c3O cont\u00e9m direitos socioassistenciais a serem assegurados na opera\u00e7\u00e3o do SUAS a seus usu\u00e1rios, nos termos da PNAS\/2004:","provas":[{"id":56232,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1693961,"hashId":"e1b97f67e4a97fe8048c4307a89ec9f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que N\u00c3O cont\u00e9m direitos socioassistenciais a serem assegurados na opera\u00e7\u00e3o do SUAS a seus usu\u00e1rios, nos termos da PNAS\/2004:<\/p>","resposta":6405386,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Direito do usu\u00e1rio ao protagonismo e manifesta\u00e7\u00e3o de seus interesses.","id":6405385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Direito do usu\u00e1rio ao protagonismo e manifesta\u00e7\u00e3o de seus interesses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Direito ao atendimento digno, atencioso e respeitoso, ausente de procedimentos vexat\u00f3rios e coercitivos, salvo em situa\u00e7\u00f5es de extrema necessidade.","id":6405386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Direito ao atendimento digno, atencioso e respeitoso, ausente de procedimentos vexat\u00f3rios e coercitivos, salvo em situa\u00e7\u00f5es de extrema necessidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Direito ao tempo, de modo a acessar a rede de servi\u00e7o com reduzida espera e de acordo com a necessidade.","id":6405387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Direito ao tempo, de modo a acessar a rede de servi\u00e7o com reduzida espera e de acordo com a necessidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, enquanto direito prim\u00e1rio do cidad\u00e3o, sobretudo \u00e0queles com viv\u00eancia de barreiras culturais, de leitura, de limita\u00e7\u00f5es f\u00edsicas.","id":6405388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, enquanto direito prim\u00e1rio do cidad\u00e3o, sobretudo \u00e0queles com viv\u00eancia de barreiras culturais, de leitura, de limita\u00e7\u00f5es f\u00edsicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453678,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398411,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politicas-de-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1693961","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Ensino de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":22262}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A virtude capaz de traduzir a fus\u00e3o do conhecimento e experi\u00eancia, demonstrando a habilidade do profissional para o cumprimento dos servi\u00e7os que se prop\u00f5e a oferecer \u00e9 a:","provas":[{"id":56235,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Ensino de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":22262},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Auxiliar de Ensino de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1694041,"hashId":"5eb07117b80b8b48ba4a7045a1c0a9ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A virtude capaz de traduzir a fus\u00e3o do conhecimento e experi\u00eancia, demonstrando a habilidade do profissional para o cumprimento dos servi\u00e7os que se prop\u00f5e a oferecer \u00e9 a:<\/p>","resposta":6405739,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Honestidade.","id":6405737,"corpo":"<p>Honestidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Zelo.","id":6405738,"corpo":"<p>Zelo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Compet\u00eancia.","id":6405739,"corpo":"<p>Compet\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Competitividade.","id":6405740,"corpo":"<p>Competitividade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453686,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1694041","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Ensino de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":22262}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 a ci\u00eancia que tem como escopo viabilizar a prote\u00e7\u00e3o do trabalhador em seu ambiente laboral, evitando, assim, acidentes de trabalho e poss\u00edveis patologias ocupacionais. Desse modo, o \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pela prote\u00e7\u00e3o do trabalhador \u00e9:","provas":[{"id":56235,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Ensino de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":22262},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Auxiliar de Ensino de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1694042,"hashId":"57655841a6c86fbf83f0ec90d0e2864a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a ci\u00eancia que tem como escopo viabilizar a prote\u00e7\u00e3o do trabalhador em seu ambiente laboral, evitando, assim, acidentes de trabalho e poss\u00edveis patologias ocupacionais. Desse modo, o \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pela prote\u00e7\u00e3o do trabalhador \u00e9:<\/p>","resposta":6405742,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Seguran\u00e7a P\u00fablica.","id":6405741,"corpo":"<p>Seguran\u00e7a P\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Seguran\u00e7a do Trabalho.","id":6405742,"corpo":"<p>Seguran\u00e7a do Trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Seguran\u00e7a do Cidad\u00e3o Civil.","id":6405743,"corpo":"<p>Seguran\u00e7a do Cidad\u00e3o Civil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Seguran\u00e7a do Educador.","id":6405744,"corpo":"<p>Seguran\u00e7a do Educador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453686,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Fundamentos da Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"Fundamentos da Sa\u00fade Ocupacional","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402930,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-fundamentos-da-saude-ocupacional"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1694042","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Ensino de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":22262}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das op\u00e7\u00f5es abaixo tem como objetivo advertir os trabalhadores e visitantes sobre as situa\u00e7\u00f5es de risco ou perigo e a indispensabilidade do uso dos equipamentos de prote\u00e7\u00e3o no local de trabalho:","provas":[{"id":56235,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Ensino de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":22262},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Auxiliar de Ensino de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1694048,"hashId":"ae542b46ff24b2e33b70ccb7c5301230","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das op\u00e7\u00f5es abaixo tem como objetivo advertir os trabalhadores e visitantes sobre as situa\u00e7\u00f5es de risco ou perigo e a indispensabilidade do uso dos equipamentos de prote\u00e7\u00e3o no local de trabalho:<\/p>","resposta":6405768,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Falta de sinaliza\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a do trabalho","id":6405767,"corpo":"<p>Falta de sinaliza\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a do trabalho<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sinaliza\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a do trabalho.","id":6405768,"corpo":"<p>Sinaliza\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a do trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a do trabalho.","id":6405769,"corpo":"<p>Classifica\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a do trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Publica\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a do trabalho.","id":6405770,"corpo":"<p>Publica\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a do trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453686,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 26 - Sinaliza\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"NR 26 - Sinaliza\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397943,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-26-sinalizacao-de-seguranca"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1694048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Ensino de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":22262}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em casos de suspeitas ou confirma\u00e7\u00e3o de maus-tratos contra crian\u00e7a ou adolescente, qual dos \u00f3rg\u00e3os abaixo deve ser comunicado?","provas":[{"id":56235,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Ensino de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":22262},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Auxiliar de Ensino de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:02:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1694057,"hashId":"6747c48bb76217aeaadf95c1042b5a21","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em casos de suspeitas ou confirma\u00e7\u00e3o de maus-tratos contra crian\u00e7a ou adolescente, qual dos \u00f3rg\u00e3os abaixo deve ser comunicado?<\/p>","resposta":6405806,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Procurador do estado da vara da inf\u00e2ncia e da juventude.","id":6405803,"corpo":"<p>Procurador do estado da vara da inf\u00e2ncia e da juventude.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Defensoria p\u00fablica.","id":6405804,"corpo":"<p>Defensoria p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Oficial de justi\u00e7a da respectiva cidade.","id":6405805,"corpo":"<p>Oficial de justi\u00e7a da respectiva cidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conselho tutelar da respectiva cidade.","id":6405806,"corpo":"<p>Conselho tutelar da respectiva cidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453686,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406584,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-geral"},{"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade (Art. 7\u00ba a 14)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade (Art. 7\u00ba a 14)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406585,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-vida-e-a-saude-art-7o-a-14"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1694057","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto da c\u00e1rie, a placa ou biofilme dent\u00e1rio tem o mesmo significado. Assinale a alternativa INCORRETA em rela\u00e7\u00e3o a esse importante fator no desenvolvimento da doen\u00e7a c\u00e1rie:","provas":[{"id":56236,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1694101,"hashId":"0c2d7e92be7510df716a344caba9cd0e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto da c\u00e1rie, a placa ou biofilme dent\u00e1rio tem o mesmo significado. Assinale a alternativa INCORRETA em rela\u00e7\u00e3o a esse importante fator no desenvolvimento da doen\u00e7a c\u00e1rie:<\/p>","resposta":6405994,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A placa dental apresenta, aproximadamente, 75% de seu volume formado por bact\u00e9rias intimamente reunidas.","id":6405991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A placa dental apresenta, aproximadamente, 75% de seu volume formado por bact\u00e9rias intimamente reunidas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O restante de seu volume \u00e9 formado por prote\u00ednas, carboidratos e outras subst\u00e2ncias de origem bacteriana e at\u00e9 mesmo salivar.","id":6405992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O restante de seu volume \u00e9 formado por prote\u00ednas, carboidratos e outras subst\u00e2ncias de origem bacteriana e at\u00e9 mesmo salivar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A maioria das bact\u00e9rias presentes s\u00e3o anaer\u00f3bias, isto \u00e9, apenas sobrevivem na aus\u00eancia de oxig\u00eanio.","id":6405993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A maioria das bact\u00e9rias presentes s\u00e3o anaer\u00f3bias, isto \u00e9, apenas sobrevivem na aus\u00eancia de oxig\u00eanio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A composi\u00e7\u00e3o das bact\u00e9rias que formam a placa ou biofilme dental \u00e9 a mesma para todos os indiv\u00edduos.","id":6405994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A composi\u00e7\u00e3o das bact\u00e9rias que formam a placa ou biofilme dental \u00e9 a mesma para todos os indiv\u00edduos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453693,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1694101","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pariconha","sigla":"Prefeitura de Pariconha","id":4575,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. \u00c0 luz da Lei Complementar n\u00ba 101\/2000, a escritura\u00e7\u00e3o das contas p\u00fablicas deve observar se a demonstra\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais dar\u00e1 destaque \u00e0 origem e ao destino dos recursos provenientes da aliena\u00e7\u00e3o de ativos. II. A responsabilidade na gest\u00e3o fiscal pressup\u00f5e a a\u00e7\u00e3o n\u00e3o planejada e pouco transparente, em que se promovem riscos e causam desvios capazes de afetar o equil\u00edbrio das contas p\u00fablicas. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":54464,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pariconha","sigla":"Prefeitura de Pariconha","id":4575,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pariconha-al-2020-admetec-controlador-interno","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Pariconha - Controlador Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:58","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1651236,"hashId":"e643d3723b3b73c764dd190c9c0c45ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. \u00c0 luz da Lei Complementar n\u00ba 101\/2000, a escritura\u00e7\u00e3o das contas p\u00fablicas deve observar se a demonstra\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais dar\u00e1 destaque \u00e0 origem e ao destino dos recursos provenientes da aliena\u00e7\u00e3o de ativos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A responsabilidade na gest\u00e3o fiscal pressup\u00f5e a a\u00e7\u00e3o n\u00e3o planejada e pouco transparente, em que se promovem riscos e causam desvios capazes de afetar o equil\u00edbrio das contas p\u00fablicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6221808,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6221807,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6221808,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6221809,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6221810,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449027,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (Art. 1\u00ba e Art. 2\u00ba)","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (Art. 1\u00ba e Art. 2\u00ba)","pai":424258,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424268,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-disposicoes-preliminares-art-1o-e-art-2o"},{"nome_clean":"Objetivos","oab":false,"nome":"Objetivos","pai":424268,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424270,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-objetivos"},{"nome_clean":"Da Escritura\u00e7\u00e3o e Consolida\u00e7\u00e3o das Contas","oab":false,"nome":"Da Escritura\u00e7\u00e3o e Consolida\u00e7\u00e3o das Contas","pai":424344,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424346,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-da-escrituracao-e-consolidacao-das-contas"},{"nome_clean":"Escritura\u00e7\u00e3o das Contas","oab":false,"nome":"Escritura\u00e7\u00e3o das Contas","pai":424346,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424347,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-escrituracao-das-contas"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/1651236","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pariconha","sigla":"Prefeitura de Pariconha","id":4575,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Para os efeitos da Lei Complementar n\u00ba 101\/2000, entende-se como receita corrente l\u00edquida o somat\u00f3rio das receitas tribut\u00e1rias, de contribui\u00e7\u00f5es, patrimoniais, industriais, agropecu\u00e1rias, de servi\u00e7os, transfer\u00eancias correntes e outras receitas tamb\u00e9m correntes, deduzidos os valores previstos na legisla\u00e7\u00e3o vigente. II. \u00c0 luz da Lei Complementar n\u00ba 101\/2000, a escritura\u00e7\u00e3o das contas p\u00fablicas deve observar se as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis compreender\u00e3o, isolada e conjuntamente, as transa\u00e7\u00f5es e opera\u00e7\u00f5es de cada \u00f3rg\u00e3o, fundo ou entidade da administra\u00e7\u00e3o direta, aut\u00e1rquica e fundacional, inclusive empresa estatal dependente. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":54464,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pariconha","sigla":"Prefeitura de Pariconha","id":4575,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pariconha-al-2020-admetec-controlador-interno","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Pariconha - Controlador Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:59","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1651238,"hashId":"0390c5166b1c5e0fe9fd307f4896c612","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Para os efeitos da Lei Complementar n\u00ba 101\/2000, entende-se como receita corrente l\u00edquida o somat\u00f3rio das receitas tribut\u00e1rias, de contribui\u00e7\u00f5es, patrimoniais, industriais, agropecu\u00e1rias, de servi\u00e7os, transfer\u00eancias correntes e outras receitas tamb\u00e9m correntes, deduzidos os valores previstos na legisla\u00e7\u00e3o vigente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c0 luz da Lei Complementar n\u00ba 101\/2000, a escritura\u00e7\u00e3o das contas p\u00fablicas deve observar se as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis compreender\u00e3o, isolada e conjuntamente, as transa\u00e7\u00f5es e opera\u00e7\u00f5es de cada \u00f3rg\u00e3o, fundo ou entidade da administra\u00e7\u00e3o direta, aut\u00e1rquica e fundacional, inclusive empresa estatal dependente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6221815,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6221815,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6221816,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6221817,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6221818,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449027,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Receita Corrente L\u00edquida - RCL","oab":false,"nome":"Receita Corrente L\u00edquida - RCL","pai":424268,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424273,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-receita-corrente-liquida-rcl"},{"nome_clean":"Da Escritura\u00e7\u00e3o e Consolida\u00e7\u00e3o das Contas","oab":false,"nome":"Da Escritura\u00e7\u00e3o e Consolida\u00e7\u00e3o das Contas","pai":424344,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424346,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-da-escrituracao-e-consolidacao-das-contas"},{"nome_clean":"Escritura\u00e7\u00e3o das Contas","oab":false,"nome":"Escritura\u00e7\u00e3o das Contas","pai":424346,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424347,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-escrituracao-das-contas"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/1651238","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pariconha","sigla":"Prefeitura de Pariconha","id":4575,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A farm\u00e1cia hospitalar deve desenvolver atividades cl\u00ednicas e relacionadas \u00e0 gest\u00e3o. A farm\u00e1cia \u00e9 um setor do hospital que demanda elevados valores or\u00e7ament\u00e1rios e, por isso, o farmac\u00eautico hospitalar deve assumir atividades gerenciais para contribuir com a efici\u00eancia administrativa e, consequentemente, com a redu\u00e7\u00e3o dos custos. II. \u00c9 vedado ao servi\u00e7o farmac\u00eautico hospitalar realizar a gest\u00e3o de produtos farmac\u00eauticos, inclusive dispositivos m\u00e9dicos, reagentes etc. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":54471,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pariconha","sigla":"Prefeitura de Pariconha","id":4575,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pariconha-al-2020-admetec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Pariconha - Farmac\u00eautico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1651446,"hashId":"2d58c6bec98160b59f97af72326c090e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A farm\u00e1cia hospitalar deve desenvolver atividades cl\u00ednicas e relacionadas \u00e0 gest\u00e3o. A farm\u00e1cia \u00e9 um setor do hospital que demanda elevados valores or\u00e7ament\u00e1rios e, por isso, o farmac\u00eautico hospitalar deve assumir atividades gerenciais para contribuir com a efici\u00eancia administrativa e, consequentemente, com a redu\u00e7\u00e3o dos custos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 vedado ao servi\u00e7o farmac\u00eautico hospitalar realizar a gest\u00e3o de produtos farmac\u00eauticos, inclusive dispositivos m\u00e9dicos, reagentes etc. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6222614,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6222613,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6222614,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6222615,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6222616,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449057,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farm\u00e1cia Hospitalar","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia Hospitalar","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398447,"slug":"farmacia-farmacia-hospitalar"}],"slug":"farmacia\/1651446","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pariconha","sigla":"Prefeitura de Pariconha","id":4575,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade n\u00e3o \u00e9 uma pena restritiva de direito aplic\u00e1vel a crimes ambientais. II. N\u00e3o \u00e9 crime impedir a procria\u00e7\u00e3o da fauna sem licen\u00e7a da autoridade competente. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":54472,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pariconha","sigla":"Prefeitura de Pariconha","id":4575,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pariconha-al-2020-admetec-guarda-civil-municipal","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Pariconha - Guarda Civil Municipal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:02:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1651493,"hashId":"e804d105b79b0650315fc1f8b8165f5a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade n\u00e3o \u00e9 uma pena restritiva de direito aplic\u00e1vel a crimes ambientais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. N\u00e3o \u00e9 crime impedir a procria\u00e7\u00e3o da fauna sem licen\u00e7a da autoridade competente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6222814,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras","id":6222811,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6222812,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6222813,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6222814,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449060,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 - Disp\u00f5e Sobre as San\u00e7\u00f5es Penais e Administrativas Derivadas de Condutas e Atividades Lesivas ao Meio Ambiente, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 - Disp\u00f5e Sobre as San\u00e7\u00f5es Penais e Administrativas Derivadas de Condutas e Atividades Lesivas ao Meio Ambiente, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394849,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-605-1998-dispoe-sobre-as-sancoes-penais-e-administrativas-derivadas-de-condutas-e-atividades-lesivas-ao-meio-ambiente-e-da-outras-providencias"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"nome_clean":"Leis de n\u00ba9.001 \u00e0 10.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba9.001 \u00e0 10.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395700,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-9-001-a-10-000"},{"nome_clean":"Responsabilidade Ambiental","oab":true,"nome":"Responsabilidade Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400896,"slug":"direito-ambiental-responsabilidade-ambiental"},{"nome_clean":"Lei de Crimes Ambientais - Lei no 9.605\/1998","oab":true,"nome":"Lei de Crimes Ambientais - Lei no 9.605\/1998","pai":400896,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403101,"slug":"direito-ambiental-lei-de-crimes-ambientais-lei-no-9-605-1998"},{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 -Lei de Crimes Ambientais","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 -Lei de Crimes Ambientais","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":423207,"slug":"direito-penal-lei-no-9-605-1998-lei-de-crimes-ambientais"}],"slug":"direito-penal\/1651493","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pariconha","sigla":"Prefeitura de Pariconha","id":4575,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Ao realizar uma pesquisa, identificou-se que o produto X apresenta os seguintes pre\u00e7os em cinco lojas pesquisadas: R$ 15,05, R$ 10,15, R$ 11,85, R$ 13,95 e R$ 13,91. Assim, considerando exclusivamente as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 correto afirmar que o pre\u00e7o m\u00e9dio do produto X, nas lojas pesquisadas, \u00e9 superior a R$ 13,27. II. Em uma sala h\u00e1 5 caixas que pesam: 67 kg, 74 kg, 94 kg, 136 kg e 124 kg. Assim, considerando exclusivamente as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 correto afirmar que o peso m\u00e9dio das caixas presentes nessa sala \u00e9 maior que 93 kg e menor que 102 kg. III. O resultado da multiplica\u00e7\u00e3o de 7% por 11% \u00e9 menor que 1,09%. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":54472,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pariconha","sigla":"Prefeitura de Pariconha","id":4575,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pariconha-al-2020-admetec-guarda-civil-municipal","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Pariconha - Guarda Civil Municipal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1651520,"hashId":"80bc90f04e9d5bb8c83a6be50f2b2a70","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. Ao realizar uma pesquisa, identificou-se que o produto X apresenta os seguintes pre\u00e7os em cinco lojas pesquisadas: R$ 15,05, R$ 10,15, R$ 11,85, R$ 13,95 e R$ 13,91. Assim, considerando exclusivamente as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 correto afirmar que o pre\u00e7o m\u00e9dio do produto X, nas lojas pesquisadas, \u00e9 superior a R$ 13,27. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Em uma sala h\u00e1 5 caixas que pesam: 67 kg, 74 kg, 94 kg, 136 kg e 124 kg. Assim, considerando exclusivamente as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 correto afirmar que o peso m\u00e9dio das caixas presentes nessa sala \u00e9 maior que 93 kg e menor que 102 kg. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O resultado da multiplica\u00e7\u00e3o de 7% por 11% \u00e9 menor que 1,09%. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6222921,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6222919,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6222920,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6222921,"corpo":"<p>Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6222922,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449064,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"},{"nome_clean":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Simples","oab":false,"nome":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Simples","pai":408554,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408555,"slug":"matematica-media-aritmetica-simples"}],"slug":"matematica\/1651520","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pariconha","sigla":"Prefeitura de Pariconha","id":4575,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Os ovos do Ascaris lumbricoides n\u00e3o podem ser encontrados em alimentos. II. A leptospirose \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa transmitida ao homem pela urina de roedores. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":54473,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pariconha","sigla":"Prefeitura de Pariconha","id":4575,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pariconha-al-2020-admetec-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Pariconha - M\u00e9dico Psiquiatra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1651539,"hashId":"6fbf4b0953899a5fb989bf15518b8261","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os ovos do Ascaris lumbricoides n\u00e3o podem ser encontrados em alimentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A leptospirose \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa transmitida ao homem pela urina de roedores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6222998,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6222996,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6222997,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6222998,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6222999,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449068,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanit\u00e1ria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291406,"slug":"medicina-sanitaria"}],"slug":"medicina\/1651539","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pariconha","sigla":"Prefeitura de Pariconha","id":4575,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Lavar sempre as m\u00e3os \u00e9 uma das medidas de preven\u00e7\u00e3o contra a ascarid\u00edase. II. A ascarid\u00edase \u00e9 o resultado da infesta\u00e7\u00e3o do adenov\u00edrus no ser humano. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":54473,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pariconha","sigla":"Prefeitura de Pariconha","id":4575,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pariconha-al-2020-admetec-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Pariconha - M\u00e9dico Psiquiatra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1651545,"hashId":"cecbfa1ae5515a14cf51c4aead809128","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. Lavar sempre as m\u00e3os \u00e9 uma das medidas de preven\u00e7\u00e3o contra a ascarid\u00edase. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A ascarid\u00edase \u00e9 o resultado da infesta\u00e7\u00e3o do adenov\u00edrus no ser humano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6223021,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6223020,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6223021,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6223022,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6223023,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449068,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanit\u00e1ria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291406,"slug":"medicina-sanitaria"}],"slug":"medicina\/1651545","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pariconha","sigla":"Prefeitura de Pariconha","id":4575,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O SUS deve obedecer a uma s\u00e9rie de princ\u00edpios, dentre os quais \u00e9 poss\u00edvel citar o da preserva\u00e7\u00e3o da autonomia das pessoas na defesa de sua integridade f\u00edsica e moral. II. \u00c0 dire\u00e7\u00e3o municipal do SUS compete dar execu\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito municipal, \u00e0 pol\u00edtica de insumos e equipamentos para a sa\u00fade. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":54465,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pariconha","sigla":"Prefeitura de Pariconha","id":4575,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pariconha-al-2020-admetec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Pariconha - Enfermeiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1651247,"hashId":"c6faf9df812524487d2ca2695142f484","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. O SUS deve obedecer a uma s\u00e9rie de princ\u00edpios, dentre os quais \u00e9 poss\u00edvel citar o da preserva\u00e7\u00e3o da autonomia das pessoas na defesa de sua integridade f\u00edsica e moral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c0 dire\u00e7\u00e3o municipal do SUS compete dar execu\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito municipal, \u00e0 pol\u00edtica de insumos e equipamentos para a sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6221849,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6221849,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6221850,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6221851,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6221852,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449030,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"},{"nome_clean":"Da Compet\u00eancia - Art. 16 a 19","oab":false,"nome":"Da Compet\u00eancia - Art. 16 a 19","pai":424071,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424073,"slug":"direito-sanitario-e-saude-da-competencia-art-16-a-19"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1651247","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental Sanitarista","id":12014}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pariconha","sigla":"Prefeitura de Pariconha","id":4575,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Um cronograma realista contribui favoravelmente para o gerenciamento do tempo em um projeto. II. No Google Chrome, o usu\u00e1rio pode controlar o seu hist\u00f3rico e outros dados de navega\u00e7\u00e3o, como as entradas de formul\u00e1rios guardadas, al\u00e9m de eliminar todos os dados ou apenas alguns de um intervalo de tempo espec\u00edfico, atrav\u00e9s da ferramenta \"Limpar dados de navega\u00e7\u00e3o\". Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":54466,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental Sanitarista","id":12014},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pariconha","sigla":"Prefeitura de Pariconha","id":4575,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pariconha-al-2020-admetec-engenheiro-ambiental-sanitarista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Pariconha - Engenheiro Ambiental Sanitarista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:02:20","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":1651296,"hashId":"65607912490dc2dc330b2f00c1bb2242","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Um cronograma realista contribui favoravelmente para o gerenciamento do tempo em um projeto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No Google Chrome, o usu\u00e1rio pode controlar o seu hist\u00f3rico e outros dados de navega\u00e7\u00e3o, como as entradas de formul\u00e1rios guardadas, al\u00e9m de eliminar todos os dados ou apenas alguns de um intervalo de tempo espec\u00edfico, atrav\u00e9s da ferramenta \"Limpar dados de navega\u00e7\u00e3o\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6222007,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6222007,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6222008,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6222009,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6222010,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449036,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404636,"slug":"administracao-geral-gestao-de-projetos"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Google Chrome","oab":false,"nome":"Google Chrome","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405056,"slug":"informatica-google-chrome"}],"slug":"informatica\/1651296","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Organizacional e Trabalho","id":21232}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir da reflex\u00e3o de Bergamini e Coda (1997) sobre a rela\u00e7\u00e3o entre lideran\u00e7a e motiva\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes. I. \u00c9 poss\u00edvel se cogitar que motiva\u00e7\u00e3o e lideran\u00e7a estejam dentro de um mesmo cont\u00ednuo, embora n\u00e3o sejam exatamente sin\u00f4nimos. S\u00e3o parentes pr\u00f3ximos que possuem la\u00e7os em comum. II. Tanto a motiva\u00e7\u00e3o quanto a lideran\u00e7a sofreram um duro impacto vindo das opini\u00f5es e cren\u00e7as populares. Administradores formados pela pr\u00e1tica do dia a dia ousaram tecer suas pr\u00f3prias teorias e conceitos leigos sobre lideran\u00e7a. III. A maior parte das empresas no Brasil tem procurado ir em dire\u00e7\u00e3o ao desenvolvimento de pesquisas realizadas no \u00e2mbito da ci\u00eancia pelo fato de estarem convencidas de que os problemas relacionados \u00e0 lideran\u00e7a e \u00e0 motiva\u00e7\u00e3o n\u00e3o podem apenas se bastar no pragmatismo.Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53011,"cargo":{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Organizacional e Trabalho","id":21232},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2020-quadrix-especialista-em-psicologia-area-organizacional-e-trabalho","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Organizacional e Trabalho - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":236,"descricao":"Psicologia Organizacional"}],"id":1603540,"hashId":"1a2e73d1aabb4f37330b904aae682f55","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir da reflex\u00e3o de Bergamini e Coda (1997) sobre a rela\u00e7\u00e3o entre lideran\u00e7a e motiva\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 poss\u00edvel se cogitar que motiva\u00e7\u00e3o e lideran\u00e7a estejam dentro de um mesmo cont\u00ednuo, embora n\u00e3o sejam exatamente sin\u00f4nimos. S\u00e3o parentes pr\u00f3ximos que possuem la\u00e7os em comum. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Tanto a motiva\u00e7\u00e3o quanto a lideran\u00e7a sofreram um duro impacto vindo das opini\u00f5es e cren\u00e7as populares. Administradores formados pela pr\u00e1tica do dia a dia ousaram tecer suas pr\u00f3prias teorias e conceitos leigos sobre lideran\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A maior parte das empresas no Brasil tem procurado ir em dire\u00e7\u00e3o ao desenvolvimento de pesquisas realizadas no \u00e2mbito da ci\u00eancia pelo fato de estarem convencidas de que os problemas relacionados \u00e0 lideran\u00e7a e \u00e0 motiva\u00e7\u00e3o n\u00e3o podem apenas se bastar no pragmatismo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6021657,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 certo.","id":6021655,"corpo":"<p>Apenas o item I est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 certo.","id":6021656,"corpo":"<p>Apenas o item II est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.","id":6021657,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.","id":6021658,"corpo":"<p>Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o certos.","id":6021659,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443507,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417455,"slug":"psicologia-lideranca"},{"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417456,"slug":"psicologia-motivacao"}],"slug":"psicologia\/1603540","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Organizacional e Trabalho","id":21232}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Borges e Mour\u00e3o (2013), o desempenho organizacional de um ser humano deveria ser definido a partir de uma perspectiva ampla, como algo inerente \u00e0 sua vida junto a outras pessoas e dentro de diversos ambientes psicossociais. Tal defini\u00e7\u00e3o necessita de ser realizada, levando em considera\u00e7\u00e3o o contexto no qual o ser humano est\u00e1 inserido. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":53011,"cargo":{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Organizacional e Trabalho","id":21232},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2020-quadrix-especialista-em-psicologia-area-organizacional-e-trabalho","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Organizacional e Trabalho - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":236,"descricao":"Psicologia Organizacional"}],"id":1603542,"hashId":"4a553d7e3aaf1c9abaa7639783b552ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Borges e Mour\u00e3o (2013), o desempenho organizacional de um ser humano deveria ser definido a partir de uma perspectiva ampla, como algo inerente \u00e0 sua vida junto a outras pessoas e dentro de diversos ambientes psicossociais. Tal defini\u00e7\u00e3o necessita de ser realizada, levando em considera\u00e7\u00e3o o contexto no qual o ser humano est\u00e1 inserido. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa <strong>incorreta<\/strong>.<\/p>","resposta":6021666,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As a\u00e7\u00f5es dos seres humanos em seu cotidiano, na maior parte das vezes, s\u00e3o realizadas de forma autom\u00e1tica, isto \u00e9, eles n\u00e3o precisam tomar uma dist\u00e2ncia reflexiva dos eventos que cercam seu dia para pensar no curso de a\u00e7\u00e3o mais apropriado.","id":6021665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As a\u00e7\u00f5es dos seres humanos em seu cotidiano, na maior parte das vezes, s\u00e3o realizadas de forma autom\u00e1tica, isto \u00e9, eles n\u00e3o precisam tomar uma dist\u00e2ncia reflexiva dos eventos que cercam seu dia para pensar no curso de a\u00e7\u00e3o mais apropriado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quanto mais socializado um indiv\u00edduo for, mais amb\u00edguas ser\u00e3o suas a\u00e7\u00f5es e mais d\u00favidas ele ter\u00e1 acerca de quais comportamentos adotar para responder \u00e0s demandas provenientes de outras pessoas ou do pr\u00f3prio ambiente em que vive.","id":6021666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto mais socializado um indiv\u00edduo for, mais amb\u00edguas ser\u00e3o suas a\u00e7\u00f5es e mais d\u00favidas ele ter\u00e1 acerca de quais comportamentos adotar para responder \u00e0s demandas provenientes de outras pessoas ou do pr\u00f3prio ambiente em que vive.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O desempenho pode ser conceituado como um conjunto de a\u00e7\u00f5es que um ser humano exibe em determinadas situa\u00e7\u00f5es e que depende de sua compreens\u00e3o t\u00e1cita ou expl\u00edcita do que seja esperado.","id":6021667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desempenho pode ser conceituado como um conjunto de a\u00e7\u00f5es que um ser humano exibe em determinadas situa\u00e7\u00f5es e que depende de sua compreens\u00e3o t\u00e1cita ou expl\u00edcita do que seja esperado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O comportamento humano n\u00e3o \u00e9 um evento discreto, no sentido de exibir uma a\u00e7\u00e3o isolada no ambiente. Pelo contr\u00e1rio, ele \u00e9 uma cadeia de a\u00e7\u00f5es articuladas e que s\u00f3 ganham sentido conforme sejam apresentadas em um contexto em que certas regras sejam respeitadas.","id":6021668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O comportamento humano n\u00e3o \u00e9 um evento discreto, no sentido de exibir uma a\u00e7\u00e3o isolada no ambiente. Pelo contr\u00e1rio, ele \u00e9 uma cadeia de a\u00e7\u00f5es articuladas e que s\u00f3 ganham sentido conforme sejam apresentadas em um contexto em que certas regras sejam respeitadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O desempenho humano depende da compreens\u00e3o do sujeito acerca dos esquemas compartilhados que organizam cognitivamente determinada situa\u00e7\u00e3o e intera\u00e7\u00e3o social, tais como a cultura de um pa\u00eds, de um grupo e de uma organiza\u00e7\u00e3o.","id":6021669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desempenho humano depende da compreens\u00e3o do sujeito acerca dos esquemas compartilhados que organizam cognitivamente determinada situa\u00e7\u00e3o e intera\u00e7\u00e3o social, tais como a cultura de um pa\u00eds, de um grupo e de uma organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443507,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/1603542","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Organizacional e Trabalho","id":21232}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O treinamento \u00e9 uma das principais atividades da maioria das grandes organiza\u00e7\u00f5es, incluindo-se o Setor P\u00fablico e o setor privado, em todo o mundo. Conforme Spector (2004), cinco etapas s\u00e3o necess\u00e1rias para que os programas de treinamento das organiza\u00e7\u00f5es sejam eficazes, e cada etapa obrigatoriamente deve ter como base a etapa que a precede. A partir dessa informa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53011,"cargo":{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Organizacional e Trabalho","id":21232},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2020-quadrix-especialista-em-psicologia-area-organizacional-e-trabalho","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Organizacional e Trabalho - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":236,"descricao":"Psicologia Organizacional"}],"id":1603563,"hashId":"a4e570f58899835e4d0e2b76958baa3d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O treinamento \u00e9 uma das principais atividades da maioria das grandes organiza\u00e7\u00f5es, incluindo-se o Setor P\u00fablico e o setor privado, em todo o mundo. Conforme Spector (2004), cinco etapas s\u00e3o necess\u00e1rias para que os programas de treinamento das organiza\u00e7\u00f5es sejam eficazes, e cada etapa obrigatoriamente deve ter como base a etapa que a precede. A partir dessa informa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6021770,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A primeira etapa consiste em definir os objetivos do treinamento. A segunda etapa consiste em conduzir uma avalia\u00e7\u00e3o da necessidade de treinamento. A terceira etapa consiste no projeto de treinamento. A quarta etapa consiste na aplica\u00e7\u00e3o do treinamento propriamente dito. A quinta e \u00faltima etapa consiste na avalia\u00e7\u00e3o do treinamento.","id":6021768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira etapa consiste em definir os objetivos do treinamento. A segunda etapa consiste em conduzir uma avalia\u00e7\u00e3o da necessidade de treinamento. A terceira etapa consiste no projeto de treinamento. A quarta etapa consiste na aplica\u00e7\u00e3o do treinamento propriamente dito. A quinta e \u00faltima etapa consiste na avalia\u00e7\u00e3o do treinamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A primeira etapa consiste no projeto de treinamento. A segunda etapa consiste em definir os objetivos do treinamento. A terceira etapa consiste em conduzir uma avalia\u00e7\u00e3o da necessidade de treinamento. A quarta etapa consiste na aplica\u00e7\u00e3o do treinamento propriamente dito. A quinta e \u00faltima etapa consiste na avalia\u00e7\u00e3o do treinamento.","id":6021769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira etapa consiste no projeto de treinamento. A segunda etapa consiste em definir os objetivos do treinamento. A terceira etapa consiste em conduzir uma avalia\u00e7\u00e3o da necessidade de treinamento. A quarta etapa consiste na aplica\u00e7\u00e3o do treinamento propriamente dito. A quinta e \u00faltima etapa consiste na avalia\u00e7\u00e3o do treinamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A primeira etapa consiste em conduzir uma avalia\u00e7\u00e3o da necessidade de treinamento. A segunda etapa consiste em definir os objetivos do treinamento. A terceira etapa consiste no projeto de treinamento. A quarta etapa consiste na aplica\u00e7\u00e3o do treinamento propriamente dito. A quinta e \u00faltima etapa consiste na avalia\u00e7\u00e3o do treinamento.","id":6021770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira etapa consiste em conduzir uma avalia\u00e7\u00e3o da necessidade de treinamento. A segunda etapa consiste em definir os objetivos do treinamento. A terceira etapa consiste no projeto de treinamento. A quarta etapa consiste na aplica\u00e7\u00e3o do treinamento propriamente dito. A quinta e \u00faltima etapa consiste na avalia\u00e7\u00e3o do treinamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A primeira etapa consiste em definir os objetivos do treinamento. A segunda etapa consiste no projeto de treinamento. A terceira etapa consiste em conduzir uma avalia\u00e7\u00e3o da necessidade de treinamento. A quarta etapa consiste na aplica\u00e7\u00e3o do treinamento propriamente dito. A quinta e \u00faltima etapa consiste na avalia\u00e7\u00e3o do treinamento.","id":6021771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira etapa consiste em definir os objetivos do treinamento. A segunda etapa consiste no projeto de treinamento. A terceira etapa consiste em conduzir uma avalia\u00e7\u00e3o da necessidade de treinamento. A quarta etapa consiste na aplica\u00e7\u00e3o do treinamento propriamente dito. A quinta e \u00faltima etapa consiste na avalia\u00e7\u00e3o do treinamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A primeira etapa consiste no projeto de treinamento. A segunda etapa consiste em conduzir uma avalia\u00e7\u00e3o da necessidade de treinamento. A terceira etapa consiste em definir os objetivos do treinamento. A quarta etapa consiste na aplica\u00e7\u00e3o do treinamento propriamente dito. A quinta e \u00faltima etapa consiste na avalia\u00e7\u00e3o do treinamento.","id":6021772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira etapa consiste no projeto de treinamento. A segunda etapa consiste em conduzir uma avalia\u00e7\u00e3o da necessidade de treinamento. A terceira etapa consiste em definir os objetivos do treinamento. A quarta etapa consiste na aplica\u00e7\u00e3o do treinamento propriamente dito. A quinta e \u00faltima etapa consiste na avalia\u00e7\u00e3o do treinamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443507,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Treinamento e desenvolvimento","oab":false,"nome":"Treinamento e desenvolvimento","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398621,"slug":"psicologia-treinamento-e-desenvolvimento"}],"slug":"psicologia\/1603563","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Organizacional e Trabalho","id":21232}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme Bergamini e Coda (1997), os fatores de satisfa\u00e7\u00e3o e de contrassatisfa\u00e7\u00e3o end\u00f3genos s\u00e3o providos por fontes intr\u00ednsecas e est\u00e3o relacionados com o processo cognitivo, que inclui consci\u00eancia e julgamento. Com rela\u00e7\u00e3o aos exemplos de fatores de satisfa\u00e7\u00e3o e de contrassatisfa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":53011,"cargo":{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Organizacional e Trabalho","id":21232},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2020-quadrix-especialista-em-psicologia-area-organizacional-e-trabalho","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Organizacional e Trabalho - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":236,"descricao":"Psicologia Organizacional"}],"id":1603580,"hashId":"c1d61365aa9a4de347fa3d71f370978d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme Bergamini e Coda (1997), os fatores de satisfa\u00e7\u00e3o e de contrassatisfa\u00e7\u00e3o end\u00f3genos s\u00e3o providos por fontes intr\u00ednsecas e est\u00e3o relacionados com o processo cognitivo, que inclui consci\u00eancia e julgamento. Com rela\u00e7\u00e3o aos exemplos de fatores de satisfa\u00e7\u00e3o e de contrassatisfa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa <strong>incorreta<\/strong>.<\/p>","resposta":6021853,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Decis\u00f5es e julgamentos feitos pela pr\u00f3pria pessoa, via processos cognitivos e por meio do pr\u00f3prio intelecto, podem ser fatores de contrassatisfa\u00e7\u00e3o, enquanto decis\u00f5es e julgamentos pobres podem ser fatores de satisfa\u00e7\u00e3o.","id":6021853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Decis\u00f5es e julgamentos feitos pela pr\u00f3pria pessoa, via processos cognitivos e por meio do pr\u00f3prio intelecto, podem ser fatores de contrassatisfa\u00e7\u00e3o, enquanto decis\u00f5es e julgamentos pobres podem ser fatores de satisfa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Coragem, resist\u00eancia, autocontrole, exerc\u00edcio da pr\u00f3pria vontade etc., via processos cognitivos e por meio do pr\u00f3prio intelecto da pessoa, podem ser fatores de satisfa\u00e7\u00e3o, enquanto a falta de tais fatores pode ser fator de contrassatisfa\u00e7\u00e3o.","id":6021854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coragem, resist\u00eancia, autocontrole, exerc\u00edcio da pr\u00f3pria vontade etc., via processos cognitivos e por meio do pr\u00f3prio intelecto da pessoa, podem ser fatores de satisfa\u00e7\u00e3o, enquanto a falta de tais fatores pode ser fator de contrassatisfa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A resolu\u00e7\u00e3o de problemas, via processos cognitivos e por meio do pr\u00f3prio intelecto, pode ser um fator de satisfa\u00e7\u00e3o, enquanto a inabilidade em resolver problemas pode ser fator de contrassatisfa\u00e7\u00e3o.","id":6021855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A resolu\u00e7\u00e3o de problemas, via processos cognitivos e por meio do pr\u00f3prio intelecto, pode ser um fator de satisfa\u00e7\u00e3o, enquanto a inabilidade em resolver problemas pode ser fator de contrassatisfa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A hostilidade, a raiva etc., quando n\u00e3o causadas por fatores extr\u00ednsecos, mas oriundas de processos cognitivos do pr\u00f3prio intelecto, podem ser consideradas como fator de satisfa\u00e7\u00e3o ou de contrassatisfa\u00e7\u00e3o.","id":6021856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A hostilidade, a raiva etc., quando n\u00e3o causadas por fatores extr\u00ednsecos, mas oriundas de processos cognitivos do pr\u00f3prio intelecto, podem ser consideradas como fator de satisfa\u00e7\u00e3o ou de contrassatisfa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Honestidade, integridade, compaix\u00e3o, amor, caridade etc., via processos cognitivos e por meio do pr\u00f3prio intelecto, podem ser fatores de satisfa\u00e7\u00e3o ou de contrassatisfa\u00e7\u00e3o, assim como seus opostos tamb\u00e9m podem ser fatores de satisfa\u00e7\u00e3o ou de contrassatisfa\u00e7\u00e3o, dependendo das prefer\u00eancias do indiv\u00edduo.","id":6021857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Honestidade, integridade, compaix\u00e3o, amor, caridade etc., via processos cognitivos e por meio do pr\u00f3prio intelecto, podem ser fatores de satisfa\u00e7\u00e3o ou de contrassatisfa\u00e7\u00e3o, assim como seus opostos tamb\u00e9m podem ser fatores de satisfa\u00e7\u00e3o ou de contrassatisfa\u00e7\u00e3o, dependendo das prefer\u00eancias do indiv\u00edduo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443507,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Psicodin\u00e2mica do Trabalho","oab":false,"nome":"Psicodin\u00e2mica do Trabalho","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417463,"slug":"psicologia-psicodinamica-do-trabalho"}],"slug":"psicologia\/1603580","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Organizacional e Trabalho","id":21232}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Siqueira (2008), a \u00e9tica deixou de ser uma quest\u00e3o estritamente do indiv\u00edduo que enfrenta dilemas morais em sua vida, adquirindo uma dimens\u00e3o maior, a organizacional, que impacta o p\u00fablico interno, especificamente os empregados, e a sociedade como um todo. Nesse contexto, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":53011,"cargo":{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Organizacional e Trabalho","id":21232},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2020-quadrix-especialista-em-psicologia-area-organizacional-e-trabalho","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Organizacional e Trabalho - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":236,"descricao":"Psicologia Organizacional"}],"id":1603609,"hashId":"20e9f49c326d2b2a9ea48084dd4343ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Siqueira (2008), a \u00e9tica deixou de ser uma quest\u00e3o estritamente do indiv\u00edduo que enfrenta dilemas morais em sua vida, adquirindo uma dimens\u00e3o maior, a organizacional, que impacta o p\u00fablico interno, especificamente os empregados, e a sociedade como um todo. Nesse contexto, assinale a alternativa <strong>incorreta<\/strong>.<\/p>","resposta":6022000,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A \u00e9tica empresarial \u00e9 definida como um conjunto de regras, princ\u00edpios e padr\u00f5es que regem e orientam o comportamento da organiza\u00e7\u00e3o no mundo dos neg\u00f3cios.","id":6021998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e9tica empresarial \u00e9 definida como um conjunto de regras, princ\u00edpios e padr\u00f5es que regem e orientam o comportamento da organiza\u00e7\u00e3o no mundo dos neg\u00f3cios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pr\u00e1ticas organizacionais \u00e9ticas seriam as baseadas em valores morais, tais como respeito no trato interpessoal, valores de igualdade de oportunidade, tratamento n\u00e3o discriminat\u00f3rio, respeito aos prazos, comprometimento com normas sociais etc.","id":6021999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pr\u00e1ticas organizacionais \u00e9ticas seriam as baseadas em valores morais, tais como respeito no trato interpessoal, valores de igualdade de oportunidade, tratamento n\u00e3o discriminat\u00f3rio, respeito aos prazos, comprometimento com normas sociais etc.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A literatura \u00e9 farta em apontar os conceitos de \u00e9tica empresarial e responsabilidade social como intimamente relacionados, podendo, em alguns casos, consider\u00e1-los como sin\u00f4nimos.","id":6022000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A literatura \u00e9 farta em apontar os conceitos de \u00e9tica empresarial e responsabilidade social como intimamente relacionados, podendo, em alguns casos, consider\u00e1-los como sin\u00f4nimos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O custo de uma conduta anti\u00e9tica pode ir muito al\u00e9m de penalidades legais, not\u00edcias desfavor\u00e1veis na imprensa ou preju\u00edzos nas rela\u00e7\u00f5es com os clientes.","id":6022001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O custo de uma conduta anti\u00e9tica pode ir muito al\u00e9m de penalidades legais, not\u00edcias desfavor\u00e1veis na imprensa ou preju\u00edzos nas rela\u00e7\u00f5es com os clientes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A tend\u00eancia atual consiste em passar de iniciativas \u00e9ticas de base legal para iniciativas cujas ra\u00edzes estejam na cultura ou na integridade das empresas, nas quais a \u00e9tica deve estar presente como valor fundamental.","id":6022002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tend\u00eancia atual consiste em passar de iniciativas \u00e9ticas de base legal para iniciativas cujas ra\u00edzes estejam na cultura ou na integridade das empresas, nas quais a \u00e9tica deve estar presente como valor fundamental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443507,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Psicologia do Trabalho","oab":false,"nome":"Psicologia do Trabalho","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417464,"slug":"psicologia-psicologia-do-trabalho"}],"slug":"psicologia\/1603609","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Administra\u00e7\u00e3o","id":697}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Clara","sigla":"","id":3744,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trecho \"que poder\u00e1 executar comandos\" exerce a seguinte fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica no per\u00edodo: ","provas":[{"id":52066,"cargo":{"descricao":"Assistente de Administra\u00e7\u00e3o","id":697},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Clara","sigla":"","id":3744,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agua-clara-ms-2020-ibgp-assistente-de-administracao-prova-digitalizada","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de \u00c1gua Clara - Assistente de Administra\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:58:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1603636,"hashId":"e93320b59221b484c70c86515f4a0d22","enunciado":"<p>O trecho \"que poder\u00e1 executar comandos\" exerce a seguinte fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica no per\u00edodo: <\/p>","resposta":6022124,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adjunto adnominal. ","id":6022124,"corpo":"<p>Adjunto adnominal. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Adjunto adverbial.","id":6022125,"corpo":"<p>Adjunto adverbial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Complemento nominal. ","id":6022126,"corpo":"<p>Complemento nominal. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aposto explicativo.","id":6022127,"corpo":"<p>Aposto explicativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es 1 a 10.(Texto)Hackers enviam pen drives e ursinhos de pel\u00facia por correio para invadir redes de empresas1 O FBI - \u00f3rg\u00e3o equivalente \u00e0 Pol\u00edcia Federal nos\tEstados Unidos - e a empresa de seguran\u00e7a\tTrustwave publicaram alertas sobre a atua\u00e7\u00e3o de\tum grupo de hackers que est\u00e1 enviando pen5 drives por correio para as v\u00edtimas. As cartas\tfingem ser um presente da varejista norte-\tamericana Best Buy e afirmam que a v\u00edtima est\u00e1\trecebendo um pen drive contendo uma lista de\tprodutos que podem ser adquiridos com um10 desconto de US$ 50 (cerca de R$ 250). Quando\tconectado, o pen drive instala um teclado\tfantasma no computador, que poder\u00e1 executar\tcomandos (digitando automaticamente as\t\"teclas\"). No fim, o sistema estar\u00e1 contaminado15 com uma praga digital chamada Griffon, ligada a\tuma gangue de hackers conhecida como FIN7.(Fonte adaptada: . &gt; acesso em 30 de mar\u00e7o de 2020)Analise o per\u00edodo a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es 02 a 05:\"Quando conectado, o pen drive instala um teclado no computador, que poder\u00e1 executar comandos [ ... ].\". (linhas 10 a 13).","id":443429,"enunciado":"<p>Leia o Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es 1 a 10.<\/p><p><strong>(Texto)<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Hackers enviam pen drives e ursinhos de pel\u00facia por correio para invadir redes de empresas<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 O FBI - \u00f3rg\u00e3o equivalente \u00e0 Pol\u00edcia Federal nos<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tEstados Unidos - e a empresa de seguran\u00e7a<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tTrustwave publicaram alertas sobre a atua\u00e7\u00e3o de<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tum grupo de hackers que est\u00e1 enviando pen<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 drives por correio para as v\u00edtimas. As cartas<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tfingem ser um presente da varejista norte-<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tamericana Best Buy e afirmam que a v\u00edtima est\u00e1<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\trecebendo um pen drive contendo uma lista de<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tprodutos que podem ser adquiridos com um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 desconto de US$ 50 (cerca de R$ 250). Quando<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tconectado, o pen drive instala um teclado<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tfantasma no computador, que poder\u00e1 executar<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tcomandos (digitando automaticamente as<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\"teclas\"). No fim, o sistema estar\u00e1 contaminado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 com uma praga digital chamada Griffon, ligada a<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tuma gangue de hackers conhecida como FIN7.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(Fonte adaptada: . &gt; acesso em 30 de mar\u00e7o de 2020)<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Analise o per\u00edodo a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es <strong>02 <\/strong>a <strong>05<\/strong>:<\/p><p>\"Quando conectado, o pen drive instala um teclado no computador, <strong><u>que<\/u><\/strong> poder\u00e1 executar comandos [ ... ].\". (<strong>linhas 10 a 13<\/strong>).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 2 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1603636","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Social","id":21235}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um cl\u00e1ssico da psicologia social, que, na realidade, foi escrito por um antrop\u00f3logo canadense, retrabalha a no\u00e7\u00e3o de representa\u00e7\u00e3o do eu a partir de refer\u00eancias do desempenho teatral e faz uma profunda an\u00e1lise do processo de institucionaliza\u00e7\u00e3o nas sociedades modernas. Trata-se do(da)","provas":[{"id":52485,"cargo":{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Social","id":21235},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2020-quadrix-especialista-em-psicologia-area-psicologia-social","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1603646,"hashId":"31d3751b1e23d1db49f84c01073b838a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um cl\u00e1ssico da psicologia social, que, na realidade, foi escrito por um antrop\u00f3logo canadense, retrabalha a no\u00e7\u00e3o de representa\u00e7\u00e3o do eu a partir de refer\u00eancias do desempenho teatral e faz uma profunda an\u00e1lise do processo de institucionaliza\u00e7\u00e3o nas sociedades modernas. Trata-se do(da)<\/p>","resposta":6022173,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ren\u00e9 Lourau.","id":6022170,"corpo":"<p>Ren\u00e9 Lourau.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cornelius Castoriadis.","id":6022171,"corpo":"<p>Cornelius Castoriadis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Thomas Luckmann.","id":6022172,"corpo":"<p>Thomas Luckmann.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Erving Goffman.","id":6022173,"corpo":"<p>Erving Goffman.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"George Herbert Mead.","id":6022174,"corpo":"<p>George Herbert Mead.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443514,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"},{"nome_clean":"Conceito, Hist\u00f3rico, Atua\u00e7\u00e3o e Objetos de Estudo da Psicologia Social","oab":false,"nome":"Conceito, Hist\u00f3rico, Atua\u00e7\u00e3o e Objetos de Estudo da Psicologia Social","pai":398629,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417527,"slug":"psicologia-conceito-historico-atuacao-e-objetos-de-estudo-da-psicologia-social"}],"slug":"psicologia\/1603646","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Social","id":21235}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em publica\u00e7\u00e3o da ABRAPSO de 2009 \u2013 Psicologia social e pol\u00edticas de exist\u00eancia: fronteiras e conflitos, Pedrinho Guareschi aponta que cabe \u00e0 psicologia (social), por meio do estudo da ideologia, mostrar que, muitas vezes, por detr\u00e1s das pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas, escondem-se rela\u00e7\u00f5es de autoritarismo, at\u00e9 mesmo de viol\u00eancia, que podem reproduzir tais rela\u00e7\u00f5es no pr\u00f3prio ambiente social. Sugere ainda que o n\u00facleo central do ensino da psicologia (social) seja o estudo da consci\u00eancia, das representa\u00e7\u00f5es, do mundo imaterial e simb\u00f3lico, das ideologias, dos sentidos. Ela tem como tarefa fundamental tentar compreender o ser humano, sua dignidade, a partir da discuss\u00e3o da consci\u00eancia, da liberdade e da responsabilidade humanas. Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":52485,"cargo":{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Social","id":21235},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2020-quadrix-especialista-em-psicologia-area-psicologia-social","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1603658,"hashId":"a26a876eec47fe8eefeaf6fd18aab92b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em publica\u00e7\u00e3o da ABRAPSO de 2009 \u2013 <strong>Psicologia social e pol\u00edticas de exist\u00eancia: fronteiras e conflitos<\/strong>, Pedrinho Guareschi aponta que cabe \u00e0 psicologia (social), por meio do estudo da ideologia, mostrar que, muitas vezes, por detr\u00e1s das pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas, escondem-se rela\u00e7\u00f5es de autoritarismo, at\u00e9 mesmo de viol\u00eancia, que podem reproduzir tais rela\u00e7\u00f5es no pr\u00f3prio ambiente social. Sugere ainda que o n\u00facleo central do ensino da psicologia (social) seja o estudo da consci\u00eancia, das representa\u00e7\u00f5es, do mundo imaterial e simb\u00f3lico, das ideologias, dos sentidos. Ela tem como tarefa fundamental tentar compreender o ser humano, sua dignidade, a partir da discuss\u00e3o da consci\u00eancia, da liberdade e da responsabilidade humanas. Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6022227,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pedrinho Guareschi apresenta uma discuss\u00e3o importante sobre o princ\u00edpio pedag\u00f3gico que deve reger o ensino da psicologia social e antecipa uma discuss\u00e3o importante para o momento pol\u00edtico brasileiro atual.","id":6022227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedrinho Guareschi apresenta uma discuss\u00e3o importante sobre o princ\u00edpio pedag\u00f3gico que deve reger o ensino da psicologia social e antecipa uma discuss\u00e3o importante para o momento pol\u00edtico brasileiro atual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O autor, ao mencionar o mundo imaterial e simb\u00f3lico, escapa da discuss\u00e3o central da psicologia social, que \u00e9 material e concreta por se cient\u00edfica.","id":6022228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O autor, ao mencionar o mundo imaterial e simb\u00f3lico, escapa da discuss\u00e3o central da psicologia social, que \u00e9 material e concreta por se cient\u00edfica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O texto de Guareschi politiza demasiadamente o ensino da psicologia social e acaba justificando os argumentos do movimento Escola Sem Partido","id":6022229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto de Guareschi politiza demasiadamente o ensino da psicologia social e acaba justificando os argumentos do movimento Escola Sem Partido<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Por ser uma disciplina cr\u00edtica e est\u00e1vel, pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas que escondem rela\u00e7\u00f5es de autoritarismo n\u00e3o fazem parte do ensino da psicologia.","id":6022230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por ser uma disciplina cr\u00edtica e est\u00e1vel, pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas que escondem rela\u00e7\u00f5es de autoritarismo n\u00e3o fazem parte do ensino da psicologia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Essa discuss\u00e3o n\u00e3o se aplica ao ensino da psicologia social.","id":6022231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Essa discuss\u00e3o n\u00e3o se aplica ao ensino da psicologia social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443514,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"},{"nome_clean":"Conceito, Hist\u00f3rico, Atua\u00e7\u00e3o e Objetos de Estudo da Psicologia Social","oab":false,"nome":"Conceito, Hist\u00f3rico, Atua\u00e7\u00e3o e Objetos de Estudo da Psicologia Social","pai":398629,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417527,"slug":"psicologia-conceito-historico-atuacao-e-objetos-de-estudo-da-psicologia-social"}],"slug":"psicologia\/1603658","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Social","id":21235}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo intenso de imigra\u00e7\u00e3o e da busca de ref\u00fagio, seja por motivos pol\u00edticos ou para escapar da fome, leva milhares de pessoas, particularmente do continente africano, para a Europa e os EUA. A no\u00e7\u00e3o de identidade cultural e di\u00e1spora, cunhados por Stuart Hall, cabem muito bem para se discutir esse fen\u00f4meno, atual e importante, que tamb\u00e9m se reflete no Brasil, com o aumento da chegada de imigrantes africanos na \u00faltima d\u00e9cada. Na cidade de S\u00e3o Paulo, esse fen\u00f4meno \u00e9 vis\u00edvel com a presen\u00e7a de imigrantes que vendem tecidos e objetos da arte africana nas proximidades da pra\u00e7a da Rep\u00fablica, no centro da cidade.A partir do texto acima, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":52485,"cargo":{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Social","id":21235},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2020-quadrix-especialista-em-psicologia-area-psicologia-social","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1603668,"hashId":"ee08988b191eb7c6f5679805b493aa5c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo intenso de imigra\u00e7\u00e3o e da busca de ref\u00fagio, seja por motivos pol\u00edticos ou para escapar da fome, leva milhares de pessoas, particularmente do continente africano, para a Europa e os EUA. A no\u00e7\u00e3o de identidade cultural e di\u00e1spora, cunhados por Stuart Hall, cabem muito bem para se discutir esse fen\u00f4meno, atual e importante, que tamb\u00e9m se reflete no Brasil, com o aumento da chegada de imigrantes africanos na \u00faltima d\u00e9cada. Na cidade de S\u00e3o Paulo, esse fen\u00f4meno \u00e9 vis\u00edvel com a presen\u00e7a de imigrantes que vendem tecidos e objetos da arte africana nas proximidades da pra\u00e7a da Rep\u00fablica, no centro da cidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir do texto acima, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6022275,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H\u00e1 muito pouco que a Psicologia Social possa contribuir com esse fen\u00f4meno, considerando que se trata de quest\u00e3o econ\u00f4mica mundial estrutural consolidada.","id":6022271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 muito pouco que a Psicologia Social possa contribuir com esse fen\u00f4meno, considerando que se trata de quest\u00e3o econ\u00f4mica mundial estrutural consolidada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Muito desse movimento populacional migrat\u00f3rio \u00e9 provocado por interesses locais, conflitos tribais, instabilidade pol\u00edtica dos pa\u00edses africanos e uma mis\u00e9ria end\u00eamica da popula\u00e7\u00e3o, impossibilitando uma pol\u00edtica social eficiente.","id":6022272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Muito desse movimento populacional migrat\u00f3rio \u00e9 provocado por interesses locais, conflitos tribais, instabilidade pol\u00edtica dos pa\u00edses africanos e uma mis\u00e9ria end\u00eamica da popula\u00e7\u00e3o, impossibilitando uma pol\u00edtica social eficiente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A globaliza\u00e7\u00e3o da economia \u00e9 o fator preponderante da busca de novas oportunidades, que s\u00e3o leg\u00edtimas do ponto de vista da solu\u00e7\u00e3o individual do problema.","id":6022273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A globaliza\u00e7\u00e3o da economia \u00e9 o fator preponderante da busca de novas oportunidades, que s\u00e3o leg\u00edtimas do ponto de vista da solu\u00e7\u00e3o individual do problema.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A di\u00e1spora mencionada por Hall foi o que destruiu a identidade cultural de negros trazidos \u00e0 for\u00e7a, como m\u00e3o de obra escrava, para o territ\u00f3rio americano.","id":6022274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A di\u00e1spora mencionada por Hall foi o que destruiu a identidade cultural de negros trazidos \u00e0 for\u00e7a, como m\u00e3o de obra escrava, para o territ\u00f3rio americano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Segundo Stuart Hall, a alternativa n\u00e3o \u00e9 se apegar a modelos fechados, unit\u00e1rios e homog\u00eaneos de pertencimento cultural, mas abarcar os processos mais amplos, o jogo da semelhan\u00e7a e da diferen\u00e7a que est\u00e1 transformando a cultura no mundo inteiro.","id":6022275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Stuart Hall, a alternativa n\u00e3o \u00e9 se apegar a modelos fechados, unit\u00e1rios e homog\u00eaneos de pertencimento cultural, mas abarcar os processos mais amplos, o jogo da semelhan\u00e7a e da diferen\u00e7a que est\u00e1 transformando a cultura no mundo inteiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443514,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"},{"nome_clean":"Representa\u00e7\u00f5es Sociais, Atitudes, Comportamento, Estere\u00f3tipos e Preconceitos","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00f5es Sociais, Atitudes, Comportamento, Estere\u00f3tipos e Preconceitos","pai":398629,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417528,"slug":"psicologia-representacoes-sociais-atitudes-comportamento-estereotipos-e-preconceitos"}],"slug":"psicologia\/1603668","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Social","id":21235}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um grupo de pessoas desempregadas h\u00e1 mais de dois anos se re\u00fane para discutir estrat\u00e9gias sugeridas pelo padre de uma par\u00f3quia de um bairro de periferia de uma cidade de m\u00e9dio porte para produ\u00e7\u00e3o de renda. Analisando as alternativas apresentadas por uma psic\u00f3loga social, que colabora com a par\u00f3quia, decidem iniciar um empreendimento conjunto de produ\u00e7\u00e3o de alimentos para atender ao p\u00fablico interessado: cantina da escola; festas de anivers\u00e1rio; coffee break de eventos; e outros. As tarefas s\u00e3o compartilhadas e o lucro dividido entre os participantes. Com base nesse caso hipot\u00e9tico, \u00e9 correto afirmar que se trata de","provas":[{"id":52485,"cargo":{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Social","id":21235},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2020-quadrix-especialista-em-psicologia-area-psicologia-social","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1603690,"hashId":"fbf87dceb82b561dc6529e07ebb17f0e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um grupo de pessoas desempregadas h\u00e1 mais de dois anos se re\u00fane para discutir estrat\u00e9gias sugeridas pelo padre de uma par\u00f3quia de um bairro de periferia de uma cidade de m\u00e9dio porte para produ\u00e7\u00e3o de renda. Analisando as alternativas apresentadas por uma psic\u00f3loga social, que colabora com a par\u00f3quia, decidem iniciar um empreendimento conjunto de produ\u00e7\u00e3o de alimentos para atender ao p\u00fablico interessado: cantina da escola; festas de anivers\u00e1rio; <em>coffee break<\/em> de eventos; e outros. As tarefas s\u00e3o compartilhadas e o lucro dividido entre os participantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico, \u00e9 correto afirmar que se trata de<\/p>","resposta":6022372,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"constitui\u00e7\u00e3o de startups.","id":6022371,"corpo":"<p>constitui\u00e7\u00e3o de <em>startups<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cooperativa popular de economia solid\u00e1ria.","id":6022372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cooperativa popular de economia solid\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"empreendedorismos via SEBRAE.","id":6022373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">empreendedorismos via SEBRAE.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"programa de evangeliza\u00e7\u00e3o cat\u00f3lica.","id":6022374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">programa de evangeliza\u00e7\u00e3o cat\u00f3lica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"planejamento e desenvolvimento de networking.","id":6022375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">planejamento e desenvolvimento de <em>networking<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443514,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Comportamento Organizacional","oab":false,"nome":"Comportamento Organizacional","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398617,"slug":"psicologia-comportamento-organizacional"}],"slug":"psicologia\/1603690","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Social","id":21235}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s estrat\u00e9gias de interven\u00e7\u00e3o institucional, julgue os itens que se seguem. I. H\u00e1 um consenso na literatura de que as estrat\u00e9gias de interven\u00e7\u00e3o institucional devem contribuir para a constitui\u00e7\u00e3o dos grupos sujeitos nas organiza\u00e7\u00f5es, em detrimento dos grupos sujeitados. II. Para Ren\u00e9 Lourau, a an\u00e1lise institucional deve priorizar o ponto de vista da hierarquia das organiza\u00e7\u00f5es. III. Lapassade considerava a interven\u00e7\u00e3o institucional como estrat\u00e9gia disruptiva que prejudicaria a rela\u00e7\u00e3o entre os diferentes grupos na organiza\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":52485,"cargo":{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Social","id":21235},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2020-quadrix-especialista-em-psicologia-area-psicologia-social","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1603703,"hashId":"33190ea08a9a18310b2f9f9f6c96bfb6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0s estrat\u00e9gias de interven\u00e7\u00e3o institucional, julgue os itens que se seguem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. H\u00e1 um consenso na literatura de que as estrat\u00e9gias de interven\u00e7\u00e3o institucional devem contribuir para a constitui\u00e7\u00e3o dos grupos sujeitos nas organiza\u00e7\u00f5es, em detrimento dos grupos sujeitados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Para Ren\u00e9 Lourau, a an\u00e1lise institucional deve priorizar o ponto de vista da hierarquia das organiza\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Lapassade considerava a interven\u00e7\u00e3o institucional como estrat\u00e9gia disruptiva que prejudicaria a rela\u00e7\u00e3o entre os diferentes grupos na organiza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6022431,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhum item est\u00e1 certo.","id":6022430,"corpo":"<p>Nenhum item est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 certo.","id":6022431,"corpo":"<p>Apenas o item I est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 certo.","id":6022432,"corpo":"<p>Apenas o item II est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas o item III est\u00e1 certo.","id":6022433,"corpo":"<p>Apenas o item III est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.","id":6022434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443514,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o Psicossocial","oab":false,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o Psicossocial","pai":398629,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417525,"slug":"psicologia-intervencao-psicossocial"}],"slug":"psicologia\/1603703","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Social","id":21235}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Silvia Lane e Wanderley Codo organizaram o livro Psicologia Social: o homem em movimento retratando o estado da arte da nova psicologia social no Brasil na d\u00e9cada de 1980 e o livro tornou-se uma refer\u00eancia v\u00e1lida at\u00e9 os dias de hoje. Qual das alternativas abaixo est\u00e1 correta?","provas":[{"id":52485,"cargo":{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Social","id":21235},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2020-quadrix-especialista-em-psicologia-area-psicologia-social","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1603706,"hashId":"e5f3efd6ffe11a158c3e002a3688b1f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Silvia Lane e Wanderley Codo organizaram o livro Psicologia Social: o homem em movimento retratando o estado da arte da nova psicologia social no Brasil na d\u00e9cada de 1980 e o livro tornou-se uma refer\u00eancia v\u00e1lida at\u00e9 os dias de hoje. Qual das alternativas abaixo est\u00e1 correta?<\/p>","resposta":6022446,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A partir da influ\u00eancia exercida pela leitura do livro e por seu uso na gradua\u00e7\u00e3o em psicologia, a pesquisa qualitativa passou a ser a \u00fanica refer\u00eancia para a pesquisa em psicologia social.","id":6022444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir da influ\u00eancia exercida pela leitura do livro e por seu uso na gradua\u00e7\u00e3o em psicologia, a pesquisa qualitativa passou a ser a \u00fanica refer\u00eancia para a pesquisa em psicologia social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A psicologia social comunit\u00e1ria passou a ser o conte\u00fado central dos estudos e das pesquisas realizadas no campo da psicologia social.","id":6022445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A psicologia social comunit\u00e1ria passou a ser o conte\u00fado central dos estudos e das pesquisas realizadas no campo da psicologia social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Categorias como consci\u00eancia, atividade e identidade, mencionadas por Silvia Lane e, fundamentalmente, a linguagem passaram a ser discutidas intensamente depois do lan\u00e7amento dessa obra.","id":6022446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Categorias como consci\u00eancia, atividade e identidade, mencionadas por Silvia Lane e, fundamentalmente, a linguagem passaram a ser discutidas intensamente depois do lan\u00e7amento dessa obra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O autor de refer\u00eancia para a psicologia social no Brasil passa a ser o franc\u00eas da linha da an\u00e1lise do discurso, Michel P\u00eacheux.","id":6022447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O autor de refer\u00eancia para a psicologia social no Brasil passa a ser o franc\u00eas da linha da an\u00e1lise do discurso, Michel P\u00eacheux.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A psicologia cognitivista, antes dominante na forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica em psicologia social, caiu em desuso.","id":6022448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A psicologia cognitivista, antes dominante na forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica em psicologia social, caiu em desuso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443514,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"},{"nome_clean":"Conceito, Hist\u00f3rico, Atua\u00e7\u00e3o e Objetos de Estudo da Psicologia Social","oab":false,"nome":"Conceito, Hist\u00f3rico, Atua\u00e7\u00e3o e Objetos de Estudo da Psicologia Social","pai":398629,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417527,"slug":"psicologia-conceito-historico-atuacao-e-objetos-de-estudo-da-psicologia-social"}],"slug":"psicologia\/1603706","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Social","id":21235}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sandra Jovchelovich, pesquisadora brasileira radicada na London School of Economics and Political Science, aponta que n\u00e3o h\u00e1 uma rela\u00e7\u00e3o direta, uma correspond\u00eancia perfeita entre o ser humano e o mundo. O objeto-mundo somente se torna um conhecido se n\u00e3o se der o trabalho de represent\u00e1-lo. Faz parte, tanto da hist\u00f3ria humana ontogen\u00e9tica como da filogen\u00e9tica, dar-se esse trabalho: \u00e9 um trabalho que leva tempo e \u00e9 um trabalho duro, que envolve um processo intenso e apaixonado de coconstru\u00e7\u00e3o entre infante, aquele que lhe presta cuidados e o objeto-mundo (DUVEEN, 1997, 2001; VALSINER, 2000). Assinale a alternativa correta. Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":52485,"cargo":{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Social","id":21235},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2020-quadrix-especialista-em-psicologia-area-psicologia-social","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1603708,"hashId":"21b1cc69bf6cf20fee1ee1717c0cdde8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sandra Jovchelovich, pesquisadora brasileira radicada na London School of Economics and Political Science, aponta que n\u00e3o h\u00e1 uma rela\u00e7\u00e3o direta, uma correspond\u00eancia perfeita entre o ser humano e o mundo. O objeto-mundo somente se torna um conhecido se n\u00e3o se der o trabalho de represent\u00e1-lo. Faz parte, tanto da hist\u00f3ria humana ontogen\u00e9tica como da filogen\u00e9tica, dar-se esse trabalho: \u00e9 um trabalho que leva tempo e \u00e9 um trabalho duro, que envolve um processo intenso e apaixonado de coconstru\u00e7\u00e3o entre infante, aquele que lhe presta cuidados e o objeto-mundo (DUVEEN, 1997, 2001; VALSINER, 2000). Assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6022458,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A autora cita Valsiner por seu v\u00ednculo com a linha vygotskyana da psicologia hist\u00f3rico-cultural.","id":6022454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A autora cita Valsiner por seu v\u00ednculo com a linha vygotskyana da psicologia hist\u00f3rico-cultural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O objeto-mundo mencionado pela autora representa um retorno \u00e0 vis\u00e3o kantiana de estudo sobre o conhecimento, principalmente no que concerne \u00e0 raz\u00e3o como crit\u00e9rio central para a conduta humana.","id":6022455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O objeto-mundo mencionado pela autora representa um retorno \u00e0 vis\u00e3o kantiana de estudo sobre o conhecimento, principalmente no que concerne \u00e0 raz\u00e3o como crit\u00e9rio central para a conduta humana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O objeto-mundo somente pode ser entendido como reflexo, como apontado por Gyorg Luk\u00e1cs em A Ontologia do Ser Social.","id":6022456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O objeto-mundo somente pode ser entendido como reflexo, como apontado por Gyorg Luk\u00e1cs em <strong>A Ontologia do Ser Social<\/strong>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Assim como Moscovici, Jovchelovich inspira-se na vis\u00e3o de \u00c9mile Durkheim sobre o conceito de representa\u00e7\u00e3o, principalmente quando se trata da representa\u00e7\u00e3o de mundo para o sujeito.","id":6022457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assim como Moscovici, Jovchelovich inspira-se na vis\u00e3o de \u00c9mile Durkheim sobre o conceito de representa\u00e7\u00e3o, principalmente quando se trata da representa\u00e7\u00e3o de mundo para o sujeito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A autora discute a rela\u00e7\u00e3o fundamental entre processo representacional e contexto, entendido como o lugar hist\u00f3rico, social, simb\u00f3lico e cultural de uma comunidade humana.","id":6022458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A autora discute a rela\u00e7\u00e3o fundamental entre processo representacional e contexto, entendido como o lugar hist\u00f3rico, social, simb\u00f3lico e cultural de uma comunidade humana.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443514,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"},{"nome_clean":"Conceito, Hist\u00f3rico, Atua\u00e7\u00e3o e Objetos de Estudo da Psicologia Social","oab":false,"nome":"Conceito, Hist\u00f3rico, Atua\u00e7\u00e3o e Objetos de Estudo da Psicologia Social","pai":398629,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417527,"slug":"psicologia-conceito-historico-atuacao-e-objetos-de-estudo-da-psicologia-social"},{"nome_clean":"Representa\u00e7\u00f5es Sociais, Atitudes, Comportamento, Estere\u00f3tipos e Preconceitos","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00f5es Sociais, Atitudes, Comportamento, Estere\u00f3tipos e Preconceitos","pai":398629,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417528,"slug":"psicologia-representacoes-sociais-atitudes-comportamento-estereotipos-e-preconceitos"}],"slug":"psicologia\/1603708","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":21799}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA: ","provas":[{"id":54685,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":21799},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-fiscal-de-desenvolvimento-economico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Fiscal de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:00:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1643044,"hashId":"17a8903220be6f44a71977221bc8f7af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA: <\/p>","resposta":6186245,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os servidores p\u00fablicos devem abster-se, de forma absoluta, de exercer sua fun\u00e7\u00e3o, poder ou autoridade com a finalidade de obter benef\u00edcios indevidos ou de prejudicar outros servidores.","id":6186245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os servidores p\u00fablicos devem abster-se, de forma absoluta, de exercer sua fun\u00e7\u00e3o, poder ou autoridade com a finalidade de obter benef\u00edcios indevidos ou de prejudicar outros servidores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um dos princ\u00edpios para o bom atendimento \u00e9 evitar o foco no usu\u00e1rio dos servi\u00e7os, pois \u00e9 desej\u00e1vel que o cidad\u00e3o fique insatisfeito com a qualidade dos servi\u00e7os prestados por uma institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":6186246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos princ\u00edpios para o bom atendimento \u00e9 evitar o foco no usu\u00e1rio dos servi\u00e7os, pois \u00e9 desej\u00e1vel que o cidad\u00e3o fique insatisfeito com a qualidade dos servi\u00e7os prestados por uma institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em uma entidade p\u00fablica, o atendimento corresponde a um processo de comunica\u00e7\u00e3o muito importante, ou seja, ao ato de n\u00e3o prestar aten\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas com as quais mantemos contato ou que buscam os servi\u00e7os daquela institui\u00e7\u00e3o. ","id":6186247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma entidade p\u00fablica, o atendimento corresponde a um processo de comunica\u00e7\u00e3o muito importante, ou seja, ao ato de n\u00e3o prestar aten\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas com as quais mantemos contato ou que buscam os servi\u00e7os daquela institui\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O servidor p\u00fablico deve ser cort\u00eas, ter boa vontade no atendimento, desaten\u00e7\u00e3o \u00e0s atividades e obriga\u00e7\u00f5es, dedica\u00e7\u00e3o no servi\u00e7o p\u00fablico, entre outras caracter\u00edsticas que refletem uma atitude \u00e9tica.","id":6186248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor p\u00fablico deve ser cort\u00eas, ter boa vontade no atendimento, desaten\u00e7\u00e3o \u00e0s atividades e obriga\u00e7\u00f5es, dedica\u00e7\u00e3o no servi\u00e7o p\u00fablico, entre outras caracter\u00edsticas que refletem uma atitude \u00e9tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448166,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"},{"nome_clean":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404065,"slug":"etica-das-vedacoes-ao-servidor-publico"}],"slug":"etica\/1643044","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Intensiva","id":17375}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o e conduta farmacol\u00f3gica para o paciente descrito, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":54067,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Intensiva","id":17375},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2020-fepese-residencia-em-medicina-intensiva","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFSC - Resid\u00eancia em Medicina Intensiva - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"}],"id":1643067,"hashId":"20415be5e7ffe10f15e7bb1aab6ec22a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o e conduta farmacol\u00f3gica para o paciente descrito, assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>.<\/p>","resposta":6186347,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trata-se de uma emerg\u00eancia hipertensiva e est\u00e1 indicado o tratamento agressivo da press\u00e3o arterial, preferencialmente por infus\u00e3o endovenosa de um vasodilatador como nitroglicerina.","id":6186347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de uma emerg\u00eancia hipertensiva e est\u00e1 indicado o tratamento agressivo da press\u00e3o arterial, preferencialmente por infus\u00e3o endovenosa de um vasodilatador como nitroglicerina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Trata-se de uma emerg\u00eancia hipertensiva e est\u00e1 indicado o ajuste imediato das medica\u00e7\u00f5es anti-hipertensivas, acrescentando medicamentos de outras classes farmacol\u00f3gicas, como os inibidores da enzima conversora de angiotensina.","id":6186348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de uma emerg\u00eancia hipertensiva e est\u00e1 indicado o ajuste imediato das medica\u00e7\u00f5es anti-hipertensivas, acrescentando medicamentos de outras classes farmacol\u00f3gicas, como os inibidores da enzima conversora de angiotensina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trata-se de uma emerg\u00eancia hipertensiva, por\u00e9m n\u00e3o h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o de interferir nos n\u00edveis press\u00f3ricos antes que o paciente tenha o seu quadro respirat\u00f3rio estabilizado.","id":6186349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de uma emerg\u00eancia hipertensiva, por\u00e9m n\u00e3o h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o de interferir nos n\u00edveis press\u00f3ricos antes que o paciente tenha o seu quadro respirat\u00f3rio estabilizado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se trata de uma emerg\u00eancia hipertensiva e o tratamento farmacol\u00f3gico deve ser dirigido para o al\u00edvio da hipervolemia e congest\u00e3o pulmonar por meio da administra\u00e7\u00e3o de diur\u00e9tico de al\u00e7a.","id":6186350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se trata de uma emerg\u00eancia hipertensiva e o tratamento farmacol\u00f3gico deve ser dirigido para o al\u00edvio da hipervolemia e congest\u00e3o pulmonar por meio da administra\u00e7\u00e3o de diur\u00e9tico de al\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se trata de uma emerg\u00eancia hipertensiva, por\u00e9m o valor excessivamente elevado da press\u00e3o arterial do paciente necessita ser corrigido o mais r\u00e1pido poss\u00edvel.","id":6186351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se trata de uma emerg\u00eancia hipertensiva, por\u00e9m o valor excessivamente elevado da press\u00e3o arterial do paciente necessita ser corrigido o mais r\u00e1pido poss\u00edvel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere um paciente masculino, 65 anos, com antecedentes de hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica e diabetes tipo 2, em uso de hidroclorotiazida 25 mg\/dia, anlodipino 10 mg\/dia e metformina 1500 mg\/dia. Procurou a unidade de emerg\u00eancia pois iniciou h\u00e1 1 dia com dispneia aos moderados esfor\u00e7os, que na \u00faltima noite passou a estar presente mesmo em repouso, associada a ortopneia e dispneia parox\u00edstica noturna. Nega outros sintomas como febre, tosse, expectora\u00e7\u00e3o, dor tor\u00e1cica e dor\/edema em membros inferiores. Ao exame f\u00edsico apresenta diaforese moderada, fala entrecortada, discreta cianose de extremidades; turg\u00eancia jugular em posi\u00e7\u00e3o semirrecumbente; tiragens intercostais; frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 39 incurs\u00f5es\/minuto, oximetria de pulso com satura\u00e7\u00e3o 81% em ar ambiente; press\u00e3o arterial de 189\/101 mmHg; frequ\u00eancia card\u00edaca de 112 batimentos\/minuto e temperatura axilar de 36,1\u00b0C. Na ausculta card\u00edaca apresentava ritmo irregular, em 2 tempos, bulhas normofon\u00e9ticas e sem sopros. Na ausculta pulmonar apresentava murm\u00fario vesicular presente bilateralmente com estertores finos bilaterais em toda a extens\u00e3o dos campos pulmonares.","id":448159,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere um paciente masculino, 65 anos, com antecedentes de hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica e diabetes tipo 2, em uso de hidroclorotiazida 25 mg\/dia, anlodipino 10 mg\/dia e metformina 1500 mg\/dia. Procurou a unidade de emerg\u00eancia pois iniciou h\u00e1 1 dia com dispneia aos moderados esfor\u00e7os, que na \u00faltima noite passou a estar presente mesmo em repouso, associada a ortopneia e dispneia parox\u00edstica noturna. Nega outros sintomas como febre, tosse, expectora\u00e7\u00e3o, dor tor\u00e1cica e dor\/edema em membros inferiores. Ao exame f\u00edsico apresenta diaforese moderada, fala entrecortada, discreta cianose de extremidades; turg\u00eancia jugular em posi\u00e7\u00e3o semirrecumbente; tiragens intercostais; frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 39 incurs\u00f5es\/minuto, oximetria de pulso com satura\u00e7\u00e3o 81% em ar ambiente; press\u00e3o arterial de 189\/101 mmHg; frequ\u00eancia card\u00edaca de 112 batimentos\/minuto e temperatura axilar de 36,1\u00b0C. Na ausculta card\u00edaca apresentava ritmo irregular, em 2 tempos, bulhas normofon\u00e9ticas e sem sopros. Na ausculta pulmonar apresentava murm\u00fario vesicular presente bilateralmente com estertores finos bilaterais em toda a extens\u00e3o dos campos pulmonares.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":"medicina\/1643067","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":21799}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. A sa\u00fade \u00e9 um direito fundamental apenas do cidad\u00e3o brasileiro com idade superior a 38 anos.II. Planejar, organizar, controlar e avaliar as a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os de sa\u00fade no munic\u00edpio s\u00e3o a\u00e7\u00f5es de compet\u00eancia da dire\u00e7\u00e3o municipal do SUS. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":54685,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":21799},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-fiscal-de-desenvolvimento-economico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Fiscal de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1643071,"hashId":"fc1bbdf55faa5a702bad1d25e9421e6e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A sa\u00fade \u00e9 um direito fundamental apenas do cidad\u00e3o brasileiro com idade superior a 38 anos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Planejar, organizar, controlar e avaliar as a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os de sa\u00fade no munic\u00edpio s\u00e3o a\u00e7\u00f5es de compet\u00eancia da dire\u00e7\u00e3o municipal do SUS. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6186367,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6186365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa","id":6186366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6186367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":6186368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448166,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Da Compet\u00eancia - Art. 16 a 19","oab":false,"nome":"Da Compet\u00eancia - Art. 16 a 19","pai":424071,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424073,"slug":"direito-sanitario-e-saude-da-competencia-art-16-a-19"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1643071","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Intensiva","id":17375}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o da resposta terap\u00eautica no paciente descrito no caso, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":54067,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Intensiva","id":17375},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2020-fepese-residencia-em-medicina-intensiva","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFSC - Resid\u00eancia em Medicina Intensiva - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"}],"id":1643079,"hashId":"8f1be2460f5b22f562060be572cbe83f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o da resposta terap\u00eautica no paciente descrito no caso, assinale a alternativa <strong>correta.<\/strong><\/p>","resposta":6186398,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Ap\u00f3s a ressuscita\u00e7\u00e3o vol\u00eamica inicial pode ocorrer eleva\u00e7\u00e3o do lactato arterial. ","id":6186398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Ap\u00f3s a ressuscita\u00e7\u00e3o vol\u00eamica inicial pode ocorrer eleva\u00e7\u00e3o do lactato arterial. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diurese normal ou abundante \u00e9 um forte indicativo de corre\u00e7\u00e3o da volemia. ","id":6186399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diurese normal ou abundante \u00e9 um forte indicativo de corre\u00e7\u00e3o da volemia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hipoglicemia ap\u00f3s 3 horas de infus\u00e3o endovenosa de insulina indica revers\u00e3o da cetoacidose diab\u00e9tica. ","id":6186400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipoglicemia ap\u00f3s 3 horas de infus\u00e3o endovenosa de insulina indica revers\u00e3o da cetoacidose diab\u00e9tica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" A manuten\u00e7\u00e3o de um pH de 7,2 ap\u00f3s 2 horas de reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica e insulinoterapia indicam a administra\u00e7\u00e3o de bicarbonato de s\u00f3dio. ","id":6186401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A manuten\u00e7\u00e3o de um pH de 7,2 ap\u00f3s 2 horas de reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica e insulinoterapia indicam a administra\u00e7\u00e3o de bicarbonato de s\u00f3dio. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A administra\u00e7\u00e3o de aporte energ\u00e9tico com glicose endovenosa est\u00e1 indicada somente em caso de hipoglicemia.","id":6186402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A administra\u00e7\u00e3o de aporte energ\u00e9tico com glicose endovenosa est\u00e1 indicada somente em caso de hipoglicemia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente masculino, 19 anos, diab\u00e9tico tipo 1, em uso de insulina glargina 18UI\/dia e insulina lispro antes das refei\u00e7\u00f5es conforme contagem de carboidratos, iniciou h\u00e1 1 dia com mal-estar geral e febre, e seguiu com \u201cdificuldade respirat\u00f3ria\u201d e sonol\u00eancia. Nega ter interrompido o uso das insulinas, assim como outros sintomas. Ao exame f\u00edsico apresenta escala de coma de Glasgow = 14 (AO = 3; RV = 5; RM = 6); frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 26 incurs\u00f5es\/minuto; incurs\u00f5es respirat\u00f3rias profundas e r\u00e1pidas; satura\u00e7\u00e3o de 99% em ar ambiente na oximetria de pulso; frequ\u00eancia card\u00edaca = 142 batimentos\/minuto; press\u00e3o arterial de 85\/56 mmHg; temperatura axilar de 37,4\u00b0C; ausculta card\u00edaca sem anormalidades al\u00e9m da taquicardia; ausculta pulmonar com estertores finos em regi\u00e3o inferior lateral do hemit\u00f3rax direito. Na avalia\u00e7\u00e3o laboratorial inicial o paciente apresentava hemograma com hemoglobina de 15,3 g\/dL, contagem de leuc\u00f3citos de 14.500\/mm3 ; prote\u00edna C reativa = 143; creatinina s\u00e9rica de 0,9mg\/dL; ureia = 74 mg\/dL; glicemia de 412 mg\/dL; exame de urina com presen\u00e7a de corpos cet\u00f4nicos (+++\/4); gasometria arterial com pH = 7,04; Pco2 = 12 mmHg; Po2 = 145 mmHg; satura\u00e7\u00e3o de O2 = 98%; bicarbonato = 9 mmol\/L; excesso de base = \u201319 mmol\/L; lactato arterial = 1,9 mmol\/L.","id":448168,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente masculino, 19 anos, diab\u00e9tico tipo 1, em uso de insulina glargina 18UI\/dia e insulina lispro antes das refei\u00e7\u00f5es conforme contagem de carboidratos, iniciou h\u00e1 1 dia com mal-estar geral e febre, e seguiu com \u201cdificuldade respirat\u00f3ria\u201d e sonol\u00eancia. Nega ter interrompido o uso das insulinas, assim como outros sintomas. Ao exame f\u00edsico apresenta escala de coma de Glasgow = 14 (AO = 3; RV = 5; RM = 6); frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 26 incurs\u00f5es\/minuto; incurs\u00f5es respirat\u00f3rias profundas e r\u00e1pidas; satura\u00e7\u00e3o de 99% em ar ambiente na oximetria de pulso; frequ\u00eancia card\u00edaca = 142 batimentos\/minuto; press\u00e3o arterial de 85\/56 mmHg; temperatura axilar de 37,4\u00b0C; ausculta card\u00edaca sem anormalidades al\u00e9m da taquicardia; ausculta pulmonar com estertores finos em regi\u00e3o inferior lateral do hemit\u00f3rax direito. Na avalia\u00e7\u00e3o laboratorial inicial o paciente apresentava hemograma com hemoglobina de 15,3 g\/dL, contagem de leuc\u00f3citos de 14.500\/mm3 ; prote\u00edna C reativa = 143; creatinina s\u00e9rica de 0,9mg\/dL; ureia = 74 mg\/dL; glicemia de 412 mg\/dL; exame de urina com presen\u00e7a de corpos cet\u00f4nicos (+++\/4); gasometria arterial com pH = 7,04; Pco2 = 12 mmHg; Po2 = 145 mmHg; satura\u00e7\u00e3o de O<sub>2<\/sub> = 98%; bicarbonato = 9 mmol\/L; excesso de base = \u201319 mmol\/L; lactato arterial = 1,9 mmol\/L.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  7 e 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":"medicina\/1643079","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Intensiva","id":17375}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A paciente foi submetida a anestesia geral para realiza\u00e7\u00e3o de endoscopia digestiva alta e transferida para a Unidade de Terapia Intensiva. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 profilaxia para tromboembolismo venoso nessa paciente, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":54067,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Intensiva","id":17375},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2020-fepese-residencia-em-medicina-intensiva","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFSC - Resid\u00eancia em Medicina Intensiva - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"}],"id":1643135,"hashId":"84e5e2db87a4a4ac6c853fdee4024eea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A paciente foi submetida a anestesia geral para realiza\u00e7\u00e3o de endoscopia digestiva alta e transferida para a Unidade de Terapia Intensiva. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 profilaxia para tromboembolismo venoso nessa paciente, assinale a alternativa <strong>correta.<\/strong><\/p>","resposta":6186637,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A paciente apresenta tend\u00eancia \u00e0 hemorragia, com baixo risco de tromboembolismo venoso, n\u00e3o havendo indica\u00e7\u00e3o de profilaxia.","id":6186636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A paciente apresenta tend\u00eancia \u00e0 hemorragia, com baixo risco de tromboembolismo venoso, n\u00e3o havendo indica\u00e7\u00e3o de profilaxia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apesar do quadro de hemorragia, a paciente apresenta alto risco de tromboembolismo venoso e deve receber profilaxia mec\u00e2nica at\u00e9 que o sangramento esteja resolvido.","id":6186637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar do quadro de hemorragia, a paciente apresenta alto risco de tromboembolismo venoso e deve receber profilaxia mec\u00e2nica at\u00e9 que o sangramento esteja resolvido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A paciente apresenta alto risco de tromboembolismo venoso, por\u00e9m a hist\u00f3ria atual de sangramento contraindica a profilaxia.","id":6186638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A paciente apresenta alto risco de tromboembolismo venoso, por\u00e9m a hist\u00f3ria atual de sangramento contraindica a profilaxia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A paciente apresenta alto risco de tromboembolismo venoso e deve receber profilaxia farmacol\u00f3gica.","id":6186639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A paciente apresenta alto risco de tromboembolismo venoso e deve receber profilaxia farmacol\u00f3gica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A profilaxia farmacol\u00f3gica para tromboembolismo venoso s\u00f3 pode ser avaliada ap\u00f3s os resultados das provas de coagula\u00e7\u00e3o.","id":6186640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A profilaxia farmacol\u00f3gica para tromboembolismo venoso s\u00f3 pode ser avaliada ap\u00f3s os resultados das provas de coagula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente feminina, 59 anos, previamente h\u00edgida, iniciou h\u00e1 1 semana com lombalgia de moderada intensidade, que teve al\u00edvio satisfat\u00f3rio com uso de ibuprofeno 600 mg em tr\u00eas doses di\u00e1rias. H\u00e1 1 dia apresentou epis\u00f3dio de evacua\u00e7\u00e3o com fezes escurecidas e com odor f\u00e9tido. Hoje procurou a emerg\u00eancia ap\u00f3s apresentar epis\u00f3dio de v\u00f4mito com grande quantidade de sangue vivo e dois novos epis\u00f3dios de evacua\u00e7\u00e3o com fezes escurecidas, o segundo tamb\u00e9m com sangue vivo. Queixa-se tamb\u00e9m de astenia e mal-estar generalizado. Ao exame f\u00edsico est\u00e1 anict\u00e9rica, com palidez cut\u00e2neo-mucosa +++\/4, enchimento capilar lentificado (aprox. 4 s); press\u00e3o arterial de 72\/30 mmHg; frequ\u00eancia card\u00edaca de 141 batimentos\/minuto; frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 22 incurs\u00f5es\/minuto; satura\u00e7\u00e3o de 97% em ambiente na oximetria de pulso. A ausculta cardiopulmonar \u00e9 normal exceto pela taquicardia. N\u00e3o apresenta aranhas vasculares nem sinais de ascite.","id":448174,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente feminina, 59 anos, previamente h\u00edgida, iniciou h\u00e1 1 semana com lombalgia de moderada intensidade, que teve al\u00edvio satisfat\u00f3rio com uso de ibuprofeno 600 mg em tr\u00eas doses di\u00e1rias. H\u00e1 1 dia apresentou epis\u00f3dio de evacua\u00e7\u00e3o com fezes escurecidas e com odor f\u00e9tido. Hoje procurou a emerg\u00eancia ap\u00f3s apresentar epis\u00f3dio de v\u00f4mito com grande quantidade de sangue vivo e dois novos epis\u00f3dios de evacua\u00e7\u00e3o com fezes escurecidas, o segundo tamb\u00e9m com sangue vivo. Queixa-se tamb\u00e9m de astenia e mal-estar generalizado. Ao exame f\u00edsico est\u00e1 anict\u00e9rica, com palidez cut\u00e2neo-mucosa +++\/4, enchimento capilar lentificado (aprox. 4 s); press\u00e3o arterial de 72\/30 mmHg; frequ\u00eancia card\u00edaca de 141 batimentos\/minuto; frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 22 incurs\u00f5es\/minuto; satura\u00e7\u00e3o de 97% em ambiente na oximetria de pulso. A ausculta cardiopulmonar \u00e9 normal exceto pela taquicardia. N\u00e3o apresenta aranhas vasculares nem sinais de ascite.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  9 e 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":"medicina\/1643135","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Intensiva","id":17375}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Considerando o caso apresentado, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":54067,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Intensiva","id":17375},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2020-fepese-residencia-em-medicina-intensiva","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFSC - Resid\u00eancia em Medicina Intensiva - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"}],"id":1643164,"hashId":"16ccdf9fe66681941061f8e99a53d2bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Considerando o caso apresentado, assinale a alternativa <strong>correta.<\/strong> <\/p>","resposta":6186775,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Devemos administrar tiamina 100 mg EV, seguida de glicose50% 50 ml EV.","id":6186772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Devemos administrar tiamina 100 mg EV, seguida de glicose50% 50 ml EV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Constatando-se aus\u00eancia de causa metab\u00f3lica revers\u00edvel, essa paciente deve ser prontamente entubada e hiperventilada. ","id":6186773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Constatando-se aus\u00eancia de causa metab\u00f3lica revers\u00edvel, essa paciente deve ser prontamente entubada e hiperventilada. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Devemos obter acesso venoso perif\u00e9rico calibroso e infundir 20-30 ml\/kg de Ringer Lactato para manuten\u00e7\u00e3o da hemodin\u00e2mica e da perfus\u00e3o cerebral. ","id":6186774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Devemos obter acesso venoso perif\u00e9rico calibroso e infundir 20-30 ml\/kg de Ringer Lactato para manuten\u00e7\u00e3o da hemodin\u00e2mica e da perfus\u00e3o cerebral. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A abordagem da paciente deve iniciar pela estabiliza\u00e7\u00e3o da coluna cervical, abertura das vias a\u00e9reas com eleva\u00e7\u00e3o da mand\u00edbula, e garantia de ventila\u00e7\u00e3o com suplementa\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio para manter SpO2 &gt; 94%. ","id":6186775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A abordagem da paciente deve iniciar pela estabiliza\u00e7\u00e3o da coluna cervical, abertura das vias a\u00e9reas com eleva\u00e7\u00e3o da mand\u00edbula, e garantia de ventila\u00e7\u00e3o com suplementa\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio para manter SpO2 &gt; 94%. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" A press\u00e3o arterial deve ser reduzida para n\u00edveis seguros, tendo como meta PAS entre 140 e 160 mmHg, afim de manter a perfus\u00e3o cerebral, mas tamb\u00e9m evitar a progress\u00e3o de um hematoma, em caso de acidente vascular encef\u00e1lico hemorr\u00e1gico. ","id":6186776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A press\u00e3o arterial deve ser reduzida para n\u00edveis seguros, tendo como meta PAS entre 140 e 160 mmHg, afim de manter a perfus\u00e3o cerebral, mas tamb\u00e9m evitar a progress\u00e3o de um hematoma, em caso de acidente vascular encef\u00e1lico hemorr\u00e1gico. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente feminina, 51 anos, chega \u00e0 emerg\u00eancia trazida pelos familiares, que referem perda s\u00fabita da consci\u00eancia h\u00e1 1 hora. Ao exame f\u00edsico apresenta press\u00e3o arterial de 180\/100 mmHg, frequ\u00eancia card\u00edaca de 82 batimentos\/minutos, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 14 incurs\u00f5es\/minuto, temperatura axilar de 36,5\u00b0C, oximetria com satura\u00e7\u00e3o de 90% em ar ambiente, glicemia capilar de 84 mg\/dL, ausculta pulmonar com roncos difusos bilaterais. Ao est\u00edmulo doloroso n\u00e3o apresenta abertura ocular, nem resposta motora, emitindo apenas gemidos. As pupilas s\u00e3o pequenas, isoc\u00f3ricas e isofotorreagentes, com reflexos c\u00f3rneopalpebral e oculocef\u00e1lico presentes e sim\u00e9tricos. Nota-se tetraplegia e a respira\u00e7\u00e3o apresenta-se ruidosa e irregular, com aus\u00eancia dos reflexos da tosse e do v\u00f4mito.","id":448177,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente feminina, 51 anos, chega \u00e0 emerg\u00eancia trazida pelos familiares, que referem perda s\u00fabita da consci\u00eancia h\u00e1 1 hora. Ao exame f\u00edsico apresenta press\u00e3o arterial de 180\/100 mmHg, frequ\u00eancia card\u00edaca de 82 batimentos\/minutos, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 14 incurs\u00f5es\/minuto, temperatura axilar de 36,5\u00b0C, oximetria com satura\u00e7\u00e3o de 90% em ar ambiente, glicemia capilar de 84 mg\/dL, ausculta pulmonar com roncos difusos bilaterais. Ao est\u00edmulo doloroso n\u00e3o apresenta abertura ocular, nem resposta motora, emitindo apenas gemidos. As pupilas s\u00e3o pequenas, isoc\u00f3ricas e isofotorreagentes, com reflexos c\u00f3rneopalpebral e oculocef\u00e1lico presentes e sim\u00e9tricos. Nota-se tetraplegia e a respira\u00e7\u00e3o apresenta-se ruidosa e irregular, com aus\u00eancia dos reflexos da tosse e do v\u00f4mito.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  22 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":"medicina\/1643164","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":21799}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Comunica\u00e7\u00e3o com os usu\u00e1rios' e, em seguida, analise as afirmativas a seguir: I. Uma das ideias presentes no texto \u00e9 a de que a proatividade entidaderial \u00e9 uma importante caracter\u00edstica, em especial para o setor de servi\u00e7os.II. O servidor p\u00fablico pode apresentar certos atributos que favorecem um bom atendimento aos usu\u00e1rios, tais como a cordialidade, a agilidade, a proatividade, o atendimento personalizado e os resultados positivos, conforme sugere o texto. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":54685,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":21799},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-fiscal-de-desenvolvimento-economico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Fiscal de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1643184,"hashId":"f97e33ded7c27859bf4187efdf5a778b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Comunica\u00e7\u00e3o com os usu\u00e1rios' e, em seguida, analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Uma das ideias presentes no texto \u00e9 a de que a proatividade entidaderial \u00e9 uma importante caracter\u00edstica, em especial para o setor de servi\u00e7os.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O servidor p\u00fablico pode apresentar certos atributos que favorecem um bom atendimento aos usu\u00e1rios, tais como a cordialidade, a agilidade, a proatividade, o atendimento personalizado e os resultados positivos, conforme sugere o texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":6186861,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6186861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":6186862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":6186863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6186864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 43 a 45 Comunica\u00e7\u00e3o com os usu\u00e1rios Fonte: https:\/\/bit.ly\/3fbqMBL (adaptado). Para que a comunica\u00e7\u00e3o entre a institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica e os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os seja efetiva, \u00e9 importante que o processo de atendimento conte com caracter\u00edsticas que agreguem valor para os cidad\u00e3os. O servidor p\u00fablico pode apresentar certos atributos que favorecem um bom atendimento aos usu\u00e1rios, tais como a cordialidade, a agilidade, a proatividade, o atendimento personalizado e os resultados positivos. Os servidores devem ter uma atitude positiva perante o p\u00fablico. \u00c9 indispens\u00e1vel que eles compreendam as necessidades dos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os. O trabalho empreendido pelos colaboradores deve ter como base o respeito perante qualquer circunst\u00e2ncia. Os usu\u00e1rios demandam um atendimento \u00e1gil, r\u00e1pido e prestativo. Por isso, \u00e9 primordial contar com uma equipe altamente qualificada e focada nos prazos. Equipes bem treinadas proporcionam solu\u00e7\u00f5es r\u00e1pidas para os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os. Os usu\u00e1rios valorizam que a entidade coloque muito empenho na solu\u00e7\u00e3o de problemas. A proatividade entidaderial \u00e9 uma importante caracter\u00edstica, em especial para o setor de servi\u00e7os. Manter um processo de atendimento alinhado com as necessidades dos usu\u00e1rios \u00e9 uma forma de melhorar a percep\u00e7\u00e3o do p\u00fablico sobre a institui\u00e7\u00e3o. \u00c9 importante, nesse contexto, criar ou fortalecer um v\u00ednculo entre a organiza\u00e7\u00e3o e o cidad\u00e3o. Os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os ficam satisfeitos quando o problema \u00e9 solucionado de maneira r\u00e1pida. Contudo, eles d\u00e3o ainda mais valor quando percebem que o resultado \u00e9 extremamente satisfat\u00f3rio. O melhor \u00e9 evitar discuss\u00f5es. Para isso, aposte na paci\u00eancia, educa\u00e7\u00e3o e busca pelo contorno de problemas. ","id":448181,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 43 a 45 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Comunica\u00e7\u00e3o com os usu\u00e1rios <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: https:\/\/bit.ly\/3fbqMBL (adaptado). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para que a comunica\u00e7\u00e3o entre a institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica e os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os seja efetiva, \u00e9 importante que o processo de atendimento conte com caracter\u00edsticas que agreguem valor para os cidad\u00e3os. O servidor p\u00fablico pode apresentar certos atributos que favorecem um bom atendimento aos usu\u00e1rios, tais como a cordialidade, a agilidade, a proatividade, o atendimento personalizado e os resultados positivos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os servidores devem ter uma atitude positiva perante o p\u00fablico. \u00c9 indispens\u00e1vel que eles compreendam as necessidades dos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os. O trabalho empreendido pelos colaboradores deve ter como base o respeito perante qualquer circunst\u00e2ncia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os usu\u00e1rios demandam um atendimento \u00e1gil, r\u00e1pido e prestativo. Por isso, \u00e9 primordial contar com uma equipe altamente qualificada e focada nos prazos. Equipes bem treinadas proporcionam solu\u00e7\u00f5es r\u00e1pidas para os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os usu\u00e1rios valorizam que a entidade coloque muito empenho na solu\u00e7\u00e3o de problemas. A proatividade entidaderial \u00e9 uma importante caracter\u00edstica, em especial para o setor de servi\u00e7os. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Manter um processo de atendimento alinhado com as necessidades dos usu\u00e1rios \u00e9 uma forma de melhorar a percep\u00e7\u00e3o do p\u00fablico sobre a institui\u00e7\u00e3o. \u00c9 importante, nesse contexto, criar ou fortalecer um v\u00ednculo entre a organiza\u00e7\u00e3o e o cidad\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os ficam satisfeitos quando o problema \u00e9 solucionado de maneira r\u00e1pida. Contudo, eles d\u00e3o ainda mais valor quando percebem que o resultado \u00e9 extremamente satisfat\u00f3rio. O melhor \u00e9 evitar discuss\u00f5es. Para isso, aposte na paci\u00eancia, educa\u00e7\u00e3o e busca pelo contorno de problemas. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/1643184","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Intensiva","id":17375}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente masculino, 40 anos, \u00e9 admitido na UTI com diagn\u00f3stico de S\u00edndrome de Fournier. Ap\u00f3s expans\u00e3o vol\u00eamica inicial com 30 mL\/kg de cristaloide, apresenta press\u00e3o arterial m\u00e9dia de 67 mmHg, frequ\u00eancia card\u00edaca de 90 batimentos\/minuto, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 25 incurs\u00f5es\/minuto, oximetria com satura\u00e7\u00e3o de 94% com cateter nasal de oxig\u00eanio a 2 L\/min, e temperatura axilar de 37,5\u00b0C. N\u00e3o houve clareamento do lactato que permanece em torno de 6 mmol\/L, a satura\u00e7\u00e3o venosa central \u00e9 de 50% e a diurese \u00e9 de 0,3 mL\/kg\/h. Ultrassonografia point-of-care \u00e0 beira leito demonstra veia cava inferior com 2,2 cm de di\u00e2metro, sem varia\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria, e comprometimento moderado da fun\u00e7\u00e3o sist\u00f3lica do ventr\u00edculo esquerdo, com predom\u00ednio de linhas B nos dois pulm\u00f5es. Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao caso. ","provas":[{"id":54067,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Intensiva","id":17375},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2020-fepese-residencia-em-medicina-intensiva","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFSC - Resid\u00eancia em Medicina Intensiva - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"}],"id":1643192,"hashId":"c07a0e176e62d4570f18fa887040fbd0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente masculino, 40 anos, \u00e9 admitido na UTI com diagn\u00f3stico de S\u00edndrome de Fournier. Ap\u00f3s expans\u00e3o vol\u00eamica inicial com 30 mL\/kg de cristaloide, apresenta press\u00e3o arterial m\u00e9dia de 67 mmHg, frequ\u00eancia card\u00edaca de 90 batimentos\/minuto, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 25 incurs\u00f5es\/minuto, oximetria com satura\u00e7\u00e3o de 94% com cateter nasal de oxig\u00eanio a 2 L\/min, e temperatura axilar de 37,5\u00b0C. N\u00e3o houve clareamento do lactato que permanece em torno de 6 mmol\/L, a satura\u00e7\u00e3o venosa central \u00e9 de 50% e a diurese \u00e9 de 0,3 mL\/kg\/h. Ultrassonografia point-of-care \u00e0 beira leito demonstra veia cava inferior com 2,2 cm de di\u00e2metro, sem varia\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria, e comprometimento moderado da fun\u00e7\u00e3o sist\u00f3lica do ventr\u00edculo esquerdo, com predom\u00ednio de linhas B nos dois pulm\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta<\/strong> em rela\u00e7\u00e3o ao caso. <\/p>","resposta":6186899,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Devemos iniciar noradrenalina para aumentar a press\u00e3o arterial e melhorar a perfus\u00e3o tecidual.","id":6186897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Devemos iniciar noradrenalina para aumentar a press\u00e3o arterial e melhorar a perfus\u00e3o tecidual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Devemos instalar e monitorar a press\u00e3o venosa central, que se estiver abaixo de 12 mmHg, deve prontamente indicar mais reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica.","id":6186898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Devemos instalar e monitorar a press\u00e3o venosa central, que se estiver abaixo de 12 mmHg, deve prontamente indicar mais reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O paciente apresenta sepse com disfun\u00e7\u00e3o mioc\u00e1rdica e podemos iniciar dobutamina a fim de aumentar o d\u00e9bito card\u00edaco e aumentar o consumo tecidual de oxig\u00eanio. ","id":6186899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O paciente apresenta sepse com disfun\u00e7\u00e3o mioc\u00e1rdica e podemos iniciar dobutamina a fim de aumentar o d\u00e9bito card\u00edaco e aumentar o consumo tecidual de oxig\u00eanio. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Ao iniciar dobutamina, temos como meta um aumento do d\u00e9bito card\u00edaco e aumento concomitante e proporcional da satura\u00e7\u00e3o venosa central. ","id":6186900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Ao iniciar dobutamina, temos como meta um aumento do d\u00e9bito card\u00edaco e aumento concomitante e proporcional da satura\u00e7\u00e3o venosa central. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" O paciente deve ser submetido \u00e0 antibioticoterapia para cobrir flora bacteriana polimicrobiana por 7 dias, e posteriormente desbridamento cir\u00fargico.","id":6186901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O paciente deve ser submetido \u00e0 antibioticoterapia para cobrir flora bacteriana polimicrobiana por 7 dias, e posteriormente desbridamento cir\u00fargico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448183,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  29 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":"medicina\/1643192","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Intensiva","id":17375}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere um paciente masculino, 39 anos, obeso, sem outras comorbidades. Refere que h\u00e1 10 dias iniciou com quadro de mialgia, odinofagia, anosmia e ageusia. H\u00e1 sete dias, evoluiu com febre persistente e tosse seca. Procurou pronto atendimento duas vezes nesse per\u00edodo, sendo liberado com medica\u00e7\u00f5es para controle dos sintomas e orientado a retornar caso apresentasse piora. Hoje procurou pronto atendimento pela terceira vez, relatando dispneia intensa percebida nas \u00faltimas 24 horas. Chegou apresentando satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio pela oximetria de pulso de 72% em ar ambiente, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 50 incurs\u00f5es\/minuto, palidez cut\u00e2nea, diaforese e gem\u00eancia. Foi suplementado oxig\u00eanio atrav\u00e9s de m\u00e1scara com reservat\u00f3rio a 15 L\/ min, com aumento da satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio para 89%. Colocado em dec\u00fabito ventral, com aumento da satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio para 92%; entretanto, com manuten\u00e7\u00e3o da frequ\u00eancia respirat\u00f3ria em 48 incurs\u00f5es\/minuto, al\u00e9m de tiragem intercostal e batimento da asa do nariz. Assinale a alternativa com a conduta imediata recomendada. ","provas":[{"id":54067,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Intensiva","id":17375},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2020-fepese-residencia-em-medicina-intensiva","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFSC - Resid\u00eancia em Medicina Intensiva - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"}],"id":1643199,"hashId":"bae95df801f4effce38a7b4b772ae640","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere um paciente masculino, 39 anos, obeso, sem outras comorbidades. Refere que h\u00e1 10 dias iniciou com quadro de mialgia, odinofagia, anosmia e ageusia. H\u00e1 sete dias, evoluiu com febre persistente e tosse seca. Procurou pronto atendimento duas vezes nesse per\u00edodo, sendo liberado com medica\u00e7\u00f5es para controle dos sintomas e orientado a retornar caso apresentasse piora. Hoje procurou pronto atendimento pela terceira vez, relatando dispneia intensa percebida nas \u00faltimas 24 horas. Chegou apresentando satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio pela oximetria de pulso de 72% em ar ambiente, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 50 incurs\u00f5es\/minuto, palidez cut\u00e2nea, diaforese e gem\u00eancia. Foi suplementado oxig\u00eanio atrav\u00e9s de m\u00e1scara com reservat\u00f3rio a 15 L\/ min, com aumento da satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio para 89%. Colocado em dec\u00fabito ventral, com aumento da satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio para 92%; entretanto, com manuten\u00e7\u00e3o da frequ\u00eancia respirat\u00f3ria em 48 incurs\u00f5es\/minuto, al\u00e9m de tiragem intercostal e batimento da asa do nariz. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa com a conduta imediata recomendada. <\/p>","resposta":6186932,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Ansiol\u00edticos. ","id":6186929,"corpo":"<p> Ansiol\u00edticos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Anticoagula\u00e7\u00e3o e fibrin\u00f3lise. ","id":6186930,"corpo":"<p>Anticoagula\u00e7\u00e3o e fibrin\u00f3lise. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00edmulo diur\u00e9tico e vasodilatadores. ","id":6186931,"corpo":"<p>Est\u00edmulo diur\u00e9tico e vasodilatadores. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal e ventila\u00e7\u00e3o com press\u00e3o positiva invasiva. ","id":6186932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal e ventila\u00e7\u00e3o com press\u00e3o positiva invasiva. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nebuliza\u00e7\u00e3o com beta-agonistas e anticolin\u00e9rgicos e corticoterapia.","id":6186933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nebuliza\u00e7\u00e3o com beta-agonistas e anticolin\u00e9rgicos e corticoterapia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448183,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  29 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":"medicina\/1643199","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Intensiva","id":17375}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre preven\u00e7\u00e3o de tromboembolismo venoso, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":54067,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Intensiva","id":17375},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2020-fepese-residencia-em-medicina-intensiva","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFSC - Resid\u00eancia em Medicina Intensiva - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"}],"id":1643204,"hashId":"6225b04236947ddb0441834e594a1691","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre preven\u00e7\u00e3o de tromboembolismo venoso, assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>. <\/p>","resposta":6186956,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O risco de sangramento n\u00e3o interfere na escolha do m\u00e9todo de tromboprofilaxia. ","id":6186954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O risco de sangramento n\u00e3o interfere na escolha do m\u00e9todo de tromboprofilaxia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Disfun\u00e7\u00e3o renal com clearance de creatinina inferior a 30 mL\/minuto n\u00e3o interfere na escolha do m\u00e9todo nem na dose da droga para tromboprofilaxia medicamentosa.","id":6186955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Disfun\u00e7\u00e3o renal com clearance de creatinina inferior a 30 mL\/minuto n\u00e3o interfere na escolha do m\u00e9todo nem na dose da droga para tromboprofilaxia medicamentosa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fondaparinux pode ser usado como alternativa \u00e0 heparina em pacientes com hist\u00f3ria de trombocitopenia induzida por heparina. ","id":6186956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fondaparinux pode ser usado como alternativa \u00e0 heparina em pacientes com hist\u00f3ria de trombocitopenia induzida por heparina. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Pacientes internados que fazem uso de aspirina e\/ou estatina est\u00e3o protegidos contra ocorr\u00eancia de tromboembolismo venoso e t\u00eam risco muito menor que os demais pacientes cl\u00ednicos ou de alto risco. Portanto, estatinas ou aspirinas podem ser usadas como agentes de tromboprofilaxia. ","id":6186957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Pacientes internados que fazem uso de aspirina e\/ou estatina est\u00e3o protegidos contra ocorr\u00eancia de tromboembolismo venoso e t\u00eam risco muito menor que os demais pacientes cl\u00ednicos ou de alto risco. Portanto, estatinas ou aspirinas podem ser usadas como agentes de tromboprofilaxia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Todos os pacientes admitidos em unidades de terapia intensiva s\u00e3o considerados de alto risco para tromboembolismo venoso e devem receber obrigatoriamente heparina n\u00e3o fracionada ou heparinas de baixo peso molecular.","id":6186958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Todos os pacientes admitidos em unidades de terapia intensiva s\u00e3o considerados de alto risco para tromboembolismo venoso e devem receber obrigatoriamente heparina n\u00e3o fracionada ou heparinas de baixo peso molecular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448183,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  29 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":"medicina\/1643204","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belmonte","sigla":"Prefeitura de Belmonte","id":4165,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m uma frase no futuro. ","provas":[{"id":54041,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belmonte","sigla":"Prefeitura de Belmonte","id":4165,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belmonte-sc-2020-ameosc-professor-de-ingles","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Belmonte - Professor de Ingl\u00eas - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1632373,"hashId":"e2d852025a537f22ae312d24434b863b","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que cont\u00e9m uma frase no futuro. <\/p>","resposta":6139360,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"You are late for the conference. ","id":6139358,"corpo":"<p>You are late for the conference. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I found your puppy that was lost. ","id":6139359,"corpo":"<p>I found your puppy that was lost. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I'm going to travel next month. ","id":6139360,"corpo":"<p>I'm going to travel next month. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I hope you get well.","id":6139361,"corpo":"<p>I hope you get well.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446973,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 e 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Verbos | Verbs","oab":false,"nome":"Verbos | Verbs","pai":4568,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403060,"slug":"lingua-inglesa-verbos-verbs"},{"nome_clean":"Futuro simples | Simple future","oab":false,"nome":"Futuro simples | Simple future","pai":403060,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403069,"slug":"lingua-inglesa-futuro-simples-simple-future"}],"slug":"lingua-inglesa\/1632373","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belmonte","sigla":"Prefeitura de Belmonte","id":4165,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A abordagem Cr\u00edtico-emancipat\u00f3ria possui como principal autor Kunz (1994). Segue as diretrizes da Escola de Frankfurt e busca um ensino, atrav\u00e9s da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, de: ","provas":[{"id":54047,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belmonte","sigla":"Prefeitura de Belmonte","id":4165,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belmonte-sc-2020-ameosc-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Belmonte - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1632387,"hashId":"e10d12dbefa452292ea9db409d71d0de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A abordagem Cr\u00edtico-emancipat\u00f3ria possui como principal autor Kunz (1994). Segue as diretrizes da Escola de Frankfurt e busca um ensino, atrav\u00e9s da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, de: <\/p>","resposta":6139420,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Liberta\u00e7\u00e3o de falsas ilus\u00f5es, interesses e desejos criados por uma m\u00eddia com interesses capitalistas. ","id":6139420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Liberta\u00e7\u00e3o de falsas ilus\u00f5es, interesses e desejos criados por uma m\u00eddia com interesses capitalistas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Crescimento e desenvolvimento motor, pois esta abordagem defende que o movimento \u00e9 o principal meio e fim da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica. ","id":6139421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Crescimento e desenvolvimento motor, pois esta abordagem defende que o movimento \u00e9 o principal meio e fim da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Preocupa\u00e7\u00e3o com a aprendizagem das habilidades motoras, pois \u00e9 atrav\u00e9s delas que os seres humanos se adaptam aos problemas do cotidiano. ","id":6139422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preocupa\u00e7\u00e3o com a aprendizagem das habilidades motoras, pois \u00e9 atrav\u00e9s delas que os seres humanos se adaptam aos problemas do cotidiano. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Movimentos espont\u00e2neos com o intuito de favorecer a imagem do corpo, o n\u00facleo central da personalidade.","id":6139423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Movimentos espont\u00e2neos com o intuito de favorecer a imagem do corpo, o n\u00facleo central da personalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446977,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1632387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belmonte","sigla":"Prefeitura de Belmonte","id":4165,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia: \u201c\u00c9 o jogador que auxilia o armador na execu\u00e7\u00e3o das jogadas ofensivas, tendo o papel fundamental de escoltar e proteger o armador durante o in\u00edcio do ataque. Tamb\u00e9m possui a caracter\u00edstica de arremessar de m\u00e9dias e longas dist\u00e2ncias. Nas situa\u00e7\u00f5es defensivas, \u00e9 um dos primeiros jogadores a tentar a intercepta\u00e7\u00e3o das jogadas advers\u00e1rias.\u201d (Fonte: https:\/\/irp-cdn.multiscreensite.com\/702f442f\/files\/uploaded\/Atividade%2002%20-%20%20Basquetebol.pdf). O excerto descreve, no basquetebol, a posi\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":54047,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belmonte","sigla":"Prefeitura de Belmonte","id":4165,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belmonte-sc-2020-ameosc-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Belmonte - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1632395,"hashId":"4cbb15f1040cae8b4bbef7643b829bff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201c\u00c9 o jogador que auxilia o armador na execu\u00e7\u00e3o das jogadas ofensivas, tendo o papel fundamental de escoltar e proteger o armador durante o in\u00edcio do ataque. Tamb\u00e9m possui a caracter\u00edstica de arremessar de m\u00e9dias e longas dist\u00e2ncias. Nas situa\u00e7\u00f5es defensivas, \u00e9 um dos primeiros jogadores a tentar a intercepta\u00e7\u00e3o das jogadas advers\u00e1rias.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(Fonte: https:\/\/irp-cdn.multiscreensite.com\/702f442f\/files\/uploaded\/Atividade%2002%20-%20%20Basquetebol.pdf). <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O excerto descreve, no basquetebol, a posi\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":6139456,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 \u2013 Ala-Armador ou Shooting Guard. ","id":6139456,"corpo":"<p>2 \u2013 Ala-Armador ou Shooting Guard. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 \u2013 Ala ou Small Forward. ","id":6139457,"corpo":"<p>3 \u2013 Ala ou Small Forward. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 \u2013 Ala-Piv\u00f4 ou Power Forward. ","id":6139458,"corpo":"<p>4 \u2013 Ala-Piv\u00f4 ou Power Forward. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5 \u2013 Piv\u00f4 ou Center.","id":6139459,"corpo":"<p>5 \u2013 Piv\u00f4 ou Center.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446977,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":"educacao-fisica\/1632395","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belmonte","sigla":"Prefeitura de Belmonte","id":4165,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As dan\u00e7as circulares promovem in\u00fameros benef\u00edcios para os participantes, valorizando a sa\u00fade integral e levando em considera\u00e7\u00e3o o lado f\u00edsico, psicol\u00f3gico e social. Sobre os benef\u00edcios da dan\u00e7a circular, analise: (__) fortalecimento da coordena\u00e7\u00e3o motora. (__) sensibiliza\u00e7\u00e3o e senso de organiza\u00e7\u00e3o individual. (__) valoriza\u00e7\u00e3o de atitudes cooperativas. (__) amplia\u00e7\u00e3o dos conhecimentos m\u00edsticos e de dan\u00e7as folcl\u00f3ricas. Sabendo que (V) significa Verdadeiro e (F) significa Falso, assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta:","provas":[{"id":54047,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belmonte","sigla":"Prefeitura de Belmonte","id":4165,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belmonte-sc-2020-ameosc-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Belmonte - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1632422,"hashId":"40ff1a315b8a7710d28aab5deef474b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As dan\u00e7as circulares promovem in\u00fameros benef\u00edcios para os participantes, valorizando a sa\u00fade integral e levando em considera\u00e7\u00e3o o lado f\u00edsico, psicol\u00f3gico e social. Sobre os benef\u00edcios da dan\u00e7a circular, analise: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(__) fortalecimento da coordena\u00e7\u00e3o motora. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(__) sensibiliza\u00e7\u00e3o e senso de organiza\u00e7\u00e3o individual. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(__) valoriza\u00e7\u00e3o de atitudes cooperativas. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(__) amplia\u00e7\u00e3o dos conhecimentos m\u00edsticos e de dan\u00e7as folcl\u00f3ricas. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabendo que (V) significa Verdadeiro e (F) significa Falso, assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta:<\/p>","resposta":6139576,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F. ","id":6139576,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V. ","id":6139577,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V. ","id":6139578,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":6139579,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446977,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"nome_clean":"Dan\u00e7a","oab":false,"nome":"Dan\u00e7a","pai":402883,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402885,"slug":"educacao-fisica-danca"}],"slug":"educacao-fisica\/1632422","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belmonte","sigla":"Prefeitura de Belmonte","id":4165,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a trecho a seguir: \u201cNo Handebol, ao goleiro \u00e9 proibido segurar a bola durante o m\u00e1ximo de ________ segundos, mesmo ela estando no ch\u00e3o.\u201d Assinale a alternativa que preenche, corretamente, a lacuna do texto: ","provas":[{"id":54047,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belmonte","sigla":"Prefeitura de Belmonte","id":4165,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belmonte-sc-2020-ameosc-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Belmonte - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1632426,"hashId":"deaafdae0d48cb864ec46eb81728f0c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a trecho a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cNo Handebol, ao goleiro \u00e9 proibido segurar a bola durante o m\u00e1ximo de ________ segundos, mesmo ela estando no ch\u00e3o.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche, corretamente, a lacuna do texto: <\/p>","resposta":6139593,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3. ","id":6139593,"corpo":"<p>3. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4.","id":6139594,"corpo":"<p>4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5.","id":6139595,"corpo":"<p>5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6.","id":6139596,"corpo":"<p>6.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446977,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Competi\u00e7\u00f5es e Organiza\u00e7\u00f5es de Eventos Esportivos e Culturais","oab":false,"nome":"Competi\u00e7\u00f5es e Organiza\u00e7\u00f5es de Eventos Esportivos e Culturais","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402875,"slug":"educacao-fisica-competicoes-e-organizacoes-de-eventos-esportivos-e-culturais"},{"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":"educacao-fisica\/1632426","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental","id":6059},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belmonte","sigla":"Prefeitura de Belmonte","id":4165,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O clima da regi\u00e3o sul do Brasil \u00e9 influenciado por duas massas de ar, que s\u00e3o respons\u00e1veis por caracter\u00edsticas dos principais climas destes estados. Estas massas de ar s\u00e3o:","provas":[{"id":54047,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belmonte","sigla":"Prefeitura de Belmonte","id":4165,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belmonte-sc-2020-ameosc-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Belmonte - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"},{"id":54059,"cargo":{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental","id":6059},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belmonte","sigla":"Prefeitura de Belmonte","id":4165,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belmonte-sc-2020-ameosc-professor-de-series-iniciais-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Belmonte - Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental - 2020"},{"id":54063,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belmonte","sigla":"Prefeitura de Belmonte","id":4165,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belmonte-sc-2020-ameosc-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Belmonte - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:00:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1632453,"hashId":"1da158d83867618f2675a19f3991e7bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O clima da regi\u00e3o sul do Brasil \u00e9 influenciado por duas massas de ar, que s\u00e3o respons\u00e1veis por caracter\u00edsticas dos principais climas destes estados. Estas massas de ar s\u00e3o:<\/p>","resposta":6139716,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Massa Tropical Atl\u00e2ntica (mTa) e Massa Polar Atl\u00e2ntica (mPa).","id":6139716,"corpo":"<p>Massa Tropical Atl\u00e2ntica (mTa) e Massa Polar Atl\u00e2ntica (mPa).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Massa Polar Mediterr\u00e2nea (mPm) e Massa Intercontinental Polar (mIp).","id":6139717,"corpo":"<p>Massa Polar Mediterr\u00e2nea (mPm) e Massa Intercontinental Polar (mIp).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Massa Equatorial Continental (MEC) e Massa Equatorial Atl\u00e2ntica (mEa).","id":6139718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Massa Equatorial Continental (MEC) e Massa Equatorial Atl\u00e2ntica (mEa).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Massa polar \u00c1rtica (mPa) e Massa Polar Ant\u00e1rtica (mPt).","id":6139719,"corpo":"<p>Massa polar \u00c1rtica (mPa) e Massa Polar Ant\u00e1rtica (mPt).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446984,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Regi\u00f5es","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Regi\u00f5es","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407425,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-regioes"},{"nome_clean":"Sul","oab":false,"nome":"Sul","pai":407425,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407430,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-sul"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1632453","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belmonte","sigla":"Prefeitura de Belmonte","id":4165,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho a seguir: \u201cNo Auto CAD para poder obter poss\u00edveis ganhos de desempenho ao alterar entre as guias Layouts ou entre a guia Modelo e uma guia Layout, utiliza-se a vari\u00e1vel de sistema ______________ para controlar como a lista de exibi\u00e7\u00e3o \u00e9 atualizada.\u201d Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna: ","provas":[{"id":54052,"cargo":{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belmonte","sigla":"Prefeitura de Belmonte","id":4165,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belmonte-sc-2020-ameosc-professor-de-informatica","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Belmonte - Professor de Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:00:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1632484,"hashId":"acdd484aaeeb14a4515d5e78e2f84900","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o trecho a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cNo Auto CAD para poder obter poss\u00edveis ganhos de desempenho ao alterar entre as guias Layouts ou entre a guia Modelo e uma guia Layout, utiliza-se a vari\u00e1vel de sistema ______________ para controlar como a lista de exibi\u00e7\u00e3o \u00e9 atualizada.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna: <\/p>","resposta":6139855,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"TILEMODE. ","id":6139852,"corpo":"<p>TILEMODE. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"MTEDIT. ","id":6139853,"corpo":"<p>MTEDIT. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CONFIGURACAOESB. ","id":6139854,"corpo":"<p>CONFIGURACAOESB. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"LAYOUTREGENCTL.","id":6139855,"corpo":"<p>LAYOUTREGENCTL.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446988,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Software","oab":false,"nome":"Software","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405044,"slug":"informatica-software"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"nome_clean":"Softwares espec\u00edficos de Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Softwares espec\u00edficos de Inform\u00e1tica","pai":405044,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419854,"slug":"informatica-softwares-especificos-de-informatica"}],"slug":"informatica\/1632484","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belmonte","sigla":"Prefeitura de Belmonte","id":4165,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 o dispositivo aonde o programa que vai ser executado \u00e9 armazenado para que o processador v\u00e1 buscando instru\u00e7\u00e3o por instru\u00e7\u00e3o. Trata-se do (a): ","provas":[{"id":54052,"cargo":{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belmonte","sigla":"Prefeitura de Belmonte","id":4165,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belmonte-sc-2020-ameosc-professor-de-informatica","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Belmonte - Professor de Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:00:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1632486,"hashId":"420521a3ea80a9cd3c1b499f8e6e6a48","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o dispositivo aonde o programa que vai ser executado \u00e9 armazenado para que o processador v\u00e1 buscando instru\u00e7\u00e3o por instru\u00e7\u00e3o. Trata-se do (a): <\/p>","resposta":6139862,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mem\u00f3ria BIOS. ","id":6139861,"corpo":"<p>Mem\u00f3ria BIOS. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mem\u00f3ria Principal. ","id":6139862,"corpo":"<p>Mem\u00f3ria Principal. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"HD. ","id":6139863,"corpo":"<p>HD. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CD-ROM.","id":6139864,"corpo":"<p>CD-ROM.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446988,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"nome_clean":"Tipos de Mem\u00f3rias","oab":false,"nome":"Tipos de Mem\u00f3rias","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419795,"slug":"informatica-tipos-de-memorias"}],"slug":"informatica\/1632486","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belmonte","sigla":"Prefeitura de Belmonte","id":4165,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para impress\u00e3o de um documento no MS-Word XP, temos v\u00e1rias op\u00e7\u00f5es de configura\u00e7\u00e3o, uma delas \u00e9 escolher quais p\u00e1ginas voc\u00ea quer imprimir. Para imprimirmos as p\u00e1ginas 2, 6 e 10 de um documento com 14 p\u00e1ginas, com a janela de impress\u00e3o aberta, na op\u00e7\u00e3o p\u00e1ginas, digitamos: ","provas":[{"id":54052,"cargo":{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belmonte","sigla":"Prefeitura de Belmonte","id":4165,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belmonte-sc-2020-ameosc-professor-de-informatica","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Belmonte - Professor de Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:00:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1632495,"hashId":"613f3103dc4194cc5ff5a2c275c951c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para impress\u00e3o de um documento no MS-Word XP, temos v\u00e1rias op\u00e7\u00f5es de configura\u00e7\u00e3o, uma delas \u00e9 escolher quais p\u00e1ginas voc\u00ea quer imprimir. Para imprimirmos as p\u00e1ginas 2, 6 e 10 de um documento com 14 p\u00e1ginas, com a janela de impress\u00e3o aberta, na op\u00e7\u00e3o p\u00e1ginas, digitamos: <\/p>","resposta":6139904,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2+6+10. ","id":6139902,"corpo":"<p>2+6+10. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2-6-10(14). ","id":6139903,"corpo":"<p>2-6-10(14). <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2,6,10.","id":6139904,"corpo":"<p>2,6,10.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2\/6\/10.","id":6139905,"corpo":"<p>2\/6\/10.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446988,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"nome_clean":"Principais Recursos","oab":false,"nome":"Principais Recursos","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420374,"slug":"informatica-principais-recursos"}],"slug":"informatica\/1632495","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belmonte","sigla":"Prefeitura de Belmonte","id":4165,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Windows 98 ele serve para que o usu\u00e1rio possa navegar pelo Windows de forma r\u00e1pida e sem se perder, nela aparecem os programas e janelas que est\u00e3o abertos, os \u00edcones da barra de ferramentas, o bot\u00e3o Iniciar, o rel\u00f3gio etc. Trata-se: ","provas":[{"id":54052,"cargo":{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belmonte","sigla":"Prefeitura de Belmonte","id":4165,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belmonte-sc-2020-ameosc-professor-de-informatica","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Belmonte - Professor de Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:00:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1632513,"hashId":"0e1f7f1915ddee19c91b1b924ac97243","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Windows 98 ele serve para que o usu\u00e1rio possa navegar pelo Windows de forma r\u00e1pida e sem se perder, nela aparecem os programas e janelas que est\u00e3o abertos, os \u00edcones da barra de ferramentas, o bot\u00e3o Iniciar, o rel\u00f3gio etc. Trata-se: <\/p>","resposta":6139988,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Do Bot\u00e3o Iniciar. ","id":6139987,"corpo":"<p>Do Bot\u00e3o Iniciar. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Da Barra de Tarefas. ","id":6139988,"corpo":"<p>Da Barra de Tarefas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Do Meu Computador. ","id":6139989,"corpo":"<p>Do Meu Computador. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dos Atalhos.","id":6139990,"corpo":"<p>Dos Atalhos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446988,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"nome_clean":"\u00c1rea de Trabalho","oab":false,"nome":"\u00c1rea de Trabalho","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405086,"slug":"informatica-area-de-trabalho"},{"nome_clean":"Barra de Tarefas","oab":false,"nome":"Barra de Tarefas","pai":405086,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405090,"slug":"informatica-barra-de-tarefas"}],"slug":"informatica\/1632513","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belmonte","sigla":"Prefeitura de Belmonte","id":4165,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os dispositivos de armazenamento que comp\u00f5em a mem\u00f3ria secund\u00e1ria de um computador podem ser: ","provas":[{"id":54052,"cargo":{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belmonte","sigla":"Prefeitura de Belmonte","id":4165,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belmonte-sc-2020-ameosc-professor-de-informatica","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Belmonte - Professor de Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:00:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1632520,"hashId":"e958eb2cc2e4b8d1aba011bd59e741f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dispositivos de armazenamento que comp\u00f5em a mem\u00f3ria secund\u00e1ria de um computador podem ser: <\/p>","resposta":6140020,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"L\u00f3gicos ou f\u00edsicos. ","id":6140018,"corpo":"<p>L\u00f3gicos ou f\u00edsicos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Digitais ou l\u00f3gicos. ","id":6140019,"corpo":"<p>Digitais ou l\u00f3gicos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Remov\u00edveis ou n\u00e3o remov\u00edveis. ","id":6140020,"corpo":"<p>Remov\u00edveis ou n\u00e3o remov\u00edveis. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Remov\u00edveis ou \u00f3pticos.","id":6140021,"corpo":"<p>Remov\u00edveis ou \u00f3pticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446988,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"nome_clean":"Tipos de Mem\u00f3rias","oab":false,"nome":"Tipos de Mem\u00f3rias","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419795,"slug":"informatica-tipos-de-memorias"},{"nome_clean":"Mem\u00f3rias Secund\u00e1rias ou Mem\u00f3rias de Massa","oab":false,"nome":"Mem\u00f3rias Secund\u00e1rias ou Mem\u00f3rias de Massa","pai":419795,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419804,"slug":"informatica-memorias-secundarias-ou-memorias-de-massa"}],"slug":"informatica\/1632520","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belmonte","sigla":"Prefeitura de Belmonte","id":4165,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Belmonte \u2013 SC, \u00e9 correto afirmar que dispor sobre todas as mat\u00e9rias de compet\u00eancia do Munic\u00edpio e especificamente legislar sobre assuntos de interesse local, inclusive suplementando a legisla\u00e7\u00e3o federal e estadual, no que couber \u00e9 compet\u00eancia:","provas":[{"id":54052,"cargo":{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belmonte","sigla":"Prefeitura de Belmonte","id":4165,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belmonte-sc-2020-ameosc-professor-de-informatica","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Belmonte - Professor de Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1632535,"hashId":"81ece1ab0880623ae354ba315014513b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Belmonte \u2013 SC, \u00e9 correto afirmar que dispor sobre todas as mat\u00e9rias de compet\u00eancia do Munic\u00edpio e especificamente legislar sobre assuntos de interesse local, inclusive suplementando a legisla\u00e7\u00e3o federal e estadual, no que couber \u00e9 compet\u00eancia:<\/p>","resposta":6140088,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Da Assembleia Legislativa.","id":6140086,"corpo":"<p>Da Assembleia Legislativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Da C\u00e2mara Municipal de Deputados.","id":6140087,"corpo":"<p>Da C\u00e2mara Municipal de Deputados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Da C\u00e2mara Municipal de Vereadores.","id":6140088,"corpo":"<p>Da C\u00e2mara Municipal de Vereadores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Da Assembleia Municipal de Vereadores.","id":6140089,"corpo":"<p>Da Assembleia Municipal de Vereadores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446992,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1632535","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica Apost\u00f3lica Romana","id":23169}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de Direito Can\u00f4nico (2001 ), no C\u00e2n. 1073, o impedimento dirimente torna a pessoa in\u00e1bil para contrair validamente qual sacramento?","provas":[{"id":60174,"cargo":{"descricao":"Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica Apost\u00f3lica Romana","id":23169},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2020-sspm-sacerdote-da-igreja-catolica-apostolica-romana-8","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica Apost\u00f3lica Romana - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":1830483,"hashId":"da432e51db3e9fb0a373836fc7ec6b1c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo de Direito Can\u00f4nico (2001 ), no C\u00e2n. 1073, o impedimento dirimente torna a pessoa in\u00e1bil para contrair validamente qual sacramento?<\/p>","resposta":7022057,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Batismo.","id":7022054,"corpo":"<p>Batismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Eucaristia.","id":7022055,"corpo":"<p>Eucaristia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Crisma.","id":7022056,"corpo":"<p>Crisma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Matrim\u00f4nio.","id":7022057,"corpo":"<p>Matrim\u00f4nio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Un\u00e7\u00e3o dos Enfermos.","id":7022058,"corpo":"<p>Un\u00e7\u00e3o dos Enfermos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467803,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica Apost\u00f3lica Romana","id":23169}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Miranda (2001), em sua obra lncultura\u00e7\u00e3o da f\u00e9, qual o documento do Conc\u00edlio Vaticano II que retomou e confirmou a doutrina cl\u00e1ssica da Igreja Cat\u00f3lica do sensus fidei?.","provas":[{"id":60174,"cargo":{"descricao":"Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica Apost\u00f3lica Romana","id":23169},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2020-sspm-sacerdote-da-igreja-catolica-apostolica-romana-8","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica Apost\u00f3lica Romana - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":1830492,"hashId":"d17378e28f582b6f071f3e859df9a49f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Miranda (2001), em sua obra lncultura\u00e7\u00e3o da f\u00e9, qual o documento do Conc\u00edlio Vaticano II que retomou e confirmou a doutrina cl\u00e1ssica da Igreja Cat\u00f3lica do <em>sensus fidei<\/em>?.<\/p>","resposta":7022078,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gaudium et Spes.","id":7022075,"corpo":"<p><em>Gaudium et Spes.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sacrosanctum Concilium.","id":7022076,"corpo":"<p><em>Sacrosanctum Concilium.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ad Gentes.","id":7022077,"corpo":"<p><em>Ad Gentes.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lumen Gentium.","id":7022078,"corpo":"<p><em>Lumen Gentium.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Optata Totius.","id":7022079,"corpo":"<p><em>Optata Totius.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467803,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica Apost\u00f3lica Romana","id":23169}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Catecismo da Igreja Cat\u00f3lica (2017), n. 249, a verdade revelada da Sant\u00edssima Trindade esteve, desde as origens, na raiz da f\u00e9 viva da Igreja, principalmente por meio:","provas":[{"id":60174,"cargo":{"descricao":"Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica Apost\u00f3lica Romana","id":23169},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2020-sspm-sacerdote-da-igreja-catolica-apostolica-romana-8","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica Apost\u00f3lica Romana - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":1830551,"hashId":"bb72bd8c36bf44281ffd4e20c434356f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Catecismo da Igreja Cat\u00f3lica (2017), n. 249, a verdade revelada da Sant\u00edssima Trindade esteve, desde as origens, na raiz da f\u00e9 viva da Igreja, principalmente por meio:<\/p>","resposta":7022277,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do Batismo.","id":7022277,"corpo":"<p>do Batismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dos tratados trinit\u00e1rios.","id":7022278,"corpo":"<p>dos tratados trinit\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dos te\u00f3logos.","id":7022279,"corpo":"<p>dos te\u00f3logos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da filosofia grega.","id":7022280,"corpo":"<p>da filosofia grega.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dos conc\u00edlios.","id":7022281,"corpo":"<p>dos conc\u00edlios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467803,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Para o tratamento de todas as formas de herpes simples, utiliza-se: aciclovir, na dose de 2mg, 1 vez ao dia, por 3 dias, podendo ser estendida nas primo-infec\u00e7\u00f5es. Em imunocomprometidos, a dose deve ser reduzida pela metade. II. A urtic\u00e1ria \u00e9 a erup\u00e7\u00e3o caracterizada pelo aparecimento de urticas, que s\u00e3o p\u00e1pulas edematosas de contorno irregular, de dura\u00e7\u00e3o ef\u00eamera e geralmente pruriginosas. Ela \u00e9 causada por fungos da fam\u00edlia Liliopsida e costuma evoluir para dermatoses end\u00eamicas da pleura, se n\u00e3o forem tratadas.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53589,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-medico-dermatologista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - M\u00e9dico Dermatologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1618993,"hashId":"2fd8a5212ca5f8105dc0f6f9e17aa991","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Para o tratamento de todas as formas de herpes simples, utiliza-se: aciclovir, na dose de 2mg, 1 vez ao dia, por 3 dias, podendo ser estendida nas primo-infec\u00e7\u00f5es. Em imunocomprometidos, a dose deve ser reduzida pela metade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A urtic\u00e1ria \u00e9 a erup\u00e7\u00e3o caracterizada pelo aparecimento de urticas, que s\u00e3o p\u00e1pulas edematosas de contorno irregular, de dura\u00e7\u00e3o ef\u00eamera e geralmente pruriginosas. Ela \u00e9 causada por fungos da fam\u00edlia Liliopsida e costuma evoluir para dermatoses end\u00eamicas da pleura, se n\u00e3o forem tratadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6083759,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":6083756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":6083757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6083758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":6083759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445380,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/1618993","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. O per\u00edodo de transmissibilidade do Herpes Zoster varia de 1 a 2 dias antes da erup\u00e7\u00e3o e at\u00e9 5 dias ap\u00f3s o surgimento do primeiro grupo de ves\u00edculas. Enquanto houver ves\u00edculas, a infec\u00e7\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel. II. As dermatoses ocupacionais podem ser causadas por agentes f\u00edsicos, como os fungos e as bact\u00e9rias. Nesses casos, essas doen\u00e7as costumam causar febre alta, erup\u00e7\u00f5es cut\u00e2neas e dores musculares e articulares. O tratamento, por sua vez, costuma ocorrer mediante radioterapia recursiva neutra. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":53589,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-medico-dermatologista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - M\u00e9dico Dermatologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1619001,"hashId":"fc8e1091aadd0299d09b05b3805be59d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O per\u00edodo de transmissibilidade do Herpes Zoster varia de 1 a 2 dias antes da erup\u00e7\u00e3o e at\u00e9 5 dias ap\u00f3s o surgimento do primeiro grupo de ves\u00edculas. Enquanto houver ves\u00edculas, a infec\u00e7\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As dermatoses ocupacionais podem ser causadas por agentes f\u00edsicos, como os fungos e as bact\u00e9rias. Nesses casos, essas doen\u00e7as costumam causar febre alta, erup\u00e7\u00f5es cut\u00e2neas e dores musculares e articulares. O tratamento, por sua vez, costuma ocorrer mediante radioterapia recursiva neutra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":6083790,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6083789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6083790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6083791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6083792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445382,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/1619001","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":53589,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-medico-dermatologista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - M\u00e9dico Dermatologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:59:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1619011,"hashId":"a20f2f61767531589eb1d771bdeb4a8b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":6083831,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 vedado ao servidor p\u00fablico exercer sua atividade profissional de forma contr\u00e1ria \u00e0 \u00e9tica ou realizar a\u00e7\u00f5es ilegais no \u00e2mbito da organiza\u00e7\u00e3o onde trabalha.","id":6083831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado ao servidor p\u00fablico exercer sua atividade profissional de forma contr\u00e1ria \u00e0 \u00e9tica ou realizar a\u00e7\u00f5es ilegais no \u00e2mbito da organiza\u00e7\u00e3o onde trabalha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 dever do servidor p\u00fablico demonstrar indisponibilidade e desaten\u00e7\u00e3o durante a realiza\u00e7\u00e3o das suas atividades na organiza\u00e7\u00e3o em que trabalha.","id":6083832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dever do servidor p\u00fablico demonstrar indisponibilidade e desaten\u00e7\u00e3o durante a realiza\u00e7\u00e3o das suas atividades na organiza\u00e7\u00e3o em que trabalha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O servidor p\u00fablico municipal, ao desenvolver seus trabalhos em uma organiza\u00e7\u00e3o governamental, n\u00e3o deve tratar os cidad\u00e3os com igualdade ou cordialidade.","id":6083833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor p\u00fablico municipal, ao desenvolver seus trabalhos em uma organiza\u00e7\u00e3o governamental, n\u00e3o deve tratar os cidad\u00e3os com igualdade ou cordialidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 dever do servidor p\u00fablico municipal frustrar as expectativas de qualquer pessoa que necessite do atendimento em uma institui\u00e7\u00e3o municipal.","id":6083834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dever do servidor p\u00fablico municipal frustrar as expectativas de qualquer pessoa que necessite do atendimento em uma institui\u00e7\u00e3o municipal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445382,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"},{"nome_clean":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404065,"slug":"etica-das-vedacoes-ao-servidor-publico"}],"slug":"etica\/1619011","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":7614}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. O(a) m\u00e9dico(a) deve guardar absoluto respeito pelo ser humano e deve atuar sempre em seu benef\u00edcio, mesmo depois da morte do paciente. Esse(a) profissional jamais utilizar\u00e1 seus conhecimentos para causar sofrimento f\u00edsico ou moral, para o exterm\u00ednio do ser humano ou para permitir e acobertar tentativas contra sua dignidade e integridade. II. Compete ao(\u00e0) m\u00e9dico(a) aprimorar continuamente seus conhecimentos e usar o melhor do progresso cient\u00edfico em detrimento do bem-estar do(a) paciente e da sociedade. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":53590,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":7614},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-medico-clinico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - M\u00e9dico Cl\u00ednico - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:59:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1619053,"hashId":"f87f1c54938ba2d9290134487e489ced","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O(a) m\u00e9dico(a) deve guardar absoluto respeito pelo ser humano e deve atuar sempre em seu benef\u00edcio, mesmo depois da morte do paciente. Esse(a) profissional jamais utilizar\u00e1 seus conhecimentos para causar sofrimento f\u00edsico ou moral, para o exterm\u00ednio do ser humano ou para permitir e acobertar tentativas contra sua dignidade e integridade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Compete ao(\u00e0) m\u00e9dico(a) aprimorar continuamente seus conhecimentos e usar o melhor do progresso cient\u00edfico em detrimento do bem-estar do(a) paciente e da sociedade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":6084014,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":6084013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6084014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6084015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":6084016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445385,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"nome_clean":"Leis de n\u00ba1 \u00e0 5.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba1 \u00e0 5.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395683,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-1-a-5-000"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 3.268\/1957 - Disp\u00f5e s\u00f4bre os Conselhos de Medicina, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 3.268\/1957 - Disp\u00f5e s\u00f4bre os Conselhos de Medicina, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401495,"slug":"legislacao-federal-lei-no-3-268-1957-dispoe-sobre-os-conselhos-de-medicina-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1619053","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":7614}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Exercer a medicina sem ser discriminado por quest\u00f5es de religi\u00e3o, etnia, cor, sexo, orienta\u00e7\u00e3o sexual, nacionalidade, idade, condi\u00e7\u00e3o social, opini\u00e3o pol\u00edtica, defici\u00eancia ou de qualquer outra natureza \u00e9 um direito do(a) m\u00e9dico(a).II. O(A) m\u00e9dico(a) deve exercer sua profiss\u00e3o com autonomia, n\u00e3o sendo obrigado(a) a prestar servi\u00e7os que contrariem os ditames de sua consci\u00eancia ou a quem n\u00e3o deseje, excetuadas as situa\u00e7\u00f5es de aus\u00eancia de outro(a) m\u00e9dico(a), em caso de urg\u00eancia ou emerg\u00eancia, ou quando sua recusa possa trazer danos \u00e0 sa\u00fade do(a) paciente. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53590,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":7614},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-medico-clinico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - M\u00e9dico Cl\u00ednico - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:59:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1619054,"hashId":"5574e61443195b35d48a9f9517d02f05","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Exercer a medicina sem ser discriminado por quest\u00f5es de religi\u00e3o, etnia, cor, sexo, orienta\u00e7\u00e3o sexual, nacionalidade, idade, condi\u00e7\u00e3o social, opini\u00e3o pol\u00edtica, defici\u00eancia ou de qualquer outra natureza \u00e9 um direito do(a) m\u00e9dico(a).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O(A) m\u00e9dico(a) deve exercer sua profiss\u00e3o com autonomia, n\u00e3o sendo obrigado(a) a prestar servi\u00e7os que contrariem os ditames de sua consci\u00eancia ou a quem n\u00e3o deseje, excetuadas as situa\u00e7\u00f5es de aus\u00eancia de outro(a) m\u00e9dico(a), em caso de urg\u00eancia ou emerg\u00eancia, ou quando sua recusa possa trazer danos \u00e0 sa\u00fade do(a) paciente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6084017,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":6084017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6084018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6084019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":6084020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445385,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"nome_clean":"Leis de n\u00ba1 \u00e0 5.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba1 \u00e0 5.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395683,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-1-a-5-000"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 3.268\/1957 - Disp\u00f5e s\u00f4bre os Conselhos de Medicina, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 3.268\/1957 - Disp\u00f5e s\u00f4bre os Conselhos de Medicina, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401495,"slug":"legislacao-federal-lei-no-3-268-1957-dispoe-sobre-os-conselhos-de-medicina-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1619054","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":7614}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":53590,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":7614},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-medico-clinico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - M\u00e9dico Cl\u00ednico - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:59:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1619065,"hashId":"39ddf80d43132aa343006e0f0bf4887d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":6084061,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 vedado ao servidor p\u00fablico exercer sua atividade profissional de forma contr\u00e1ria \u00e0 \u00e9tica ou realizar a\u00e7\u00f5es ilegais no \u00e2mbito da organiza\u00e7\u00e3o onde trabalha.","id":6084061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado ao servidor p\u00fablico exercer sua atividade profissional de forma contr\u00e1ria \u00e0 \u00e9tica ou realizar a\u00e7\u00f5es ilegais no \u00e2mbito da organiza\u00e7\u00e3o onde trabalha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 dever do servidor p\u00fablico demonstrar indisponibilidade e desaten\u00e7\u00e3o durante a realiza\u00e7\u00e3o das suas atividades na organiza\u00e7\u00e3o em que trabalha. ","id":6084062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dever do servidor p\u00fablico demonstrar indisponibilidade e desaten\u00e7\u00e3o durante a realiza\u00e7\u00e3o das suas atividades na organiza\u00e7\u00e3o em que trabalha. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O servidor p\u00fablico municipal, ao desenvolver seus trabalhos em uma organiza\u00e7\u00e3o governamental, n\u00e3o deve tratar os cidad\u00e3os com igualdade ou cordialidade.","id":6084063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor p\u00fablico municipal, ao desenvolver seus trabalhos em uma organiza\u00e7\u00e3o governamental, n\u00e3o deve tratar os cidad\u00e3os com igualdade ou cordialidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 dever do servidor p\u00fablico municipal frustrar as expectativas de qualquer pessoa que necessite do atendimento em uma institui\u00e7\u00e3o municipal.","id":6084064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dever do servidor p\u00fablico municipal frustrar as expectativas de qualquer pessoa que necessite do atendimento em uma institui\u00e7\u00e3o municipal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"},{"nome_clean":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404065,"slug":"etica-das-vedacoes-ao-servidor-publico"}],"slug":"etica\/1619065","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":7614}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. O diagn\u00f3stico da febre reum\u00e1tica \u00e9 cl\u00ednico, n\u00e3o existindo sinal patognom\u00f4nico ou exame espec\u00edfico. Os exames laboratoriais, apesar de inespec\u00edficos, sustentam o diagn\u00f3stico do processo inflamat\u00f3rio e da infec\u00e7\u00e3o estreptoc\u00f3cica. Os crit\u00e9rios de Jones continuam sendo considerados o \u201cpadr\u00e3o ouro\u201d para o diagn\u00f3stico do primeiro surto da febre reum\u00e1tica. A divis\u00e3o dos crit\u00e9rios em maiores e menores \u00e9 baseada na especificidade e n\u00e3o na frequ\u00eancia da manifesta\u00e7\u00e3o.II. O m\u00e1ximo efeito terap\u00eautico da corticoterapia inalat\u00f3ria na asma br\u00f4nquica ocorre ap\u00f3s o per\u00edodo de 4 a 6 semanas de uso regular. Pacientes com asma devem ser reavaliados em intervalos de 1 a 6 meses, conforme o estado de controle. A cada retorno, devem-se avaliar a ades\u00e3o e a toler\u00e2ncia ao tratamento, a ocorr\u00eancia de sintomas e a fun\u00e7\u00e3o pulmonar. Recomenda-se a realiza\u00e7\u00e3o de espirometria a cada ano, para avaliar a manuten\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o pulmonar. Asm\u00e1ticos graves, por\u00e9m, necessitam de avalia\u00e7\u00f5es de fun\u00e7\u00e3o pulmonar mais frequentes, pelo menos semestralmente. III. A incuba\u00e7\u00e3o do HIV refere-se ao tempo desde a exposi\u00e7\u00e3o ao v\u00edrus at\u00e9 o desaparecimento de todos os sinais da doen\u00e7a, como consequ\u00eancia de sua cura. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53590,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":7614},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-medico-clinico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - M\u00e9dico Cl\u00ednico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1619066,"hashId":"5add7bf7a2e4fac81401c3ef29658620","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O diagn\u00f3stico da febre reum\u00e1tica \u00e9 cl\u00ednico, n\u00e3o existindo sinal patognom\u00f4nico ou exame espec\u00edfico. Os exames laboratoriais, apesar de inespec\u00edficos, sustentam o diagn\u00f3stico do processo inflamat\u00f3rio e da infec\u00e7\u00e3o estreptoc\u00f3cica. Os crit\u00e9rios de Jones continuam sendo considerados o \u201cpadr\u00e3o ouro\u201d para o diagn\u00f3stico do primeiro surto da febre reum\u00e1tica. A divis\u00e3o dos crit\u00e9rios em maiores e menores \u00e9 baseada na especificidade e n\u00e3o na frequ\u00eancia da manifesta\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O m\u00e1ximo efeito terap\u00eautico da corticoterapia inalat\u00f3ria na asma br\u00f4nquica ocorre ap\u00f3s o per\u00edodo de 4 a 6 semanas de uso regular. Pacientes com asma devem ser reavaliados em intervalos de 1 a 6 meses, conforme o estado de controle. A cada retorno, devem-se avaliar a ades\u00e3o e a toler\u00e2ncia ao tratamento, a ocorr\u00eancia de sintomas e a fun\u00e7\u00e3o pulmonar. Recomenda-se a realiza\u00e7\u00e3o de espirometria a cada ano, para avaliar a manuten\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o pulmonar. Asm\u00e1ticos graves, por\u00e9m, necessitam de avalia\u00e7\u00f5es de fun\u00e7\u00e3o pulmonar mais frequentes, pelo menos semestralmente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A incuba\u00e7\u00e3o do HIV refere-se ao tempo desde a exposi\u00e7\u00e3o ao v\u00edrus at\u00e9 o desaparecimento de todos os sinais da doen\u00e7a, como consequ\u00eancia de sua cura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6084067,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":6084065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6084066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6084067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":6084068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"},{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405817,"slug":"enfermagem-doencas-cronicas-nao-transmissiveis"}],"slug":"enfermagem\/1619066","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular","id":5644}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. A fun\u00e7\u00e3o dos peroxissomos \u00e9 a oxida\u00e7\u00e3o de \u00e1cidos graxos para a s\u00edntese de colesterol e respira\u00e7\u00e3o celular.II. A membrana plasm\u00e1tica possui a fun\u00e7\u00e3o de proteger as estruturas celulares ao servir de envolt\u00f3rio para as c\u00e9lulas. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53592,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular","id":5644},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-medico-cirurgiao-vascular","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1619112,"hashId":"68e8b71d06f98937f67c496f272f7d37","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A fun\u00e7\u00e3o dos peroxissomos \u00e9 a oxida\u00e7\u00e3o de \u00e1cidos graxos para a s\u00edntese de colesterol e respira\u00e7\u00e3o celular.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A membrana plasm\u00e1tica possui a fun\u00e7\u00e3o de proteger as estruturas celulares ao servir de envolt\u00f3rio para as c\u00e9lulas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6084269,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":6084269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6084270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":6084271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6084272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445389,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Respira\u00e7\u00e3o celular e fermenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Respira\u00e7\u00e3o celular e fermenta\u00e7\u00e3o","pai":398239,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402558,"slug":"biologia-respiracao-celular-e-fermentacao"},{"nome_clean":"Vis\u00e3o geral da c\u00e9lula","oab":false,"nome":"Vis\u00e3o geral da c\u00e9lula","pai":398240,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402560,"slug":"biologia-visao-geral-da-celula"}],"slug":"biologia\/1619112","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular","id":5644}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA: ","provas":[{"id":53592,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular","id":5644},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-medico-cirurgiao-vascular","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:59:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1619128,"hashId":"5fbd441aa9e598eac38b0581e763ea29","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA: <\/p>","resposta":6084340,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao manter o local de trabalho desorganizado, o servidor p\u00fablico est\u00e1 contribuindo para a forma\u00e7\u00e3o de uma boa impress\u00e3o perante o usu\u00e1rio dos servi\u00e7os. ","id":6084337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao manter o local de trabalho desorganizado, o servidor p\u00fablico est\u00e1 contribuindo para a forma\u00e7\u00e3o de uma boa impress\u00e3o perante o usu\u00e1rio dos servi\u00e7os. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No desenvolvimento de suas atividades profissionais, o servidor p\u00fablico municipal deve evitar a empatia e reprimir pontos de vista diferentes do seu. ","id":6084338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No desenvolvimento de suas atividades profissionais, o servidor p\u00fablico municipal deve evitar a empatia e reprimir pontos de vista diferentes do seu. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 dever do servidor p\u00fablico municipal desviar outro servidor da institui\u00e7\u00e3o para atendimento a algum interesse particular durante o hor\u00e1rio de trabalho.","id":6084339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dever do servidor p\u00fablico municipal desviar outro servidor da institui\u00e7\u00e3o para atendimento a algum interesse particular durante o hor\u00e1rio de trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhum servidor p\u00fablico deve realizar atos que atentem contra a moral, a honestidade ou a dignidade da pessoa humana. Tamb\u00e9m n\u00e3o deve estimular outros servidores a realizarem atos dessa natureza. ","id":6084340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhum servidor p\u00fablico deve realizar atos que atentem contra a moral, a honestidade ou a dignidade da pessoa humana. Tamb\u00e9m n\u00e3o deve estimular outros servidores a realizarem atos dessa natureza. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445389,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"},{"nome_clean":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404065,"slug":"etica-das-vedacoes-ao-servidor-publico"}],"slug":"etica\/1619128","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular","id":5644}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":53592,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular","id":5644},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-medico-cirurgiao-vascular","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:59:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1619129,"hashId":"d60fd9b30323be743c78b7d45b1ae4a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":6084341,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 vedado ao servidor p\u00fablico exercer sua atividade profissional de forma contr\u00e1ria \u00e0 \u00e9tica ou realizar a\u00e7\u00f5es ilegais no \u00e2mbito da organiza\u00e7\u00e3o onde trabalha. ","id":6084341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado ao servidor p\u00fablico exercer sua atividade profissional de forma contr\u00e1ria \u00e0 \u00e9tica ou realizar a\u00e7\u00f5es ilegais no \u00e2mbito da organiza\u00e7\u00e3o onde trabalha. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 dever do servidor p\u00fablico demonstrar indisponibilidade e desaten\u00e7\u00e3o durante a realiza\u00e7\u00e3o das suas atividades na organiza\u00e7\u00e3o em que trabalha. ","id":6084342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dever do servidor p\u00fablico demonstrar indisponibilidade e desaten\u00e7\u00e3o durante a realiza\u00e7\u00e3o das suas atividades na organiza\u00e7\u00e3o em que trabalha. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O servidor p\u00fablico municipal, ao desenvolver seus trabalhos em uma organiza\u00e7\u00e3o governamental, n\u00e3o deve tratar os cidad\u00e3os com igualdade ou cordialidade.","id":6084343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor p\u00fablico municipal, ao desenvolver seus trabalhos em uma organiza\u00e7\u00e3o governamental, n\u00e3o deve tratar os cidad\u00e3os com igualdade ou cordialidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 dever do servidor p\u00fablico municipal frustrar as expectativas de qualquer pessoa que necessite do atendimento em uma institui\u00e7\u00e3o municipal. ","id":6084344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dever do servidor p\u00fablico municipal frustrar as expectativas de qualquer pessoa que necessite do atendimento em uma institui\u00e7\u00e3o municipal. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445389,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"},{"nome_clean":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404065,"slug":"etica-das-vedacoes-ao-servidor-publico"}],"slug":"etica\/1619129","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular","id":5644}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Varizes de membros inferiores e trombose venosa profunda' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. O texto faz men\u00e7\u00e3o a dois estudos de caso controle populacionais que pesquisam a associa\u00e7\u00e3o de varizes e TVP: Heit et al. e Muller-Buhl et al., publicados em 2002 e 2012, respectivamente. II. Ap\u00f3s a an\u00e1lise do texto, \u00e9 poss\u00edvel concluir que a trombose venosa superficial (TVS) pode evoluir ou estar relacionada com a TVP.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53592,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular","id":5644},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-medico-cirurgiao-vascular","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1619143,"hashId":"b91b9dd8eade92e9b35ba87be9f8d51f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Varizes de membros inferiores e trombose venosa profunda' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O texto faz men\u00e7\u00e3o a dois estudos de caso controle populacionais que pesquisam a associa\u00e7\u00e3o de varizes e TVP: Heit et al. e Muller-Buhl et al., publicados em 2002 e 2012, respectivamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ap\u00f3s a an\u00e1lise do texto, \u00e9 poss\u00edvel concluir que a trombose venosa superficial (TVS) pode evoluir ou estar relacionada com a TVP.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6084402,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6084402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":6084403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6084404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6084405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 34 a 40 Varizes de membros inferiores e trombose venosa profunda Por CACIONE et al. (trecho de artigo adaptado). A associa\u00e7\u00e3o entre a presen\u00e7a de varizes de membros inferiores (MMII) e a ocorr\u00eancia de trombose venosa profunda (TVP) \u00e9 um tema controverso na literatura. A quest\u00e3o sobreveio a partir de estudos que buscavam elencar os fatores de risco para TVP, principalmente em p\u00f3soperat\u00f3rios, para instaurar a profilaxia para TVP e, paralelamente, a partir da pesquisa acerca da trombose venosa superficial (TVS), tamb\u00e9m conhecida como tromboflebite superficial, uma vez que pode evoluir ou estar relacionada com a TVP. A controv\u00e9rsia surge porque os estudos que pesquisam a associa\u00e7\u00e3o apresentam in\u00fameros problemas que n\u00e3o permitem um grau razo\u00e1vel de certeza. Em teoria, o desenho de estudo mais apropriado para a pesquisa da associa\u00e7\u00e3o de um fator de risco (por exemplo, varizes de MMII) e uma doen\u00e7a (por exemplo, TVP) \u00e9 a coorte. No entanto, esse desenho n\u00e3o foi utilizado para provar a associa\u00e7\u00e3o. Com um grau de confiabilidade um pouco menor, temos os estudos de caso controle, em que partimos dos pacientes com a doen\u00e7a e pesquisamos os fatores de risco para o seu desenvolvimento. \u00c9 esse formato de estudo que abriga a maioria dos trabalhos acerca do tema. Dois estudos de caso controle populacionais pesquisam a associa\u00e7\u00e3o de varizes e TVP: Heit et al. (1) e Muller-Buhl et al. (2), publicados em 2002 e 2012, respectivamente. No estudo de Heit et al. (1), um total de 1.250 pacientes, em acompanhamento de 25 anos, foram separados em dois grupos: 625 com TVP e embolia pulmonar (EP) foram comparados com 625 sem TVP ou EP no grupo controle. Ap\u00f3s realiza\u00e7\u00e3o de an\u00e1lise log\u00edstica multivariada, encontrouse uma associa\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a de varizes e o desenvolvimento de TVP e\/ou EP da ordem de 4 vezes para pacientes com menos de 45 anos e de 2 vezes para maiores de 60 anos, n\u00e3o havendo associa\u00e7\u00e3o acima de 75 anos. Nesse estudo, foram considerados portadores de varizes aqueles pacientes que apresentavam veias varicosas ou que haviam realizado algum procedimento para o tratamento das varizes, tais como cirurgia e escleroterapia. Infelizmente, o tempo decorrido entre o procedimento e a detec\u00e7\u00e3o da TVP e EP n\u00e3o foi divulgado. Assim, o que se associa ao risco aumentado de TVP e EP \u00e9 n\u00e3o s\u00f3 a presen\u00e7a de varizes no momento do evento, mas a hist\u00f3ria pregressa de varizes e procedimentos cir\u00fargicos em decorr\u00eancia da doen\u00e7a. Talvez a discrep\u00e2ncia entre a raz\u00e3o de chances nas diversas faixas et\u00e1rias possa ser em decorr\u00eancia da despropor\u00e7\u00e3o de procedimentos invasivos para o tratamento das varizes, uma vez que acima de 60 anos diminui-se a propor\u00e7\u00e3o de doentes tratados com cirurgia ou escleroterapia por conta do risco cir\u00fargico. A incerteza se agrava ainda mais uma vez que a incid\u00eancia de TVP ap\u00f3s a cirurgia de varizes tamb\u00e9m \u00e9 desconhecida, presumindo-se que esteja abaixo de 1%. O trabalho de Testroote and Wittens (3), de 2013, em pesquisa sistem\u00e1tica somente na PubMed, encontrou tr\u00eas trabalhos prospectivos em que foi feita a pesquisa de TVP em p\u00f3s-operat\u00f3rio de cirurgia de varizes atrav\u00e9s do ultrassom Doppler somente para doentes com sinais e sintomas de TVP. Esses estudos sugerem que a possibilidade da incid\u00eancia de TVP em p\u00f3s-operat\u00f3rio de varizes pode ser de 5 a 10 vezes maior que a presumida.(CACIONE, Daniel Guimar\u00e3es; NOVAES, Frederico do Carmo; SILVA, Jos\u00e9 Carlos Costa Baptista. Correla\u00e7\u00e3o entre a presen\u00e7a de varizes de membros inferiores e trombose venosa profunda. J. vasc. bras., Porto Alegre, v. 19, e20200081, 2020.)","id":445391,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 34 a 40 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Varizes de membros inferiores e trombose venosa profunda <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por CACIONE et al. (trecho de artigo adaptado). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A associa\u00e7\u00e3o entre a presen\u00e7a de varizes de membros inferiores (MMII) e a ocorr\u00eancia de trombose venosa profunda (TVP) \u00e9 um tema controverso na literatura. A quest\u00e3o sobreveio a partir de estudos que buscavam elencar os fatores de risco para TVP, principalmente em p\u00f3soperat\u00f3rios, para instaurar a profilaxia para TVP e, paralelamente, a partir da pesquisa acerca da trombose venosa superficial (TVS), tamb\u00e9m conhecida como tromboflebite superficial, uma vez que pode evoluir ou estar relacionada com a TVP. A controv\u00e9rsia surge porque os estudos que pesquisam a associa\u00e7\u00e3o apresentam in\u00fameros problemas que n\u00e3o permitem um grau razo\u00e1vel de certeza. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em teoria, o desenho de estudo mais apropriado para a pesquisa da associa\u00e7\u00e3o de um fator de risco (por exemplo, varizes de MMII) e uma doen\u00e7a (por exemplo, TVP) \u00e9 a coorte. No entanto, esse desenho n\u00e3o foi utilizado para provar a associa\u00e7\u00e3o. Com um grau de confiabilidade um pouco menor, temos os estudos de caso controle, em que partimos dos pacientes com a doen\u00e7a e pesquisamos os fatores de risco para o seu desenvolvimento. \u00c9 esse formato de estudo que abriga a maioria dos trabalhos acerca do tema. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dois estudos de caso controle populacionais pesquisam a associa\u00e7\u00e3o de varizes e TVP: Heit et al. (1) e Muller-Buhl et al. (2), publicados em 2002 e 2012, respectivamente. No estudo de Heit et al. (1), um total de 1.250 pacientes, em acompanhamento de 25 anos, foram separados em dois grupos: 625 com TVP e embolia pulmonar (EP) foram comparados com 625 sem TVP ou EP no grupo controle. Ap\u00f3s realiza\u00e7\u00e3o de an\u00e1lise log\u00edstica multivariada, encontrouse uma associa\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a de varizes e o desenvolvimento de TVP e\/ou EP da ordem de 4 vezes para pacientes com menos de 45 anos e de 2 vezes para maiores de 60 anos, n\u00e3o havendo associa\u00e7\u00e3o acima de 75 anos. Nesse estudo, foram considerados portadores de varizes aqueles pacientes que apresentavam veias varicosas ou que haviam realizado algum procedimento para o tratamento das varizes, tais como cirurgia e escleroterapia. Infelizmente, o tempo decorrido entre o procedimento e a detec\u00e7\u00e3o da TVP e EP n\u00e3o foi divulgado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assim, o que se associa ao risco aumentado de TVP e EP \u00e9 n\u00e3o s\u00f3 a presen\u00e7a de varizes no momento do evento, mas a hist\u00f3ria pregressa de varizes e procedimentos cir\u00fargicos em decorr\u00eancia da doen\u00e7a. Talvez a discrep\u00e2ncia entre a raz\u00e3o de chances nas diversas faixas et\u00e1rias possa ser em decorr\u00eancia da despropor\u00e7\u00e3o de procedimentos invasivos para o tratamento das varizes, uma vez que acima de 60 anos diminui-se a propor\u00e7\u00e3o de doentes tratados com cirurgia ou escleroterapia por conta do risco cir\u00fargico. A incerteza se agrava ainda mais uma vez que a incid\u00eancia de TVP ap\u00f3s a cirurgia de varizes tamb\u00e9m \u00e9 desconhecida, presumindo-se que esteja abaixo de 1%. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O trabalho de Testroote and Wittens (3), de 2013, em pesquisa sistem\u00e1tica somente na PubMed, encontrou tr\u00eas trabalhos prospectivos em que foi feita a pesquisa de TVP em p\u00f3s-operat\u00f3rio de cirurgia de varizes atrav\u00e9s do ultrassom Doppler somente para doentes com sinais e sintomas de TVP. Esses estudos sugerem que a possibilidade da incid\u00eancia de TVP em p\u00f3s-operat\u00f3rio de varizes pode ser de 5 a 10 vezes maior que a presumida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(CACIONE, Daniel Guimar\u00e3es; NOVAES, Frederico do Carmo; SILVA, Jos\u00e9 Carlos Costa Baptista. Correla\u00e7\u00e3o entre a presen\u00e7a de varizes de membros inferiores e trombose venosa profunda. J. vasc. bras., Porto Alegre, v. 19, e20200081, 2020.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":"medicina\/1619143","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica Apost\u00f3lica Romana","id":23169}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Catecismo da Igreja Cat\u00f3lica (2017), n. 2034, quem s\u00e3o os doutores aut\u00eanticos dotados da autoridade de Cristo para pregar ao povo a f\u00e9 que deve ser crida e praticada?","provas":[{"id":60174,"cargo":{"descricao":"Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica Apost\u00f3lica Romana","id":23169},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2020-sspm-sacerdote-da-igreja-catolica-apostolica-romana-8","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica Apost\u00f3lica Romana - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":1830564,"hashId":"e17f3aecb56413cde43ff7a4e07f480f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Catecismo da Igreja Cat\u00f3lica (2017), n. 2034, quem s\u00e3o os doutores aut\u00eanticos dotados da autoridade de Cristo para pregar ao povo a f\u00e9 que deve ser crida e praticada?<\/p>","resposta":7022319,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os te\u00f3logos.","id":7022315,"corpo":"<p>Os te\u00f3logos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os mission\u00e1rios.","id":7022316,"corpo":"<p>Os mission\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todo o povo de Deus.","id":7022317,"corpo":"<p>Todo o povo de Deus.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os p\u00e1rocos e di\u00e1conos.","id":7022318,"corpo":"<p>Os p\u00e1rocos e di\u00e1conos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Papa e os Bispos.","id":7022319,"corpo":"<p>O Papa e os Bispos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467803,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica Apost\u00f3lica Romana","id":23169}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Schneider (2012), no desenvolvimento da Doutrina Cat\u00f3lica sobre o Purgat\u00f3rio, a interpreta\u00e7\u00e3o tradicional tinha por pressuposto que o ser humano paradis\u00edaco, antes da queda, possu\u00eda o dom:","provas":[{"id":60174,"cargo":{"descricao":"Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica Apost\u00f3lica Romana","id":23169},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2020-sspm-sacerdote-da-igreja-catolica-apostolica-romana-8","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica Apost\u00f3lica Romana - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":1830604,"hashId":"76d102985e7060413ee342a1831c72ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Schneider (2012), no desenvolvimento da Doutrina Cat\u00f3lica sobre o Purgat\u00f3rio, a interpreta\u00e7\u00e3o tradicional tinha por pressuposto que o ser humano paradis\u00edaco, antes da queda, possu\u00eda o dom:<\/p>","resposta":7022443,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"preternatural da imortalidade.","id":7022443,"corpo":"<p>preternatural da imortalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da a\u00e7\u00e3o redentora.","id":7022444,"corpo":"<p>da a\u00e7\u00e3o redentora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da onisci\u00eancia.","id":7022445,"corpo":"<p>da onisci\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"divino da intui\u00e7\u00e3o.","id":7022446,"corpo":"<p>divino da intui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sobrenatural da vida.","id":7022447,"corpo":"<p>sobrenatural da vida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467803,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica Apost\u00f3lica Romana","id":23169}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Ladaria (2005), em seu livro \"O Deus vivo e verdadeiro\" a gera\u00e7\u00e3o do Filho e a process\u00e3o do Esp\u00edrito, que temos acesso a partir das miss\u00f5es, s\u00e3o express\u00f5es:","provas":[{"id":60174,"cargo":{"descricao":"Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica Apost\u00f3lica Romana","id":23169},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2020-sspm-sacerdote-da-igreja-catolica-apostolica-romana-8","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica Apost\u00f3lica Romana - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":1830607,"hashId":"01e14e6bbe73e4c261aaf3b44c244989","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Ladaria (2005), em seu livro \"O Deus vivo e verdadeiro\" a gera\u00e7\u00e3o do Filho e a process\u00e3o do Esp\u00edrito, que temos acesso a partir das miss\u00f5es, s\u00e3o express\u00f5es:<\/p>","resposta":7022453,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da obra criadora de Deus.","id":7022452,"corpo":"<p>da obra criadora de Deus.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da vida e da fecundidade interna do Deus Uno e Trino.","id":7022453,"corpo":"<p>da vida e da fecundidade interna do Deus Uno e Trino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exclusivamente da especula\u00e7\u00e3o humana.","id":7022454,"corpo":"<p>exclusivamente da especula\u00e7\u00e3o humana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"das modalidades que Deus assume sucessivamente.","id":7022455,"corpo":"<p>das modalidades que Deus assume sucessivamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"das leis do Universo.","id":7022456,"corpo":"<p>das leis do Universo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467803,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica Apost\u00f3lica Romana","id":23169}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Trese (1999), a Doutrina Cat\u00f3lica ensina que as virtudes morais sobrenaturais ou virtudes cardeais s\u00e3o:","provas":[{"id":60174,"cargo":{"descricao":"Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica Apost\u00f3lica Romana","id":23169},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2020-sspm-sacerdote-da-igreja-catolica-apostolica-romana-8","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica Apost\u00f3lica Romana - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":1830616,"hashId":"849db085e0cba38b98edd5b149a5a095","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Trese (1999), a Doutrina Cat\u00f3lica ensina que as virtudes morais sobrenaturais ou virtudes cardeais s\u00e3o:<\/p>","resposta":7022492,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sabedoria, justi\u00e7a, fortaleza e dons de l\u00edngua.","id":7022491,"corpo":"<p>sabedoria, justi\u00e7a, fortaleza e dons de l\u00edngua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prud\u00eancia, justi\u00e7a, fortaleza e temperan\u00e7a.","id":7022492,"corpo":"<p>prud\u00eancia, justi\u00e7a, fortaleza e temperan\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sabedoria, justi\u00e7a, fortaleza e paci\u00eancia.","id":7022493,"corpo":"<p>sabedoria, justi\u00e7a, fortaleza e paci\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"caridade, f\u00e9, esperan\u00e7a e justi\u00e7a.","id":7022494,"corpo":"<p>caridade, f\u00e9, esperan\u00e7a e justi\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"f\u00e9, esperan\u00e7a, fortaleza e temperan\u00e7a.","id":7022495,"corpo":"<p>f\u00e9, esperan\u00e7a, fortaleza e temperan\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467803,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir:I. A receita corrente l\u00edquida, de acordo com a Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, \u00e9 o somat\u00f3rio das receitas tribut\u00e1rias sem dedu\u00e7\u00f5es de qualquer natureza.II. \u00c0 luz da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, o conceito de refinanciamento da d\u00edvida mobili\u00e1ria refere-se \u00e0 emiss\u00e3o de t\u00edtulos para pagamento do principal acrescido da atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria.III. A Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, define entidade estatal dependente como a entidade controlada que \u00e9 impedida de receber do ente controlador recursos financeiros para pagamento de despesas de custeio.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53800,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-advogado","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Advogado - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:00:01","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1625667,"hashId":"9cdcdb608359271f3fef8ddc5c52b777","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A receita corrente l\u00edquida, de acordo com a Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, \u00e9 o somat\u00f3rio das receitas tribut\u00e1rias sem dedu\u00e7\u00f5es de qualquer natureza.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c0 luz da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, o conceito de refinanciamento da d\u00edvida mobili\u00e1ria refere-se \u00e0 emiss\u00e3o de t\u00edtulos para pagamento do principal acrescido da atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, define entidade estatal dependente como a entidade controlada que \u00e9 impedida de receber do ente controlador recursos financeiros para pagamento de despesas de custeio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6110904,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6110903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6110904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6110905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6110906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446215,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Empresa Estatal Dependente","oab":false,"nome":"Empresa Estatal Dependente","pai":405660,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411945,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-empresa-estatal-dependente"},{"nome_clean":"Receita Corrente L\u00edquida - RCL","oab":false,"nome":"Receita Corrente L\u00edquida - RCL","pai":405660,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411946,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-corrente-liquida-rcl"},{"nome_clean":"Refinanciamento da D\u00edvida Mobili\u00e1ria","oab":false,"nome":"Refinanciamento da D\u00edvida Mobili\u00e1ria","pai":424408,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411994,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-refinanciamento-da-divida-mobiliaria"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1625667","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Equiparam-se ao empregador, para os efeitos exclusivos da rela\u00e7\u00e3o de emprego, os profissionais liberais, as institui\u00e7\u00f5es de benefic\u00eancia, as associa\u00e7\u00f5es recreativas ou outras institui\u00e7\u00f5es sem fins lucrativos que admitirem trabalhadores como empregados, de acordo com o artigo 2\u00ba - \u00a7 1\u00ba, do decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1943.II. Sempre que uma ou mais entidades, tendo, embora, cada uma delas, personalidade jur\u00eddica pr\u00f3pria, estiverem sob a dire\u00e7\u00e3o, o controle ou a administra\u00e7\u00e3o de outra, ou ainda quando, mesmo guardando cada uma sua autonomia, integrem um grupo econ\u00f4mico, ser\u00e3o todas respons\u00e1veis solidariamente pelas obriga\u00e7\u00f5es decorrentes da rela\u00e7\u00e3o de emprego, \u00e9 o que determina o artigo 2\u00ba, \u00a7 2\u00ba, do decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1943. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":53800,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-advogado","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Advogado - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:00:01","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1625669,"hashId":"d7736eee0544414c1cabc612315fd0e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Equiparam-se ao empregador, para os efeitos exclusivos da rela\u00e7\u00e3o de emprego, os profissionais liberais, as institui\u00e7\u00f5es de benefic\u00eancia, as associa\u00e7\u00f5es recreativas ou outras institui\u00e7\u00f5es sem fins lucrativos que admitirem trabalhadores como empregados, de acordo com o artigo 2\u00ba - \u00a7 1\u00ba, do decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1943.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Sempre que uma ou mais entidades, tendo, embora, cada uma delas, personalidade jur\u00eddica pr\u00f3pria, estiverem sob a dire\u00e7\u00e3o, o controle ou a administra\u00e7\u00e3o de outra, ou ainda quando, mesmo guardando cada uma sua autonomia, integrem um grupo econ\u00f4mico, ser\u00e3o todas respons\u00e1veis solidariamente pelas obriga\u00e7\u00f5es decorrentes da rela\u00e7\u00e3o de emprego, \u00e9 o que determina o artigo 2\u00ba, \u00a7 2\u00ba, do decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1943. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":6110911,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":6110911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":6110912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6110913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6110914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446215,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406747,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-introducao"},{"nome_clean":"Conceito do Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Conceito do Direito do Trabalho","pai":406747,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406750,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-conceito-do-direito-do-trabalho"},{"nome_clean":"Identifica\u00e7\u00e3o Profissional","oab":true,"nome":"Identifica\u00e7\u00e3o Profissional","pai":406747,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406753,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-identificacao-profissional"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/1625669","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Algumas doen\u00e7as est\u00e3o intimamente relacionadas a determinadas fun\u00e7\u00f5es. Pessoas que trabalham com alimentos, por exemplo, podem se contaminar pelos produtos org\u00e2nicos que s\u00e3o utilizados. II. A bissinose \u00e9 uma doen\u00e7a causada pela poeira das fibras de algod\u00e3o, que afeta, principalmente, as pessoas que trabalham com equipamentos de soldagem e profissionais da constru\u00e7\u00e3o civil. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53587,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - M\u00e9dico do Trabalho - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1618937,"hashId":"0346e8d382a94364b1d2ebd402d226b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Algumas doen\u00e7as est\u00e3o intimamente relacionadas a determinadas fun\u00e7\u00f5es. Pessoas que trabalham com alimentos, por exemplo, podem se contaminar pelos produtos org\u00e2nicos que s\u00e3o utilizados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A bissinose \u00e9 uma doen\u00e7a causada pela poeira das fibras de algod\u00e3o, que afeta, principalmente, as pessoas que trabalham com equipamentos de soldagem e profissionais da constru\u00e7\u00e3o civil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6083530,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6083529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":6083530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":6083531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":6083532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445377,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/1618937","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. O(a) m\u00e9dico(a) n\u00e3o deve tratar os(as) pacientes e os(as) servidores(ras) da institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica de sa\u00fade com cordialidade, respeito e dignidade.II. O(a) m\u00e9dico(a) deve evitar tratar os(as) pacientes de forma respeitosa e \u00e9tica e, ao mesmo tempo, deve abster-se de adotar medidas de higieniza\u00e7\u00e3o nas cl\u00ednicas e hospitais p\u00fablicos. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":53587,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - M\u00e9dico do Trabalho - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:00:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1618944,"hashId":"d85e9015347427306c2629460ab19dad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O(a) m\u00e9dico(a) n\u00e3o deve tratar os(as) pacientes e os(as) servidores(ras) da institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica de sa\u00fade com cordialidade, respeito e dignidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O(a) m\u00e9dico(a) deve evitar tratar os(as) pacientes de forma respeitosa e \u00e9tica e, ao mesmo tempo, deve abster-se de adotar medidas de higieniza\u00e7\u00e3o nas cl\u00ednicas e hospitais p\u00fablicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":6083560,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6083557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6083558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":6083559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":6083560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445377,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"nome_clean":"Leis de n\u00ba1 \u00e0 5.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba1 \u00e0 5.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395683,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-1-a-5-000"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 3.268\/1957 - Disp\u00f5e s\u00f4bre os Conselhos de Medicina, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 3.268\/1957 - Disp\u00f5e s\u00f4bre os Conselhos de Medicina, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401495,"slug":"legislacao-federal-lei-no-3-268-1957-dispoe-sobre-os-conselhos-de-medicina-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1618944","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Os exames toxicol\u00f3gicos s\u00e3o utilizados para confirmar casos clinicamente suspeitos, mas n\u00e3o podem ser utilizados para detectar novos casos de exposi\u00e7\u00e3o, controlar a qualidade dos produtos ou alimentos potencialmente associados \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o e controlar os n\u00edveis de poluentes nos ambientes e os n\u00edveis biol\u00f3gicos de exposi\u00e7\u00e3o aos agentes patog\u00eanicos. II. Quando o trabalhador est\u00e1 exposto em uma \u00e1rea com ru\u00eddos constantes, ele pode come\u00e7ar a perder a sensibilidade auditiva e isso pode se tornar irrevers\u00edvel. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53587,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - M\u00e9dico do Trabalho - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1618950,"hashId":"1474bf88356443ad0c4fec971b95c36d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os exames toxicol\u00f3gicos s\u00e3o utilizados para confirmar casos clinicamente suspeitos, mas n\u00e3o podem ser utilizados para detectar novos casos de exposi\u00e7\u00e3o, controlar a qualidade dos produtos ou alimentos potencialmente associados \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o e controlar os n\u00edveis de poluentes nos ambientes e os n\u00edveis biol\u00f3gicos de exposi\u00e7\u00e3o aos agentes patog\u00eanicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Quando o trabalhador est\u00e1 exposto em uma \u00e1rea com ru\u00eddos constantes, ele pode come\u00e7ar a perder a sensibilidade auditiva e isso pode se tornar irrevers\u00edvel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6083583,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":6083581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":6083582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6083583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6083584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445377,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/1618950","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. A antracose \u00e9 uma les\u00e3o pulmonar ocasionada por diferentes agentes que s\u00e3o adquiridos nas \u00e1reas de carvoarias, em hospitais p\u00fablicos e em locais com risco de choque el\u00e9trico. II. A identifica\u00e7\u00e3o ou comprova\u00e7\u00e3o de efeitos da exposi\u00e7\u00e3o ocupacional a fatores ou situa\u00e7\u00f5es de risco, particularmente em suas fases mais precoces, pode exigir a realiza\u00e7\u00e3o de exames complementares espec\u00edficos, como exames toxicol\u00f3gicos e exames de imagem, entre outros.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53587,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - M\u00e9dico do Trabalho - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1618951,"hashId":"ff0dc1f997797b7d5d6095c52013af9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A antracose \u00e9 uma les\u00e3o pulmonar ocasionada por diferentes agentes que s\u00e3o adquiridos nas \u00e1reas de carvoarias, em hospitais p\u00fablicos e em locais com risco de choque el\u00e9trico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A identifica\u00e7\u00e3o ou comprova\u00e7\u00e3o de efeitos da exposi\u00e7\u00e3o ocupacional a fatores ou situa\u00e7\u00f5es de risco, particularmente em suas fases mais precoces, pode exigir a realiza\u00e7\u00e3o de exames complementares espec\u00edficos, como exames toxicol\u00f3gicos e exames de imagem, entre outros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6083587,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6083585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6083586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6083587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6083588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445377,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/1618951","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":53587,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - M\u00e9dico do Trabalho - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:00:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1618965,"hashId":"a668a731a25ea131b4afb705693b8a2f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":6083641,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 vedado ao servidor p\u00fablico exercer sua atividade profissional de forma contr\u00e1ria \u00e0 \u00e9tica ou realizar a\u00e7\u00f5es ilegais no \u00e2mbito da organiza\u00e7\u00e3o onde trabalha.","id":6083641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado ao servidor p\u00fablico exercer sua atividade profissional de forma contr\u00e1ria \u00e0 \u00e9tica ou realizar a\u00e7\u00f5es ilegais no \u00e2mbito da organiza\u00e7\u00e3o onde trabalha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 dever do servidor p\u00fablico demonstrar indisponibilidade e desaten\u00e7\u00e3o durante a realiza\u00e7\u00e3o das suas atividades na organiza\u00e7\u00e3o em que trabalha.","id":6083642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dever do servidor p\u00fablico demonstrar indisponibilidade e desaten\u00e7\u00e3o durante a realiza\u00e7\u00e3o das suas atividades na organiza\u00e7\u00e3o em que trabalha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O servidor p\u00fablico municipal, ao desenvolver seus trabalhos em uma organiza\u00e7\u00e3o governamental, n\u00e3o deve tratar os cidad\u00e3os com igualdade ou cordialidade.","id":6083643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor p\u00fablico municipal, ao desenvolver seus trabalhos em uma organiza\u00e7\u00e3o governamental, n\u00e3o deve tratar os cidad\u00e3os com igualdade ou cordialidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 dever do servidor p\u00fablico municipal frustrar as expectativas de qualquer pessoa que necessite do atendimento em uma institui\u00e7\u00e3o municipal. ","id":6083644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dever do servidor p\u00fablico municipal frustrar as expectativas de qualquer pessoa que necessite do atendimento em uma institui\u00e7\u00e3o municipal. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445378,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"},{"nome_clean":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404065,"slug":"etica-das-vedacoes-ao-servidor-publico"}],"slug":"etica\/1618965","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Gastroenterologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17508}],"orgaos":[{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cromoscopia \u00e9 uma ferramenta auxiliar muito \u00fatil no rastreamento do c\u00e2ncer do aparelho digest\u00f3rio. Sobre a funcionalidade dos corantes, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":53491,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Gastroenterologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17508},"orgao":{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"chc-ufpr-pr-2020-funpar-nc-ufpr-residencia-em-gastroenterologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHC-UFPR - Resid\u00eancia em Gastroenterologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":1628596,"hashId":"8a4c5b6f6c43cee0cec6e153a4db4b96","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cromoscopia \u00e9 uma ferramenta auxiliar muito \u00fatil no rastreamento do c\u00e2ncer do aparelho digest\u00f3rio. Sobre a funcionalidade dos corantes, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":6123062,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O corante mais utilizado para a detec\u00e7\u00e3o de displasia no es\u00f4fago \u00e9 o azul de metileno.","id":6123060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O corante mais utilizado para a detec\u00e7\u00e3o de displasia no es\u00f4fago \u00e9 o azul de metileno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As \u00e1reas \u201ccoradas\u201d pelo lugol s\u00e3o representa\u00e7\u00f5es da mucosa esofagiana com atividade inflamat\u00f3ria ou displ\u00e1sica.","id":6123061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As \u00e1reas \u201ccoradas\u201d pelo lugol s\u00e3o representa\u00e7\u00f5es da mucosa esofagiana com atividade inflamat\u00f3ria ou displ\u00e1sica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O NBI (narrow band imaging) utiliza comprimentos de onda espec\u00edficos, real\u00e7ando os vasos superficiais em marrom e os profundos em azul\/verde.","id":6123062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O NBI (<em>narrow band imaging<\/em>) utiliza comprimentos de onda espec\u00edficos, real\u00e7ando os vasos superficiais em marrom e os profundos em azul\/verde.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A magnifica\u00e7\u00e3o de imagem associada \u00e0 cromoscopia com azul de toluidina permite o estudo do padr\u00e3o de abertura das criptas dos p\u00f3lipos colorretais.","id":6123063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A magnifica\u00e7\u00e3o de imagem associada \u00e0 cromoscopia com azul de toluidina permite o estudo do padr\u00e3o de abertura das criptas dos p\u00f3lipos colorretais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o de Kudo tipo III apresenta alta correla\u00e7\u00e3o com o diagn\u00f3stico histol\u00f3gico de adenoma viloso colorretal.","id":6123064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A classifica\u00e7\u00e3o de Kudo tipo III apresenta alta correla\u00e7\u00e3o com o diagn\u00f3stico histol\u00f3gico de adenoma viloso colorretal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446537,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/1628596","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Gastroenterologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17508}],"orgaos":[{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O hepatocarcinoma ou carcinoma hepatocelular \u00e9 o tumor hep\u00e1tico prim\u00e1rio maligno mais comum e a terceira causa de morte por neoplasia no mundo. Sobre esse tumor, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":53491,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Gastroenterologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17508},"orgao":{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"chc-ufpr-pr-2020-funpar-nc-ufpr-residencia-em-gastroenterologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHC-UFPR - Resid\u00eancia em Gastroenterologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":1628605,"hashId":"80e107831afee2b9a18561a3011e9efd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O hepatocarcinoma ou carcinoma hepatocelular \u00e9 o tumor hep\u00e1tico prim\u00e1rio maligno mais comum e a terceira causa de morte por neoplasia no mundo. Sobre esse tumor, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":6123107,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A cirrose e as hepatites agudas pelos v\u00edrus hepatotr\u00f3picos possuem rela\u00e7\u00e3o de causa e efeito com o hepatocarcinoma.","id":6123105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cirrose e as hepatites agudas pelos v\u00edrus hepatotr\u00f3picos possuem rela\u00e7\u00e3o de causa e efeito com o hepatocarcinoma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7as cr\u00f4nicas raras, como defici\u00eancia de alfa-1 antitripsina, doen\u00e7a de Wilson e hemocromatose n\u00e3o est\u00e3o associadas ao desenvolvimento desse tipo de carcinoma, mas sim ao adenoma.","id":6123106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7as cr\u00f4nicas raras, como defici\u00eancia de alfa-1 antitripsina, doen\u00e7a de Wilson e hemocromatose n\u00e3o est\u00e3o associadas ao desenvolvimento desse tipo de carcinoma, mas sim ao adenoma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cirrose hep\u00e1tica de qualquer etiologia est\u00e1 associada ao desenvolvimento de carcinoma hepatocelular.","id":6123107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cirrose hep\u00e1tica de qualquer etiologia est\u00e1 associada ao desenvolvimento de carcinoma hepatocelular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A infec\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica pelo v\u00edrus da hepatite C \u00e9 a causa mais comum de desenvolvimento de carcinoma hepatocelular.","id":6123108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A infec\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica pelo v\u00edrus da hepatite C \u00e9 a causa mais comum de desenvolvimento de carcinoma hepatocelular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A doen\u00e7a hep\u00e1tica alco\u00f3lica cr\u00f4nica isoladamente n\u00e3o leva ao desenvolvimento do hepatocarcinoma, mas, associado \u00e0 infec\u00e7\u00e3o viral, o desenvolvimento desse tipo de carcinoma fica mais prov\u00e1vel.","id":6123109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A doen\u00e7a hep\u00e1tica alco\u00f3lica cr\u00f4nica isoladamente n\u00e3o leva ao desenvolvimento do hepatocarcinoma, mas, associado \u00e0 infec\u00e7\u00e3o viral, o desenvolvimento desse tipo de carcinoma fica mais prov\u00e1vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446537,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/1628605","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Gastroenterologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17508}],"orgaos":[{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os aparelhos e acess\u00f3rios usados em endoscopia digestiva s\u00e3o classificados em tr\u00eas tipos quanto \u00e0 sua capacidade de desinfec\u00e7\u00e3o e risco funcional. Assinale a alternativa que apresenta somente objetos cr\u00edticos nesses tipos de aparelhos.","provas":[{"id":53491,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Gastroenterologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17508},"orgao":{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"chc-ufpr-pr-2020-funpar-nc-ufpr-residencia-em-gastroenterologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHC-UFPR - Resid\u00eancia em Gastroenterologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":1628606,"hashId":"b8c51e37e21439cd097eafcfef4a9892","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os aparelhos e acess\u00f3rios usados em endoscopia digestiva s\u00e3o classificados em tr\u00eas tipos quanto \u00e0 sua capacidade de desinfec\u00e7\u00e3o e risco funcional. Assinale a alternativa que apresenta somente objetos cr\u00edticos nesses tipos de aparelhos.<\/p>","resposta":6123114,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Al\u00e7a de polipectomia reutiliz\u00e1vel, endosc\u00f3pio flex\u00edvel e pin\u00e7a de bi\u00f3psias.","id":6123110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e7a de polipectomia reutiliz\u00e1vel, endosc\u00f3pio flex\u00edvel e pin\u00e7a de bi\u00f3psias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pin\u00e7a de bi\u00f3psias, bocais e cateter injetor reutiliz\u00e1vel.","id":6123111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pin\u00e7a de bi\u00f3psias, bocais e cateter injetor reutiliz\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Colonosc\u00f3pio, fio guia de via biliar e pin\u00e7a de bi\u00f3psias.","id":6123112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Colonosc\u00f3pio, fio guia de via biliar e pin\u00e7a de bi\u00f3psias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Duodenosc\u00f3pio, fio guia de via biliar e bal\u00e3o extrator de c\u00e1lculos em col\u00e9doco.","id":6123113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Duodenosc\u00f3pio, fio guia de via biliar e bal\u00e3o extrator de c\u00e1lculos em col\u00e9doco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cateter injetor reutiliz\u00e1vel, pin\u00e7a de bi\u00f3psias e agulhas de ecoendoscopia para pun\u00e7\u00e3o aspirativa por agulha fina (PAAF).","id":6123114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cateter injetor reutiliz\u00e1vel, pin\u00e7a de bi\u00f3psias e agulhas de ecoendoscopia para pun\u00e7\u00e3o aspirativa por agulha fina (PAAF).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446537,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/1628606","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Gastroenterologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17508}],"orgaos":[{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 65 anos, sexo feminino, interna na enfermaria da Medicina Interna para investiga\u00e7\u00e3o de aumento de volume abdominal iniciado h\u00e1 7 meses associado \u00e0 queda do estado geral e emagrecimento de 13 kg no per\u00edodo. Apresenta diabetes tipo 2 e dislipidemia, em uso domiciliar de insulina glargina, empaglifozina e pitavastatina. Nega uso de \u00e1lcool. Exame f\u00edsico: descorada +\/4+; emagrecida; orientada; anict\u00e9rica; afebril; abdome globoso, asc\u00edtico, com piparote presente; edema de membros inferiores ++\/4+. Exames laboratoriais: hemoglobina 10,7 g\/dL; plaquetas 196.000\/mm3; creatinina 0,9 mg\/dL; glicemia 171 mg\/dL; bilirrubinas totais 0,9 mg\/dL; albumina 3,1 g\/dL, RNI 1,2. Realizado pun\u00e7\u00e3o do l\u00edquido asc\u00edtico: leuc\u00f3citos 252 \/mm3 (92% de linf\u00f3citos); prote\u00ednas 3,9 g\/dL; albumina 2,9 g\/dL. Diante desse caso, \u00e9 correto afirmar que a paciente apresenta:","provas":[{"id":53491,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Gastroenterologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17508},"orgao":{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"chc-ufpr-pr-2020-funpar-nc-ufpr-residencia-em-gastroenterologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHC-UFPR - Resid\u00eancia em Gastroenterologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":1628615,"hashId":"e83c5affd9c80951fe773ff4a5ccc57f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 65 anos, sexo feminino, interna na enfermaria da Medicina Interna para investiga\u00e7\u00e3o de aumento de volume abdominal iniciado h\u00e1 7 meses associado \u00e0 queda do estado geral e emagrecimento de 13 kg no per\u00edodo. Apresenta diabetes tipo 2 e dislipidemia, em uso domiciliar de insulina glargina, empaglifozina e pitavastatina. Nega uso de \u00e1lcool. Exame f\u00edsico: descorada +\/4+; emagrecida; orientada; anict\u00e9rica; afebril; abdome globoso, asc\u00edtico, com piparote presente; edema de membros inferiores ++\/4+. Exames laboratoriais: hemoglobina 10,7 g\/dL; plaquetas 196.000\/<span class=\"ql-formula\" data-value=\"mm^3\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.814108em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>; creatinina 0,9 mg\/dL; glicemia 171 mg\/dL; bilirrubinas totais 0,9 mg\/dL; albumina 3,1 g\/dL, RNI 1,2. Realizado pun\u00e7\u00e3o do l\u00edquido asc\u00edtico: leuc\u00f3citos 252 \/<span class=\"ql-formula\" data-value=\"mm^3\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.814108em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> (92% de linf\u00f3citos); prote\u00ednas 3,9 g\/dL; albumina 2,9 g\/dL. Diante desse caso, \u00e9 correto afirmar que a paciente apresenta:<\/p>","resposta":6123159,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cirrose e quadro de PBE.","id":6123155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cirrose e quadro de PBE.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ascite de origem cardiog\u00eanica.","id":6123156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ascite de origem cardiog\u00eanica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"varizes de es\u00f4fago.","id":6123157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">varizes de es\u00f4fago.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cirrose por esteato-hepatite n\u00e3o alco\u00f3lica.","id":6123158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cirrose por esteato-hepatite n\u00e3o alco\u00f3lica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"doen\u00e7as peritoneais.","id":6123159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">doen\u00e7as peritoneais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446537,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/1628615","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Gastroenterologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17508}],"orgaos":[{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cinco pacientes foram encaminhados para o ambulat\u00f3rio de hepatologia devido a aumento s\u00e9rico de enzimas hep\u00e1ticas e de n\u00edveis de ferritina. Assinale a alternativa cujo paciente apresente resultados compat\u00edveis com a suspeita de hemocromatose heredit\u00e1ria.Valores de refer\u00eancia: TGO &lt; 42 UI\/L; TGP &lt; 42 UI\/L; Ferritina 20-250 \u03bcg\/L; Ferro 65-180 \u03bcg\/dL; TIBC 250-350 \u03bcg\/dL. Abreviaturas: TGO=AST: aspartato aminotransferase; TGP=ALT: alanina aminotransferase; TIBC: capacidade total de liga\u00e7\u00e3o do ferro. TGO TGP Ferritina Ferro TIBC","provas":[{"id":53491,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Gastroenterologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17508},"orgao":{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"chc-ufpr-pr-2020-funpar-nc-ufpr-residencia-em-gastroenterologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHC-UFPR - Resid\u00eancia em Gastroenterologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":1628619,"hashId":"d3f53d7617086be209a39008ad984d9b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cinco pacientes foram encaminhados para o ambulat\u00f3rio de hepatologia devido a aumento s\u00e9rico de enzimas hep\u00e1ticas e de n\u00edveis de ferritina. Assinale a alternativa cujo paciente apresente resultados compat\u00edveis com a suspeita de hemocromatose heredit\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Valores de refer\u00eancia: TGO &lt; 42 UI\/L; TGP &lt; 42 UI\/L; Ferritina 20-250 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\mu\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">\u03bc<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>g\/L; Ferro 65-180 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\mu\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">\u03bc<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>g\/dL; TIBC 250-350 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\mu\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">\u03bc<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>g\/dL. Abreviaturas: TGO=AST: aspartato aminotransferase; TGP=ALT: alanina aminotransferase; TIBC: capacidade total de liga\u00e7\u00e3o do ferro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">                                                                         <strong>TGO       <\/strong> <strong>  TGP   <\/strong> <strong>    Ferritina      Ferro   <\/strong> <strong>    TIBC<\/strong><\/p>","resposta":6123176,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Paciente A 89 75 900 150 400","id":6123175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente A                 89           75            900           150           400<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Paciente B 79 120 1250 170 200","id":6123176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente B                 79            120          1250           170           200<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Paciente C 115 80 1300 120 450","id":6123177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente C                 115           80           1300           120           450<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Paciente D 550 600 1800 80 350","id":6123178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente D                 550         600         1800           80           350<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Paciente E 43 56 400 80 400","id":6123179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente E                  43            56           400            80           400<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446537,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hepatologia","oab":false,"nome":"Hepatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291401,"slug":"medicina-hepatologia"}],"slug":"medicina\/1628619","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Gastroenterologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17508}],"orgaos":[{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito ao estudo da constipa\u00e7\u00e3o intestinal, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":53491,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Gastroenterologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17508},"orgao":{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"chc-ufpr-pr-2020-funpar-nc-ufpr-residencia-em-gastroenterologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHC-UFPR - Resid\u00eancia em Gastroenterologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":1628620,"hashId":"0acd6e3fc5e8fad2ff705b5edfb57c2e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito ao estudo da constipa\u00e7\u00e3o intestinal, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":6123182,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O tempo de tr\u00e2nsito col\u00f4nico, apesar de contribuir para a sua classifica\u00e7\u00e3o, pouco auxilia no seu tratamento.","id":6123180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tempo de tr\u00e2nsito col\u00f4nico, apesar de contribuir para a sua classifica\u00e7\u00e3o, pouco auxilia no seu tratamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Laxativos de a\u00e7\u00e3o irritativa n\u00e3o s\u00e3o considerados agravantes da constipa\u00e7\u00e3o intestinal. ","id":6123181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Laxativos de a\u00e7\u00e3o irritativa n\u00e3o s\u00e3o considerados agravantes da constipa\u00e7\u00e3o intestinal. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A pseudo-obstru\u00e7\u00e3o intestinal tem caracter\u00edsticas cl\u00ednicas de cronicidade com per\u00edodos de exacerba\u00e7\u00e3o.","id":6123182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pseudo-obstru\u00e7\u00e3o intestinal tem caracter\u00edsticas cl\u00ednicas de cronicidade com per\u00edodos de exacerba\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Essa condi\u00e7\u00e3o \u00e9 mais frequente nos indiv\u00edduos do sexo masculino ap\u00f3s 55 anos de idade.","id":6123183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Essa condi\u00e7\u00e3o \u00e9 mais frequente nos indiv\u00edduos do sexo masculino ap\u00f3s 55 anos de idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O tratamento deve ser sempre medicamentoso, n\u00e3o dependendo da causa da constipa\u00e7\u00e3o, gravidade dos sintomas e comprometimento da qualidade de vida.","id":6123184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento deve ser sempre medicamentoso, n\u00e3o dependendo da causa da constipa\u00e7\u00e3o, gravidade dos sintomas e comprometimento da qualidade de vida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446537,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/1628620","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psiquiatria - \u00c1rea: Inf\u00e2ncia e Adolesc\u00eancia","id":21397}],"orgaos":[{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conceito de autoscopia \u00e9:","provas":[{"id":53494,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psiquiatria - \u00c1rea: Inf\u00e2ncia e Adolesc\u00eancia","id":21397},"orgao":{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"chc-ufpr-pr-2020-funpar-nc-ufpr-residencia-em-psiquiatria-area-infancia-e-adolescencia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHC-UFPR - Resid\u00eancia em Psiquiatria - \u00c1rea: Inf\u00e2ncia e Adolesc\u00eancia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1628636,"hashId":"669a08b66c43fb4e3f271c4f8b13a335","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conceito de autoscopia \u00e9:<\/p>","resposta":6123261,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"escutar a pr\u00f3pria voz projetada em um objeto.","id":6123260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">escutar a pr\u00f3pria voz projetada em um objeto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ver a imagem de si mesmo em um espa\u00e7o externo.","id":6123261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ver a imagem de si mesmo em um espa\u00e7o externo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sentir os batimentos card\u00edacos acelerados.","id":6123262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sentir os batimentos card\u00edacos acelerados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apresentar alucina\u00e7\u00e3o t\u00e1til de sensa\u00e7\u00e3o fria.","id":6123263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresentar alucina\u00e7\u00e3o t\u00e1til de sensa\u00e7\u00e3o fria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ter a sensa\u00e7\u00e3o de que os \u00f3rg\u00e3os internos est\u00e3o bloqueados.","id":6123264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter a sensa\u00e7\u00e3o de que os \u00f3rg\u00e3os internos est\u00e3o bloqueados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446538,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1628636","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psiquiatria - \u00c1rea: Inf\u00e2ncia e Adolesc\u00eancia","id":21397}],"orgaos":[{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O del\u00edrio de o paciente acreditar que est\u00e1 infestado de pequenos organismos macrosc\u00f3picos, estando essa viv\u00eancia associada a alucina\u00e7\u00e3o t\u00e1til, \u00e9 conhecido como s\u00edndrome de:","provas":[{"id":53494,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psiquiatria - \u00c1rea: Inf\u00e2ncia e Adolesc\u00eancia","id":21397},"orgao":{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"chc-ufpr-pr-2020-funpar-nc-ufpr-residencia-em-psiquiatria-area-infancia-e-adolescencia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHC-UFPR - Resid\u00eancia em Psiquiatria - \u00c1rea: Inf\u00e2ncia e Adolesc\u00eancia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1628637,"hashId":"45c36f980aa9b7ad4ab27fd66f7565b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O del\u00edrio de o paciente acreditar que est\u00e1 infestado de pequenos organismos macrosc\u00f3picos, estando essa viv\u00eancia associada a alucina\u00e7\u00e3o t\u00e1til, \u00e9 conhecido como s\u00edndrome de:<\/p>","resposta":6123266,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gaulnick.","id":6123265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gaulnick.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ekbon.","id":6123266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ekbon.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cotard.","id":6123267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cotard.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Capgras.","id":6123268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Capgras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fr\u00e9goli.","id":6123269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fr\u00e9goli.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446538,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1628637","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}