{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":4649,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cristin\u00e1polis","sigla":"","id":5057,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ensino fundamental obrigat\u00f3rio tem dura\u00e7\u00e3o de quantos anos?","provas":[{"id":64289,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cristin\u00e1polis","sigla":"","id":5057,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cristinapolis-se-2019-fundatec-professor-de-lingua-portuguesa-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cristin\u00e1polis - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-06 14:54:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1974410,"hashId":"34f2facb6235100491b08395f50b409c","enunciado":"<p>O ensino fundamental obrigat\u00f3rio tem dura\u00e7\u00e3o de quantos anos?<\/p>","resposta":7659151,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9.","id":7659151,"corpo":"<p>9.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8.","id":7659152,"corpo":"<p>8.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7.","id":7659153,"corpo":"<p>7.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6.","id":7659154,"corpo":"<p>6.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5.","id":7659155,"corpo":"<p>5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483824,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais do Ensino Fundamental de 9 anos","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais do Ensino Fundamental de 9 anos","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425877,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-do-ensino-fundamental-de-9-anos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Diretriz Brasileira de Insufici\u00eancia Card\u00edaca Cr\u00f4nica e Aguda de 2018, insufici\u00eancia card\u00edaca pode ser conceituada como \u201cs\u00edndrome cl\u00ednica complexa, na qual o cora\u00e7\u00e3o \u00e9 incapaz de bombear sangue de forma a atender \u00e0s necessidades metab\u00f3licas tissulares, ou pode faz\u00ea-lo somente com elevadas press\u00f5es de enchimento. Tal s\u00edndrome pode ser causada por altera\u00e7\u00f5es estruturais ou funcionais card\u00edacas e caracteriza-se por sinais e sintomas t\u00edpicos, que resultam da redu\u00e7\u00e3o no d\u00e9bito card\u00edaco e\/ou das elevadas press\u00f5es de enchimento no repouso ou no esfor\u00e7o\u201d. Considerando a abordagem terap\u00eautica desta patologia, assinale a alternativa na qual todas as drogas citadas comprovadamente aumentam a sobrevida do paciente portador de insufici\u00eancia card\u00edaca:","provas":[{"id":66583,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-medico-plantonista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - M\u00e9dico Plantonista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 13:00:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2035738,"hashId":"4a564ec345436b5930c0ea777657d02d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Diretriz Brasileira de Insufici\u00eancia Card\u00edaca Cr\u00f4nica e Aguda de 2018, insufici\u00eancia card\u00edaca pode ser conceituada como \u201cs\u00edndrome cl\u00ednica complexa, na qual o cora\u00e7\u00e3o \u00e9 incapaz de bombear sangue de forma a atender \u00e0s necessidades metab\u00f3licas tissulares, ou pode faz\u00ea-lo somente com elevadas press\u00f5es de enchimento. Tal s\u00edndrome pode ser causada por altera\u00e7\u00f5es estruturais ou funcionais card\u00edacas e caracteriza-se por sinais e sintomas t\u00edpicos, que resultam da redu\u00e7\u00e3o no d\u00e9bito card\u00edaco e\/ou das elevadas press\u00f5es de enchimento no repouso ou no esfor\u00e7o\u201d. Considerando a abordagem terap\u00eautica desta patologia, assinale a alternativa na qual todas as drogas citadas comprovadamente aumentam a sobrevida do paciente portador de insufici\u00eancia card\u00edaca:<\/p>","resposta":7934785,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Metoprolol, Enalapril e Hidralazina associada a Nitrato. ","id":7934785,"corpo":"<p>Metoprolol, Enalapril e Hidralazina associada a Nitrato. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Propanolol, Furosemida e Sacubitril associado \u00e0 Valsartana.","id":7934786,"corpo":"<p>Propanolol, Furosemida e Sacubitril associado \u00e0 Valsartana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Digoxina, Ivabradina e Losartana.","id":7934787,"corpo":"<p>Digoxina, Ivabradina e Losartana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hidralazina, Digoxina e Furosemida.","id":7934788,"corpo":"<p>Hidralazina, Digoxina e Furosemida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sacubitril associado \u00e0 Valsartana, hidroclorotiazida e Ivabradina.","id":7934789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sacubitril associado \u00e0 Valsartana, hidroclorotiazida e Ivabradina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490880,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Escolar de 7 anos de idade procura atendimento com queixas de cefaleia h\u00e1 1 dia e ocorr\u00eancia de 3 epis\u00f3dios de v\u00f4mitos pela manh\u00e3. Ao exame: observa-se edema palpebral e de parede abdominal, cicatrizes de piodermite em membros. TA 150x100 mmHg, Exame sum\u00e1rio de urina: sangue (++\/4+), prote\u00ednas (++\/4+), leuc\u00f3citos positivo na fita e 30 hem\u00e1cias\/campo e 20 leuc\u00f3citos\/campo no sedimento. Hemoglobina 10,8 Leuc\u00f3citos 6800 (1-36)-2-0-51-10; Ureia 51 mg\/dL; creatinina 0,9 mg\/dL; K 5 meq\/L. Qual a prov\u00e1vel hip\u00f3tese de diagn\u00f3stico?","provas":[{"id":64158,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2020-cpcon-uepb-medico-area-pediatra-somente-gabarito-apos-recursos","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Campina Grande - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 13:02:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1964580,"hashId":"0f46ddb66eac2c91250b4c2516fbcabd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Escolar de 7 anos de idade procura atendimento com queixas de cefaleia h\u00e1 1 dia e ocorr\u00eancia de 3 epis\u00f3dios de v\u00f4mitos pela manh\u00e3. Ao exame: observa-se edema palpebral e de parede abdominal, cicatrizes de piodermite em membros. TA 150x100 mmHg, Exame sum\u00e1rio de urina: sangue (++\/4+), prote\u00ednas (++\/4+), leuc\u00f3citos positivo na fita e 30 hem\u00e1cias\/campo e 20 leuc\u00f3citos\/campo no sedimento. Hemoglobina 10,8 Leuc\u00f3citos 6800 (1-36)-2-0-51-10; Ureia 51 mg\/dL; creatinina 0,9 mg\/dL; K 5 meq\/L. Qual a prov\u00e1vel hip\u00f3tese de diagn\u00f3stico?<\/p>","resposta":7613683,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Glomerulonefrite Aguda P\u00f3s \u2013Estreptoc\u00f3cica.","id":7613683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Glomerulonefrite Aguda P\u00f3s \u2013Estreptoc\u00f3cica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio.","id":7613684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome nefr\u00f3tica.","id":7613685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edndrome nefr\u00f3tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pielonefrite cr\u00f4nica.","id":7613686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pielonefrite cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica.","id":7613687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483029,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a indica\u00e7\u00e3o do antibi\u00f3tico de primeira escolha nas seguintes patologias de etiologia bacteriana. Amigdalite aguda bacteriana, desinteira e Otite m\u00e9dia aguda, respectivamente, em crian\u00e7a de 2 anos e procedente de sua resid\u00eancia em que h\u00e1 negativa de uso de antibi\u00f3ticos nos \u00faltimos 6 meses, marque a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":64158,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2020-cpcon-uepb-medico-area-pediatra-somente-gabarito-apos-recursos","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Campina Grande - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 13:02:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1964570,"hashId":"e892d30203afb462708d9564712ae03c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a indica\u00e7\u00e3o do antibi\u00f3tico de primeira escolha nas seguintes patologias de etiologia bacteriana. Amigdalite aguda bacteriana, desinteira e Otite m\u00e9dia aguda, respectivamente, em crian\u00e7a de 2 anos e procedente de sua resid\u00eancia em que h\u00e1 negativa de uso de antibi\u00f3ticos nos \u00faltimos 6 meses, marque a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":7613637,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Penicilina benzatina \/ Gentamicina \/ Claritromicina.","id":7613633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Penicilina benzatina \/ Gentamicina \/ Claritromicina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Penicilina cristalina \/ Eritromicina \/ Amicacina.","id":7613634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Penicilina cristalina \/ Eritromicina \/ Amicacina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cefepime \/ Penicilina cristalina \/Claritromicina.","id":7613635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cefepime \/ Penicilina cristalina \/Claritromicina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Clindamicina \/ Eritromicina \/ Amicacina.","id":7613636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Clindamicina \/ Eritromicina \/ Amicacina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Penicilina benzatina \/ Ciprofoxacina \/ Amoxicilina.","id":7613637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Penicilina benzatina \/ Ciprofoxacina \/ Amoxicilina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483029,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alpestre","sigla":"","id":3782,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Alpestre, cumprido o rito previsto em lei de tramita\u00e7\u00e3o, o projeto de Lei com parecer contr\u00e1rio de todas as comiss\u00f5es permanentes ser\u00e1 considerado como: ","provas":[{"id":63736,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alpestre","sigla":"","id":3782,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-alpestre-rs-2020-fundatec-tecnico-em-seguranca-do-trabalho-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Alpestre - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 09:31:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1949152,"hashId":"4675f77c8aede6ca1e7cdbcecbc502ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Alpestre, cumprido o rito previsto em lei de tramita\u00e7\u00e3o, o projeto de Lei com parecer contr\u00e1rio de todas as comiss\u00f5es permanentes ser\u00e1 considerado como: <\/p>","resposta":7543496,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anu\u00eddo. ","id":7543494,"corpo":"<p>Anu\u00eddo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deferido. ","id":7543495,"corpo":"<p>Deferido. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rejeitado.","id":7543496,"corpo":"<p>Rejeitado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Assentido.","id":7543497,"corpo":"<p> Assentido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Outorgado. ","id":7543498,"corpo":"<p>Outorgado. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481446,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alpestre","sigla":"","id":3782,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o, no exerc\u00edcio de vereador na C\u00e2mara do Munic\u00edpio de Alpestre, dentre outras compet\u00eancias, ter\u00e1 a atribui\u00e7\u00e3o, em conjunto com os demais vereadores, de exercer a fiscaliza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria do Munic\u00edpio, com aux\u00edlio do Tribunal de Contas do Estado, al\u00e9m de julgar as contas do\/da: ","provas":[{"id":63736,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alpestre","sigla":"","id":3782,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-alpestre-rs-2020-fundatec-tecnico-em-seguranca-do-trabalho-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Alpestre - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 09:30:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1949149,"hashId":"5de4392eb95f216039330d9745991a29","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o, no exerc\u00edcio de vereador na C\u00e2mara do Munic\u00edpio de Alpestre, dentre outras compet\u00eancias, ter\u00e1 a atribui\u00e7\u00e3o, em conjunto com os demais vereadores, de exercer a fiscaliza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria do Munic\u00edpio, com aux\u00edlio do Tribunal de Contas do Estado, al\u00e9m de julgar as contas do\/da: <\/p>","resposta":7543480,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estado. ","id":7543479,"corpo":"<p>Estado. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Munic\u00edpio. ","id":7543480,"corpo":"<p>Munic\u00edpio. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uni\u00e3o.","id":7543481,"corpo":"<p>Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Distrito Federal. ","id":7543482,"corpo":"<p> Distrito Federal. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Secretaria de Finan\u00e7as do Munic\u00edpio. ","id":7543483,"corpo":"<p> Secretaria de Finan\u00e7as do Munic\u00edpio. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481446,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cristin\u00e1polis","sigla":"","id":5057,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Norma Regulamentadora n\u00ba 15, que trata das Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres, assinale a alternativa em que o agente deve ser classificado como insalubre em grau m\u00e1ximo.","provas":[{"id":64286,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cristin\u00e1polis","sigla":"","id":5057,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cristinapolis-se-2020-fundatec-medico-do-trabalho-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cristin\u00e1polis - M\u00e9dico do Trabalho - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 09:59:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1972365,"hashId":"e7240e97cbfbe4f3e017b3d40e724b9b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Norma Regulamentadora n\u00ba 15, que trata das Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres, assinale a alternativa em que o agente deve ser classificado como insalubre em grau m\u00e1ximo.<\/p>","resposta":7649428,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Radia\u00e7\u00e3o ultravioleta.","id":7649427,"corpo":"<p>Radia\u00e7\u00e3o ultravioleta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mangan\u00eas.","id":7649428,"corpo":"<p>Mangan\u00eas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Umidade.","id":7649429,"corpo":"<p>Umidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Frio.","id":7649430,"corpo":"<p>Frio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Vibra\u00e7\u00f5es.","id":7649431,"corpo":"<p>Vibra\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483807,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","oab":false,"nome":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-15-atividades-e-operacoes-insalubres"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cristin\u00e1polis","sigla":"","id":5057,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o admissional e peri\u00f3dica da sa\u00fade auditiva dos trabalhadores expostos a n\u00edveis de press\u00e3o sonora elevados \u00e9 executada com a audiometria tonal limiar. A perda auditiva em que os limiares de via \u00f3ssea s\u00e3o maiores do que 15 dBNA e os limiares de via a\u00e9rea s\u00e3o maiores do que 25 dBNA, com gap a\u00e9reo-\u00f3sseo de at\u00e9 10 dB, \u00e9 considerada, por Silman e Silverman (1997), como perda auditiva:","provas":[{"id":64286,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cristin\u00e1polis","sigla":"","id":5057,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cristinapolis-se-2020-fundatec-medico-do-trabalho-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cristin\u00e1polis - M\u00e9dico do Trabalho - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 10:01:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1972407,"hashId":"b9abca7a20abb67cd9f73dffb8f18612","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o admissional e peri\u00f3dica da sa\u00fade auditiva dos trabalhadores expostos a n\u00edveis de press\u00e3o sonora elevados \u00e9 executada com a audiometria tonal limiar. A perda auditiva em que os limiares de via \u00f3ssea s\u00e3o maiores do que 15 dBNA e os limiares de via a\u00e9rea s\u00e3o maiores do que 25 dBNA, com <em>gap <\/em>a\u00e9reo-\u00f3sseo de at\u00e9 10 dB, \u00e9 considerada, por Silman e Silverman (1997), como perda auditiva:<\/p>","resposta":7649630,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dentro dos limites da normalidade.","id":7649626,"corpo":"<p>Dentro dos limites da normalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mista.","id":7649627,"corpo":"<p>Mista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"H\u00edbrida.","id":7649628,"corpo":"<p>H\u00edbrida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Condutiva.","id":7649629,"corpo":"<p>Condutiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Neurossensorial.","id":7649630,"corpo":"<p>Neurossensorial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483807,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Medicina do trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do trabalho","pai":402940,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402941,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cristin\u00e1polis","sigla":"","id":5057,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes assertivas sobre os efeitos adversos \u00e0 sa\u00fade e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas.( ) A exposi\u00e7\u00e3o ocupacional ao benzeno \u00e9 um exemplo de efeito estoc\u00e1stico.( ) A exposi\u00e7\u00e3o a fibras de crisotila \u00e9 um exemplo de efeito determin\u00edstico.( ) Altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas como as muta\u00e7\u00f5es que ocorrem em c\u00e9lulas-tronco som\u00e1ticas decorrentes da exposi\u00e7\u00e3o a radia\u00e7\u00f5es ionizantes constituem efeitos determin\u00edsticos.A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":64286,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cristin\u00e1polis","sigla":"","id":5057,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cristinapolis-se-2020-fundatec-medico-do-trabalho-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cristin\u00e1polis - M\u00e9dico do Trabalho - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 10:01:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1972399,"hashId":"cabed9162567f8354c6c4dd4abbad4db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes assertivas sobre os efeitos adversos \u00e0 sa\u00fade e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A exposi\u00e7\u00e3o ocupacional ao benzeno \u00e9 um exemplo de efeito estoc\u00e1stico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A exposi\u00e7\u00e3o a fibras de crisotila \u00e9 um exemplo de efeito determin\u00edstico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas como as muta\u00e7\u00f5es que ocorrem em c\u00e9lulas-tronco som\u00e1ticas decorrentes da exposi\u00e7\u00e3o a radia\u00e7\u00f5es ionizantes constituem efeitos determin\u00edsticos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":7649589,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V.","id":7649587,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F.","id":7649588,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":7649589,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V.","id":7649590,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F.","id":7649591,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483807,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"},{"nome_clean":"Medicina do trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do trabalho","pai":402940,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402941,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes - CIPA tem como objetivo a preven\u00e7\u00e3o de acidentes e doen\u00e7as decorrentes do trabalho, de modo a tornar compat\u00edvel permanentemente o trabalho com a preserva\u00e7\u00e3o da vida e da promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do colaborador. \u00c9 correto afirmar que a CIPA \u00e9 composta:","provas":[{"id":62360,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unioeste-pr-2020-unioeste-tecnico-administrativo-2","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - T\u00e9cnico Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 10:19:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1911783,"hashId":"f67dad103734ded0cfe729eb5f9d7ccf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes - CIPA tem como objetivo a preven\u00e7\u00e3o de acidentes e doen\u00e7as decorrentes do trabalho, de modo a tornar compat\u00edvel permanentemente o trabalho com a preserva\u00e7\u00e3o da vida e da promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do colaborador. \u00c9 <strong>correto <\/strong>afirmar que a CIPA \u00e9 composta:<\/p>","resposta":7377735,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Unicamente por empregados.","id":7377732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Unicamente por empregados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente por representantes do empregador.","id":7377733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente por representantes do empregador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Por empresa terceirizada.","id":7377734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por empresa terceirizada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Por representantes do empregador e dos empregados.","id":7377735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por representantes do empregador e dos empregados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476798,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","oab":false,"nome":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397922,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-05-comissao-interna-de-prevencao-de-acidentes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cl\u00e1udio","sigla":"","id":3755,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Antes de iniciar uma jornada de trabalho durante a inspe\u00e7\u00e3o, se o operador constatar alguma anormalidade com o equipamento ele dever\u00e1 tomar que atitude a respeito?","provas":[{"id":64379,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cl\u00e1udio","sigla":"","id":3755,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-claudio-mg-2020-unilavras-concursos-operador-de-maquinas-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Cl\u00e1udio - Operador de M\u00e1quinas - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 15:35:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1973099,"hashId":"033f3bb9233b38ec17c102488df5b67e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Antes de iniciar uma jornada de trabalho durante a inspe\u00e7\u00e3o, se o operador constatar alguma anormalidade com o equipamento ele dever\u00e1 tomar que atitude a respeito?<\/p>","resposta":7652782,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Avaliar e, dependendo da gravidade, repassar a anormalidade \u00e0 equipe de manuten\u00e7\u00e3o.","id":7652782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avaliar e, dependendo da gravidade, repassar a anormalidade \u00e0 equipe de manuten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Independentemente do grau de dificuldade o operador dever\u00e1 resolver a anormalidade.","id":7652783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Independentemente do grau de dificuldade o operador dever\u00e1 resolver a anormalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A inspe\u00e7\u00e3o di\u00e1ria n\u00e3o \u00e9 de responsabilidade do operador, por isso ele n\u00e3o ter\u00e1 condi\u00e7\u00f5es de detectar anormalidade alguma.","id":7652784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A inspe\u00e7\u00e3o di\u00e1ria n\u00e3o \u00e9 de responsabilidade do operador, por isso ele n\u00e3o ter\u00e1 condi\u00e7\u00f5es de detectar anormalidade alguma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sempre que detectar alguma anormalidade no equipamento, o operador dever\u00e1 entrar em contato com a concession\u00e1ria.","id":7652785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sempre que detectar alguma anormalidade no equipamento, o operador dever\u00e1 entrar em contato com a concession\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483895,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador","oab":false,"nome":"Operador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394690,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador"},{"nome_clean":"Operador de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Operador de M\u00e1quinas","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394691,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-maquinas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cl\u00e1udio","sigla":"","id":3755,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando devemos utilizar dos sinais de m\u00e3o para orientar a opera\u00e7\u00e3o de uma retroescavadeira?","provas":[{"id":64379,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cl\u00e1udio","sigla":"","id":3755,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-claudio-mg-2020-unilavras-concursos-operador-de-maquinas-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Cl\u00e1udio - Operador de M\u00e1quinas - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 15:35:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1973108,"hashId":"f5eb9c833511984c8356a546a2ceb972","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando devemos utilizar dos sinais de m\u00e3o para orientar a opera\u00e7\u00e3o de uma retroescavadeira?<\/p>","resposta":7652826,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando a m\u00e1quina possuir cabine climatizada.","id":7652823,"corpo":"<p>Quando a m\u00e1quina possuir cabine climatizada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quando a m\u00e1quina estiver operando numa dist\u00e2ncia maior que 10 metros do encarregado da frente de servi\u00e7o.","id":7652824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando a m\u00e1quina estiver operando numa dist\u00e2ncia maior que 10 metros do encarregado da frente de servi\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando o operador estiver usando protetor auricular.","id":7652825,"corpo":"<p>Quando o operador estiver usando protetor auricular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sempre que houver necessidade de comunica\u00e7\u00e3o entre operador e encarregado da frente de servi\u00e7o.","id":7652826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sempre que houver necessidade de comunica\u00e7\u00e3o entre operador e encarregado da frente de servi\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483895,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador","oab":false,"nome":"Operador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394690,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador"},{"nome_clean":"Operador de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Operador de M\u00e1quinas","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394691,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-maquinas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Doutor Pedrinho","sigla":"","id":2045,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo e identifique as corretas:I- A empatia \u00e9 uma capacidade exclusivamente humana.II- A empatia \u00e9 o ant\u00eddoto para o individualismo absorto em si mesmo.III- A capacidade de sentir empatia \u00e9 uma consequ\u00eancia evolucionista.\u00c9 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":63540,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Doutor Pedrinho","sigla":"","id":2045,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-doutor-pedrinho-sc-2020-furb-professor","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Doutor Pedrinho - Professor - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 15:36:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1945131,"hashId":"07ce1e319fae31e86702ed6868f001ee","enunciado":"<p>Analise as afirmativas abaixo e identifique as corretas:<\/p><p><br><\/p><p>I- A empatia \u00e9 uma capacidade exclusivamente humana.<\/p><p>II- A empatia \u00e9 o ant\u00eddoto para o individualismo absorto em si mesmo.<\/p><p>III- A capacidade de sentir empatia \u00e9 uma consequ\u00eancia evolucionista.<\/p><p><br><\/p><p>\u00c9 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":7527028,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":7527025,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":7527026,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":7527027,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":7527028,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7527029,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480828,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394470,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-educacao"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Professor","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Professor","pai":394470,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394471,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-professor"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"CISPAR","id":3687,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para realiza\u00e7\u00e3o da pesagem correta de reagentes de laborat\u00f3rio, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":65918,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"CISPAR","id":3687,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cispar-pr-2020-fafipa-tecnico-em-laboratorio-possui-apenas-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FAFIPA - CISPAR - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 15:30:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2038927,"hashId":"cd500f0a06a7d19f42ea877101456513","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para realiza\u00e7\u00e3o da pesagem correta de reagentes de laborat\u00f3rio, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":7948630,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na balan\u00e7a semi-anal\u00edtica, pode-se realizar a pesagem direta sobre o prato central, enquanto que na balan\u00e7a anal\u00edtica esta pesagem exige o uso de recipientes adequados.","id":7948629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na balan\u00e7a semi-anal\u00edtica, pode-se realizar a pesagem direta sobre o prato central, enquanto que na balan\u00e7a anal\u00edtica esta pesagem exige o uso de recipientes adequados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para estabiliza\u00e7\u00e3o, a balan\u00e7a deve ser ligada com anteced\u00eancia de 30 minutos.","id":7948630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para estabiliza\u00e7\u00e3o, a balan\u00e7a deve ser ligada com anteced\u00eancia de 30 minutos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As balan\u00e7as semi-anal\u00edticas apresentam precis\u00e3o de 0,1g e precisam ser manuseadas com esp\u00e1tulas especiais.","id":7948631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As balan\u00e7as semi-anal\u00edticas apresentam precis\u00e3o de 0,1g e precisam ser manuseadas com esp\u00e1tulas especiais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A balan\u00e7a anal\u00edtica \u00e9 t\u00e3o precisa que substitui o uso de instrumentos de precis\u00e3o como pipetadores de microvolumes para mensura\u00e7\u00e3o de volumes de l\u00edquidos.","id":7948632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A balan\u00e7a anal\u00edtica \u00e9 t\u00e3o precisa que substitui o uso de instrumentos de precis\u00e3o como pipetadores de microvolumes para mensura\u00e7\u00e3o de volumes de l\u00edquidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Alguns cuidados devem ser tomados ao se pesar sais leves em ambientes abertos, pois os mesmos s\u00e3o hidrof\u00f3bicos.","id":7948633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns cuidados devem ser tomados ao se pesar sais leves em ambientes abertos, pois os mesmos s\u00e3o hidrof\u00f3bicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491248,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"CISPAR","id":3687,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as informa\u00e7\u00f5es abaixo, relacionadas \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o de materiais biol\u00f3gicos:I. O sangue, ap\u00f3s coletado, deve ser enviado ao laborat\u00f3rio para an\u00e1lise em at\u00e9 24 horas. II. O tempo m\u00e1ximo de espera para processamento da urin\u00e1lise \u00e9 de 8 horas. III. Deve-se evitar refrigerar os materiais biol\u00f3gicos para transporte. Considerando-se as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":65918,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"CISPAR","id":3687,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cispar-pr-2020-fafipa-tecnico-em-laboratorio-possui-apenas-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FAFIPA - CISPAR - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 15:30:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2038943,"hashId":"15387cfe43597168b44b4acd9c471dd4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as informa\u00e7\u00f5es abaixo, relacionadas \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o de materiais biol\u00f3gicos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O sangue, ap\u00f3s coletado, deve ser enviado ao laborat\u00f3rio para an\u00e1lise em at\u00e9 24 horas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O tempo m\u00e1ximo de espera para processamento da urin\u00e1lise \u00e9 de 8 horas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Deve-se evitar refrigerar os materiais biol\u00f3gicos para transporte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":7948703,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as informa\u00e7\u00f5es apresentadas s\u00e3o falsas.","id":7948703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as informa\u00e7\u00f5es apresentadas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todas as informa\u00e7\u00f5es apresentadas s\u00e3o verdadeiras.","id":7948704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as informa\u00e7\u00f5es apresentadas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I \u00e9 correta.","id":7948705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I \u00e9 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II \u00e9 correta.","id":7948706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II \u00e9 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas III \u00e9 correta.","id":7948707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III \u00e9 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491248,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"CISPAR","id":3687,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o processo de esteriliza\u00e7\u00e3o, podemos afirmar que:","provas":[{"id":65918,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"CISPAR","id":3687,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cispar-pr-2020-fafipa-tecnico-em-laboratorio-possui-apenas-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FAFIPA - CISPAR - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 15:21:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2038898,"hashId":"11099b3548ef9486568e828f4a65acb5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o processo de esteriliza\u00e7\u00e3o, podemos afirmar que:<\/p>","resposta":7948495,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A autoclavagem e o \u00f3xido de etileno s\u00e3o os m\u00e9todos mais comumente utilizados.","id":7948495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A autoclavagem e o \u00f3xido de etileno s\u00e3o os m\u00e9todos mais comumente utilizados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Este processo tem como objetivo a elimina\u00e7\u00e3o de fungos e bact\u00e9rias.","id":7948496,"corpo":"<p>Este processo tem como objetivo a elimina\u00e7\u00e3o de fungos e bact\u00e9rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um material pode ser considerado est\u00e9ril se a probabilidade de sobreviv\u00eancia de microrganismos contaminantes for menor que 1 em 100.000.","id":7948497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um material pode ser considerado est\u00e9ril se a probabilidade de sobreviv\u00eancia de microrganismos contaminantes for menor que 1 em 100.000.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A radia\u00e7\u00e3o gama \u00e9 um m\u00e9todo de esteriliza\u00e7\u00e3o qu\u00edmico.","id":7948498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A radia\u00e7\u00e3o gama \u00e9 um m\u00e9todo de esteriliza\u00e7\u00e3o qu\u00edmico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As autoclaves operam a uma temperatura de pelo menos 125 \u00baC.","id":7948499,"corpo":"<p>As autoclaves operam a uma temperatura de pelo menos 125 \u00baC.<\/p><p><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491248,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguranca no Trabalho","id":6271}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Massaranduba","sigla":"","id":3786,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um provedor de hospedagem de sites oferece dois planos: o plano eCommerce, ao custo de R$ 30,00 por m\u00eas com limite de 20GB de armazenamento, e o plano VIP, por R$ 18,00 por m\u00eas. Considerando que o limite de armazenamento seja diretamente proporcional ao pre\u00e7o cobrado pelo plano, utilizando como refer\u00eancia o plano eCommerce, pode-se afirmar que o limite de armazenamento do plano VIP ser\u00e1, em GB, de","provas":[{"id":63525,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguranca no Trabalho","id":6271},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Massaranduba","sigla":"","id":3786,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-massaranduba-sc-2020-furb-tecnico-em-seguranca-no-trabalho","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Massaranduba - T\u00e9cnico em Seguranca no Trabalho - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 15:52:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1939825,"hashId":"2cd7295ea49ed188c89d670f0f664887","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um provedor de hospedagem de sites oferece dois planos: o plano eCommerce, ao custo de R$ 30,00 por m\u00eas com limite de 20GB de armazenamento, e o plano VIP, por R$ 18,00 por m\u00eas. Considerando que o limite de armazenamento seja diretamente proporcional ao pre\u00e7o cobrado pelo plano, utilizando como refer\u00eancia o plano eCommerce, pode-se afirmar que o limite de armazenamento do plano VIP ser\u00e1, em GB, de<\/p>","resposta":7501795,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10.","id":7501791,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"18.","id":7501792,"corpo":"<p>18.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"16.","id":7501793,"corpo":"<p>16.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"13.","id":7501794,"corpo":"<p>13.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"12.","id":7501795,"corpo":"<p>12.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480273,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Parte Diretamente Proporcionais","oab":false,"nome":"Parte Diretamente Proporcionais","pai":408571,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408578,"slug":"matematica-parte-diretamente-proporcionais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto FIP Concursos e Treinamentos","descricao":"INSTITUTO FIP","sigla":"FIP","oab":false,"id":1093}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade da Regi\u00e3o Oeste Servi\u00e7os de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - CIS-URG OESTE","sigla":"CIS URG OESTE","id":3838,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As reda\u00e7\u00f5es oficiais emitidas em nome de um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico devem seguir crit\u00e9rios padronizados e uniformes para que a comunica\u00e7\u00e3o seja eficaz e exista formalidade no tratamento. Assinale a alternativa que representa a express\u00e3o de fechamento quando o documento seja endere\u00e7ado para autoridades de hierarquia superior \u00e0 do remetente:","provas":[{"id":41901,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade da Regi\u00e3o Oeste Servi\u00e7os de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - CIS-URG OESTE","sigla":"CIS URG OESTE","id":3838,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto FIP Concursos e Treinamentos","descricao":"INSTITUTO FIP","sigla":"FIP","oab":false,"id":1093},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cis-urg-oeste-mg-2020-fip-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FIP - CIS-URG OESTE - Auxiliar Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-10 04:06:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1244014,"hashId":"c5480f3b4976dbb2e911cb366c5a8a48","enunciado":"<p align=\"justify\">As reda\u00e7\u00f5es oficiais emitidas em nome de um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico devem seguir crit\u00e9rios padronizados e uniformes para que a comunica\u00e7\u00e3o seja eficaz e exista formalidade no tratamento. Assinale a alternativa que representa a express\u00e3o de fechamento quando o documento seja endere\u00e7ado para autoridades de hierarquia superior \u00e0 do remetente:<\/p>","resposta":4499942,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atenciosamente.","id":4499939,"corpo":"Atenciosamente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cordialmente.","id":4499940,"corpo":"Cordialmente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Consideravelmente.","id":4499941,"corpo":"Consideravelmente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Respeitosamente.","id":4499942,"corpo":"Respeitosamente.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401226,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Fechos para comunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fechos para comunica\u00e7\u00f5es","pai":411158,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411165,"slug":"redacao-oficial-fechos-para-comunicacoes"},{"nome_clean":"Vocativo","oab":false,"nome":"Vocativo","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419626,"slug":"redacao-oficial-vocativo"}],"slug":"redacao-oficial\/1244014","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 2","id":3724,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ante o princ\u00edpio da legalidade, o agente p\u00fablico, no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, s\u00f3 pode fazer aquilo que a lei autorize ou determine, ou seja, s\u00f3 pode agir em conformidade com o que \u00e9 apontado na lei.","provas":[{"id":40737,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 2","id":3724,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crn-2-rs-2020-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRN 2 - Assistente Administrativo - 2020"},{"id":40740,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 2","id":3724,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crn-2-rs-2020-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRN 2 - Auxiliar Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-10 04:06:19","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1205720,"hashId":"e7479362a9dddfc6564dc348b0480674","enunciado":"<p align=justify>Ante o princ\u00edpio da legalidade, o agente p\u00fablico, no\r\nexerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, s\u00f3 pode fazer aquilo que a lei\r\nautorize ou determine, ou seja, s\u00f3 pode agir em\r\nconformidade com o que \u00e9 apontado na lei.<\/p>","resposta":4342471,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4342471,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4342472,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O artigo 37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 estabelece que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta de qualquer dos Poderes da Uni\u00e3o, dos estados, do Distrito Federal e dos munic\u00edpios obedecer\u00e1 aos princ\u00edpios de legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade e efici\u00eancia, entre outros. No que se refere aos princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica no Brasil, julgue os itens de 91 a 95.","id":396986,"enunciado":"<p align=justify>O artigo 37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 estabelece que a\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta de qualquer dos\r\nPoderes da Uni\u00e3o, dos estados, do Distrito Federal e dos\r\nmunic\u00edpios obedecer\u00e1 aos princ\u00edpios de legalidade,\r\nimpessoalidade, moralidade, publicidade e efici\u00eancia, entre\r\noutros. No que se refere aos princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o\r\nP\u00fablica no Brasil, julgue os itens de 91 a 95.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405241,"slug":"direito-constitucional-principios-que-regem-a-administracao-publica-ou-principios-constitucionais-da-administracao-publica-ou-principios-expressos-e-implicitos-da-administracao-publica"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da Legalidade","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Legalidade","pai":408529,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408528,"slug":"direito-administrativo-principio-da-legalidade"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408529,"slug":"direito-administrativo-principios-expressos-ou-explicitos-na-constituicao"}],"slug":"direito-constitucional\/1205720","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Enfermagem","id":21004},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Enfermagem","id":21007},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17482},{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Intensiva - \u00c1rea: Enfermagem","id":17475},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Enfermagem","id":21009},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Enfermagem","id":21010},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":19978},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca","id":19976},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia","id":19977},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17480},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Enfermagem em Obstetr\u00edcia","id":9011}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/paginas.uepa.br\/&gt;. Acesso em: 10 nov. 2020.Espirometricamente, o gr\u00e1fico apresentado demonstra a respira\u00e7\u00e3o de Biot, com fase de apneia, seguida de movimentos inspirat\u00f3rios e expirat\u00f3rios an\u00e1rquicos quanto \u00e0 sua amplitude e \u00e0 frequ\u00eancia.","provas":[{"id":51950,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Enfermagem","id":21004},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-nefrologia-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Enfermagem - 2020"},{"id":51955,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2020"},{"id":51963,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Enfermagem","id":21007},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-infanto-juvenil-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Enfermagem - 2020"},{"id":51965,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17482},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-enfermagem-area-urgencia-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2020"},{"id":51968,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Intensiva - \u00c1rea: Enfermagem","id":17475},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-terapia-intensiva-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Intensiva - \u00c1rea: Enfermagem - 2020"},{"id":51970,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Enfermagem","id":21009},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cuidados-paliativos-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Enfermagem - 2020"},{"id":51972,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-do-adulto-e-do-idoso","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - 2020"},{"id":51975,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Enfermagem","id":21010},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Enfermagem - 2020"},{"id":51976,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":19978},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-enfermagem-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - 2020"},{"id":51977,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca","id":19976},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-enfermagem-area-atencao-cardiaca","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca - 2020"},{"id":51978,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia","id":19977},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - 2020"},{"id":51981,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17480},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2020"},{"id":51993,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Enfermagem em Obstetr\u00edcia","id":9011},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-enfermagem-area-enfermagem-em-obstetricia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Enfermagem em Obstetr\u00edcia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-10 04:08:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":311,"descricao":"Enfermagem (Nefrologia)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"},{"id":327,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Mental)"},{"id":328,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade P\u00fablica)"},{"id":305,"descricao":"Enfermagem (Cardiologia)"},{"id":314,"descricao":"Enfermagem (Oncologia)"},{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":1571056,"hashId":"7960bcf2ac0c6f4e9dbb1570110b72f8","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51950\/questao\/1571056-20210301115601000000-0.gif\" width=\"462\"><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/paginas.uepa.br\/&gt;. Acesso em: 10 nov. 2020.<\/sub><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Espirometricamente, o gr\u00e1fico apresentado demonstra a respira\u00e7\u00e3o de Biot, com fase de apneia, seguida de movimentos inspirat\u00f3rios e expirat\u00f3rios an\u00e1rquicos quanto \u00e0 sua amplitude e \u00e0 frequ\u00eancia.<\/p>","resposta":5891556,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5891555,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5891556,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para reconhecer o tipo respirat\u00f3rio, devem-se observar atentamente o t\u00f3rax e o abdome, a fim de identificar quais s\u00e3o as \u00e1reas em que os movimentos est\u00e3o mais amplos. O exame f\u00edsico do sistema respirat\u00f3rio deve incluir as altera\u00e7\u00f5es da colora\u00e7\u00e3o da pele e das mucosas, o baqueteamento digital, o formato do t\u00f3rax, o tipo de respira\u00e7\u00e3o, o ritmo e a amplitude da respira\u00e7\u00e3o, a tiragem e a utiliza\u00e7\u00e3o de musculatura acess\u00f3ria, a expansibilidade, a inspe\u00e7\u00e3o, a palpa\u00e7\u00e3o, a percuss\u00e3o e a ausculta do t\u00f3rax.Em rela\u00e7\u00e3o ao exame f\u00edsico aplicado \u00e0s condi\u00e7\u00f5es dispneicas, julgue os itens a seguir.","id":439231,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para reconhecer o tipo respirat\u00f3rio, devem-se observar atentamente o t\u00f3rax e o abdome, a fim de identificar quais s\u00e3o as \u00e1reas em que os movimentos est\u00e3o mais amplos. O exame f\u00edsico do sistema respirat\u00f3rio deve incluir as altera\u00e7\u00f5es da colora\u00e7\u00e3o da pele e das mucosas, o baqueteamento digital, o formato do t\u00f3rax, o tipo de respira\u00e7\u00e3o, o ritmo e a amplitude da respira\u00e7\u00e3o, a tiragem e a utiliza\u00e7\u00e3o de musculatura acess\u00f3ria, a expansibilidade, a inspe\u00e7\u00e3o, a palpa\u00e7\u00e3o, a percuss\u00e3o e a ausculta do t\u00f3rax.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao exame f\u00edsico aplicado \u00e0s condi\u00e7\u00f5es dispneicas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Frequ\u00eancia respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Frequ\u00eancia respirat\u00f3ria","pai":428192,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428195,"slug":"enfermagem-frequencia-respiratoria"}],"slug":"enfermagem\/1571056","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: Aeronavegantes\/N\u00e3o-Aeronavegantes","id":20936}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The verb WONDER, in bold in the text, can be replaced by ______________ without change in meaning. ","provas":[{"id":61000,"cargo":{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: Aeronavegantes\/N\u00e3o-Aeronavegantes","id":20936},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2020-eear-sargento-area-aeronavegantes-nao-aeronavegantes-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - \u00c1rea: Aeronavegantes\/N\u00e3o-Aeronavegantes - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-06 16:41:08","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1856691,"hashId":"f7bb1142cc017ba4fd170535619e5643","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">The verb WONDER, in bold in the text, can be replaced by ______________ without change in meaning. <\/p>","resposta":7139832,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" know","id":7139829,"corpo":"<p> know<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"can know ","id":7139830,"corpo":"<p>can know <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"must know","id":7139831,"corpo":"<p>must know<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"want to know ","id":7139832,"corpo":"<p>want to know <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Read the text and answer questions 31 and 32. Price Tag Jessie J. Seems like everybody\u2019s got a price I wonder how they sleep at night When the sale comes first And the truth comes second Just stop for a minute and smile Why is everybody so serious Acting so damn mysterious Got shades on your eyes And your heels so high That you can\u2019t even have a good time Everybody look to the left Everybody look to the right Can you feel that yeah We\u2019re paying with love tonight It\u2019s not about the money money money We don\u2019t need your money money money We just wanna make the world dance Forget about the price tag Ain\u2019t about the uh cha-ching cha-ching Ain\u2019t about the yeah b-bling b-bling Wanna make the world dance Forget about the price tag https:\/\/www.letras.mus.br\/jessie-j\/1777864\/","id":470424,"enunciado":"<p><strong>Read the text and answer questions 31 and 32. <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Price Tag <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Jessie J. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Seems like everybody\u2019s got a price <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I <strong>wonder<\/strong> how they sleep at night <\/p><p style=\"text-align: justify;\">When the sale comes first <\/p><p style=\"text-align: justify;\">And the truth comes second <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Just stop for a minute and smile <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Why is everybody so <u>serious<\/u> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acting so damn<u> mysterious<\/u> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Got shades on your eyes <\/p><p style=\"text-align: justify;\">And your heels so high <\/p><p style=\"text-align: justify;\">That you can\u2019t even have a <u>good<\/u> time <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Everybody look to the left <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Everybody look to the right <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Can you feel that yeah <\/p><p style=\"text-align: justify;\">We\u2019re paying with love tonight <\/p><p style=\"text-align: justify;\">It\u2019s not about the money money money <\/p><p style=\"text-align: justify;\">We don\u2019t need your money money money <\/p><p style=\"text-align: justify;\">We just wanna make the world dance <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Forget about the price tag <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ain\u2019t about the uh cha-ching cha-ching <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ain\u2019t about the yeah b-bling b-bling <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Wanna make the world dance <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Forget about the price tag <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">https:\/\/www.letras.mus.br\/jessie-j\/1777864\/<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":24070}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Colinas do sul","sigla":"","id":5148,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Federal 8.666\/93, a chamada Lei Geral de Licita\u00e7\u00f5es, exp\u00f5e, dentre outros temas, determinadas restri\u00e7\u00f5es para participa\u00e7\u00e3o em licita\u00e7\u00e3o ou execu\u00e7\u00e3o de obra ou servi\u00e7o e do fornecimento de bens a eles necess\u00e1rios. Uma das restri\u00e7\u00f5es ocorre quando exista qualquer v\u00ednculo de natureza t\u00e9cnica, comercial, econ\u00f4mica, financeira ou trabalhista entre o autor do projeto, pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica, e o licitante ou respons\u00e1vel pelos servi\u00e7os, fornecimentos e obras, incluindo-se os fornecimentos de bens e servi\u00e7os a estes necess\u00e1rios, aplicando-se tamb\u00e9m aos membros da comiss\u00e3o de licita\u00e7\u00e3o. Qual das alternativas abaixo exp\u00f5e a express\u00e3o correspondente ao conceito acima descrito, considerando a Lei Federal 8.666\/93?","provas":[{"id":65873,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":24070},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Colinas do sul","sigla":"","id":5148,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-colinas-do-sul-go-2020-itame-analista-area-licitacoes-e-contratos","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Colinas do sul - Analista - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-06 18:31:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2038432,"hashId":"ee43e9265885a52da9cb880979b86f1e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Federal 8.666\/93, a chamada Lei Geral de Licita\u00e7\u00f5es, exp\u00f5e, dentre outros temas, determinadas restri\u00e7\u00f5es para participa\u00e7\u00e3o em licita\u00e7\u00e3o ou execu\u00e7\u00e3o de obra ou servi\u00e7o e do fornecimento de bens a eles necess\u00e1rios. Uma das restri\u00e7\u00f5es ocorre quando exista qualquer v\u00ednculo de natureza t\u00e9cnica, comercial, econ\u00f4mica, financeira ou trabalhista entre o autor do projeto, pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica, e o licitante ou respons\u00e1vel pelos servi\u00e7os, fornecimentos e obras, incluindo-se os fornecimentos de bens e servi\u00e7os a estes necess\u00e1rios, aplicando-se tamb\u00e9m aos membros da comiss\u00e3o de licita\u00e7\u00e3o. Qual das alternativas abaixo exp\u00f5e a express\u00e3o correspondente ao conceito acima descrito, considerando a Lei Federal 8.666\/93?<\/p>","resposta":7946445,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Participa\u00e7\u00e3o Indireta.","id":7946445,"corpo":"<p>Participa\u00e7\u00e3o Indireta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Participa\u00e7\u00e3o Incidental.","id":7946446,"corpo":"<p>Participa\u00e7\u00e3o Incidental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Participa\u00e7\u00e3o Colateral.","id":7946447,"corpo":"<p>Participa\u00e7\u00e3o Colateral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Participa\u00e7\u00e3o Alternativa.","id":7946448,"corpo":"<p>Participa\u00e7\u00e3o Alternativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491201,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":24070}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Colinas do sul","sigla":"","id":5148,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as modalidades das licita\u00e7\u00f5es presentes na lei federal n\u00ba 8.666\/93, leia a frase a seguir e assinale a alternativa que complete corretamente as lacunas: \u201cConvite \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre interessados do ramo pertinente ao seu objeto, cadastrados ou n\u00e3o, escolhidos e convidados em n\u00famero m\u00ednimo de ______ pela unidade administrativa, a qual afixar\u00e1, em local apropriado, c\u00f3pia do instrumento convocat\u00f3rio e o estender\u00e1 aos demais cadastrados na correspondente especialidade que manifestarem seu interesse com anteced\u00eancia de at\u00e9 __________ horas da apresenta\u00e7\u00e3o das propostas.\u201d","provas":[{"id":65873,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":24070},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Colinas do sul","sigla":"","id":5148,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-colinas-do-sul-go-2020-itame-analista-area-licitacoes-e-contratos","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Colinas do sul - Analista - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-06 18:32:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2038438,"hashId":"7cc5eb6c1293efa0175e2efc4d865322","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as modalidades das licita\u00e7\u00f5es presentes na lei federal n\u00ba 8.666\/93, leia a frase a seguir e assinale a alternativa que complete corretamente as lacunas: \u201cConvite \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre interessados do ramo pertinente ao seu objeto, cadastrados ou n\u00e3o, escolhidos e convidados em n\u00famero m\u00ednimo de ______ pela unidade administrativa, a qual afixar\u00e1, em local apropriado, c\u00f3pia do instrumento convocat\u00f3rio e o estender\u00e1 aos demais cadastrados na correspondente especialidade que manifestarem seu interesse com anteced\u00eancia de at\u00e9 __________ horas da apresenta\u00e7\u00e3o das propostas.\u201d<\/p>","resposta":7946469,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 (tr\u00eas); 24 (vinte e quatro).","id":7946469,"corpo":"<p>3 (tr\u00eas); 24 (vinte e quatro).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 (quatro); 24 (vinte e quatro).","id":7946470,"corpo":"<p>4 (quatro); 24 (vinte e quatro).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 (tr\u00eas); 48 (quarenta e oito).","id":7946471,"corpo":"<p>3 (tr\u00eas); 48 (quarenta e oito).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 (quatro); 48 (quarenta e oito). ","id":7946472,"corpo":"<p>4 (quatro); 48 (quarenta e oito). <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491201,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422293,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-da-licitacao"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o I - Das Modalidades, Limites e Dispensa","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o I - Das Modalidades, Limites e Dispensa","pai":422293,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422300,"slug":"direito-administrativo-secao-i-das-modalidades-limites-e-dispensa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a tipos de funda\u00e7\u00e3o, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). ( ) Bloco, sapata e grelha s\u00e3o exemplos de elementos de funda\u00e7\u00e3o superficial. ( ) Radier \u00e9 um exemplo de elemento de funda\u00e7\u00e3o profunda. ( ) Sapatas sobre estacas \u00e9 um exemplo de elemento de funda\u00e7\u00e3o mista. Assinale a alternativa que possui a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":42396,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-engenheiro-civil-nacional-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Engenheiro Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-07 04:04:02","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1261283,"hashId":"396fc02b52013a4f2fed8be0c33a12d3","enunciado":"<p align=\"justify\">Com rela\u00e7\u00e3o a tipos de funda\u00e7\u00e3o, analise as\r\nafirma\u00e7\u00f5es a seguir e d\u00ea valores Verdadeiro (V)\r\nou Falso (F). <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">(  ) Bloco, sapata e grelha s\u00e3o exemplos de\r\nelementos de funda\u00e7\u00e3o superficial. <\/p><p align=\"justify\">(  ) Radier \u00e9 um exemplo de elemento de funda\u00e7\u00e3o\r\nprofunda. <\/p><p align=\"justify\">(  ) Sapatas sobre estacas \u00e9 um exemplo de\r\nelemento de funda\u00e7\u00e3o mista. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que possui a sequ\u00eancia\r\ncorreta de cima para baixo.<\/p>","resposta":4572775,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F","id":4572773,"corpo":"<p align=justify>V, V, F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, V","id":4572774,"corpo":"<p align=justify>V, V, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V","id":4572775,"corpo":"<p align=justify>V, F, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, V","id":4572776,"corpo":"<p align=justify>F, F, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, F, F","id":4572777,"corpo":"<p align=justify>V, F, F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403237,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Funda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Funda\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399442,"slug":"engenharia-civil-fundacoes"},{"nome_clean":"Tipos de Funda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Tipos de Funda\u00e7\u00f5es","pai":399442,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399443,"slug":"engenharia-civil-tipos-de-fundacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/1261283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Doutor Pedrinho","sigla":"","id":2045,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aplicado o Art. 4\u00ba da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio, Doutor Pedrinho rege-se, entre outros, pelo seguinte princ\u00edpio:","provas":[{"id":63539,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Doutor Pedrinho","sigla":"","id":2045,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-doutor-pedrinho-sc-2020-furb-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Doutor Pedrinho - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-07 04:45:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1945004,"hashId":"a21d988e71041a25ddbe095086fedaa0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aplicado o Art. 4\u00ba da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio, Doutor Pedrinho rege-se, entre outros, pelo seguinte princ\u00edpio:<\/p>","resposta":7526417,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Poder de associar-se aos munic\u00edpios lim\u00edtrofes e ao Estado para planejamento, organiza\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o de projetos de interesse comum.","id":7526417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder de associar-se aos munic\u00edpios lim\u00edtrofes e ao Estado para planejamento, organiza\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o de projetos de interesse comum.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Racionaliza\u00e7\u00e3o do sistema com vistas ao melhor desempenho e atendimento.","id":7526418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Racionaliza\u00e7\u00e3o do sistema com vistas ao melhor desempenho e atendimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Integra\u00e7\u00e3o de recursos, de meios e de pessoal na gest\u00e3o do sistema.","id":7526419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Integra\u00e7\u00e3o de recursos, de meios e de pessoal na gest\u00e3o do sistema.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fortalecimento da cidadania nacional.","id":7526420,"corpo":"<p>Fortalecimento da cidadania nacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Descentraliza\u00e7\u00e3o com comando \u00fanico, regionaliza\u00e7\u00e3o e hierarquiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os e participa\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria.","id":7526421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Descentraliza\u00e7\u00e3o com comando \u00fanico, regionaliza\u00e7\u00e3o e hierarquiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os e participa\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480812,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na sociedade contempor\u00e2nea, as r\u00e1pidas transforma\u00e7\u00f5es no mundo do trabalho, o avan\u00e7o tecnol\u00f3gico, configurando a sociedade virtual e os meios de comunica\u00e7\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o incidem fortemente na escola, aumentando os desafios para torn\u00e1-la uma conquista efetiva (PIMENTA e LIMA, 2004, p. 12). Nesse sentido, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo e assinale (V) para verdadeiro e (F) para falso. ( ) As escolas precisam passar por profundas transforma\u00e7\u00f5es em suas pr\u00e1ticas e culturas, principalmente nas metodologias do ensino de l\u00edngua, explorando as implica\u00e7\u00f5es sociais das produ\u00e7\u00f5es cient\u00edfico-tecnol\u00f3gicas. ( ) Na complexa tarefa de aprimoramento da qualidade do trabalho escolar, os professores assumem papel primordial, contribuindo com seus saberes, seus valores e suas experi\u00eancias. ( ) No \u00e2mbito do processo educativo, \u00e9 necess\u00e1rio, apenas, que o professor tenha dom\u00ednio efetivo dos conte\u00fados, para contribuir no processo formativo dos alunos. A sequ\u00eancia CORRETA de preenchimento dos par\u00eanteses \u00e9:","provas":[{"id":66419,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb-2020-cpcon-uepb-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-07 05:17:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2050444,"hashId":"27769a2276b90a28999f65d4cd60306a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na sociedade contempor\u00e2nea, as r\u00e1pidas transforma\u00e7\u00f5es no mundo do trabalho, o avan\u00e7o tecnol\u00f3gico, configurando a sociedade virtual e os meios de comunica\u00e7\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o incidem fortemente na escola, aumentando os desafios para torn\u00e1-la uma conquista efetiva (PIMENTA e LIMA, 2004, p. 12). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse sentido, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo e assinale (V) para verdadeiro e (F) para falso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As escolas precisam passar por profundas transforma\u00e7\u00f5es em suas pr\u00e1ticas e culturas, principalmente nas metodologias do ensino de l\u00edngua, explorando as implica\u00e7\u00f5es sociais das produ\u00e7\u00f5es cient\u00edfico-tecnol\u00f3gicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na complexa tarefa de aprimoramento da qualidade do trabalho escolar, os professores assumem papel primordial, contribuindo com seus saberes, seus valores e suas experi\u00eancias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No \u00e2mbito do processo educativo, \u00e9 necess\u00e1rio, apenas, que o professor tenha dom\u00ednio efetivo dos conte\u00fados, para contribuir no processo formativo dos alunos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia CORRETA de preenchimento dos par\u00eanteses \u00e9:<\/p>","resposta":7999862,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F e V.","id":7999861,"corpo":"<p>V, F e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V e F. ","id":7999862,"corpo":"<p>V, V e F. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F e V.","id":7999863,"corpo":"<p>F, F e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F e F.","id":7999864,"corpo":"<p>V, F e F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V e F. ","id":7999865,"corpo":"<p>F, V e F. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492683,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Anos Iniciais do Ensino Fundamental - Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":24566}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brejetuba","sigla":"","id":5152,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A BNCC de Educa\u00e7\u00e3o Infantil estabelece seis direitos de aprendizagem. Para contempl\u00e1-los, o professor precisa sempre t\u00ea-los em mente para garantir que as experi\u00eancias propostas estejam de acordo com os aspectos considerados fundamentais no processo.\u201cBrincar cotidianamente de diversas formas, em diferentes espa\u00e7os e tempos, com diferentes parceiros (crian\u00e7as e adultos), ampliando e diversificando seu acesso a produ\u00e7\u00f5es culturais, seus conhecimentos, sua imagina\u00e7\u00e3o, sua criatividade, suas experi\u00eancias emocionais, corporais, sensoriais, expressivas, cognitivas, sociais e relacionais\u201d.Esse conceito est\u00e1 relacionado a qual direito de aprendizagem:","provas":[{"id":66316,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Anos Iniciais do Ensino Fundamental - Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":24566},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejetuba","sigla":"","id":5152,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brejetuba-es-2020-idcap-professor-area-anos-iniciais-do-ensino-fundamental-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Brejetuba - Professor - \u00c1rea: Anos Iniciais do Ensino Fundamental - Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-07 05:16:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2050071,"hashId":"e90d35f05b9cf3457bce9e42350d83d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A BNCC de Educa\u00e7\u00e3o Infantil estabelece seis direitos de aprendizagem. Para contempl\u00e1-los, o professor precisa sempre t\u00ea-los em mente para garantir que as experi\u00eancias propostas estejam de acordo com os aspectos considerados fundamentais no processo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cBrincar cotidianamente de diversas formas, em diferentes espa\u00e7os e tempos, com diferentes parceiros (crian\u00e7as e adultos), ampliando e diversificando seu acesso a produ\u00e7\u00f5es culturais, seus conhecimentos, sua imagina\u00e7\u00e3o, sua criatividade, suas experi\u00eancias emocionais, corporais, sensoriais, expressivas, cognitivas, sociais e relacionais\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse conceito est\u00e1 relacionado a qual direito de aprendizagem:<\/p>","resposta":7998049,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conviver.","id":7998046,"corpo":"<p>Conviver.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Participar.","id":7998047,"corpo":"<p>Participar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Explorar.","id":7998048,"corpo":"<p>Explorar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Brincar.","id":7998049,"corpo":"<p>Brincar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Conhecer-se.","id":7998050,"corpo":"<p>Conhecer-se.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492652,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Anos Iniciais do Ensino Fundamental - Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":24566}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brejetuba","sigla":"","id":5152,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na organiza\u00e7\u00e3o do trabalho do professor de educa\u00e7\u00e3o infantil, as atividades de alimenta\u00e7\u00e3o e higiene das crian\u00e7as:","provas":[{"id":66316,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Anos Iniciais do Ensino Fundamental - Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":24566},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejetuba","sigla":"","id":5152,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brejetuba-es-2020-idcap-professor-area-anos-iniciais-do-ensino-fundamental-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Brejetuba - Professor - \u00c1rea: Anos Iniciais do Ensino Fundamental - Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-07 05:16:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2050074,"hashId":"d98e43d21e36460966b2af917ba72126","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na organiza\u00e7\u00e3o do trabalho do professor de educa\u00e7\u00e3o infantil, as atividades de alimenta\u00e7\u00e3o e higiene das crian\u00e7as:<\/p>","resposta":7998062,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Representam a parte de cuidados, que devem ser acompanhados por auxiliares, porque s\u00e3o necess\u00e1rias ao rendimento das crian\u00e7as nas atividades educacionais.","id":7998061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Representam a parte de cuidados, que devem ser acompanhados por auxiliares, porque s\u00e3o necess\u00e1rias ao rendimento das crian\u00e7as nas atividades educacionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Devem ser acompanhadas pelo professor, tanto pelos aspectos educacionais quanto de cuidados que elas envolvem.","id":7998062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devem ser acompanhadas pelo professor, tanto pelos aspectos educacionais quanto de cuidados que elas envolvem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Podem ser desconsideradas pelo professor, pois n\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o com as atividades educacionais.","id":7998063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Podem ser desconsideradas pelo professor, pois n\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o com as atividades educacionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Devem ser aproveitadas em sala de aula, resgatando-se os conhecimentos cient\u00edficos que podem ser ensinados atrav\u00e9s delas.","id":7998064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devem ser aproveitadas em sala de aula, resgatando-se os conhecimentos cient\u00edficos que podem ser ensinados atrav\u00e9s delas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o mais importantes do que as atividades de sala de aula porque na idade pr\u00e9-escolar as crian\u00e7as necessitam mais de cuidados do que de educa\u00e7\u00e3o.","id":7998065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o mais importantes do que as atividades de sala de aula porque na idade pr\u00e9-escolar as crian\u00e7as necessitam mais de cuidados do que de educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492652,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Anos Iniciais do Ensino Fundamental - Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":24566}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brejetuba","sigla":"","id":5152,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O _______________\u00e9 uma abordagem psicol\u00f3gica desenvolvida a partir da teoria da epistemologia gen\u00e9tica, elaborada por Jean Piaget. Nesta teoria, o indiv\u00edduo aprende a partir da intera\u00e7\u00e3o entre ele e o meio em que ele vive, sendo que, o professor \u00e9 visto como um mediador do conhecimento.","provas":[{"id":66316,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Anos Iniciais do Ensino Fundamental - Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":24566},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejetuba","sigla":"","id":5152,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brejetuba-es-2020-idcap-professor-area-anos-iniciais-do-ensino-fundamental-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Brejetuba - Professor - \u00c1rea: Anos Iniciais do Ensino Fundamental - Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-07 05:16:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2050080,"hashId":"4149b71d719694247f35bb81f3342892","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O _______________\u00e9 uma abordagem psicol\u00f3gica desenvolvida a partir da teoria da epistemologia gen\u00e9tica, elaborada por Jean Piaget. Nesta teoria, o indiv\u00edduo aprende a partir da intera\u00e7\u00e3o entre ele e o meio em que ele vive, sendo que, o professor \u00e9 visto como um mediador do conhecimento.<\/p>","resposta":7998092,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Interacionismo. ","id":7998091,"corpo":"<p>Interacionismo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Construtivismo. ","id":7998092,"corpo":"<p>Construtivismo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cognitivismo. ","id":7998093,"corpo":"<p>Cognitivismo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Behavorismo. ","id":7998094,"corpo":"<p>Behavorismo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Comportamentalismo.","id":7998095,"corpo":"<p>Comportamentalismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492652,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental","id":269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Frederico Westphalen","sigla":"","id":5256,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um tanque de armazenamento de res\u00edduos s\u00f3lidos perigosos a granel tem forma de um cilindro reto com di\u00e2metro da base de 14 m e volume de 4.500 m3 . A altura desse tanque \u00e9 de aproximadamente:","provas":[{"id":67481,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Frederico Westphalen","sigla":"","id":5256,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Frederico Westphalen - Analista Ambiental - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-07 05:24:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2053840,"hashId":"8e93b13df795d66be9e23ce82fc3377b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um tanque de armazenamento de res\u00edduos s\u00f3lidos perigosos a granel tem forma de um cilindro reto com di\u00e2metro da base de 14 m e volume de 4.500 m<sup>3<\/sup> . A altura desse tanque \u00e9 de aproximadamente:<\/p>","resposta":8011743,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"92 m.","id":8011741,"corpo":"<p>92 m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"35 m.","id":8011742,"corpo":"<p>35 m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"29 m.","id":8011743,"corpo":"<p>29 m.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"21 m.","id":8011744,"corpo":"<p>21 m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493199,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Volumes","oab":false,"nome":"Volumes","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408895,"slug":"matematica-volumes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Doutor Pedrinho","sigla":"","id":2045,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A aprendizagem escolar \u00e9 um processo de assimila\u00e7\u00e3o que envolve determinados conhecimentos e formas de a\u00e7\u00f5es f\u00edsicas e mentais, organizados e orientados no decorrer dos processos de ensino. Sobre o processo de assimila\u00e7\u00e3o ativa, disposto na literatura de Jos\u00e9 Lib\u00e2neo (1994), na obra \u201cDid\u00e1tica\u201d, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que se trata de:","provas":[{"id":63540,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Doutor Pedrinho","sigla":"","id":2045,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-doutor-pedrinho-sc-2020-furb-professor","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Doutor Pedrinho - Professor - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-07 13:23:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1945151,"hashId":"f70c78b2b9b58f749d5efeddd2a8ad0b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A aprendizagem escolar \u00e9 um processo de assimila\u00e7\u00e3o que envolve determinados conhecimentos e formas de a\u00e7\u00f5es f\u00edsicas e mentais, organizados e orientados no decorrer dos processos de ensino. Sobre o processo de assimila\u00e7\u00e3o ativa, disposto na literatura de Jos\u00e9 Lib\u00e2neo (1994), na obra \u201cDid\u00e1tica\u201d, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que se trata de:<\/p>","resposta":7527129,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um processo unilateral em que o professor atua como reprodutor do conhecimento sistematizado na sociedade, sem que o estudante necessite desenvolver habilidades para convers\u00e3o das aprendizagens recebidas.","id":7527125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um processo unilateral em que o professor atua como reprodutor do conhecimento sistematizado na sociedade, sem que o estudante necessite desenvolver habilidades para convers\u00e3o das aprendizagens recebidas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um processo em que o professor exerce a figura de autoridade, exigindo atitudes passivas dos estudantes, que receber\u00e3o os conte\u00fados e informa\u00e7\u00f5es, convertendo-as em habilidades e atitudes.","id":7527126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um processo em que o professor exerce a figura de autoridade, exigindo atitudes passivas dos estudantes, que receber\u00e3o os conte\u00fados e informa\u00e7\u00f5es, convertendo-as em habilidades e atitudes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um processo de exposi\u00e7\u00e3o e demonstra\u00e7\u00e3o de materiais did\u00e1ticos, conte\u00fados e orienta\u00e7\u00f5es do professor, para posterior tomada de atitude ativa por parte do aluno na sociedade.","id":7527127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um processo de exposi\u00e7\u00e3o e demonstra\u00e7\u00e3o de materiais did\u00e1ticos, conte\u00fados e orienta\u00e7\u00f5es do professor, para posterior tomada de atitude ativa por parte do aluno na sociedade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um processo livre de desenvolvimento cognitivo, psicol\u00f3gico e motor do aluno, sem orienta\u00e7\u00f5es did\u00e1ticas por parte do professor, que desenvolve uma rela\u00e7\u00e3o horizontal com o aluno.","id":7527128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um processo livre de desenvolvimento cognitivo, psicol\u00f3gico e motor do aluno, sem orienta\u00e7\u00f5es did\u00e1ticas por parte do professor, que desenvolve uma rela\u00e7\u00e3o horizontal com o aluno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Um processo de percep\u00e7\u00e3o, compreens\u00e3o, reflex\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o que se desenvolve com os meios intelectuais, motivacionais e atitudinais dos pr\u00f3prios estudantes, com a orienta\u00e7\u00e3o do professor.","id":7527129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um processo de percep\u00e7\u00e3o, compreens\u00e3o, reflex\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o que se desenvolve com os meios intelectuais, motivacionais e atitudinais dos pr\u00f3prios estudantes, com a orienta\u00e7\u00e3o do professor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480828,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Doutor Pedrinho","sigla":"","id":2045,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A educa\u00e7\u00e3o inclusiva vem adquirindo espa\u00e7o de debate e desenvolvimento de pol\u00edticas e estrat\u00e9gias de inclus\u00e3o escolar. Sobre a Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial, na perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva, assinale a alternativa correta: ","provas":[{"id":63540,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Doutor Pedrinho","sigla":"","id":2045,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-doutor-pedrinho-sc-2020-furb-professor","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Doutor Pedrinho - Professor - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-07 13:24:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1945154,"hashId":"443b9d0bcc93fd2e263deae692c73132","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o inclusiva vem adquirindo espa\u00e7o de debate e desenvolvimento de pol\u00edticas e estrat\u00e9gias de inclus\u00e3o escolar. Sobre a Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial, na perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva, assinale a alternativa correta: <\/p>","resposta":7527144,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Promove o atendimento de estudantes com defici\u00eancias e transtornos globais de desenvolvimento em escolas regulares, apenas.","id":7527140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Promove o atendimento de estudantes com defici\u00eancias e transtornos globais de desenvolvimento em escolas regulares, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Considera e orienta a\u00e7\u00f5es e pol\u00edticas que s\u00e3o restritas ao ambiente escolar, desconsiderando as contribui\u00e7\u00f5es de redes e institui\u00e7\u00f5es que n\u00e3o possuem inter-rela\u00e7\u00f5es com a educa\u00e7\u00e3o.","id":7527141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera e orienta a\u00e7\u00f5es e pol\u00edticas que s\u00e3o restritas ao ambiente escolar, desconsiderando as contribui\u00e7\u00f5es de redes e institui\u00e7\u00f5es que n\u00e3o possuem inter-rela\u00e7\u00f5es com a educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Possui a inten\u00e7\u00e3o de garantir a acessibilidade urban\u00edstica, arquitet\u00f4nica, de mobili\u00e1rios, equipamentos, transportes, bem como na comunica\u00e7\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o, apenas.","id":7527142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possui a inten\u00e7\u00e3o de garantir a acessibilidade urban\u00edstica, arquitet\u00f4nica, de mobili\u00e1rios, equipamentos, transportes, bem como na comunica\u00e7\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Orienta os sistemas de ensino para promover suporte \u00e0s necessidades educacionais de estudantes regulares.","id":7527143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orienta os sistemas de ensino para promover suporte \u00e0s necessidades educacionais de estudantes regulares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Indica as formas de acesso, participa\u00e7\u00e3o e a aprendizagem dos estudantes com defici\u00eancia, transtornos globais do desenvolvimento e altas habilidades\/superdota\u00e7\u00e3o nas escolas regulares.","id":7527144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indica as formas de acesso, participa\u00e7\u00e3o e a aprendizagem dos estudantes com defici\u00eancia, transtornos globais do desenvolvimento e altas habilidades\/superdota\u00e7\u00e3o nas escolas regulares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480828,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o inclusiva ou ensino inclusivo","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o inclusiva ou ensino inclusivo","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426012,"slug":"pedagogia-educacao-inclusiva-ou-ensino-inclusivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Doutor Pedrinho","sigla":"","id":2045,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Ilma Passos A. Veiga (1998), na obra \u201cProjeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico da Escola: uma constru\u00e7\u00e3o coletiva\u201d, o Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico desempenha a fun\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria de organiza\u00e7\u00e3o do trabalho pedag\u00f3gico da escola. Ao encontro dessa tem\u00e1tica, analise as afirmativas abaixo e, diante de cada uma, escreva V, se for verdadeira, e F, se for falsa, quanto aos princ\u00edpios b\u00e1sicos que embasam sua constru\u00e7\u00e3o:( ) Plano salarial do magist\u00e9rio.( ) Gest\u00e3o democr\u00e1tica.( ) Liberdade.Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta:","provas":[{"id":63540,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Doutor Pedrinho","sigla":"","id":2045,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-doutor-pedrinho-sc-2020-furb-professor","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Doutor Pedrinho - Professor - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-07 13:23:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1945147,"hashId":"e068f84bafbb0a7c077a5c20b3a583fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Ilma Passos A. Veiga (1998), na obra \u201cProjeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico da Escola: uma constru\u00e7\u00e3o coletiva\u201d, o Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico desempenha a fun\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria de organiza\u00e7\u00e3o do trabalho pedag\u00f3gico da escola. Ao encontro dessa tem\u00e1tica, analise as afirmativas abaixo e, diante de cada uma, escreva V, se for verdadeira, e F, se for falsa, quanto aos princ\u00edpios b\u00e1sicos que embasam sua constru\u00e7\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>( ) Plano salarial do magist\u00e9rio.<\/p><p>( ) Gest\u00e3o democr\u00e1tica.<\/p><p>( ) Liberdade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta:<\/p>","resposta":7527108,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":7527105,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V.","id":7527106,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F.","id":7527107,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":7527108,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F.","id":7527109,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480828,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Menino de 10 anos de vida foi admitido no pronto atendimento com relato de afogamento quando tomava banho no rio. Ao exame cl\u00ednico, n\u00e3o apresentava desconforto respirat\u00f3rio e estiver com boa perfus\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o ao quadro descrito, marque a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":64158,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2020-cpcon-uepb-medico-area-pediatra-somente-gabarito-apos-recursos","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Campina Grande - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 13:02:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1964561,"hashId":"881516114eabd5e6c39d045d6e629407","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Menino de 10 anos de vida foi admitido no pronto atendimento com relato de afogamento quando tomava banho no rio. Ao exame cl\u00ednico, n\u00e3o apresentava desconforto respirat\u00f3rio e estiver com boa perfus\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o ao quadro descrito, marque a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":7613590,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pacientes que apresentam sintomas respirat\u00f3rios, satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio alterada e altera\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de consci\u00eancia n\u00e3o t\u00eam indica\u00e7\u00e3o de interna\u00e7\u00e3o na UTI.","id":7613588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes que apresentam sintomas respirat\u00f3rios, satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio alterada e altera\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de consci\u00eancia n\u00e3o t\u00eam indica\u00e7\u00e3o de interna\u00e7\u00e3o na UTI.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As manobras de Heimlich s\u00e3o indicadas para crian\u00e7as com hist\u00f3ria de afogamento.","id":7613589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As manobras de Heimlich s\u00e3o indicadas para crian\u00e7as com hist\u00f3ria de afogamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As manobras de Heimlich s\u00e3o indicadas apenas na suspeita de obstru\u00e7\u00e3o por corpo estranho.","id":7613590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As manobras de Heimlich s\u00e3o indicadas apenas na suspeita de obstru\u00e7\u00e3o por corpo estranho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A fase r\u00e1pida da volemia n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria em pacientes de afogamento com sinais de desidrata\u00e7\u00e3o grave ou falha de TRO.","id":7613591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fase r\u00e1pida da volemia n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria em pacientes de afogamento com sinais de desidrata\u00e7\u00e3o grave ou falha de TRO.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A terapia de reposi\u00e7\u00e3o flu\u00eddica deve ser feita com infus\u00e3o r\u00e1pida de solu\u00e7\u00e3o glicofisiol\u00f3gica (4:1) em bolo, no volume de 20 mL\/kg.","id":7613592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A terapia de reposi\u00e7\u00e3o flu\u00eddica deve ser feita com infus\u00e3o r\u00e1pida de solu\u00e7\u00e3o glicofisiol\u00f3gica (4:1) em bolo, no volume de 20 mL\/kg.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483029,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Febre Reum\u00e1tica \u00e9 uma doen\u00e7a do tecido conjuntivo que ocorre em indiv\u00edduo predisposto, ap\u00f3s uma infec\u00e7\u00e3o causada pelo estreptococo beta hemol\u00edtico de Lancefield. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Febre Reum\u00e1tica qual alternativa est\u00e1 INCORRETA?","provas":[{"id":64158,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2020-cpcon-uepb-medico-area-pediatra-somente-gabarito-apos-recursos","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Campina Grande - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 13:02:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1964559,"hashId":"b3c451f5a4227860315ba26e29ea78ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Febre Reum\u00e1tica \u00e9 uma doen\u00e7a do tecido conjuntivo que ocorre em indiv\u00edduo predisposto, ap\u00f3s uma infec\u00e7\u00e3o causada pelo estreptococo beta hemol\u00edtico de Lancefield. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Febre Reum\u00e1tica qual alternativa est\u00e1 INCORRETA?<\/p>","resposta":7613581,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Coreia de Sydenham \u00e9 a causa mais comum de coreia na crian\u00e7a e acomete mais no sexo feminino.","id":7613578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coreia de Sydenham \u00e9 a causa mais comum de coreia na crian\u00e7a e acomete mais no sexo feminino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Artrite acomete as grandes articula\u00e7\u00f5es.","id":7613579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Artrite acomete as grandes articula\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O eritema marginado s\u00e3o placas avermelhadas, pruriginosas, localizadas no tronco e regi\u00e3o proximal dos membros.","id":7613580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O eritema marginado s\u00e3o placas avermelhadas, pruriginosas, localizadas no tronco e regi\u00e3o proximal dos membros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Artrite se caracteriza por sua evolu\u00e7\u00e3o n\u00e3o migrat\u00f3ria e s\u00f3 atinge pequenas articula\u00e7\u00f5es.","id":7613581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Artrite se caracteriza por sua evolu\u00e7\u00e3o n\u00e3o migrat\u00f3ria e s\u00f3 atinge pequenas articula\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No diagn\u00f3stico da febre reum\u00e1tica, as les\u00f5es de pele mais frequentes s\u00e3o: eritema marginado e n\u00f3dulos subcut\u00e2neos.","id":7613582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No diagn\u00f3stico da febre reum\u00e1tica, as les\u00f5es de pele mais frequentes s\u00e3o: eritema marginado e n\u00f3dulos subcut\u00e2neos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483029,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Crian\u00e7a de 2 anos de vida em consulta no ambulat\u00f3rio de pediatria, sua m\u00e3e relata que sua filha iniciou h\u00e1 5 dias quadro de diarreia com fezes amolecidas de odor f\u00e9tido, 6 epis\u00f3dios ao dia, com sangue e com pus, acompanhado de febre alta e v\u00f4mitos. No interrogat\u00f3rio sistem\u00e1tico nega outros sintomas. Em sua hist\u00f3ria alimentar sabe-se que n\u00e3o foi amamentada e, desde que nasceu toma f\u00f3rmula infantil. Estado geral comprometido, hipoativa, febril (38,5\u00b0) com olhos encovados, sinal da prega volta muito lentamente e n\u00e3o consegue beber nada. Qual o prov\u00e1vel diagn\u00f3stico?","provas":[{"id":64158,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2020-cpcon-uepb-medico-area-pediatra-somente-gabarito-apos-recursos","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Campina Grande - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 13:01:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1964546,"hashId":"1cf7adeb71ce9b4036fa1dd215530517","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Crian\u00e7a de 2 anos de vida em consulta no ambulat\u00f3rio de pediatria, sua m\u00e3e relata que sua filha iniciou h\u00e1 5 dias quadro de diarreia com fezes amolecidas de odor f\u00e9tido, 6 epis\u00f3dios ao dia, com sangue e com pus, acompanhado de febre alta e v\u00f4mitos. No interrogat\u00f3rio sistem\u00e1tico nega outros sintomas. Em sua hist\u00f3ria alimentar sabe-se que n\u00e3o foi amamentada e, desde que nasceu toma f\u00f3rmula infantil. Estado geral comprometido, hipoativa, febril (38,5\u00b0) com olhos encovados, sinal da prega volta muito lentamente e n\u00e3o consegue beber nada. Qual o prov\u00e1vel diagn\u00f3stico?<\/p>","resposta":7613514,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diarreia aguda viral e desidrata\u00e7\u00e3o.","id":7613513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diarreia aguda viral e desidrata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diarreia aguda bacteriana e desidrata\u00e7\u00e3o grave.","id":7613514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diarreia aguda bacteriana e desidrata\u00e7\u00e3o grave.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diarreia aguda por alergia alimentar e sem desidrata\u00e7\u00e3o.","id":7613515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diarreia aguda por alergia alimentar e sem desidrata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diarreia prolongada e desidrata\u00e7\u00e3o grave.","id":7613516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diarreia prolongada e desidrata\u00e7\u00e3o grave.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Diarreia aguda bacteriana sem desidrata\u00e7\u00e3o grave.","id":7613517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diarreia aguda bacteriana sem desidrata\u00e7\u00e3o grave.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483029,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente com 3 meses procedente de sua resid\u00eancia com quadro de tosse e febre alta h\u00e1 + 7 dias. Ao exame: Estado geral comprometido dispneico, com TIC e SC, febre alta, toxemiado, dispneico (+++\/4+) e broncofonia em 1\/3 m\u00e9dio do pulm\u00e3o esquerdo. Est\u00e1 em uso de Amoxicilina no 3\u00ba dia de tratamento. Qual a melhor conduta?","provas":[{"id":64158,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2020-cpcon-uepb-medico-area-pediatra-somente-gabarito-apos-recursos","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Campina Grande - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 13:02:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1964552,"hashId":"a4bc84069f3afd24ece5b99e8eb1dd4a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente com 3 meses procedente de sua resid\u00eancia com quadro de tosse e febre alta h\u00e1 + 7 dias. Ao exame: Estado geral comprometido dispneico, com TIC e SC, febre alta, toxemiado, dispneico (+++\/4+) e broncofonia em 1\/3 m\u00e9dio do pulm\u00e3o esquerdo. Est\u00e1 em uso de Amoxicilina no 3\u00ba dia de tratamento. Qual a melhor conduta?<\/p>","resposta":7613543,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Internar \/ solicitar exames e iniciar antibi\u00f3tico endovenoso.","id":7613543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Internar \/ solicitar exames e iniciar antibi\u00f3tico endovenoso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Iniciar antibi\u00f3tico oral e mandar para casa.","id":7613544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Iniciar antibi\u00f3tico oral e mandar para casa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Solicitar exames como Hemograma e RX de t\u00f3rax e retornar ao ambulat\u00f3rio s\u00f3 com resultado dos exames.","id":7613545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Solicitar exames como Hemograma e RX de t\u00f3rax e retornar ao ambulat\u00f3rio s\u00f3 com resultado dos exames.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Internar e observar 3 dias, se piorar iniciar antibi\u00f3tico.","id":7613546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Internar e observar 3 dias, se piorar iniciar antibi\u00f3tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O quadro \u00e9 viral e deve ficar em casa.","id":7613547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O quadro \u00e9 viral e deve ficar em casa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483029,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lactente de 8 meses, pesando 7kg, chega ao PS com quadro de v\u00f4mitos, fezes l\u00edquidas esverdeadas h\u00e1 6 dias. Ao exame: a crian\u00e7a apresenta sinais cl\u00ednicos de desidrata\u00e7\u00e3o grave. Foi realizada corre\u00e7\u00e3o da desidrata\u00e7\u00e3o com fase r\u00e1pida por 30 minutos, ao final da fase r\u00e1pida apresentou boa diurese. Em seguida, evolui com convuls\u00e3o afebril. Solicitados os exames: Hemograma normal; NA+ 130mEq\/L; K+ 5,5 mEq\/L e CA++ 10.: Qual o diagn\u00f3stico?","provas":[{"id":64158,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2020-cpcon-uepb-medico-area-pediatra-somente-gabarito-apos-recursos","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Campina Grande - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 13:02:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1964558,"hashId":"c667aa472e3afa8281e044b01d5d455e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Lactente de 8 meses, pesando 7kg, chega ao PS com quadro de v\u00f4mitos, fezes l\u00edquidas esverdeadas h\u00e1 6 dias. Ao exame: a crian\u00e7a apresenta sinais cl\u00ednicos de desidrata\u00e7\u00e3o grave. Foi realizada corre\u00e7\u00e3o da desidrata\u00e7\u00e3o com fase r\u00e1pida por 30 minutos, ao final da fase r\u00e1pida apresentou boa diurese. Em seguida, evolui com convuls\u00e3o afebril. Solicitados os exames: Hemograma normal; NA+ 130mEq\/L; K+ 5,5 mEq\/L e CA++ 10.: Qual o diagn\u00f3stico?<\/p>","resposta":7613574,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hipernatremia.","id":7613573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipernatremia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hiponatremia.","id":7613574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hiponatremia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hiperpotassemia.","id":7613575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hiperpotassemia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hipocalemia.","id":7613576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipocalemia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hipocalcemia.","id":7613577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipocalcemia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483029,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o - \u00c1rea: Inspetoria de Alunos","id":18035}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Tecnol\u00f3gico de Osasco","sigla":"FITO","id":3867,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma caixa d\u2019\u00e1gua, no formato interno de paralelep\u00edpedo reto retangular, tem como dimens\u00f5es 3 m, 2 m e 1,5 m. Nessa caixa, h\u00e1 1,02 m3 de \u00e1gua, e ela ser\u00e1 alimentada com \u00e1gua \u00e0 raz\u00e3o de 2,1 m3 por hora, at\u00e9 ficar totalmente cheia. O tempo necess\u00e1rio em que ela receber\u00e1 \u00e1gua, at\u00e9 ficar cheia, ser\u00e1 de","provas":[{"id":43219,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o - \u00c1rea: Inspetoria de Alunos","id":18035},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Tecnol\u00f3gico de Osasco","sigla":"FITO","id":3867,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fito-sp-2020-vunesp-tecnico-em-gestao-area-inspetoria-de-alunos","tipo":1,"nome":"VUNESP - FITO - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o - \u00c1rea: Inspetoria de Alunos - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-09 04:05:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73}],"areas":[],"id":1294226,"hashId":"ee17e5d16442795c4d72dbc43b10bf4d","enunciado":"Uma caixa d\u2019\u00e1gua, no formato interno de paralelep\u00edpedo\r\nreto retangular, tem como dimens\u00f5es 3 m, 2 m e 1,5 m.\r\nNessa caixa, h\u00e1 1,02 m3 de \u00e1gua, e ela ser\u00e1 alimentada\r\ncom \u00e1gua \u00e0 raz\u00e3o de 2,1 m3 por hora, at\u00e9 ficar totalmente\r\ncheia. O tempo necess\u00e1rio em que ela receber\u00e1 \u00e1gua,\r\nat\u00e9 ficar cheia, ser\u00e1 de","resposta":4709849,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 horas e 04 minutos.","id":4709847,"corpo":"<p align=justify>3 horas e 04 minutos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 horas e 20 minutos.","id":4709848,"corpo":"<p align=justify>3 horas e 20 minutos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 horas e 48 minutos.","id":4709849,"corpo":"<p align=justify>3 horas e 48 minutos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 horas e 06 minutos.","id":4709850,"corpo":"<p align=justify>4 horas e 06 minutos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4 horas e 20 minutos.","id":4709851,"corpo":"<p align=justify>4 horas e 20 minutos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407243,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Paralelep\u00edpedo reto-ret\u00e2ngulo e cubo","oab":false,"nome":"Paralelep\u00edpedo reto-ret\u00e2ngulo e cubo","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408894,"slug":"matematica-paralelepipedo-reto-retangulo-e-cubo"},{"nome_clean":"Volumes","oab":false,"nome":"Volumes","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408895,"slug":"matematica-volumes"}],"slug":"matematica\/1294226","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bag\u00e9","sigla":"","id":593,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se f(3) = 16 em f(x) = &alpha;x + 4, ent\u00e3o o valor de &radic;&alpha; ser\u00e1:","provas":[{"id":42412,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bag\u00e9","sigla":"","id":593,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bage-rs-2020-fundatec-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Bag\u00e9 - Guarda Municipal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-09 04:05:26","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1261713,"hashId":"dab522c41702c4d6d25164f6b3b3f414","enunciado":"<p align=justify>Se <i>f<\/i>(3) = 16 em <i>f<\/i>(<i>x<\/i>) = &alpha;<i>x<\/i> + 4, ent\u00e3o o valor de &radic;&alpha; ser\u00e1:<\/p>","resposta":4574361,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10.","id":4574357,"corpo":"<p align=justify>10.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8.","id":4574358,"corpo":"<p align=justify>8.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6.","id":4574359,"corpo":"<p align=justify>6.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4.","id":4574360,"corpo":"<p align=justify>4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2.","id":4574361,"corpo":"<p align=justify>2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Lista de s\u00edmbolos: &#8658; Condicional &#8660; Bicondicional &#8743; Conector \u201ce\u201d &#8744; Conector \u201cou\u201d &#8744; Conector \u201cou\u201d exclusivo &#172; Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o","id":403291,"enunciado":"<p align=justify>Lista de s\u00edmbolos: <div>&#8658; \r\nCondicional <\/div>\r\n<div>&#8660; Bicondicional <\/div><div>&#8743; Conector \r\n\u201ce\u201d <\/div><div>&#8744; Conector \u201cou\u201d <\/div><div>\r\n<u>&#8744;<\/u> \r\nConector \u201cou\u201d exclusivo <\/div><div>&#172; Nega\u00e7\u00e3o da \r\nproposi\u00e7\u00e3o<\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"\u00c1lgebra e equa\u00e7\u00f5es polinominais","oab":false,"nome":"\u00c1lgebra e equa\u00e7\u00f5es polinominais","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403837,"slug":"matematica-algebra-e-equacoes-polinominais"},{"nome_clean":"Equa\u00e7\u00f5es Polinomiais \/ Alg\u00e9bricas","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00f5es Polinomiais \/ Alg\u00e9bricas","pai":403837,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408703,"slug":"matematica-equacoes-polinomiais-algebricas"}],"slug":"matematica\/1261713","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancias - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":19491}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os princ\u00edpios para as a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o alimentar e nutricional, preencha a lacuna e assinale a alternativa correta.\u00a0Compreende-se _______________como o processo que abrange desde o acesso \u00e0 terra, \u00e0 \u00e1gua e aos meios de produ\u00e7\u00e3o; as formas de processamento, de abastecimento, de comercializa\u00e7\u00e3o e de distribui\u00e7\u00e3o; a escolha e o consumo dos alimentos, incluindo as pr\u00e1ticas alimentares individuais e coletivas, at\u00e9 a gera\u00e7\u00e3o e a destina\u00e7\u00e3o de res\u00edduos. As a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o alimentar e nutricional precisam abranger temas e estrat\u00e9gias relacionadas a todas essas dimens\u00f5es.","provas":[{"id":45410,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancias - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":19491},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-urgencias-area-nutricao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancias - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 04:06:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1374253,"hashId":"ed54ebbe9435432b0fcd1d0762e8b4bc","enunciado":"<p align=justify>Sobre os princ\u00edpios para as a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o alimentar e nutricional, preencha a lacuna e assinale a alternativa correta.\u00a0<div>Compreende-se _______________como o processo que abrange desde o acesso \u00e0 terra, \u00e0 \u00e1gua e aos meios de produ\u00e7\u00e3o; as formas de processamento, de abastecimento, de comercializa\u00e7\u00e3o e de distribui\u00e7\u00e3o; a escolha e o consumo dos alimentos, incluindo as pr\u00e1ticas alimentares individuais e coletivas, at\u00e9 a gera\u00e7\u00e3o e a destina\u00e7\u00e3o de res\u00edduos. As a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o alimentar e nutricional precisam abranger temas e estrat\u00e9gias relacionadas a todas essas dimens\u00f5es.<\/div><\/p>","resposta":5050455,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sistema alimentar","id":5050455,"corpo":"<p align=justify>sistema alimentar<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"soberania alimentar","id":5050456,"corpo":"<p align=justify>soberania alimentar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"seguran\u00e7a alimentar e nutricional","id":5050457,"corpo":"<p align=justify>seguran\u00e7a alimentar e nutricional<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sustentabilidade social, ambiental e econ\u00f4mica","id":5050458,"corpo":"<p align=justify>sustentabilidade social, ambiental e econ\u00f4mica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cultura alimentar","id":5050459,"corpo":"<p align=justify>cultura alimentar<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417221,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Nutricional","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Nutricional","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418153,"slug":"nutricao-educacao-nutricional"}],"slug":"nutricao\/1374253","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","descricao":"Instituto de Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica - IESP","sigla":"IESP","oab":false,"id":1129}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Judicial","id":8718}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Altinho","sigla":"Camara de Altinho","id":4347,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos moldes do art. 4\u00ba CTN, a natureza jur\u00eddica de cada tributo \u00e9 verificada de acordo com seu fato gerador, n\u00e3o importando EXCETO:","provas":[{"id":50491,"cargo":{"descricao":"Procurador Judicial","id":8718},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Altinho","sigla":"Camara de Altinho","id":4347,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","descricao":"Instituto de Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica - IESP","sigla":"IESP","oab":false,"id":1129},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-altinho-pe-2020-iesp-procurador-judicial","tipo":1,"nome":"IESP - C\u00e2mara de Altinho - Procurador Judicial - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-09 04:07:24","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1538255,"hashId":"c5fb755fce4b76da96ee83cc85235275","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos moldes do art. 4\u00ba CTN, a natureza jur\u00eddica de cada tributo \u00e9 verificada de acordo com seu fato gerador, n\u00e3o importando EXCETO:<\/p>","resposta":5753763,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O nome dado.","id":5753761,"corpo":"<p>O nome dado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As caracter\u00edsticas formais.","id":5753762,"corpo":"<p>As caracter\u00edsticas formais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A base de c\u00e1lculo.","id":5753763,"corpo":"<p>A base de c\u00e1lculo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A destina\u00e7\u00e3o estabelecida para a sua arrecada\u00e7\u00e3o.","id":5753764,"corpo":"<p>A destina\u00e7\u00e3o estabelecida para a sua arrecada\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Natureza Jur\u00eddica dos Tributos","oab":false,"nome":"Natureza Jur\u00eddica dos Tributos","pai":417547,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415863,"slug":"direito-tributario-natureza-juridica-dos-tributos"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos sobre Direito Tribut\u00e1rio","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos sobre Direito Tribut\u00e1rio","pai":417547,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417573,"slug":"direito-tributario-conceitos-basicos-sobre-direito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/1538255","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alagoa Nova","sigla":"Prefeitura","id":4033,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Trata-se de uma rede que permite acesso, de forma controlada, de computadores n\u00e3o ligados diretamente a rede, com objetivos negociais com clientes ou fornecedores, se comportando como uma extens\u00e3o da rede local da institui\u00e7\u00e3o, disponibilizada para usu\u00e1rios que n\u00e3o possuem v\u00ednculo direto com a empresa. Este conceito se refere a:","provas":[{"id":50712,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoa Nova","sigla":"Prefeitura","id":4033,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura - Agente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-09 04:07:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1531395,"hashId":"ed9cafc878ceea4a07560c03fe055a24","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de uma rede que permite acesso, de forma controlada, de computadores n\u00e3o ligados diretamente a rede, com objetivos negociais com clientes ou fornecedores, se comportando como uma extens\u00e3o da rede local da institui\u00e7\u00e3o, disponibilizada para usu\u00e1rios que n\u00e3o possuem v\u00ednculo direto com a empresa. Este conceito se refere a:<\/p>","resposta":5724192,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Internet","id":5724190,"corpo":"<p>Internet<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Intranet","id":5724191,"corpo":"<p>Intranet<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Extranet","id":5724192,"corpo":"<p>Extranet<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Web","id":5724193,"corpo":"<p>Web<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ethernet","id":5724194,"corpo":"<p>Ethernet<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434133,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Extranet","oab":false,"nome":"Extranet","pai":405157,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419888,"slug":"informatica-extranet"}],"slug":"informatica\/1531395","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049}],"cargos":[{"descricao":"Pra\u00e7a de 2\u00aa Classe da Reserva da Marinha","id":17625}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a op\u00e7\u00e3o que, segundo o Regulamento Disciplinar para a Marinha, N\u00c3O \u00e9 considerada uma contraven\u00e7\u00e3o disciplinar.","provas":[{"id":61245,"cargo":{"descricao":"Pra\u00e7a de 2\u00aa Classe da Reserva da Marinha","id":17625},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"marinha-2020-comdn-praca-de-2a-classe-da-reserva-da-marinha-somente-gabarito-definitivo-nivel-fundamental-4","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Pra\u00e7a de 2\u00aa Classe da Reserva da Marinha - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-07 18:42:37","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1868606,"hashId":"3283599c013170edada71e92d6a279fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o que, segundo o Regulamento Disciplinar para a Marinha, N\u00c3O \u00e9 considerada uma contraven\u00e7\u00e3o disciplinar.<\/p>","resposta":7191567,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Simular doen\u00e7a","id":7191566,"corpo":"<p>Simular doen\u00e7a<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ausentar-se com a devida autoriza\u00e7\u00e3o da sede da Organiza\u00e7\u00e3o Militar onde serve.","id":7191567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ausentar-se com a devida autoriza\u00e7\u00e3o da sede da Organiza\u00e7\u00e3o Militar onde serve.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trajar \u00e0 paisana em condi\u00e7\u00f5es que n\u00e3o as permitidas pelas disposi\u00e7\u00f5es em vigor.","id":7191568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trajar \u00e0 paisana em condi\u00e7\u00f5es que n\u00e3o as permitidas pelas disposi\u00e7\u00f5es em vigor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dirigir-se ou referir-se a superior de modo desrespeitoso.","id":7191569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dirigir-se ou referir-se a superior de modo desrespeitoso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Deixar de cumprir ordem recebida da autoridade competente.","id":7191570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deixar de cumprir ordem recebida da autoridade competente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471840,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"For\u00e7as Armadas","oab":true,"nome":"For\u00e7as Armadas","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400321,"slug":"legislacao-dos-orgaos-forcas-armadas"},{"nome_clean":"Marinha do Brasil - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":true,"nome":"Marinha do Brasil - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":400321,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400322,"slug":"legislacao-dos-orgaos-marinha-do-brasil-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Uberl\u00e2ndia","sigla":"DMAE","id":3750,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Cerrado \u00e9 um bioma que se distribui por diversos estados brasileiros, incluindo Minas Gerais. A respeito desse bioma, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":40843,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Uberl\u00e2ndia","sigla":"DMAE","id":3750,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"dmae-mg-2020-fundep-biologo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - DMAE - Bi\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-08 04:04:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1210585,"hashId":"7bd50c7df8416bcc6470e989978f1351","enunciado":"<p align=\"justify\">O Cerrado \u00e9 um bioma que se distribui por diversos\r\nestados brasileiros, incluindo Minas Gerais.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A respeito desse bioma, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":4360248,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O alto grau de endemismo e a redu\u00e7\u00e3o acentuada de sua cobertura original fundamentam sua classifica\u00e7\u00e3o como um hot spot mundial de biodiversidade.","id":4360245,"corpo":"<p align=\"justify\">O alto grau de endemismo e a redu\u00e7\u00e3o acentuada\r\nde sua cobertura original fundamentam sua\r\nclassifica\u00e7\u00e3o como um <em>hot spot<\/em> mundial de\r\nbiodiversidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A biomassa a\u00e9rea seca de gram\u00edneas que se acumula ao longo da esta\u00e7\u00e3o de inverno facilita os inc\u00eandios naturais.","id":4360246,"corpo":"<p align=justify>A biomassa a\u00e9rea seca de gram\u00edneas que se\r\nacumula ao longo da esta\u00e7\u00e3o de inverno facilita\r\nos inc\u00eandios naturais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A regi\u00e3o onde se desenvolve o Cerrado \u00e9 relevante em termos de recarga h\u00eddrica, relacionando-se de modo positivo com diferentes bacias hidrogr\u00e1ficas brasileiras.","id":4360247,"corpo":"<p align=justify>A regi\u00e3o onde se desenvolve o Cerrado \u00e9\r\nrelevante em termos de recarga h\u00eddrica,\r\nrelacionando-se de modo positivo com diferentes\r\nbacias hidrogr\u00e1ficas brasileiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A reduzida concentra\u00e7\u00e3o de alum\u00ednio em grande parte de seus solos justifica a ocorr\u00eancia de reservas foliares de tal elemento nas plantas lenhosas locais.","id":4360248,"corpo":"<p align=justify>A reduzida concentra\u00e7\u00e3o de alum\u00ednio em grande\r\nparte de seus solos justifica a ocorr\u00eancia de\r\nreservas foliares de tal elemento nas plantas\r\nlenhosas locais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397640,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biomas e Dom\u00ednios","oab":false,"nome":"Biomas e Dom\u00ednios","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398316,"slug":"biologia-biomas-e-dominios"}],"slug":"biologia\/1210585","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Direito","id":8733}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Cear\u00e1","sigla":"MPCE","id":2403,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A proposta de acordo de leni\u00eancia rejeitada n\u00e3o implica reconhecimento da pr\u00e1tica do ato il\u00edcito investigado.","provas":[{"id":41153,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Direito","id":8733},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Cear\u00e1","sigla":"MPCE","id":2403,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"mpce-ce-2020-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPCE - Analista Ministerial - \u00c1rea Direito - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-08 04:04:49","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1219589,"hashId":"4ffda1c5266c6c9300cf57564caa0953","enunciado":"<p align=justify>A proposta de acordo de leni\u00eancia rejeitada n\u00e3o implica\r\nreconhecimento da pr\u00e1tica do ato il\u00edcito investigado.<\/p>","resposta":4397495,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4397495,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4397496,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es acerca do acordo de leni\u00eancia estabelecidas na Lei n.\u00ba 12.846\/2013 (Lei Anticorrup\u00e7\u00e3o), julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":398683,"enunciado":"<p align=justify>Considerando as disposi\u00e7\u00f5es acerca do acordo de leni\u00eancia\r\nestabelecidas na Lei n.\u00ba 12.846\/2013 (Lei Anticorrup\u00e7\u00e3o), julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.846\/2013 - Disp\u00f5e sobre a responsabiliza\u00e7\u00e3o administrativa e civil de pessoas jur\u00eddicas pela pr\u00e1tica de atos contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, nacional ou estrangeira","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.846\/2013 - Disp\u00f5e sobre a responsabiliza\u00e7\u00e3o administrativa e civil de pessoas jur\u00eddicas pela pr\u00e1tica de atos contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, nacional ou estrangeira","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422412,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-846-2013-dispoe-sobre-a-responsabilizacao-administrativa-e-civil-de-pessoas-juridicas-pela-pratica-de-atos-contra-a-administracao-publica-nacional-ou-estrangeira"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo V - Do acordo de leni\u00eancia","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo V - Do acordo de leni\u00eancia","pai":422412,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422417,"slug":"direito-administrativo-capitulo-v-do-acordo-de-leniencia"}],"slug":"direito-administrativo\/1219589","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Doutor Pedrinho","sigla":"","id":2045,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Disp\u00f5e o Art. 57 da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Doutor Pedrinho que o Conselho do Munic\u00edpio \u00e9 \u00f3rg\u00e3o superior de consulta do Prefeito e dele participam o Vice-Prefeito, o Presidente da C\u00e2mara, os l\u00edderes dos partidos, dos blocos parlamentares e do governo na C\u00e2mara Municipal, os secret\u00e1rios municipais e os de cargo correspondente na C\u00e2mara Municipal, al\u00e9m de:","provas":[{"id":63540,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Doutor Pedrinho","sigla":"","id":2045,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-doutor-pedrinho-sc-2020-furb-professor","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Doutor Pedrinho - Professor - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-07 19:14:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1945135,"hashId":"4e1d87bbd6e9be7ac48476a76adc7d34","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Disp\u00f5e o Art. 57 da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Doutor Pedrinho que o Conselho do Munic\u00edpio \u00e9 \u00f3rg\u00e3o superior de consulta do Prefeito e dele participam o Vice-Prefeito, o Presidente da C\u00e2mara, os l\u00edderes dos partidos, dos blocos parlamentares e do governo na C\u00e2mara Municipal, os secret\u00e1rios municipais e os de cargo correspondente na C\u00e2mara Municipal, al\u00e9m de:<\/p>","resposta":7527049,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quatro cidad\u00e3os brasileiros ou estrangeiros, com mais de 21 anos de idade.","id":7527045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quatro cidad\u00e3os brasileiros ou estrangeiros, com mais de 21 anos de idade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dois cidad\u00e3os brasileiros, com mais de 40 anos de idade.","id":7527046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dois cidad\u00e3os brasileiros, com mais de 40 anos de idade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Oito cidad\u00e3os brasileiros e estrangeiros, sem limite de idade.","id":7527047,"corpo":"<p>Oito cidad\u00e3os brasileiros e estrangeiros, sem limite de idade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dez cidad\u00e3os brasileiros, com mais de 60 anos de idade.","id":7527048,"corpo":"<p>Dez cidad\u00e3os brasileiros, com mais de 60 anos de idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Seis cidad\u00e3os brasileiros, com mais de 35 anos de idade.","id":7527049,"corpo":"<p>Seis cidad\u00e3os brasileiros, com mais de 35 anos de idade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480828,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental","id":269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Frederico Westphalen","sigla":"","id":5256,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que um Analista Ambiental, no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, localize, em uma propriedade privada, uma \u00e1rea florestada com matas nativas, adequada para estudos educacionais. Considerando que o Munic\u00edpio dever\u00e1 promover a educa\u00e7\u00e3o ambiental em todos os n\u00edveis de ensino, segundo a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Frederico Westphalen, um dos meios atrav\u00e9s do qual o Poder P\u00fablico Municipal adquirir\u00e1 a \u00e1rea florestada acima citada ser\u00e1 por:","provas":[{"id":67481,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Frederico Westphalen","sigla":"","id":5256,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Frederico Westphalen - Analista Ambiental - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-07 19:13:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2053851,"hashId":"9de9bbb216c3e6515e8c6331202f24a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Suponha que um Analista Ambiental, no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, localize, em uma propriedade privada, uma \u00e1rea florestada com matas nativas, adequada para estudos educacionais. Considerando que o Munic\u00edpio dever\u00e1 promover a educa\u00e7\u00e3o ambiental em todos os n\u00edveis de ensino, segundo a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Frederico Westphalen, um dos meios atrav\u00e9s do qual o Poder P\u00fablico Municipal adquirir\u00e1 a \u00e1rea florestada acima citada ser\u00e1 por:<\/p>","resposta":8011787,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desapropria\u00e7\u00e3o.","id":8011787,"corpo":"<p>Desapropria\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00e3o judicial.","id":8011788,"corpo":"<p>A\u00e7\u00e3o judicial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Requisi\u00e7\u00e3o.","id":8011789,"corpo":"<p>Requisi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Servid\u00e3o.","id":8011790,"corpo":"<p>Servid\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493204,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental","id":269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Frederico Westphalen","sigla":"","id":5256,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os procedimentos administrativos para o licenciamento ambiental possuem etapas nas quais o Analista Ambiental atua ativamente. Dentre elas, est\u00e1 a an\u00e1lise, pelo \u00d3rg\u00e3o Ambiental Municipal, no prazo m\u00e1ximo previsto na Pol\u00edtica Ambiental de Frederico Westphalen, dos documentos, projetos e estudos apresentados, incluindo a realiza\u00e7\u00e3o de vistorias t\u00e9cnicas, sempre que necess\u00e1rio. Tendo por refer\u00eancia a Lei Municipal n\u00ba 4.467\/2017, qual \u00e9 o prazo m\u00e1ximo para a an\u00e1lise acima citada?","provas":[{"id":67481,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Frederico Westphalen","sigla":"","id":5256,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Frederico Westphalen - Analista Ambiental - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-07 19:13:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2053853,"hashId":"0f071865794e02e14835dfda7d897219","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os procedimentos administrativos para o licenciamento ambiental possuem etapas nas quais o Analista Ambiental atua ativamente. Dentre elas, est\u00e1 a an\u00e1lise, pelo \u00d3rg\u00e3o Ambiental Municipal, no prazo m\u00e1ximo previsto na Pol\u00edtica Ambiental de Frederico Westphalen, dos documentos, projetos e estudos apresentados, incluindo a realiza\u00e7\u00e3o de vistorias t\u00e9cnicas, sempre que necess\u00e1rio. Tendo por refer\u00eancia a Lei Municipal n\u00ba 4.467\/2017, qual \u00e9 o prazo m\u00e1ximo para a an\u00e1lise acima citada?<\/p>","resposta":8011798,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"60 dias.","id":8011795,"corpo":"<p>60 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"90 dias.","id":8011796,"corpo":"<p>90 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"120 dias.","id":8011797,"corpo":"<p>120 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"180 dias.","id":8011798,"corpo":"<p>180 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493204,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cunha Por\u00e3","sigla":"Prefeitura","id":4401,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o tema, Estrutura de Dados, analise as assertivas e assinale a alternativa correta. I. Pilhas - S\u00e3o estruturas de dados do tipo LIFO (lastin first-out), onde o \u00faltimo elemento a ser inserido, ser\u00e1 o primeiro a ser retirado. Assim, uma pilha permite acesso a apenas um item de dados - o \u00faltimo inserido. Para processar o pen\u00faltimo item inserido, deve-se remover o \u00faltimo. II. FILAS - S\u00e3o estruturas de dados do tipo FIFO (firstin first-out), onde o primeiro elemento a ser inserido, ser\u00e1 o primeiro a ser retirado, ou seja, adiciona-se itens no fim e remove-se do in\u00edcio. III. Lista linear \u00e9 uma estrutura de dados na qual elementos de um mesmo tipo de dado est\u00e3o organizados de maneira sequencial. N\u00e3o necessariamente, estes elementos est\u00e3o fisicamente em sequ\u00eancia, mas a ideia \u00e9 que exista uma ordem l\u00f3gica entre eles. IV. \u00c1rvore \u00e9 uma estrutura de dados que herda as caracter\u00edsticas das topologias em \u00e1rvore. Conceitualmente diferente das listas encadeadas, em que os dados se encontram numa sequ\u00eancia, nas \u00e1rvores os dados est\u00e3o dispostos de forma hier\u00e1rquica. Uma \u00e1rvore \u00e9 formada por um conjunto de elementos que armazenam informa\u00e7\u00f5es chamados nodos. Toda a \u00e1rvore possui o elemento chamado raiz, que possui liga\u00e7\u00f5es para outros elementos denominados ramos ou filhos. Estes ramos podem estar ligados a outros elementos que tamb\u00e9m podem possuir outros ramos. O elemento que n\u00e3o possui ramos \u00e9 conhecido como n\u00f3 folha, n\u00f3 terminal ou n\u00f3 externo.","provas":[{"id":50991,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cunha Por\u00e3","sigla":"Prefeitura","id":4401,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"teste-df-2020-unifil-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-informatica","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-08 04:06:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1539331,"hashId":"7c9af79e30f2bbd9e57d1cf6ac26fd62","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o tema, Estrutura de Dados, analise as assertivas e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Pilhas - S\u00e3o estruturas de dados do tipo LIFO (lastin first-out), onde o \u00faltimo elemento a ser inserido, ser\u00e1 o primeiro a ser retirado. Assim, uma pilha permite acesso a apenas um item de dados - o \u00faltimo inserido. Para processar o pen\u00faltimo item inserido, deve-se remover o \u00faltimo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. FILAS - S\u00e3o estruturas de dados do tipo FIFO (firstin first-out), onde o primeiro elemento a ser inserido, ser\u00e1 o primeiro a ser retirado, ou seja, adiciona-se itens no fim e remove-se do in\u00edcio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Lista linear \u00e9 uma estrutura de dados na qual elementos de um mesmo tipo de dado est\u00e3o organizados de maneira sequencial. N\u00e3o necessariamente, estes elementos est\u00e3o fisicamente em sequ\u00eancia, mas a ideia \u00e9 que exista uma ordem l\u00f3gica entre eles. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. \u00c1rvore \u00e9 uma estrutura de dados que herda as caracter\u00edsticas das topologias em \u00e1rvore. Conceitualmente diferente das listas encadeadas, em que os dados se encontram numa sequ\u00eancia, nas \u00e1rvores os dados est\u00e3o dispostos de forma hier\u00e1rquica. Uma \u00e1rvore \u00e9 formada por um conjunto de elementos que armazenam informa\u00e7\u00f5es chamados nodos. Toda a \u00e1rvore possui o elemento chamado raiz, que possui liga\u00e7\u00f5es para outros elementos denominados ramos ou filhos. Estes ramos podem estar ligados a outros elementos que tamb\u00e9m podem possuir outros ramos. O elemento que n\u00e3o possui ramos \u00e9 conhecido como n\u00f3 folha, n\u00f3 terminal ou n\u00f3 externo.<\/p>","resposta":5758151,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e III est\u00e3o corretas.","id":5758148,"corpo":"<p>Apenas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e III est\u00e3o corretas.","id":5758149,"corpo":"<p>Apenas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III e IV est\u00e3o corretas.","id":5758150,"corpo":"<p>Apenas III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":5758151,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434998,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria e Evolu\u00e7\u00e3o dos Computadores","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria e Evolu\u00e7\u00e3o dos Computadores","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405051,"slug":"informatica-historia-e-evolucao-dos-computadores"},{"nome_clean":"Conceitos sobre Processamento de Dados","oab":false,"nome":"Conceitos sobre Processamento de Dados","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419744,"slug":"informatica-conceitos-sobre-processamento-de-dados"}],"slug":"informatica\/1539331","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Feminino da Casa da Crian\u00e7a e do Adolescente","id":18060}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tabela a seguir apresenta a distribui\u00e7\u00e3o das principais atividades de um grupo de crian\u00e7as de uma escola de educa\u00e7\u00e3o infantil.Sabendo-se que esse grupo de crian\u00e7as permanece na escola 6 horas diariamente de 2a a 6a feira, o total de horas semanais que eles realizam outras atividades \u00e9 de","provas":[{"id":43346,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Feminino da Casa da Crian\u00e7a e do Adolescente","id":18060},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cananeia-sp-2020-vunesp-auxiliar-feminino-da-casa-da-crianca-e-do-adolescente","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Canan\u00e9ia - Auxiliar Feminino da Casa da Crian\u00e7a e do Adolescente - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-08 04:05:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1297953,"hashId":"c444ef8a8213cd90feee000b256013c6","enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">A tabela a seguir apresenta a distribui\u00e7\u00e3o das principais\r\natividades de um grupo de crian\u00e7as de uma escola de\r\neduca\u00e7\u00e3o infantil.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43346\/28.GIF\"><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p>Sabendo-se que esse grupo de crian\u00e7as permanece na\r\nescola 6 horas diariamente de 2<sup>a <\/sup>a 6<sup>a<\/sup> feira, o total de\r\nhoras semanais que eles realizam outras atividades \u00e9 de<\/p><p><\/p>","resposta":4726669,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8 horas.","id":4726669,"corpo":"<p align=justify>8 horas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"9 horas.","id":4726670,"corpo":"<p align=justify>9 horas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10 horas.","id":4726671,"corpo":"<p align=justify>10 horas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"11 horas.","id":4726672,"corpo":"<p align=justify>11 horas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"12 horas.","id":4726673,"corpo":"<p align=justify>12 horas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407687,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403910,"slug":"matematica-analise-de-graficos-e-tabelas"},{"nome_clean":"Adi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Adi\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408550,"slug":"matematica-adicao"}],"slug":"matematica\/1297953","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029},{"descricao":"Oper\u00e1rio","id":5126}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cl\u00e1udio","sigla":"","id":3755,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No col\u00e9gio \"Crian\u00e7as Felizes\" h\u00e1 um total de dez mil duzentos e oitenta e quatro alunos. Sabe-se que seis mil oitocentos e trinta e quatro desses alunos s\u00e3o meninos. Nesse caso, quantas meninas h\u00e1 no col\u00e9gio \"Crian\u00e7as Felizes\"?","provas":[{"id":64363,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cl\u00e1udio","sigla":"","id":3755,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-claudio-mg-2020-unilavras-concursos-auxiliar-de-servicos-gerais-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Cl\u00e1udio - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2020"},{"id":64379,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cl\u00e1udio","sigla":"","id":3755,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-claudio-mg-2020-unilavras-concursos-operador-de-maquinas-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Cl\u00e1udio - Operador de M\u00e1quinas - 2020"},{"id":64387,"cargo":{"descricao":"Oper\u00e1rio","id":5126},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cl\u00e1udio","sigla":"","id":3755,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-claudio-mg-2020-unilavras-concursos-operario-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Cl\u00e1udio - Oper\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 04:54:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1973021,"hashId":"166232e9af25ebeb43b861d9a44a95b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No col\u00e9gio \"Crian\u00e7as Felizes\" h\u00e1 um total de dez mil duzentos e oitenta e quatro alunos. Sabe-se que seis mil oitocentos e trinta e quatro desses alunos s\u00e3o meninos. Nesse caso, quantas meninas h\u00e1 no col\u00e9gio \"Crian\u00e7as Felizes\"?<\/p>","resposta":7652420,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3450.","id":7652420,"corpo":"<p>3450.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3560.","id":7652421,"corpo":"<p>3560.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3720.","id":7652422,"corpo":"<p>3720.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4250.","id":7652423,"corpo":"<p>4250.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483882,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Subtra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Subtra\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408551,"slug":"matematica-subtracao"},{"nome_clean":"Escrita de numerais por Extenso","oab":false,"nome":"Escrita de numerais por Extenso","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408600,"slug":"matematica-escrita-de-numerais-por-extenso"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cristin\u00e1polis","sigla":"","id":5057,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A elaioconiose folicular ou dermatite folicular \u00e9 uma erup\u00e7\u00e3o acneiforme relacionada ao trabalho decorrente da exposi\u00e7\u00e3o a:","provas":[{"id":64286,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cristin\u00e1polis","sigla":"","id":5057,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cristinapolis-se-2020-fundatec-medico-do-trabalho-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cristin\u00e1polis - M\u00e9dico do Trabalho - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 04:53:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1972397,"hashId":"d6db0cd4b4a0af197de0508f3767ec5a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A elaioconiose folicular ou dermatite folicular \u00e9 uma erup\u00e7\u00e3o acneiforme relacionada ao trabalho decorrente da exposi\u00e7\u00e3o a:<\/p>","resposta":7649577,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00d3leos e graxas.","id":7649577,"corpo":"<p>\u00d3leos e graxas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gases irritantes.","id":7649578,"corpo":"<p>Gases irritantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Solventes alif\u00e1ticos.","id":7649579,"corpo":"<p>Solventes alif\u00e1ticos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gases asfixiantes.","id":7649580,"corpo":"<p>Gases asfixiantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Solventes arom\u00e1ticos.","id":7649581,"corpo":"<p>Solventes arom\u00e1ticos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483807,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico 40h","id":6144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atender pacientes em situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancias requer calma, conhecimento, treinamento e experi\u00eancia. De posse destes atributos, o M\u00e9dico que atende emerg\u00eancias desenvolve talvez a que seja a mais importante habilidade nessas situa\u00e7\u00f5es: saber prioridades. O conceito de prioridades envolve desde saber priorizar corretamente quem deve ser atendido primeiro, passando por quais dados de hist\u00f3ria e de exame f\u00edsico devem ser procurados antes, at\u00e9 qual conduta deve ser feita inicialmente. (...) Constitui prioridade no atendimento de emerg\u00eancia: Rebaixamento agudo do n\u00edvel de consci\u00eancia (queda na escala de coma de Glasgow &gt;2 pontos); Altera\u00e7\u00f5es importantes dos sinais vitais; Pacientes com achados potencialmente emergenciais. (MARTINS, Herlon Saraiva et al. Emerg\u00eancias Cl\u00ednicas. 9\u00aa ed. Manole. S\u00e3o Paulo. Cap.2. p. 88 a 91.)Analise os enunciados seguintes. Ap\u00f3s an\u00e1lise, marque a alternativa com a sequ\u00eancia que exemplifica a situa\u00e7\u00e3o de: \"Pacientes com achados potencialmente emergenciais\". I. Precordialgia ou dor tor\u00e1cica; dor intensa. II. Febre com suspeita de neutropenia; suspeita de obstru\u00e7\u00e3o de via a\u00e9rea. III. Altera\u00e7\u00f5es neurol\u00f3gicas agudas: d\u00e9ficits motores, afasias, convuls\u00f5es, delirium. IV. Intoxica\u00e7\u00f5es agudas; hemat\u00eamese, enterorragia ou hemoptise. V. Satura\u00e7\u00e3o arterial de oxig\u00eanio (Sat O2) &lt; 90%. VI. Enchimento capilar (EC) &gt; 3 segundos. ","provas":[{"id":66033,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico 40h","id":6144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-medico-40h","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - M\u00e9dico 40h - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-10 05:18:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2057965,"hashId":"ee0c7c4dfc31d7bc25e0947515624047","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atender pacientes em situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancias requer calma, conhecimento, treinamento e experi\u00eancia. De posse destes atributos, o M\u00e9dico que atende emerg\u00eancias desenvolve talvez a que seja a mais importante habilidade nessas situa\u00e7\u00f5es: saber prioridades. O conceito de prioridades envolve desde saber priorizar corretamente quem deve ser atendido primeiro, passando por quais dados de hist\u00f3ria e de exame f\u00edsico devem ser procurados antes, at\u00e9 qual conduta deve ser feita inicialmente. (...) Constitui prioridade no atendimento de emerg\u00eancia: Rebaixamento agudo do n\u00edvel de consci\u00eancia (queda na escala de coma de Glasgow &gt;2 pontos); Altera\u00e7\u00f5es importantes dos sinais vitais; Pacientes com achados potencialmente emergenciais. (MARTINS, Herlon Saraiva et al. Emerg\u00eancias Cl\u00ednicas. 9\u00aa ed. Manole. S\u00e3o Paulo. Cap.2. p. 88 a 91.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise os enunciados seguintes. Ap\u00f3s an\u00e1lise, marque a alternativa com a sequ\u00eancia que exemplifica a situa\u00e7\u00e3o de: \"Pacientes com achados potencialmente emergenciais\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Precordialgia ou dor tor\u00e1cica; dor intensa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II. Febre com suspeita de neutropenia; suspeita de obstru\u00e7\u00e3o de via a\u00e9rea. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Altera\u00e7\u00f5es neurol\u00f3gicas agudas: d\u00e9ficits motores, afasias, convuls\u00f5es, delirium. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Intoxica\u00e7\u00f5es agudas; hemat\u00eamese, enterorragia ou hemoptise. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Satura\u00e7\u00e3o arterial de oxig\u00eanio (Sat O2) &lt; 90%. VI. Enchimento capilar (EC) &gt; 3 segundos. <\/p>","resposta":8031049,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, IV e VI.","id":8031048,"corpo":"<p>I, II, IV e VI.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":8031049,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" I, III, V e VI.","id":8031050,"corpo":"<p> I, III, V e VI.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" II, IV, V e VI.","id":8031051,"corpo":"<p> II, IV, V e VI.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" I, II, III, IV, V e VI.","id":8031052,"corpo":"<p> I, II, III, IV, V e VI.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493680,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico 40h","id":6144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diarreia aguda \u00e9 uma s\u00edndrome de m\u00e1 absor\u00e7\u00e3o de \u00e1gua e eletr\u00f3litos provocada por um agente infeccioso (v\u00edrus, bact\u00e9ria ou protozo\u00e1rio) e que se localiza a qualquer n\u00edvel do trato intestinal. \u00c9 consenso universal que este processo infeccioso, independente do agente causal, deve apresentar, na grande maioria dos casos, uma evolu\u00e7\u00e3o autolimitada.(Por: Dr. Ulysses Fagundes Neto. In: FARHAT, Calil Kairalla. Infec\u00e7\u00f5es e Parasitoses. HARBBRA Ltda. Cap. 13.p. 143.)Sobre \"Diarreia aguda\", julgue as proposi\u00e7\u00f5es com V(Verdadeiro) ou F(Falso). Ap\u00f3s seu julgamento, marque a alternativa CORRETA:(__) A Yersinia enterocol\u00edtica \u00e9, ao mesmo tempo, toxig\u00eanica e invasora. A enterotoxina \u00e9 do tipo ST, e sua produ\u00e7\u00e3o s\u00f3 se faz in vitro entre 22 e 28\u00ba. Portanto, \u00e9 poss\u00edvel que a toxina n\u00e3o participe da patogenia da infec\u00e7\u00e3o, mas possa ser produzidas em alimentos e determinar a intoxica\u00e7\u00e3o alimentar. (__) A Shigella \u00e9 um agente causal de diarreia aguda bem conhecido e cuja incid\u00eancia se encontra distribu\u00edda em todo o mundo, acusando taxas de frequ\u00eancia mais elevadas nos pa\u00edses onde as condi\u00e7\u00f5es de higiene s\u00e3o mais deficientes. (__) Rotav\u00edrus n\u00e3o \u00e9 admitido como causa de epidemias de diarreia aguda em hospitais, especialmente em ber\u00e7\u00e1rios. (__) A manuten\u00e7\u00e3o e\/ou recupera\u00e7\u00e3o do estado nutricional deve ser uma preocupa\u00e7\u00e3o constante da s\u00edndrome diarreica aguda. Vale frisar que nenhuma solu\u00e7\u00e3o hidratante consegue suprir por tempo prolongado as necessidades nutricionais do paciente.","provas":[{"id":66033,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico 40h","id":6144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-medico-40h","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - M\u00e9dico 40h - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-10 05:18:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2057981,"hashId":"f0e8a82eb59adb4d8117061dff2cd741","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diarreia aguda \u00e9 uma s\u00edndrome de m\u00e1 absor\u00e7\u00e3o de \u00e1gua e eletr\u00f3litos provocada por um agente infeccioso (v\u00edrus, bact\u00e9ria ou protozo\u00e1rio) e que se localiza a qualquer n\u00edvel do trato intestinal. \u00c9 consenso universal que este processo infeccioso, independente do agente causal, deve apresentar, na grande maioria dos casos, uma evolu\u00e7\u00e3o autolimitada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Por: Dr. Ulysses Fagundes Neto. In: FARHAT, Calil Kairalla. Infec\u00e7\u00f5es e Parasitoses. HARBBRA Ltda. Cap. 13.p. 143.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre \"Diarreia aguda\", julgue as proposi\u00e7\u00f5es com V(Verdadeiro) ou F(Falso). Ap\u00f3s seu julgamento, marque a alternativa CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) A Yersinia enterocol\u00edtica \u00e9, ao mesmo tempo, toxig\u00eanica e invasora. A enterotoxina \u00e9 do tipo ST, e sua produ\u00e7\u00e3o s\u00f3 se faz in vitro entre 22 e 28\u00ba. Portanto, \u00e9 poss\u00edvel que a toxina n\u00e3o participe da patogenia da infec\u00e7\u00e3o, mas possa ser produzidas em alimentos e determinar a intoxica\u00e7\u00e3o alimentar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) A Shigella \u00e9 um agente causal de diarreia aguda bem conhecido e cuja incid\u00eancia se encontra distribu\u00edda em todo o mundo, acusando taxas de frequ\u00eancia mais elevadas nos pa\u00edses onde as condi\u00e7\u00f5es de higiene s\u00e3o mais deficientes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) Rotav\u00edrus n\u00e3o \u00e9 admitido como causa de epidemias de diarreia aguda em hospitais, especialmente em ber\u00e7\u00e1rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) A manuten\u00e7\u00e3o e\/ou recupera\u00e7\u00e3o do estado nutricional deve ser uma preocupa\u00e7\u00e3o constante da s\u00edndrome diarreica aguda. Vale frisar que nenhuma solu\u00e7\u00e3o hidratante consegue suprir por tempo prolongado as necessidades nutricionais do paciente.<\/p>","resposta":8031131,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V; F; V; F.","id":8031128,"corpo":"<p>V; F; V; F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" V; F; F; V.","id":8031129,"corpo":"<p> V; F; F; V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" V; V; F;V.","id":8031130,"corpo":"<p> V; V; F;V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V; V; V; V.","id":8031131,"corpo":"<p>V; V; V; V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F; V; V; F.","id":8031132,"corpo":"<p>F; V; V; F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493680,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanit\u00e1ria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291406,"slug":"medicina-sanitaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico 40h","id":6144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade (APS) \u00e9 geralmente o primeiro ponto de contato, oferecendo atendimento abrangente, acess\u00edvel e baseado na comunidade, que pode atender de 80% a 90% das necessidades de sa\u00fade de uma pessoa ao longo de sua vida. Na sua ess\u00eancia, a APS cuida das pessoas e n\u00e3o apenas trata doen\u00e7as ou condi\u00e7\u00f5es espec\u00edficas. A APS est\u00e1 enraizada no compromisso com a justi\u00e7a social e a equidade e no reconhecimento do direito fundamental ao mais alto padr\u00e3o ating\u00edvel de sa\u00fade, conforme ressaltado no artigo 25 da Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos: \"Todo ser humano tem direito a um padr\u00e3o de vida capaz de assegurar a si e a sua fam\u00edlia sa\u00fade e bem estar, inclusive alimenta\u00e7\u00e3o, vestu\u00e1rio, habita\u00e7\u00e3o, cuidados m\u00e9dicos e os servi\u00e7os sociais indispens\u00e1veis [...]\".O conceito de aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade tem sido repetidamente reinterpretado e redefinido. A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) desenvolveu uma defini\u00e7\u00e3o coesa baseada nos componentes: I. Garantir que as pessoas tenham acesso a servi\u00e7os abrangentes de promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o, cura, reabilita\u00e7\u00e3o e cuidados paliativos ao longo da vida, priorizando estrategicamente as principais fun\u00e7\u00f5es do sistema voltadas para indiv\u00edduos, fam\u00edlias e para a popula\u00e7\u00e3o em geral como elementos centrais da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os integrados em todos os n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o. II. Agir de forma sistem\u00e1tica sobre os determinantes mais amplos de sa\u00fade (incluindo caracter\u00edsticas e comportamentos sociais, econ\u00f4micos, ambientais, bem como das pessoas), por meio de pol\u00edticas p\u00fablicas e a\u00e7\u00f5es baseadas em evid\u00eancias em todos os setores.III. Empoderar indiv\u00edduos, fam\u00edlias e comunidades para otimizar sua sa\u00fade, como defensores de pol\u00edticas que promovam e protejam a sa\u00fade e o bem-estar, como co-desenvolvedores de servi\u00e7os sociais e de sa\u00fade por meio de sua participa\u00e7\u00e3o e como cuidadores de sa\u00fade de si mesmos e de outras pessoas. IV. Renovar a aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade e coloc\u00e1-la no centro dos esfor\u00e7os para melhorar a sa\u00fade e o bem-estar \u00e9 fundamental por algumas raz\u00f5es, podendo-se citar: A aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade est\u00e1 bem posicionada para poder responder \u00e0s r\u00e1pidas mudan\u00e7as econ\u00f4micas, tecnol\u00f3gicas e demogr\u00e1ficas, que impactam a sa\u00fade e o bem-estar. \/ A aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade \u00e9 uma forma altamente eficaz e eficiente de agir sobre as principais causas de problemas de sa\u00fade e riscos ao bem-estar, bem como de lidar com os desafios emergentes que amea\u00e7am a sa\u00fade e o bem-estar no futuro. Tamb\u00e9m tem se mostrado um investimento custo-efetivo, pois h\u00e1 evid\u00eancias de que a aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria de qualidade reduz os gastos totais em sa\u00fade e melhora a efici\u00eancia, por exemplo, reduzindo as interna\u00e7\u00f5es hospitalares. Marque a alternativa cujos componentes est\u00e3o coerentes com o que desenvolveu a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS). ","provas":[{"id":66033,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico 40h","id":6144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-medico-40h","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - M\u00e9dico 40h - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-10 05:18:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2057984,"hashId":"1280b0e7e031c7c321f78c5219cc9848","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade (APS) \u00e9 geralmente o primeiro ponto de contato, oferecendo atendimento abrangente, acess\u00edvel e baseado na comunidade, que pode atender de 80% a 90% das necessidades de sa\u00fade de uma pessoa ao longo de sua vida. Na sua ess\u00eancia, a APS cuida das pessoas e n\u00e3o apenas trata doen\u00e7as ou condi\u00e7\u00f5es espec\u00edficas. A APS est\u00e1 enraizada no compromisso com a justi\u00e7a social e a equidade e no reconhecimento do direito fundamental ao mais alto padr\u00e3o ating\u00edvel de sa\u00fade, conforme ressaltado no artigo 25 da Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos: \"Todo ser humano tem direito a um padr\u00e3o de vida capaz de assegurar a si e a sua fam\u00edlia sa\u00fade e bem estar, inclusive alimenta\u00e7\u00e3o, vestu\u00e1rio, habita\u00e7\u00e3o, cuidados m\u00e9dicos e os servi\u00e7os sociais indispens\u00e1veis [...]\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O conceito de aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade tem sido repetidamente reinterpretado e redefinido. A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) desenvolveu uma defini\u00e7\u00e3o coesa baseada nos componentes: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Garantir que as pessoas tenham acesso a servi\u00e7os abrangentes de promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o, cura, reabilita\u00e7\u00e3o e cuidados paliativos ao longo da vida, priorizando estrategicamente as principais fun\u00e7\u00f5es do sistema voltadas para indiv\u00edduos, fam\u00edlias e para a popula\u00e7\u00e3o em geral como elementos centrais da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os integrados em todos os n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Agir de forma sistem\u00e1tica sobre os determinantes mais amplos de sa\u00fade (incluindo caracter\u00edsticas e comportamentos sociais, econ\u00f4micos, ambientais, bem como das pessoas), por meio de pol\u00edticas p\u00fablicas e a\u00e7\u00f5es baseadas em evid\u00eancias em todos os setores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Empoderar indiv\u00edduos, fam\u00edlias e comunidades para otimizar sua sa\u00fade, como defensores de pol\u00edticas que promovam e protejam a sa\u00fade e o bem-estar, como co-desenvolvedores de servi\u00e7os sociais e de sa\u00fade por meio de sua participa\u00e7\u00e3o e como cuidadores de sa\u00fade de si mesmos e de outras pessoas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> IV. Renovar a aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade e coloc\u00e1-la no centro dos esfor\u00e7os para melhorar a sa\u00fade e o bem-estar \u00e9 fundamental por algumas raz\u00f5es, podendo-se citar: A aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade est\u00e1 bem posicionada para poder responder \u00e0s r\u00e1pidas mudan\u00e7as econ\u00f4micas, tecnol\u00f3gicas e demogr\u00e1ficas, que impactam a sa\u00fade e o bem-estar. \/ A aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade \u00e9 uma forma altamente eficaz e eficiente de agir sobre as principais causas de problemas de sa\u00fade e riscos ao bem-estar, bem como de lidar com os desafios emergentes que amea\u00e7am a sa\u00fade e o bem-estar no futuro. Tamb\u00e9m tem se mostrado um investimento custo-efetivo, pois h\u00e1 evid\u00eancias de que a aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria de  qualidade reduz os gastos totais em sa\u00fade e melhora a efici\u00eancia, por exemplo, reduzindo as interna\u00e7\u00f5es hospitalares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa cujos componentes est\u00e3o coerentes com o que desenvolveu a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS). <\/p>","resposta":8031147,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":8031143,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e IV apenas.","id":8031144,"corpo":"<p>II, III e IV apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV apenas.","id":8031145,"corpo":"<p>II e IV apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" I, II e IV apenas.","id":8031146,"corpo":"<p> I, II e IV apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" I; II e III apenas.","id":8031147,"corpo":"<p> I; II e III apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493680,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanit\u00e1ria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291406,"slug":"medicina-sanitaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico 40h","id":6144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para responder \u00e0 quest\u00e3o proposta, julgue as proposi\u00e7\u00f5es com Verdadeiro (V) ou Falso (F). Ap\u00f3s seu julgamento, marque a alternativa CORRETA: (__) A artrite reumatoide (AR) \u00e9 uma doen\u00e7a sist\u00eamica de origem desconhecida, caracterizada por inflama\u00e7\u00e3o articular sim\u00e9trica, cr\u00f4nica e erosiva. \u00c9 considerada uma das doen\u00e7as auto-imunes mais frequentes, com distribui\u00e7\u00e3o universal e atinge de 1 a 3% da popula\u00e7\u00e3o mundial. (__) O diagn\u00f3stico laboratorial da AR tem se fundamentado, at\u00e9 o momento, na detec\u00e7\u00e3o do fator reumat\u00f3ide (FR), que constitui, na grande maioria, anticorpos IgM direcionados contra a regi\u00e3o Fc das imunoglobulinas da classe IgG. (__) A presen\u00e7a do FR-IgM \u00e9 o \u00fanico indicador sorol\u00f3gico inclu\u00eddo entre os crit\u00e9rios de classifica\u00e7\u00e3o atuais da AR, mas, al\u00e9m de ser pouco espec\u00edfico, \u00e9 negativo em 20%-30% dos casos. (__) Os testes imunoenzim\u00e1ticos recentemente desenvolvidos para dosagem de anticorpos anti-CCP t\u00eam demonstrado alta especificidade para a AR, com utilidade diagn\u00f3stica e progn\u00f3stica, uma vez que possa ser detectado em fases precoces da doen\u00e7a, e \u00e9 tamb\u00e9m considerado por muitos um marcador de progn\u00f3stico para maior gravidade da AR.","provas":[{"id":66033,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico 40h","id":6144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-medico-40h","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - M\u00e9dico 40h - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-10 05:18:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2057962,"hashId":"d6d40dee4dc5d82e2dd41944728dd300","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0 quest\u00e3o proposta, julgue as proposi\u00e7\u00f5es com Verdadeiro (V) ou Falso (F). Ap\u00f3s seu julgamento, marque a alternativa CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> (__) A artrite reumatoide (AR) \u00e9 uma doen\u00e7a sist\u00eamica de origem desconhecida, caracterizada por inflama\u00e7\u00e3o articular sim\u00e9trica, cr\u00f4nica e erosiva. \u00c9 considerada uma das doen\u00e7as auto-imunes mais frequentes, com distribui\u00e7\u00e3o universal e atinge de 1 a 3% da popula\u00e7\u00e3o mundial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) O diagn\u00f3stico laboratorial da AR tem se fundamentado, at\u00e9 o momento, na detec\u00e7\u00e3o do fator reumat\u00f3ide (FR), que constitui, na grande maioria, anticorpos IgM direcionados contra a regi\u00e3o Fc das imunoglobulinas da classe IgG.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> (__) A presen\u00e7a do FR-IgM \u00e9 o \u00fanico indicador sorol\u00f3gico inclu\u00eddo entre os crit\u00e9rios de classifica\u00e7\u00e3o atuais da AR, mas, al\u00e9m de ser pouco espec\u00edfico, \u00e9 negativo em 20%-30% dos casos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) Os testes imunoenzim\u00e1ticos recentemente desenvolvidos para dosagem de anticorpos anti-CCP t\u00eam demonstrado alta especificidade para a AR, com utilidade diagn\u00f3stica e progn\u00f3stica, uma vez que possa ser detectado em fases precoces da doen\u00e7a, e \u00e9 tamb\u00e9m considerado por muitos um marcador de progn\u00f3stico para maior gravidade da AR.<\/p>","resposta":8031036,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F; V; V; F.","id":8031033,"corpo":"<p>F; V; V; F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V; F; V; V.","id":8031034,"corpo":"<p>V; F; V; V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F; V; F; V.","id":8031035,"corpo":"<p>F; V; F; V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V; V; V; V.","id":8031036,"corpo":"<p>V; V; V; V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V; V; F; V.","id":8031037,"corpo":"<p>V; V; F; V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493680,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Reumatologia","oab":false,"nome":"Reumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4503,"slug":"medicina-reumatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As extra\u00e7\u00f5es dent\u00e1rias s\u00e3o procedimentos corriqueiros no dia-a-dia da unidade de sa\u00fade. Dentre os intrumentos citados a seguir, qual \u00e9 utilizado na pr\u00e1tica de extra\u00e7\u00e3o dent\u00e1ria?","provas":[{"id":66047,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-10 05:25:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2059663,"hashId":"c5b95809e0b32acacbe9fbd9213ec12e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As extra\u00e7\u00f5es dent\u00e1rias s\u00e3o procedimentos corriqueiros no dia-a-dia da unidade de sa\u00fade. Dentre os intrumentos citados a seguir, qual \u00e9 utilizado na pr\u00e1tica de extra\u00e7\u00e3o dent\u00e1ria?<\/p>","resposta":8039316,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" R\u00e9gua milimetrada.","id":8039313,"corpo":"<p> R\u00e9gua milimetrada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Pin\u00e7a porta grampo.","id":8039314,"corpo":"<p> Pin\u00e7a porta grampo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Esp\u00e1tula 01.","id":8039315,"corpo":"<p>Esp\u00e1tula 01.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F\u00f3rceps. ","id":8039316,"corpo":"<p>F\u00f3rceps. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Sonda milimetrada.","id":8039317,"corpo":"<p> Sonda milimetrada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493882,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Conceito de Despesa, selecione entre as op\u00e7\u00f5es abaixo CORRETA:","provas":[{"id":66038,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-10 11:43:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2058408,"hashId":"0596d5060ca287221c1c45bb1346c618","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao Conceito de Despesa, selecione entre as op\u00e7\u00f5es abaixo CORRETA:<\/p>","resposta":8033184,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As Despesas s\u00e3o os ativos aplicados com o objetivo de obten\u00e7\u00e3o de receitas e correspondem ao aumento do patrim\u00f4nio l\u00edquido.","id":8033182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As Despesas s\u00e3o os ativos aplicados com o objetivo de obten\u00e7\u00e3o de receitas e correspondem ao aumento do patrim\u00f4nio l\u00edquido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As Despesas correspondem ao acr\u00e9scimo do patrim\u00f4nio l\u00edquido.","id":8033183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As Despesas correspondem ao acr\u00e9scimo do patrim\u00f4nio l\u00edquido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As Despesas s\u00e3o consumos de ativos incorridos com o objetivo de obten\u00e7\u00e3o de receitas. Despesas correspondem a redu\u00e7\u00f5es do patrim\u00f4nio l\u00edquido.","id":8033184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As Despesas s\u00e3o consumos de ativos incorridos com o objetivo de obten\u00e7\u00e3o de receitas. Despesas correspondem a redu\u00e7\u00f5es do patrim\u00f4nio l\u00edquido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As Despesas s\u00e3o os ativos intang\u00edveis empenhados na obten\u00e7\u00e3o de receitas.","id":8033185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As Despesas s\u00e3o os ativos intang\u00edveis empenhados na obten\u00e7\u00e3o de receitas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As Despesas s\u00e3o consumos de ativos incorridos com o objetivo de obten\u00e7\u00e3o de receitas e correspondem ao acr\u00e9scimo do patrim\u00f4nio l\u00edquido.","id":8033186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As Despesas s\u00e3o consumos de ativos incorridos com o objetivo de obten\u00e7\u00e3o de receitas e correspondem ao acr\u00e9scimo do patrim\u00f4nio l\u00edquido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493745,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Despesas","oab":false,"nome":"Despesas","pai":4344,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4345,"slug":"contabilidade-geral-despesas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma confec\u00e7\u00e3o de roupas jeans fabrica cal\u00e7as e bermudas. No balan\u00e7o do ano de 2019 foi feito o levantamento exposto nos gr\u00e1ficos abaixo.PE\u00c7AS VENDIDASCAL\u00c7AS VENDIDAS POR TAMANHOEm uma an\u00e1lise detalhada ficou constatado que o percentual de cal\u00e7as TAMANHO G vendidas neste ano, em rela\u00e7\u00e3o ao total de pe\u00e7as foi:","provas":[{"id":66038,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-10 05:20:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2058369,"hashId":"5c35eb93d1b4b173119fd1084ee769bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma confec\u00e7\u00e3o de roupas jeans fabrica cal\u00e7as e bermudas. No balan\u00e7o do ano de 2019 foi feito o levantamento exposto nos gr\u00e1ficos abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">PE\u00c7AS VENDIDAS<\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/66030\/questao\/2015958-20211105142534000000-0.png\" width=\"142\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">CAL\u00c7AS VENDIDAS POR TAMANHO<\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/66030\/questao\/2015958-20211105142534000000-1.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em uma an\u00e1lise detalhada ficou constatado que o percentual de cal\u00e7as TAMANHO G vendidas neste ano, em rela\u00e7\u00e3o ao total de pe\u00e7as foi:<\/p>","resposta":8032997,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"27% do total de pe\u00e7as vendidas.","id":8032997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">27% do total de pe\u00e7as vendidas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"75% do total de pe\u00e7as vendidas.","id":8032998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">75% do total de pe\u00e7as vendidas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"45% do total de pe\u00e7as vendidas.","id":8032999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">45% do total de pe\u00e7as vendidas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"95% do total de pe\u00e7as vendidas.","id":8033000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">95% do total de pe\u00e7as vendidas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"60% do total de pe\u00e7as vendidas.","id":8033001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">60% do total de pe\u00e7as vendidas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493736,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403910,"slug":"matematica-analise-de-graficos-e-tabelas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto do trabalho da gest\u00e3o de documentos e arquivos, analise as afirmativas a seguir. I. O trabalho nos arquivos deve ser desenvolvido com uma vis\u00e3o ampla das t\u00e9cnicas e m\u00e9todos dispon\u00edveis, e os profissionais devem estar preparados tecnicamente para utilizar todos os meios efetivos para se obter, rapidamente, informa\u00e7\u00f5es confi\u00e1veis, precisas e completas. II. Ao profissional do arquivo cabe a obriga\u00e7\u00e3o de conservar, administrar e difundir informa\u00e7\u00f5es, independentemente de suas caracter\u00edsticas f\u00edsicas ou formato no qual se encontrem. III. A rela\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria de documentos a serem exclu\u00eddos em uma \u00fanica opera\u00e7\u00e3o e que necessita ser aprovada pela autoridade competente \u00e9 denominada lista de elimina\u00e7\u00e3o. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)","provas":[{"id":67552,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - Assistente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-11 04:42:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2054522,"hashId":"071d388034743000d8e78efbcb499a42","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto do trabalho da gest\u00e3o de documentos e arquivos, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O trabalho nos arquivos deve ser desenvolvido com uma vis\u00e3o ampla das t\u00e9cnicas e m\u00e9todos dispon\u00edveis, e os profissionais devem estar preparados tecnicamente para utilizar todos os meios efetivos para se obter, rapidamente, informa\u00e7\u00f5es confi\u00e1veis, precisas e completas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ao profissional do arquivo cabe a obriga\u00e7\u00e3o de conservar, administrar e difundir informa\u00e7\u00f5es, independentemente de suas caracter\u00edsticas f\u00edsicas ou formato no qual se encontrem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A rela\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria de documentos a serem exclu\u00eddos em uma \u00fanica opera\u00e7\u00e3o e que necessita ser aprovada pela autoridade competente \u00e9 denominada lista de elimina\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)<\/p>","resposta":8014768,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, apenas.","id":8014765,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":8014766,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":8014767,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8014768,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493273,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o e Finalidades dos Arquivos","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o e Finalidades dos Arquivos","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404682,"slug":"arquivologia-funcao-e-finalidades-dos-arquivos"},{"nome_clean":"Compet\u00eancias dos Profissionais de Arquivo","oab":false,"nome":"Compet\u00eancias dos Profissionais de Arquivo","pai":417009,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":417015,"slug":"arquivologia-competencias-dos-profissionais-de-arquivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista 12 h","id":6277}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade (APS) \u00e9 geralmente o primeiro ponto de contato, oferecendo atendimento abrangente, acess\u00edvel e baseado na comunidade, que pode atender de 80% a 90% das necessidades de sa\u00fade de uma pessoa ao longo de sua vida. Na sua ess\u00eancia, a APS cuida das pessoas e n\u00e3o apenas trata doen\u00e7as ou condi\u00e7\u00f5es espec\u00edficas. A APS est\u00e1 enraizada no compromisso com a justi\u00e7a social e a equidade e no reconhecimento do direito fundamental ao mais alto padr\u00e3o ating\u00edvel de sa\u00fade, conforme ressaltado no artigo 25 da Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos: \"Todo ser humano tem direito a um padr\u00e3o de vida capaz de assegurar a si e a sua fam\u00edlia sa\u00fade e bem estar, inclusive alimenta\u00e7\u00e3o, vestu\u00e1rio, habita\u00e7\u00e3o, cuidados m\u00e9dicos e os servi\u00e7os sociais indispens\u00e1veis [...]\". O conceito de aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade tem sido repetidamente reinterpretado e redefinido. A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) desenvolveu uma defini\u00e7\u00e3o coesa baseada nos componentes: I. Garantir que as pessoas tenham acesso a servi\u00e7os abrangentes de promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o, cura, reabilita\u00e7\u00e3o e cuidados paliativos ao longo da vida, priorizando estrategicamente as principais fun\u00e7\u00f5es do sistema voltadas para indiv\u00edduos, fam\u00edlias e para a popula\u00e7\u00e3o em geral como elementos centrais da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os integrados em todos os n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o. II. Agir de forma sistem\u00e1tica sobre os determinantes mais amplos de sa\u00fade (incluindo caracter\u00edsticas e comportamentos sociais, econ\u00f4micos, ambientais, bem como das pessoas), por meio de pol\u00edticas p\u00fablicas e a\u00e7\u00f5es baseadas em evid\u00eancias em todos os setores. III. Empoderar indiv\u00edduos, fam\u00edlias e comunidades para otimizar sua sa\u00fade, como defensores de pol\u00edticas que promovam e protejam a sa\u00fade e o bem-estar, como co-desenvolvedores de servi\u00e7os sociais e de sa\u00fade por meio de sua participa\u00e7\u00e3o e como cuidadores de sa\u00fade de si mesmos e de outras pessoas. IV. Renovar a aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade e coloc\u00e1-la no centro dos esfor\u00e7os para melhorar a sa\u00fade e o bem-estar \u00e9 fundamental por algumas raz\u00f5es, podendo-se citar: A aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade est\u00e1 bem posicionada para poder responder \u00e0s r\u00e1pidas mudan\u00e7as econ\u00f4micas, tecnol\u00f3gicas e demogr\u00e1ficas, que impactam a sa\u00fade e o bem-estar. \/ A aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade \u00e9 uma forma altamente eficaz e eficiente de agir sobre as principais causas de problemas de sa\u00fade e riscos ao bem-estar, bem como de lidar com os desafios emergentes que amea\u00e7am a sa\u00fade e o bem-estar no futuro. Tamb\u00e9m tem se mostrado um investimento custo-efetivo, pois h\u00e1 evid\u00eancias de que a aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria de qualidade reduz os gastos totais em sa\u00fade e melhora a efici\u00eancia, por exemplo, reduzindo as interna\u00e7\u00f5es hospitalares. Marque a alternativa cujos componentes est\u00e3o coerentes com o que desenvolveu a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS).","provas":[{"id":66032,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista 12 h","id":6277},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-medico-plantonista-12-h","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - M\u00e9dico Plantonista 12 h - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-10 05:16:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2057833,"hashId":"d7837ef68e6f27fa2d79d5c839584855","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade (APS) \u00e9 geralmente o primeiro ponto de contato, oferecendo atendimento abrangente, acess\u00edvel e baseado na comunidade, que pode atender de 80% a 90% das necessidades de sa\u00fade de uma pessoa ao longo de sua vida. Na sua ess\u00eancia, a APS cuida das pessoas e n\u00e3o apenas trata doen\u00e7as ou condi\u00e7\u00f5es espec\u00edficas. A APS est\u00e1 enraizada no compromisso com a justi\u00e7a social e a equidade e no reconhecimento do direito fundamental ao mais alto padr\u00e3o ating\u00edvel de sa\u00fade, conforme ressaltado no artigo 25 da Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos: \"Todo ser humano tem direito a um padr\u00e3o de vida capaz de assegurar a si e a sua fam\u00edlia sa\u00fade e bem estar, inclusive alimenta\u00e7\u00e3o, vestu\u00e1rio, habita\u00e7\u00e3o, cuidados m\u00e9dicos e os servi\u00e7os sociais indispens\u00e1veis [...]\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O conceito de aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade tem sido repetidamente reinterpretado e redefinido. A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) desenvolveu uma defini\u00e7\u00e3o coesa baseada nos componentes: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Garantir que as pessoas tenham acesso a servi\u00e7os abrangentes de promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o, cura, reabilita\u00e7\u00e3o e cuidados paliativos ao longo da vida, priorizando estrategicamente as principais fun\u00e7\u00f5es do sistema voltadas para indiv\u00edduos, fam\u00edlias e para a popula\u00e7\u00e3o em geral como elementos centrais da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os integrados em todos os n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II. Agir de forma sistem\u00e1tica sobre os determinantes mais amplos de sa\u00fade (incluindo caracter\u00edsticas e comportamentos sociais, econ\u00f4micos, ambientais, bem como das pessoas), por meio de pol\u00edticas p\u00fablicas e a\u00e7\u00f5es baseadas em evid\u00eancias em todos os setores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Empoderar indiv\u00edduos, fam\u00edlias e comunidades para otimizar sua sa\u00fade, como defensores de pol\u00edticas que promovam e protejam a sa\u00fade e o bem-estar, como co-desenvolvedores de servi\u00e7os sociais e de sa\u00fade por meio de sua participa\u00e7\u00e3o e como cuidadores de sa\u00fade de si mesmos e de outras pessoas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Renovar a aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade e coloc\u00e1-la no centro dos esfor\u00e7os para melhorar a sa\u00fade e o bem-estar \u00e9 fundamental por algumas raz\u00f5es, podendo-se citar: A aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade est\u00e1 bem posicionada para poder responder \u00e0s r\u00e1pidas mudan\u00e7as econ\u00f4micas, tecnol\u00f3gicas e demogr\u00e1ficas, que impactam a sa\u00fade e o bem-estar. \/ A aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade \u00e9 uma forma altamente eficaz e eficiente de agir sobre as principais causas de problemas de sa\u00fade e riscos ao bem-estar, bem como de lidar com os desafios emergentes que amea\u00e7am a sa\u00fade e o bem-estar no futuro. Tamb\u00e9m tem se mostrado um investimento custo-efetivo, pois h\u00e1 evid\u00eancias de que a aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria de qualidade reduz os gastos totais em sa\u00fade e melhora a efici\u00eancia, por exemplo, reduzindo as interna\u00e7\u00f5es hospitalares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa cujos componentes est\u00e3o coerentes com o que desenvolveu a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS).<\/p>","resposta":8030388,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I; II e III apenas.","id":8030388,"corpo":"<p>I; II e III apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" II e IV apenas.","id":8030389,"corpo":"<p> II e IV apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV apenas.","id":8030390,"corpo":"<p>II, III e IV apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV apenas.","id":8030391,"corpo":"<p>I, II e IV apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" I, II, III e IV.","id":8030392,"corpo":"<p> I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493668,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanit\u00e1ria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291406,"slug":"medicina-sanitaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista 12 h","id":6277}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A S\u00edndrome de Cushing ou Hipercortisolismo \u00e9 o quadro cl\u00ednico resultante da produ\u00e7\u00e3o excessiva de Glicocorticoide (cortisol) pelo c\u00f3rtex adrenal. (...) (GROSS, Jorge Luiz e SILVEIRO, Sandra Pinho. Rotinas Diagn\u00f3sticas em Endocrinologia. Editora ARTMED. S\u00e3o Paulo. 2004. Cap. 20.) Analise o que se enuncia a seguir: R. C. M. S \u00e9 uma crian\u00e7a obesa que deve ser avaliada para doen\u00e7a de Cushing se houver concomit\u00e2ncia de: ","provas":[{"id":66032,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista 12 h","id":6277},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-medico-plantonista-12-h","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - M\u00e9dico Plantonista 12 h - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-10 05:16:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2057841,"hashId":"0a0853478b0c1d0ecd1ee80b465c2b04","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A S\u00edndrome de Cushing ou Hipercortisolismo \u00e9 o quadro cl\u00ednico resultante da produ\u00e7\u00e3o excessiva de Glicocorticoide (cortisol) pelo c\u00f3rtex adrenal. (...) (GROSS, Jorge Luiz e SILVEIRO, Sandra Pinho. Rotinas Diagn\u00f3sticas em Endocrinologia. Editora ARTMED. S\u00e3o Paulo. 2004. Cap. 20.) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise o que se enuncia a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">R. C. M. S \u00e9 uma crian\u00e7a obesa que deve ser avaliada para doen\u00e7a de Cushing se houver concomit\u00e2ncia de: <\/p>","resposta":8030428,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Parada de crescimento.","id":8030428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Parada de crescimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Policitemia.","id":8030429,"corpo":"<p>Policitemia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hipertrofia muscular.","id":8030430,"corpo":"<p>Hipertrofia muscular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Puberdade prematura. ","id":8030431,"corpo":"<p>Puberdade prematura. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Eosinofilia. ","id":8030432,"corpo":"<p> Eosinofilia. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493668,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma proposta adicional \u00e0 reforma da previd\u00eancia chamada de PEC Paralela, permitiu que estados e munic\u00edpios adotem integralmente as regras da uni\u00e3o, caso seja aprovado pelo legislativo local. Recentemente a Assembleia Legislativa do Ep\u00edrito Santo aprovou o Projeto de Lei Complementar (PLC) 59\/2019 que permiti a altera\u00e7\u00e3o do percentual de contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria de servidores estaduais. A altera\u00e7\u00e3o feita foi de:","provas":[{"id":66031,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-10 05:16:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2057675,"hashId":"139772fb5ae230dce8cfca52a76959aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma proposta adicional \u00e0 reforma da previd\u00eancia chamada de PEC Paralela, permitiu que estados e munic\u00edpios adotem integralmente as regras da uni\u00e3o, caso seja aprovado pelo legislativo local. Recentemente a Assembleia Legislativa do Ep\u00edrito Santo aprovou o Projeto de Lei Complementar (PLC) 59\/2019 que permiti a altera\u00e7\u00e3o do percentual de contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria de servidores estaduais. A altera\u00e7\u00e3o feita foi de:<\/p>","resposta":8029624,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"11% para 14% ","id":8029624,"corpo":"<p>11% para 14% <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"14% para 8%","id":8029625,"corpo":"<p>14% para 8%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8% para 14%","id":8029626,"corpo":"<p>8% para 14%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7,5% para 8%","id":8029627,"corpo":"<p>7,5% para 8%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"8% para 11%","id":8029628,"corpo":"<p>8% para 11%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493647,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Esp\u00edrito Santo - ES","oab":false,"nome":"Esp\u00edrito Santo - ES","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395562,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-espirito-santo-es"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Fund\u00e3o - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Fund\u00e3o - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395562,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":429936,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-fundao-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Esta dermatite \u00e9 de apreci\u00e1vel frequ\u00eancia, em particular nos dois primeiros anos de vida consta de les\u00f5es eritematoescamosas que se iniciam nas primeiras semanas de vida. Prurido muito leve ou nulo. Come\u00e7a habitualmente no couro cabeludo, que representa uma das localiza\u00e7\u00f5es prediletas e pode ser totalmente atingido (crosta l\u00e1ctea). Fora do couro cabeludo mostra prefer\u00eancia pelas dobras cut\u00e2neas (\u00e1reas retroauriculares, sulcos nasogenianos, superc\u00edlios, pesco\u00e7o, axilas, \u00e1rea da fralda) encontrando-se tamb\u00e9m em outros pontos da face. (...) (PERNETTA, Cesar. Terap\u00eautica pedi\u00e1trica - Livraria Atheneu. S\u00e3o Paulo. p.403.) O enunciado apresenta elementos que caracterizam o tipo de dermatite:","provas":[{"id":66031,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-10 05:16:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2057684,"hashId":"bbfa1fcc98d5396f3dc7dd1de7b7f8f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Esta dermatite \u00e9 de apreci\u00e1vel frequ\u00eancia, em particular nos dois primeiros anos de vida consta de les\u00f5es eritematoescamosas que se iniciam nas primeiras semanas de vida. Prurido muito leve ou nulo. Come\u00e7a habitualmente no couro cabeludo, que representa uma das localiza\u00e7\u00f5es prediletas e pode ser totalmente atingido (crosta l\u00e1ctea). Fora do couro cabeludo mostra prefer\u00eancia pelas dobras cut\u00e2neas (\u00e1reas retroauriculares, sulcos nasogenianos, superc\u00edlios, pesco\u00e7o, axilas, \u00e1rea da fralda) encontrando-se tamb\u00e9m em outros pontos da face. (...) (PERNETTA, Cesar. Terap\u00eautica pedi\u00e1trica - Livraria Atheneu. S\u00e3o Paulo. p.403.) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O enunciado apresenta elementos que caracterizam o tipo de dermatite:<\/p>","resposta":8029667,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estr\u00f3fulo.","id":8029664,"corpo":"<p>Estr\u00f3fulo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hemangioma.","id":8029665,"corpo":"<p>Hemangioma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mili\u00e1ria.","id":8029666,"corpo":"<p>Mili\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Seborreica.","id":8029667,"corpo":"<p>Seborreica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Contato.","id":8029668,"corpo":"<p> Contato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493649,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932}],"cargos":[{"descricao":"Cadete - Prova de Matem\u00e1tica, Geografia, Hist\u00f3ria e Ingl\u00eas","id":18065}],"orgaos":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sejam as matrizes A= \u23a3\u23a2\u23a1\u200b121\u200b\u2212111\u200b1\u22123\u22121\u200b\u23a6\u23a5\u23a4\u200b, B=\u23a3\u23a2\u23a1\u200bxyz\u200b\u23a6\u23a5\u23a4\u200b e C=\u23a3\u23a2\u23a1\u200b0\u221212\u22124\u200b\u23a6\u23a5\u23a4\u200b.Se AB=C, ent\u00e3o x+y+z \u00e9 igual a","provas":[{"id":52791,"cargo":{"descricao":"Cadete - Prova de Matem\u00e1tica, Geografia, Hist\u00f3ria e Ingl\u00eas","id":18065},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"espcex-2020-exercito-cadete-prova-de-matematica-geografia-historia-e-ingles","tipo":1,"nome":"Ex\u00e9rcito - ESPCEX - Cadete - Prova de Matem\u00e1tica, Geografia, Hist\u00f3ria e Ingl\u00eas - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-11 04:06:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1597284,"hashId":"0e9397a64f019eb5aa4b5996de5e4d33","enunciado":"<p>Sejam as matrizes A= <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\begin{bmatrix} 1 &amp; -1 &amp; 1\\\\  2 &amp; 1 &amp; -3\\\\  1 &amp; 1 &amp; -1  \\end{bmatrix}\" wfd-id=\"40066\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"40067\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"40068\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"40069\"><span class=\"base\" wfd-id=\"40070\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"40183\" style=\"height: 3.60103em; vertical-align: -1.55002em;\"><\/span><span class=\"minner\" wfd-id=\"40071\"><span class=\"mopen\" wfd-id=\"40162\"><span class=\"delimsizing mult\" wfd-id=\"40163\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"40164\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"40168\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"40170\" style=\"height: 2.05101em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"40179\" style=\"top: -2.25em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"40182\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\" wfd-id=\"40180\"><span class=\"\" wfd-id=\"40181\">\u23a3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"40175\" style=\"top: -2.80999em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"40178\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\" wfd-id=\"40176\"><span class=\"\" wfd-id=\"40177\">\u23a2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"40171\" style=\"top: -4.05101em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"40174\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\" wfd-id=\"40172\"><span class=\"\" wfd-id=\"40173\">\u23a1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"40169\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"40165\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"40166\" style=\"height: 1.55002em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"40167\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"40093\"><span class=\"mtable\" wfd-id=\"40094\"><span class=\"col-align-c\" wfd-id=\"40142\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"40143\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"40147\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"40149\" style=\"height: 2.05em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"40158\" style=\"top: -4.21em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"40161\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"40159\"><span class=\"mord\" wfd-id=\"40160\">1<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"40154\" style=\"top: -3.01em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"40157\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"40155\"><span class=\"mord\" wfd-id=\"40156\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"40150\" style=\"top: -1.81em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"40153\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"40151\"><span class=\"mord\" wfd-id=\"40152\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"40148\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"40144\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"40145\" style=\"height: 1.55em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"40146\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" wfd-id=\"40141\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" wfd-id=\"40140\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\" wfd-id=\"40119\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"40120\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"40124\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"40126\" style=\"height: 2.05em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"40135\" style=\"top: -4.21em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"40139\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"40136\"><span class=\"mord\" wfd-id=\"40138\">\u2212<\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"40137\">1<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"40131\" style=\"top: -3.01em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"40134\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"40132\"><span class=\"mord\" wfd-id=\"40133\">1<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"40127\" style=\"top: -1.81em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"40130\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"40128\"><span class=\"mord\" wfd-id=\"40129\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"40125\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"40121\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"40122\" style=\"height: 1.55em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"40123\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" wfd-id=\"40118\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" wfd-id=\"40117\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\" wfd-id=\"40095\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"40096\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"40100\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"40102\" style=\"height: 2.05em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"40113\" style=\"top: -4.21em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"40116\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"40114\"><span class=\"mord\" wfd-id=\"40115\">1<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"40108\" style=\"top: -3.01em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"40112\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"40109\"><span class=\"mord\" wfd-id=\"40111\">\u2212<\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"40110\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"40103\" style=\"top: -1.81em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"40107\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"40104\"><span class=\"mord\" wfd-id=\"40106\">\u2212<\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"40105\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"40101\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"40097\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"40098\" style=\"height: 1.55em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"40099\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose\" wfd-id=\"40072\"><span class=\"delimsizing mult\" wfd-id=\"40073\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"40074\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"40078\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"40080\" style=\"height: 2.05101em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"40089\" style=\"top: -2.25em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"40092\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\" wfd-id=\"40090\"><span class=\"\" wfd-id=\"40091\">\u23a6<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"40085\" style=\"top: -2.80999em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"40088\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\" wfd-id=\"40086\"><span class=\"\" wfd-id=\"40087\">\u23a5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"40081\" style=\"top: -4.05101em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"40084\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\" wfd-id=\"40082\"><span class=\"\" wfd-id=\"40083\">\u23a4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"40079\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"40075\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"40076\" style=\"height: 1.55002em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"40077\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, B=<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\begin{bmatrix} x\\\\  y\\\\  z \\end{bmatrix}\" wfd-id=\"39994\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"39995\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"39996\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"39997\"><span class=\"base\" wfd-id=\"39998\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"40064\" style=\"height: 3.60103em; vertical-align: -1.55002em;\"><\/span><span class=\"minner\" wfd-id=\"39999\"><span class=\"mopen\" wfd-id=\"40043\"><span class=\"delimsizing mult\" wfd-id=\"40044\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"40045\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"40049\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"40051\" style=\"height: 2.05101em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"40060\" style=\"top: -2.25em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"40063\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\" wfd-id=\"40061\"><span class=\"\" wfd-id=\"40062\">\u23a3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"40056\" style=\"top: -2.80999em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"40059\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\" wfd-id=\"40057\"><span class=\"\" wfd-id=\"40058\">\u23a2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"40052\" style=\"top: -4.05101em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"40055\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\" wfd-id=\"40053\"><span class=\"\" wfd-id=\"40054\">\u23a1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"40050\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"40046\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"40047\" style=\"height: 1.55002em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"40048\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"40021\"><span class=\"mtable\" wfd-id=\"40022\"><span class=\"col-align-c\" wfd-id=\"40023\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"40024\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"40028\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"40030\" style=\"height: 2.05em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"40039\" style=\"top: -4.21em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"40042\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"40040\"><span class=\"mord mathnormal\" wfd-id=\"40041\">x<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"40035\" style=\"top: -3.01em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"40038\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"40036\"><span class=\"mord mathnormal\" wfd-id=\"40037\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"40031\" style=\"top: -1.81em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"40034\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"40032\"><span class=\"mord mathnormal\" wfd-id=\"40033\" style=\"margin-right: 0.04398em;\">z<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"40029\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"40025\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"40026\" style=\"height: 1.55em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"40027\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose\" wfd-id=\"40000\"><span class=\"delimsizing mult\" wfd-id=\"40001\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"40002\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"40006\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"40008\" style=\"height: 2.05101em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"40017\" style=\"top: -2.25em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"40020\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\" wfd-id=\"40018\"><span class=\"\" wfd-id=\"40019\">\u23a6<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"40013\" style=\"top: -2.80999em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"40016\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\" wfd-id=\"40014\"><span class=\"\" wfd-id=\"40015\">\u23a5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"40009\" style=\"top: -4.05101em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"40012\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\" wfd-id=\"40010\"><span class=\"\" wfd-id=\"40011\">\u23a4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"40007\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"40003\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"40004\" style=\"height: 1.55002em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"40005\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e C=<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\begin{bmatrix} 0\\\\  -12\\\\  -4 \\end{bmatrix}\" wfd-id=\"39919\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"39920\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"39921\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"39922\"><span class=\"base\" wfd-id=\"39923\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"39992\" style=\"height: 3.60103em; vertical-align: -1.55002em;\"><\/span><span class=\"minner\" wfd-id=\"39924\"><span class=\"mopen\" wfd-id=\"39971\"><span class=\"delimsizing mult\" wfd-id=\"39972\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"39973\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"39977\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"39979\" style=\"height: 2.05101em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"39988\" style=\"top: -2.25em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"39991\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\" wfd-id=\"39989\"><span class=\"\" wfd-id=\"39990\">\u23a3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"39984\" style=\"top: -2.80999em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"39987\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\" wfd-id=\"39985\"><span class=\"\" wfd-id=\"39986\">\u23a2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"39980\" style=\"top: -4.05101em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"39983\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\" wfd-id=\"39981\"><span class=\"\" wfd-id=\"39982\">\u23a1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"39978\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"39974\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"39975\" style=\"height: 1.55002em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"39976\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"39946\"><span class=\"mtable\" wfd-id=\"39947\"><span class=\"col-align-c\" wfd-id=\"39948\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"39949\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"39953\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"39955\" style=\"height: 2.05em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"39967\" style=\"top: -4.21em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"39970\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"39968\"><span class=\"mord\" wfd-id=\"39969\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"39961\" style=\"top: -3.01em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"39966\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"39962\"><span class=\"mord\" wfd-id=\"39965\">\u2212<\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"39964\">1<\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"39963\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"39956\" style=\"top: -1.81em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"39960\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"39957\"><span class=\"mord\" wfd-id=\"39959\">\u2212<\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"39958\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"39954\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"39950\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"39951\" style=\"height: 1.55em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"39952\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose\" wfd-id=\"39925\"><span class=\"delimsizing mult\" wfd-id=\"39926\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"39927\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"39931\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"39933\" style=\"height: 2.05101em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"39942\" style=\"top: -2.25em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"39945\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\" wfd-id=\"39943\"><span class=\"\" wfd-id=\"39944\">\u23a6<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"39938\" style=\"top: -2.80999em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"39941\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\" wfd-id=\"39939\"><span class=\"\" wfd-id=\"39940\">\u23a5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"39934\" style=\"top: -4.05101em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"39937\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\" wfd-id=\"39935\"><span class=\"\" wfd-id=\"39936\">\u23a4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"39932\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"39928\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"39929\" style=\"height: 1.55002em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"39930\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.Se AB=C, ent\u00e3o x+y+z \u00e9 igual a<\/p>","resposta":5993991,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"-2.","id":5993987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">-2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"-1.","id":5993988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">-1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0.","id":5993989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1.","id":5993990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2.","id":5993991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442834,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com matrizes","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com matrizes","pai":408801,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408804,"slug":"matematica-operacoes-com-matrizes"},{"nome_clean":"Multiplica\u00e7\u00e3o de matrizes","oab":false,"nome":"Multiplica\u00e7\u00e3o de matrizes","pai":408801,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408807,"slug":"matematica-multiplicacao-de-matrizes"}],"slug":"matematica\/1597284","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas referentes \u00e0 nutri\u00e7\u00e3o do idoso. I. Deve-se aumentar a ingest\u00e3o de carboidratos complexos, inclusive fibras da dieta, e controlar a ingest\u00e3o de a\u00e7\u00facares simples. II. As necessidades de energia geralmente aumentam com a idade, em raz\u00e3o do decl\u00ednio na taxa metab\u00f3lica basal e da redu\u00e7\u00e3o na atividade f\u00edsica. III. Uma ingest\u00e3o de prote\u00edna de 1,0 a 1,25 g\/kg de peso \u00e9 geralmente segura para adultos idosos. IV. O n\u00edvel s\u00e9rico de albumina \u00e9 o indicador mais confi\u00e1vel do estado nutricional. V. As diretrizes diet\u00e9ticas atuais recomendam que at\u00e9 25% a 30 % da ingest\u00e3o di\u00e1ria de calorias sejam provenientes de lip\u00eddios. Est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":66035,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-nutricionista","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - Nutricionista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-10 05:19:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2058239,"hashId":"e5467e4c30aeaa46effb4d7f4d497046","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas referentes \u00e0 nutri\u00e7\u00e3o do idoso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Deve-se aumentar a ingest\u00e3o de carboidratos complexos, inclusive fibras da dieta, e controlar a ingest\u00e3o de a\u00e7\u00facares simples. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As necessidades de energia geralmente aumentam com a idade, em raz\u00e3o do decl\u00ednio na taxa metab\u00f3lica basal e da redu\u00e7\u00e3o na atividade f\u00edsica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Uma ingest\u00e3o de prote\u00edna de 1,0 a 1,25 g\/kg de peso \u00e9 geralmente segura para adultos idosos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O n\u00edvel s\u00e9rico de albumina \u00e9 o indicador mais confi\u00e1vel do estado nutricional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. As diretrizes diet\u00e9ticas atuais recomendam que at\u00e9 25% a 30 % da ingest\u00e3o di\u00e1ria de calorias sejam provenientes de lip\u00eddios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas:<\/p>","resposta":8032399,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":8032399,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IV e V.","id":8032400,"corpo":"<p>IV e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":8032401,"corpo":"<p>III, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":8032402,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8032403,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493718,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica nos Ciclos de Vida","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica nos Ciclos de Vida","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418051,"slug":"nutricao-nutricao-e-dietetica-nos-ciclos-de-vida"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o do Idoso","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o do Idoso","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418058,"slug":"nutricao-nutricao-do-idoso"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma confec\u00e7\u00e3o de roupas jeans fabrica cal\u00e7as e bermudas. No balan\u00e7o do ano de 2019 foi feito o levantamento exposto nos gr\u00e1ficos abaixo.PE\u00c7AS VENDIDASCAL\u00c7AS VENDIDAS POR TAMANHOEm uma an\u00e1lise detalhada ficou constatado que o percentual de cal\u00e7as TAMANHO G vendidas neste ano, em rela\u00e7\u00e3o ao total de pe\u00e7as foi:","provas":[{"id":66034,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-10 05:18:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2058032,"hashId":"d614ad8e96b24e9b558ad7cb028a2175","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma confec\u00e7\u00e3o de roupas jeans fabrica cal\u00e7as e bermudas. No balan\u00e7o do ano de 2019 foi feito o levantamento exposto nos gr\u00e1ficos abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">PE\u00c7AS VENDIDAS<\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/66030\/questao\/2015958-20211105142534000000-0.png\" width=\"142\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">CAL\u00c7AS VENDIDAS POR TAMANHO<\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/66030\/questao\/2015958-20211105142534000000-1.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em uma an\u00e1lise detalhada ficou constatado que o percentual de cal\u00e7as TAMANHO G vendidas neste ano, em rela\u00e7\u00e3o ao total de pe\u00e7as foi:<\/p>","resposta":8031386,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"75% do total de pe\u00e7as vendidas.","id":8031383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">75% do total de pe\u00e7as vendidas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"60% do total de pe\u00e7as vendidas. ","id":8031384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">60% do total de pe\u00e7as vendidas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 95% do total de pe\u00e7as vendidas","id":8031385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> 95% do total de pe\u00e7as vendidas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 27% do total de pe\u00e7as vendidas.","id":8031386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> 27% do total de pe\u00e7as vendidas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" 45% do total de pe\u00e7as vendidas.","id":8031387,"corpo":"<p> 45% do total de pe\u00e7as vendidas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493686,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403910,"slug":"matematica-analise-de-graficos-e-tabelas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um fiscal de obra foi conferir se a pintura de um posto de sa\u00fade estava sendo executada de maneira correta. Quando chegou ao local, verificou que o pintor estava utilizando um rolo de espuma de poli\u00e9ster para aplica\u00e7\u00e3o de textura na parte externa da edifica\u00e7\u00e3o. Diante dessa constata\u00e7\u00e3o, o respons\u00e1vel pela confer\u00eancia pode anotar em seus apontamentos que","provas":[{"id":46488,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs-2020-instituto-aocp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Novo Hamburgo - Engenheiro Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-11 04:05:02","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1413987,"hashId":"b862089d6d75f86e19b08f50b84bb203","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um fiscal de obra foi conferir se a pintura de um posto de sa\u00fade estava sendo executada de maneira correta. Quando chegou ao local, verificou que o pintor estava utilizando um rolo de espuma de poli\u00e9ster para aplica\u00e7\u00e3o de textura na parte externa da edifica\u00e7\u00e3o. Diante dessa constata\u00e7\u00e3o, o respons\u00e1vel pela confer\u00eancia pode anotar em seus apontamentos que<\/p>","resposta":5210072,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a pintura em textura est\u00e1 sendo aplicada de forma correta e com as ferramentas adequadas.","id":5210071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pintura em textura est\u00e1 sendo aplicada de forma correta e com as ferramentas adequadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a pintura em textura est\u00e1 sendo executada com a ferramenta equivocada. Deveria o oper\u00e1rio estar usando rolo de espuma r\u00edgida para aplica\u00e7\u00e3o desse tipo de tinta.","id":5210072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pintura em textura est\u00e1 sendo executada com a ferramenta equivocada. Deveria o oper\u00e1rio estar usando rolo de espuma r\u00edgida para aplica\u00e7\u00e3o desse tipo de tinta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a pintura em textura est\u00e1 sendo executada com a ferramenta equivocada. Deveria o oper\u00e1rio estar usando rolo de l\u00e3 sint\u00e9tica de cerdas baixas para aplica\u00e7\u00e3o desse tipo de tinta.","id":5210073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pintura em textura est\u00e1 sendo executada com a ferramenta equivocada. Deveria o oper\u00e1rio estar usando rolo de l\u00e3 sint\u00e9tica de cerdas baixas para aplica\u00e7\u00e3o desse tipo de tinta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a pintura em textura est\u00e1 sendo executada com a ferramenta equivocada. Deveria o oper\u00e1rio estar usando rolo de l\u00e3 de carneiro para aplica\u00e7\u00e3o desse tipo de tinta.","id":5210074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pintura em textura est\u00e1 sendo executada com a ferramenta equivocada. Deveria o oper\u00e1rio estar usando rolo de l\u00e3 de carneiro para aplica\u00e7\u00e3o desse tipo de tinta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a pintura em textura est\u00e1 sendo aplicada de forma correta, por\u00e9m o mais correto \u00e9 que aplica\u00e7\u00e3o de textura tivesse sendo executada com uma trincha.","id":5210075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pintura em textura est\u00e1 sendo aplicada de forma correta, por\u00e9m o mais correto \u00e9 que aplica\u00e7\u00e3o de textura tivesse sendo executada com uma trincha.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421429,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"M\u00e9todos e T\u00e9cnicas de Engenharia","oab":false,"nome":"M\u00e9todos e T\u00e9cnicas de Engenharia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399399,"slug":"engenharia-civil-metodos-e-tecnicas-de-engenharia"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00e3o","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416459,"slug":"engenharia-civil-edificacao"},{"nome_clean":"Revestimento","oab":false,"nome":"Revestimento","pai":416459,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416466,"slug":"engenharia-civil-revestimento"}],"slug":"engenharia-civil\/1413987","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A melhor t\u00e9cnica para pintar a madeira, sem acabamento, \u00e9 conferir se a superf\u00edcie est\u00e1 seca, sendo aceit\u00e1vel no m\u00e1ximo 20 % de umidade, verificando se est\u00e1 limpa, livre de p\u00f3, gordura e partes soltas, lixando as farpas e limpando a poeira com um pano umedecido com","provas":[{"id":46488,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs-2020-instituto-aocp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Novo Hamburgo - Engenheiro Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-11 04:05:02","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1413988,"hashId":"ff77d5e7d112620246ff83a38e815e58","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A melhor t\u00e9cnica para pintar a madeira, sem acabamento, \u00e9 conferir se a superf\u00edcie est\u00e1 seca, sendo aceit\u00e1vel no m\u00e1ximo 20 % de umidade, verificando se est\u00e1 limpa, livre de p\u00f3, gordura e partes soltas, lixando as farpas e limpando a poeira com um pano umedecido com<\/p>","resposta":5210079,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e1lcool.","id":5210076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e1lcool.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"primer.","id":5210077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">primer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cera.","id":5210078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cera.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aguarr\u00e1s.","id":5210079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aguarr\u00e1s.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"verniz.","id":5210080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">verniz.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421429,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"},{"nome_clean":"Estruturas","oab":false,"nome":"Estruturas","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416429,"slug":"engenharia-civil-estruturas"},{"nome_clean":"Estruturas de Madeira","oab":false,"nome":"Estruturas de Madeira","pai":416429,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416435,"slug":"engenharia-civil-estruturas-de-madeira"}],"slug":"engenharia-civil\/1413988","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Colinas do sul","sigla":"","id":5148,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no documento de Aten\u00e7\u00e3o Integrada \u00e0s Doen\u00e7as Prevalentes na Inf\u00e2ncia \u2013 AIDIPI, o enfermeiro, durante a consulta de enfermagem, dever\u00e1 avaliar o consumo de \u00e1cidos graxos essenciais, pois:","provas":[{"id":65877,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Colinas do sul","sigla":"","id":5148,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-colinas-do-sul-go-2020-itame-enfermeiro","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Colinas do sul - Enfermeiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-12 17:28:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2038510,"hashId":"0958670ed210286d8d408b3e9957630c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no documento de Aten\u00e7\u00e3o Integrada \u00e0s Doen\u00e7as Prevalentes na Inf\u00e2ncia \u2013 AIDIPI, o enfermeiro, durante a consulta de enfermagem, dever\u00e1 avaliar o consumo de \u00e1cidos graxos essenciais, pois:<\/p>","resposta":7946779,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A dificuldade para amamentar, o uso de mamadeira, falta de alimenta\u00e7\u00e3o ativa e o que a crian\u00e7a n\u00e3o come bem durante uma doen\u00e7a, interferem na absor\u00e7\u00e3o.","id":7946776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dificuldade para amamentar, o uso de mamadeira, falta de alimenta\u00e7\u00e3o ativa e o que a crian\u00e7a n\u00e3o come bem durante uma doen\u00e7a, interferem na absor\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A partir dos 6 meses de idade deve receber alimentos complementares pastosos e nutritivos, como cereal misturado com azeite e pedacinhos de carne, verduras ou peixes. ","id":7946777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir dos 6 meses de idade deve receber alimentos complementares pastosos e nutritivos, como cereal misturado com azeite e pedacinhos de carne, verduras ou peixes. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o alimentos ricos em energia (ou calorias), que devem ser administrados \u00e0 crian\u00e7a que est\u00e1 sendo amamentada, a partir dos 6 meses de idade.","id":7946778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o alimentos ricos em energia (ou calorias), que devem ser administrados \u00e0 crian\u00e7a que est\u00e1 sendo amamentada, a partir dos 6 meses de idade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gorduras que s\u00e3o necess\u00e1rias para o desenvolvimento da vis\u00e3o e do sistema nervoso central da crian\u00e7a. Esses alimentos n\u00e3o est\u00e3o presentes no leite de vaca e na maior parte dos leites preparados para crian\u00e7as.","id":7946779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gorduras que s\u00e3o necess\u00e1rias para o desenvolvimento da vis\u00e3o e do sistema nervoso central da crian\u00e7a. Esses alimentos n\u00e3o est\u00e3o presentes no leite de vaca e na maior parte dos leites preparados para crian\u00e7as.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491205,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Colinas do sul","sigla":"","id":5148,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para realizar a avalia\u00e7\u00e3o da flex\u00e3o da coluna cervical o enfermeiro dever\u00e1 realizar a seguinte manobra:","provas":[{"id":65877,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Colinas do sul","sigla":"","id":5148,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-colinas-do-sul-go-2020-itame-enfermeiro","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Colinas do sul - Enfermeiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-12 17:29:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2038523,"hashId":"0e87e95eef24ff5a781a3531d2eeb888","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para realizar a avalia\u00e7\u00e3o da flex\u00e3o da coluna cervical o enfermeiro dever\u00e1 realizar a seguinte manobra:<\/p>","resposta":7946830,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"orienta-se o paciente para olhar para o teto.","id":7946829,"corpo":"<p>orienta-se o paciente para olhar para o teto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"faz-se o queixo encostar na f\u00farcula esternal.","id":7946830,"corpo":"<p>faz-se o queixo encostar na f\u00farcula esternal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"movimentos medidos em graus, referidos aos \u00e2ngulos que se formam no eixo sagital.","id":7946831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">movimentos medidos em graus, referidos aos \u00e2ngulos que se formam no eixo sagital.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"medidas em graus, referem-se aos \u00e2ngulos formados entre o plano sagital da cabe\u00e7a e o prolongamento do plano sagital do tronco.","id":7946832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">medidas em graus, referem-se aos \u00e2ngulos formados entre o plano sagital da cabe\u00e7a e o prolongamento do plano sagital do tronco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491205,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Exame f\u00edsico \/ Semiologia","oab":false,"nome":"Exame f\u00edsico \/ Semiologia","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428442,"slug":"enfermagem-exame-fisico-semiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Doutor Pedrinho","sigla":"","id":2045,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os sinais vitais s\u00e3o indicadores do estado de sa\u00fade e indicam a efici\u00eancia das fun\u00e7\u00f5es circulat\u00f3rias, respirat\u00f3ria, neural e end\u00f3crina do corpo. A medida dos sinais vitais fornece dados para determinar o estado usual da sa\u00fade do paciente (dados basais). A temperatura corp\u00f3rea \u00e9 a diferen\u00e7a entre a quantidade de calor produzido por processos do corpo e a quantidade de calor perdido para o ambiente externo (POTTER; PERRY, 2009). Isso posto, s\u00e3o fatores que alteram a temperatura corp\u00f3rea: I- Idade.II- Ambiente.III- N\u00edvel hormonal.IV- Ritmo circadiano.V- Estresse.\u00c9 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":63539,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Doutor Pedrinho","sigla":"","id":2045,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-doutor-pedrinho-sc-2020-furb-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Doutor Pedrinho - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-12 17:32:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1945072,"hashId":"f0d499caa8c8671a997583b912c28c5d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sinais vitais s\u00e3o indicadores do estado de sa\u00fade e indicam a efici\u00eancia das fun\u00e7\u00f5es circulat\u00f3rias, respirat\u00f3ria, neural e end\u00f3crina do corpo. A medida dos sinais vitais fornece dados para determinar o estado usual da sa\u00fade do paciente (dados basais). A temperatura corp\u00f3rea \u00e9 a diferen\u00e7a entre a quantidade de calor produzido por processos do corpo e a quantidade de calor perdido para o ambiente externo (POTTER; PERRY, 2009). Isso posto, s\u00e3o fatores que alteram a temperatura corp\u00f3rea: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>I- Idade.<\/p><p>II- Ambiente.<\/p><p>III- N\u00edvel hormonal.<\/p><p>IV- Ritmo circadiano.<\/p><p>V- Estresse.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":7526731,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":7526730,"corpo":"<p>II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":7526731,"corpo":"<p>I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e V, apenas.","id":7526732,"corpo":"<p>II e V, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":7526733,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" I, III e V, apenas.","id":7526734,"corpo":"<p> I, III e V, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480812,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sinais vitais","oab":false,"nome":"Sinais vitais","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428192,"slug":"enfermagem-sinais-vitais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Doutor Pedrinho","sigla":"","id":2045,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica solicita administrar 8mg de dexametasona endovenosa. A farm\u00e1cia do hospital em quest\u00e3o disponibiliza apenas ampolas de 2,5ml com 4mg\/ml deste medicamento. Isso posto, quanto se deve aspirar para obter a dose prescrita?","provas":[{"id":63539,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Doutor Pedrinho","sigla":"","id":2045,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-doutor-pedrinho-sc-2020-furb-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Doutor Pedrinho - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-12 17:32:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1945056,"hashId":"5191c60ce56f129d1af0c843080bf649","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica solicita administrar 8mg de dexametasona endovenosa. A farm\u00e1cia do hospital em quest\u00e3o disponibiliza apenas ampolas de 2,5ml com 4mg\/ml deste medicamento. Isso posto, quanto se deve aspirar para obter a dose prescrita?<\/p>","resposta":7526653,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5,0 ml. ","id":7526650,"corpo":"<p>5,0 ml. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2,5 ml.","id":7526651,"corpo":"<p>2,5 ml.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4,0 ml. ","id":7526652,"corpo":"<p>4,0 ml. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2,0 ml.","id":7526653,"corpo":"<p>2,0 ml.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" 4,5 ml.","id":7526654,"corpo":"<p> 4,5 ml.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480812,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"C\u00e1lculo de Medicamentos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo de Medicamentos","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405761,"slug":"enfermagem-calculo-de-medicamentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Pronto Atendimento","id":24588}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma mulher de 35 anos \u00e9 encaminhada para admiss\u00e3o em UTI, ap\u00f3s complica\u00e7\u00e3o de parto, relacionado \u00e0 aus\u00eancia de pr\u00e9-natal e detec\u00e7\u00e3o de trombocitopenia e presen\u00e7a de miomas uterinos durante o per\u00edodo de parto, com descri\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m de atonia uterina. A enfermeira da UTI, ao atend\u00ea-la, depara-se com o seguinte quadro cl\u00ednico: A paciente apresenta n\u00edvel de consci\u00eancia alterado e confuso; pele fria, \u00famida e pegajosa com colora\u00e7\u00e3o p\u00e1lida e cian\u00f3tica; frequ\u00eancia card\u00edaca aumentada (148 bpm) e hipotens\u00e3o arterial (PA=80x50). O diagn\u00f3stico de enfermagem priorit\u00e1rio foi \u201cEstado de Choque\u201d e precisa de cuidados imediatos. Nessa perspectiva, \u00e9 essencial que o enfermeiro reconhe\u00e7a os indicadores emp\u00edricos de que tipo de choque se trata. Marque a alternativa CORRETA, em rela\u00e7\u00e3o ao referido caso cl\u00ednico:","provas":[{"id":66579,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Pronto Atendimento","id":24588},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-enfermeiro-area-pronto-atendimento","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - Enfermeiro - \u00c1rea: Pronto Atendimento - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-12 17:22:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2035691,"hashId":"96fdc44cb007568763bc6cd43c19c871","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma mulher de 35 anos \u00e9 encaminhada para admiss\u00e3o em UTI, ap\u00f3s complica\u00e7\u00e3o de parto, relacionado \u00e0 aus\u00eancia de pr\u00e9-natal e detec\u00e7\u00e3o de trombocitopenia e presen\u00e7a de miomas uterinos durante o per\u00edodo de parto, com descri\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m de atonia uterina. A enfermeira da UTI, ao atend\u00ea-la, depara-se com o seguinte quadro cl\u00ednico: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A paciente apresenta n\u00edvel de consci\u00eancia alterado e confuso; pele fria, \u00famida e pegajosa com colora\u00e7\u00e3o p\u00e1lida e cian\u00f3tica; frequ\u00eancia card\u00edaca aumentada (148 bpm) e hipotens\u00e3o arterial (PA=80x50). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico de enfermagem priorit\u00e1rio foi \u201c<em>Estado de Choque<\/em>\u201d e precisa de cuidados imediatos. Nessa perspectiva, \u00e9 essencial que o enfermeiro reconhe\u00e7a os indicadores emp\u00edricos de que tipo de choque se trata. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA, em rela\u00e7\u00e3o ao referido caso cl\u00ednico:<\/p>","resposta":7934550,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trata-se, possivelmente, de um choque hipovol\u00eamico por se considerar que na paciente houve considerados sangramentos durante e ap\u00f3s o parto, devido \u00e0 trombocitopenia e atonia uterina.","id":7934550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se, possivelmente, de um choque hipovol\u00eamico por se considerar que na paciente houve considerados sangramentos durante e ap\u00f3s o parto, devido \u00e0 trombocitopenia e atonia uterina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Trata-se, possivelmente, de um choque neurog\u00eanico por se considerar que a paciente est\u00e1 confusa e com n\u00edvel de consci\u00eancia alterado, quadro bem marcante no puerp\u00e9rio imediato de quem n\u00e3o fez pr\u00e9-natal e n\u00e3o est\u00e1 aceitando bem a condi\u00e7\u00e3o do parto.","id":7934551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se, possivelmente, de um choque neurog\u00eanico por se considerar que a paciente est\u00e1 confusa e com n\u00edvel de consci\u00eancia alterado, quadro bem marcante no puerp\u00e9rio imediato de quem n\u00e3o fez pr\u00e9-natal e n\u00e3o est\u00e1 aceitando bem a condi\u00e7\u00e3o do parto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trata-se, possivelmente, de um choque cardiog\u00eanico por considerar que havia um problema de leucocitose, trombocitopenia e diminui\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial com aumento de FC, o que de fato marca bem o quadro dessa mulher adulta.","id":7934552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se, possivelmente, de um choque cardiog\u00eanico por considerar que havia um problema de leucocitose, trombocitopenia e diminui\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial com aumento de FC, o que de fato marca bem o quadro dessa mulher adulta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trata-se, possivelmente, de um choque cardiog\u00eanico por se considerar apenas o aumento da FC, para o qual essa caracter\u00edstica \u00e9 determinante para o tipo de choque, por isso n\u00e3o h\u00e1 que suspeitar de outros tipos de choques. ","id":7934553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se, possivelmente, de um choque cardiog\u00eanico por se considerar apenas o aumento da FC, para o qual essa caracter\u00edstica \u00e9 determinante para o tipo de choque, por isso n\u00e3o h\u00e1 que suspeitar de outros tipos de choques. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Trata-se, possivelmente, de um choque s\u00e9ptico por haver altera\u00e7\u00f5es significativas no hemograma devido \u00e0 aus\u00eancia de pr\u00e9-natal e, por isso, h\u00e1 risco de sepse.","id":7934554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se, possivelmente, de um choque s\u00e9ptico por haver altera\u00e7\u00f5es significativas no hemograma devido \u00e0 aus\u00eancia de pr\u00e9-natal e, por isso, h\u00e1 risco de sepse.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490877,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Parto","oab":false,"nome":"Parto","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413329,"slug":"enfermagem-parto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Colinas do sul","sigla":"","id":5148,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que \u00e9 fun\u00e7\u00e3o do M\u00fasculo Braquiorradial: ","provas":[{"id":65890,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Colinas do sul","sigla":"","id":5148,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-colinas-do-sul-go-2020-itame-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Colinas do sul - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-12 17:27:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2039701,"hashId":"c7e7bb75f1a38c24168a90c6ad4ce9e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar que \u00e9 fun\u00e7\u00e3o do M\u00fasculo Braquiorradial: <\/p>","resposta":7951518,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aduzir o bra\u00e7o.","id":7951516,"corpo":"<p>Aduzir o bra\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estender o antebra\u00e7o.","id":7951517,"corpo":"<p>Estender o antebra\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Flexionar o antebra\u00e7o.","id":7951518,"corpo":"<p>Flexionar o antebra\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Flexionar o bra\u00e7o na articula\u00e7\u00e3o do ombro.","id":7951519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Flexionar o bra\u00e7o na articula\u00e7\u00e3o do ombro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491363,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Anatomia e fisiologia","oab":false,"nome":"Anatomia e fisiologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428390,"slug":"enfermagem-anatomia-e-fisiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De maneira bem simples o alongamento \u00e9 o m\u00e9todo utilizado para a manuten\u00e7\u00e3o ou desenvolvimento dos n\u00edveis de flexibilidade. E dentro deste espectro o alongamento est\u00e1tico \u00e9 determinado pelo alcance de uma amplitude de movimento do grupo musculoarticular. J\u00e1 o alongamento passivo \u00e9 feito com a ajuda de for\u00e7as externas (equipamento, companheiro), estando numa posi\u00e7\u00e3o passiva, ou seja, em descontra\u00e7\u00e3o muscular e com boa posi\u00e7\u00e3o do sistema musculoarticular. Sabendo disso, marque a alternativa CORRETA que caracteriza o alongamento din\u00e2mico. ","provas":[{"id":66577,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-educador-fisico","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - Educador F\u00edsico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-12 18:51:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2035674,"hashId":"2271c26c6f5e1a78cbb033ed34dc4579","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De maneira bem simples o alongamento \u00e9 o m\u00e9todo utilizado para a manuten\u00e7\u00e3o ou desenvolvimento dos n\u00edveis de flexibilidade. E dentro deste espectro o alongamento est\u00e1tico \u00e9 determinado pelo alcance de uma amplitude de movimento do grupo musculoarticular. J\u00e1 o alongamento passivo \u00e9 feito com a ajuda de for\u00e7as externas (equipamento, companheiro), estando numa posi\u00e7\u00e3o passiva, ou seja, em descontra\u00e7\u00e3o muscular e com boa posi\u00e7\u00e3o do sistema musculoarticular. Sabendo disso, marque a alternativa CORRETA que caracteriza o alongamento din\u00e2mico. <\/p>","resposta":7934469,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 indeterminado e independe do tempo sob tens\u00e3o neuromuscular.","id":7934465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 indeterminado e independe do tempo sob tens\u00e3o neuromuscular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 determinado pelas propriedades viscoel\u00e1sticas do m\u00fasculo em que sua dura\u00e7\u00e3o sob tens\u00e3o \u00e9 de 20 a 30 segundos.","id":7934466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 determinado pelas propriedades viscoel\u00e1sticas do m\u00fasculo em que sua dura\u00e7\u00e3o sob tens\u00e3o \u00e9 de 20 a 30 segundos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 qualquer movimento ordenado que implique esfor\u00e7o neuromuscular.","id":7934467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 qualquer movimento ordenado que implique esfor\u00e7o neuromuscular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pode ser estritamente f\u00edsico e nunca t\u00e9cnico.","id":7934468,"corpo":"<p>Pode ser estritamente f\u00edsico e nunca t\u00e9cnico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 determinado pelo maior alcance do movimento volunt\u00e1rio, utilizando for\u00e7a dos m\u00fasculos agonistas e o relaxamento dos m\u00fasculos antagonistas.","id":7934469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 determinado pelo maior alcance do movimento volunt\u00e1rio, utilizando for\u00e7a dos m\u00fasculos agonistas e o relaxamento dos m\u00fasculos antagonistas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490876,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Biomec\u00e2nica e Cinesiologia","oab":false,"nome":"Biomec\u00e2nica e Cinesiologia","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402874,"slug":"educacao-fisica-biomecanica-e-cinesiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pacientes com diabetes melito insulino-dependentes s\u00e3o aconselhados a evitar exerc\u00edcios pesados, como levantamento de peso exagerado ou uma atividade aer\u00f3bica intensa e prolongada. Acerca da pr\u00e1tica de exerc\u00edcios f\u00edsicos para pacientes com diabetes melito insulino-dependentes, marque a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":66577,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-educador-fisico","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - Educador F\u00edsico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-12 18:55:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2035681,"hashId":"3e5be4e49a622c0a2ddbe3afc533c08e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes com diabetes melito insulino-dependentes s\u00e3o aconselhados a evitar exerc\u00edcios pesados, como levantamento de peso exagerado ou uma atividade aer\u00f3bica intensa e prolongada. Acerca da pr\u00e1tica de exerc\u00edcios f\u00edsicos para pacientes com diabetes melito insulino-dependentes, marque a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":7934503,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exerc\u00edcio vigoroso minimiza as poss\u00edveis les\u00f5es nas extremidades.","id":7934500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exerc\u00edcio vigoroso minimiza as poss\u00edveis les\u00f5es nas extremidades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deve treinar com cargas elevadas sem se preocupar com o controle motor.","id":7934501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve treinar com cargas elevadas sem se preocupar com o controle motor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para a minoria dos pacientes com diabetes, o principal risco \u00e9 a hipoglicemia.","id":7934502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a minoria dos pacientes com diabetes, o principal risco \u00e9 a hipoglicemia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pacientes que apresentam les\u00f5es nervosas e vasculares nos p\u00e9s e pernas devem tomar cuidados especiais para evitar cortes, bolhas e exerc\u00edcios que possam acarretar contus\u00f5es das extremidades inferiores.","id":7934503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes que apresentam les\u00f5es nervosas e vasculares nos p\u00e9s e pernas devem tomar cuidados especiais para evitar cortes, bolhas e exerc\u00edcios que possam acarretar contus\u00f5es das extremidades inferiores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio tomar precau\u00e7\u00f5es, podendo qualquer diab\u00e9tico participar de qualquer atividade f\u00edsica.","id":7934504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio tomar precau\u00e7\u00f5es, podendo qualquer diab\u00e9tico participar de qualquer atividade f\u00edsica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490876,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Patologias e Les\u00f5es","oab":false,"nome":"Patologias e Les\u00f5es","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402882,"slug":"educacao-fisica-patologias-e-lesoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A coluna \u00e9 composta por 24 v\u00e9rtebras, 23 discos, 31 pares de nervos espinhais e 14 m\u00fasculos mais um grande n\u00famero de ligamentos e tend\u00f5es. Em rela\u00e7\u00e3o ao desenvolvimento de lombalgias, analise as proposi\u00e7\u00f5es.I- A baixa for\u00e7a muscular na regi\u00e3o inferior do tronco \u00e9 um fator que aumenta o risco de lombalgias.II- Levantar pesos com a flex\u00e3o dos joelhos em vez da cintura, fazendo com que os m\u00fasculos das pernas realizem a maior parte do trabalho.III- O estresse emocional n\u00e3o causa lombalgia.\u00c9 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":66577,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-educador-fisico","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - Educador F\u00edsico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-12 18:54:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2035680,"hashId":"112780cb090b4626246f0175aec199f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A coluna \u00e9 composta por 24 v\u00e9rtebras, 23 discos, 31 pares de nervos espinhais e 14 m\u00fasculos mais um grande n\u00famero de ligamentos e tend\u00f5es. Em rela\u00e7\u00e3o ao desenvolvimento de lombalgias, analise as proposi\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- A baixa for\u00e7a muscular na regi\u00e3o inferior do tronco \u00e9 um fator que aumenta o risco de lombalgias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Levantar pesos com a flex\u00e3o dos joelhos em vez da cintura, fazendo com que os m\u00fasculos das pernas realizem a maior parte do trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- O estresse emocional n\u00e3o causa lombalgia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO o que se afirma em:<\/p>","resposta":7934495,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II apenas.","id":7934495,"corpo":"<p>I e II apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III apenas.","id":7934496,"corpo":"<p>I e III apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7934497,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III apenas.","id":7934498,"corpo":"<p>II e III apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I apenas.","id":7934499,"corpo":"<p>I apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490876,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402871,"slug":"educacao-fisica-anatomia-e-fisiologia-do-corpo-e-movimento"},{"nome_clean":"Fisiologia do Exerc\u00edcio","oab":false,"nome":"Fisiologia do Exerc\u00edcio","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402873,"slug":"educacao-fisica-fisiologia-do-exercicio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aspectos biomec\u00e2nicos e fisiol\u00f3gicos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fadiga muscular preconizam que \u00e9 uma redu\u00e7\u00e3o induzida pelo exerc\u00edcio na capacidade m\u00e1xima de for\u00e7a do m\u00fasculo. Al\u00e9m disso, os tipos de fibra e o padr\u00e3o de ativa\u00e7\u00e3o das unidades motoras desempenham um papel na determina\u00e7\u00e3o da taxa que o m\u00fasculo se fadiga. Contudo, existem fatores contribuintes e mitos impostos por profissionais do esporte. Sabendo disso, associe os fatores relacionados \u00e0 sequ\u00eancia apresentada. 1.Fatores a serem considerados contribuintes para a fadiga muscular. 2.Fatores n\u00e3o considerados contribuintes para o aparecimento da fadiga. ( ) Redu\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de for\u00e7a muscular e da velocidade de encurtamento. ( ) Relaxamento prolongado das unidades motoras. ( ) Afadiga pode ocorrer no neur\u00f4nio motor. ( ) Uma fibra muscular alcan\u00e7a a fadiga absoluta. A sequ\u00eancia CORRETA dessa associa\u00e7\u00e3o \u00e9: ","provas":[{"id":66577,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-educador-fisico","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - Educador F\u00edsico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-12 18:55:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2035682,"hashId":"c11e67778f6bcf3a72bb99f9682ad01f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aspectos biomec\u00e2nicos e fisiol\u00f3gicos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fadiga muscular preconizam que \u00e9 uma redu\u00e7\u00e3o induzida pelo exerc\u00edcio na capacidade m\u00e1xima de for\u00e7a do m\u00fasculo. Al\u00e9m disso, os tipos de fibra e o padr\u00e3o de ativa\u00e7\u00e3o das unidades motoras desempenham um papel na determina\u00e7\u00e3o da taxa que o m\u00fasculo se fadiga. Contudo, existem fatores contribuintes e mitos impostos por profissionais do esporte. Sabendo disso, associe os fatores relacionados \u00e0 sequ\u00eancia apresentada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1.Fatores a serem considerados contribuintes para a fadiga muscular. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2.Fatores n\u00e3o considerados contribuintes para o aparecimento da fadiga. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Redu\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de for\u00e7a muscular e da velocidade de encurtamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Relaxamento prolongado das unidades motoras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Afadiga pode ocorrer no neur\u00f4nio motor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Uma fibra muscular alcan\u00e7a a fadiga absoluta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia CORRETA dessa associa\u00e7\u00e3o \u00e9: <\/p>","resposta":7934506,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 2 e 2. ","id":7934505,"corpo":"<p>1, 2, 2 e 2. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 1, 1 e 1. ","id":7934506,"corpo":"<p>1, 1, 1 e 1. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2, 1, 2 e 1. ","id":7934507,"corpo":"<p>2, 1, 2 e 1. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 2, 2 e 2. ","id":7934508,"corpo":"<p>2, 2, 2 e 2. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 1, 2 e 1. ","id":7934509,"corpo":"<p>1, 1, 2 e 1. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490876,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Biomec\u00e2nica e Cinesiologia","oab":false,"nome":"Biomec\u00e2nica e Cinesiologia","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402874,"slug":"educacao-fisica-biomecanica-e-cinesiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A recupera\u00e7\u00e3o \u00e9 fundamental para todos os atletas, especialmente os mais velhos. O per\u00edodo ap\u00f3s os exerc\u00edcios \u00e9 fundamental para uma boa repara\u00e7\u00e3o dos tecidos. Em rela\u00e7\u00e3o ao per\u00edodo recuperativo, assinale a alternativa CORRETA correspondendo \u00e0s suas caracter\u00edsticas principais.","provas":[{"id":66577,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-educador-fisico","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - Educador F\u00edsico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-12 18:56:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2035686,"hashId":"e421e188cea1548dea7d17508fd28e27","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A recupera\u00e7\u00e3o \u00e9 fundamental para todos os atletas, especialmente os mais velhos. O per\u00edodo ap\u00f3s os exerc\u00edcios \u00e9 fundamental para uma boa repara\u00e7\u00e3o dos tecidos. Em rela\u00e7\u00e3o ao per\u00edodo recuperativo, assinale a alternativa CORRETA correspondendo \u00e0s suas caracter\u00edsticas principais.<\/p>","resposta":7934526,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O tempo previsto para a recupera\u00e7\u00e3o independe de fatores externos.","id":7934525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tempo previsto para a recupera\u00e7\u00e3o independe de fatores externos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A reposi\u00e7\u00e3o das perdas de energia, bem como um descanso apropriado s\u00e3o t\u00e3o importantes em um programa quanto o pr\u00f3prio protocolo de treinamento de for\u00e7a.","id":7934526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A reposi\u00e7\u00e3o das perdas de energia, bem como um descanso apropriado s\u00e3o t\u00e3o importantes em um programa quanto o pr\u00f3prio protocolo de treinamento de for\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A dose resposta da carga imposta n\u00e3o \u00e9 preponderante e, sim, exclusivamente a maneira como foi executado o protocolo de exerc\u00edcios.","id":7934527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dose resposta da carga imposta n\u00e3o \u00e9 preponderante e, sim, exclusivamente a maneira como foi executado o protocolo de exerc\u00edcios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A forma de recupera\u00e7\u00e3o \u00e9 padronizada para qualquer p\u00fablico idoso, seja atleta ou n\u00e3o. ","id":7934528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma de recupera\u00e7\u00e3o \u00e9 padronizada para qualquer p\u00fablico idoso, seja atleta ou n\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Exerc\u00edcios de alta intensidade e com intervalos ativos devem ser prioridades nos per\u00edodos de descanso, durante as sess\u00f5es de treinamento neuromuscular.","id":7934529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exerc\u00edcios de alta intensidade e com intervalos ativos devem ser prioridades nos per\u00edodos de descanso, durante as sess\u00f5es de treinamento neuromuscular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490876,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Fisiologia do Exerc\u00edcio","oab":false,"nome":"Fisiologia do Exerc\u00edcio","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402873,"slug":"educacao-fisica-fisiologia-do-exercicio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Al\u00e9m dos fatores heredit\u00e1rios e hormonais, a ingest\u00e3o excessiva de alimentos e baixos n\u00edveis de atividade f\u00edsica representam os agentes promotores da obesidade. Assinale a alternativa CORRETA, a qual contemple a faixa de percentual de gordura recomendada para adultos jovens e n\u00e3o atletas, segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS). ","provas":[{"id":66577,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-educador-fisico","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - Educador F\u00edsico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-12 18:54:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2035679,"hashId":"aa2546d0c0e4c1499c6aa532c07f42bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m dos fatores heredit\u00e1rios e hormonais, a ingest\u00e3o excessiva de alimentos e baixos n\u00edveis de atividade f\u00edsica representam os agentes promotores da obesidade. Assinale a alternativa CORRETA, a qual contemple a faixa de percentual de gordura recomendada para adultos jovens e n\u00e3o atletas, segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS). <\/p>","resposta":7934494,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Homens 15 a 19%; Mulheres 18 a 27%.","id":7934490,"corpo":"<p>Homens 15 a 19%; Mulheres 18 a 27%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Homens 4 a 7%; Mulheres 8 a 12%. ","id":7934491,"corpo":"<p>Homens 4 a 7%; Mulheres 8 a 12%. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Homens 30 a 38%; Mulheres 34 a 42%.","id":7934492,"corpo":"<p>Homens 30 a 38%; Mulheres 34 a 42%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Homens 2 a 4%; Mulheres 7 a 3%.","id":7934493,"corpo":"<p>Homens 2 a 4%; Mulheres 7 a 3%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Homens 10 a 18%; Mulheres 16 a 25%. ","id":7934494,"corpo":"<p>Homens 10 a 18%; Mulheres 16 a 25%. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490876,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402872,"slug":"educacao-fisica-avaliacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Ara\u00fajo (2012), a respeito dos per\u00edodos cl\u00ednicos do parto, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":46699,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2020-sspm-enfermeiro","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Enfermeiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-13 04:02:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":316,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Do Trabalhador)"}],"id":1420256,"hashId":"8696caa698e36b4e2886d8283d49c132","enunciado":"<p>Segundo Ara\u00fajo (2012), a respeito dos per\u00edodos cl\u00ednicos do parto, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":5239337,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o quarto per\u00edodo cl\u00ednico do parto ocorre ap\u00f3s a expuls\u00e3o fetal e placent\u00e1ria, iniciam-se vigorosas contra\u00e7\u00f5es na musculatura uterina na tentativa de controlar a perda de sangue.","id":5239336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o quarto per\u00edodo cl\u00ednico do parto ocorre ap\u00f3s a expuls\u00e3o fetal e placent\u00e1ria, iniciam-se vigorosas contra\u00e7\u00f5es na musculatura uterina na tentativa de controlar a perda de sangue.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Baudelocque - Schultze \u00e9 uma forma de dequita\u00e7\u00e3o que ocorre em 25% dos casos e caracteriza-se pela sa\u00edda do hematoma retroplacent\u00e1rio e pela sa\u00edda da placenta. Acontece em placentas de inser\u00e7\u00e3o lateral.","id":5239337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Baudelocque - Schultze \u00e9 uma forma de dequita\u00e7\u00e3o que ocorre em 25% dos casos e caracteriza-se pela sa\u00edda do hematoma retroplacent\u00e1rio e pela sa\u00edda da placenta. Acontece em placentas de inser\u00e7\u00e3o lateral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"manobra de Jacob-Dubin \u00e9 um procedimento que favorece o descolamento das membranas ovulares e pode ser realizado pelo profissional quando realiza a apreens\u00e3o bimanual da placenta e segue com movimento rotat\u00f3rio da placenta que j\u00e1 est\u00e1 fora da cavidade uterina.","id":5239338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manobra de Jacob-Dubin \u00e9 um procedimento que favorece o descolamento das membranas ovulares e pode ser realizado pelo profissional quando realiza a apreens\u00e3o bimanual da placenta e segue com movimento rotat\u00f3rio da placenta que j\u00e1 est\u00e1 fora da cavidade uterina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o segundo per\u00edodo cl\u00ednico do parto caracteriza-se pela dilata\u00e7\u00e3o completa da c\u00e9rvice at\u00e9 a completa expuls\u00e3o do feto.","id":5239339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o segundo per\u00edodo cl\u00ednico do parto caracteriza-se pela dilata\u00e7\u00e3o completa da c\u00e9rvice at\u00e9 a completa expuls\u00e3o do feto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em aproximadamente 85% dos casos a placenta \u00e9 expulsa espontaneamente cerca de 5 a 10 minutos ap\u00f3s a expuls\u00e3o fetal. O tempo de expuls\u00e3o placent\u00e1ria torna-se prolongado quando esta ocorre entre 10 a 30 minutos.","id":5239340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em aproximadamente 85% dos casos a placenta \u00e9 expulsa espontaneamente cerca de 5 a 10 minutos ap\u00f3s a expuls\u00e3o fetal. O tempo de expuls\u00e3o placent\u00e1ria torna-se prolongado quando esta ocorre entre 10 a 30 minutos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421957,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Per\u00edodos Cl\u00ednicos do Parto","oab":false,"nome":"Per\u00edodos Cl\u00ednicos do Parto","pai":413329,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413327,"slug":"enfermagem-periodos-clinicos-do-parto"}],"slug":"enfermagem\/1420256","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a administra\u00e7\u00e3o de medicamentos na via Intravenosa, qual dos itens abaixo se refere a uma das complica\u00e7\u00f5es dessa via de administra\u00e7\u00e3o e \u00e9 caracterizada pelo extravasamento de l\u00edquido para fora do vaso sangu\u00edneo, causando edema, resfriamento no local, velocidade de infus\u00e3o lenta e aus\u00eancia de retorno venoso?","provas":[{"id":61764,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb-2020-cpcon-uepb-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-12 17:35:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2048617,"hashId":"9b6ac0ddb5d159eca26ea0e5920e6c40","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a administra\u00e7\u00e3o de medicamentos na via Intravenosa, qual dos itens abaixo se refere a uma das complica\u00e7\u00f5es dessa via de administra\u00e7\u00e3o e \u00e9 caracterizada pelo extravasamento de l\u00edquido para fora do vaso sangu\u00edneo, causando edema, resfriamento no local, velocidade de infus\u00e3o lenta e aus\u00eancia de retorno venoso?<\/p>","resposta":7991778,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Edema.","id":7991774,"corpo":"<p>Edema.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Flebite.","id":7991775,"corpo":"<p>Flebite.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hematoma.","id":7991776,"corpo":"<p>Hematoma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Infec\u00e7\u00e3o.","id":7991777,"corpo":"<p>Infec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Infiltra\u00e7\u00e3o.","id":7991778,"corpo":"<p>Infiltra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492445,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Vias de administra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Vias de administra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405772,"slug":"enfermagem-vias-de-administracao-de-medicacao"},{"nome_clean":"Vias de Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Vias de Administra\u00e7\u00e3o","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413446,"slug":"enfermagem-vias-de-administracao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belmonte","sigla":"Prefeitura de Belmonte","id":4165,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho a seguir:\u201c___________: nome dado \u00e0 divis\u00e3o do HD em duas ou mais partes.\u201d Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna:","provas":[{"id":54052,"cargo":{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belmonte","sigla":"Prefeitura de Belmonte","id":4165,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belmonte-sc-2020-ameosc-professor-de-informatica","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Belmonte - Professor de Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-13 04:03:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1632498,"hashId":"8a740b22d9057f270edca013c67f62d0","enunciado":"<p>Leia o trecho a seguir:<\/p><p><br><\/p><p><em>\u201c___________: nome dado \u00e0 divis\u00e3o do HD em duas ou mais partes.\u201d <\/em><\/p><p><br><\/p><p>Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna:<\/p>","resposta":6139919,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Extens\u00f5es.","id":6139916,"corpo":"<p>Extens\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Divis\u00f5es.","id":6139917,"corpo":"<p>Divis\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diret\u00f3rios.","id":6139918,"corpo":"<p>Diret\u00f3rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Parti\u00e7\u00f5es.","id":6139919,"corpo":"<p>Parti\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446988,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Particionamento","oab":false,"nome":"Particionamento","pai":420722,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405095,"slug":"informatica-particionamento"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"nome_clean":"Tipos de Mem\u00f3rias","oab":false,"nome":"Tipos de Mem\u00f3rias","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419795,"slug":"informatica-tipos-de-memorias"},{"nome_clean":"Disco R\u00edgido ou HD (hard disk)","oab":false,"nome":"Disco R\u00edgido ou HD (hard disk)","pai":419805,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419808,"slug":"informatica-disco-rigido-ou-hd-hard-disk"},{"nome_clean":"Conceitos Avan\u00e7ados","oab":false,"nome":"Conceitos Avan\u00e7ados","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420722,"slug":"informatica-conceitos-avancados"}],"slug":"informatica\/1632498","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":5165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As normas regulamentadoras, determinadas pelo minist\u00e9rio do trabalho, visam garantir a seguran\u00e7a dos trabalhadores e entre elas temos a NR 6 que trata de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual (EPI). H\u00e1 obriga\u00e7\u00f5es tanto dos empregadores quanto dos empregados e em rela\u00e7\u00e3o a este item, \u00e9 responsabilidade do empregado: ","provas":[{"id":66044,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":5165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-tecnico-em-mecanica","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-11 23:24:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2059454,"hashId":"f4bc58ef742c1b73b54e526a9d80cb16","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As normas regulamentadoras, determinadas pelo minist\u00e9rio do trabalho, visam garantir a seguran\u00e7a dos trabalhadores e entre elas temos a NR 6 que trata de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual (EPI). H\u00e1 obriga\u00e7\u00f5es tanto dos empregadores quanto dos empregados e em rela\u00e7\u00e3o a este item, \u00e9 responsabilidade do empregado: <\/p>","resposta":8038269,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o utilizar EPI, pois \u00e9 a seguran\u00e7a \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o do trabalhador.","id":8038268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o utilizar EPI, pois \u00e9 a seguran\u00e7a \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o do trabalhador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Usar o EPI, utilizando-o apenas para a finalidade a que se destina e ser respons\u00e1vel pela guarda e conserva\u00e7\u00e3o do mesmo.","id":8038269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Usar o EPI, utilizando-o apenas para a finalidade a que se destina e ser respons\u00e1vel pela guarda e conserva\u00e7\u00e3o do mesmo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fornecer EPI a todos os trabalhadores gratuitamente em perfeito estado de conserva\u00e7\u00e3o e funcionamento.","id":8038270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fornecer EPI a todos os trabalhadores gratuitamente em perfeito estado de conserva\u00e7\u00e3o e funcionamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Utilizar EPI somente se o mesmo for confort\u00e1vel ou quando julgar necess\u00e1rio.","id":8038271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Utilizar EPI somente se o mesmo for confort\u00e1vel ou quando julgar necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Orientar e treinar a todos sobre o uso, conserva\u00e7\u00e3o, guarda e manuten\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica dos EPIs.","id":8038272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Orientar e treinar a todos sobre o uso, conserva\u00e7\u00e3o, guarda e manuten\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica dos EPIs.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493864,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":586}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Cear\u00e1","sigla":"MPCE","id":2403,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os drenos longitudinais devem estar localizados acima da camada drenante, para que absorvam apenas o excesso de \u00e1gua por percola\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":41180,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":586},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Cear\u00e1","sigla":"MPCE","id":2403,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"mpce-ce-2020-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPCE - Analista Ministerial - \u00c1rea Engenharia Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-12 04:02:30","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1220940,"hashId":"b6321f4df7e065bc7cdf6846f1a73ca1","enunciado":"<p align=justify>Os drenos longitudinais devem estar localizados acima da\r\ncamada drenante, para que absorvam apenas o excesso de \u00e1gua\r\npor percola\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":4402444,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4402443,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4402444,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, a respeito de elementos drenantes em rodovias.","id":398890,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, a respeito de elementos drenantes em\r\nrodovias.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 119 e 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399405,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-rodovias-e-ferrovias"},{"nome_clean":"Drenagem","oab":false,"nome":"Drenagem","pai":399405,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399408,"slug":"engenharia-civil-drenagem"}],"slug":"engenharia-civil\/1220940","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18709},{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17489},{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17486},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":20920},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":17281},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":20921}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As unidades de medidas n\u00e3o m\u00e9tricas (colher, ampola, frasco) devem ser amplamente utilizadas nas prescri\u00e7\u00f5es para expressar a dose do medicamento.","provas":[{"id":51595,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18709},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-atencao-em-oncologia-area-farmacia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2020"},{"id":51602,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17489},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-farmacia-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Terapia Intensiva - 2020"},{"id":51610,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-farmacia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2020"},{"id":51613,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":20920},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-farmacia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2020"},{"id":51617,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":17281},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-da-familia-area-farmacia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2020"},{"id":51620,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":20921},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cuidados-paliativos-area-farmacia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-12 04:03:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1559322,"hashId":"e61ae4dd731ca2b00c517505b4bc0359","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As unidades de medidas n\u00e3o m\u00e9tricas (colher, ampola, frasco) devem ser amplamente utilizadas nas prescri\u00e7\u00f5es para expressar a dose do medicamento.<\/p>","resposta":5842482,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5842481,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5842482,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Medicamentos, aprovada pela Portaria no 3.916\/1998, tem como uma das respectivas diretrizes priorit\u00e1rias o desenvolvimento da assist\u00eancia farmac\u00eautica, agregando valor a a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade. Uma das fun\u00e7\u00f5es do gestor farmac\u00eautico \u00e9 a aquisi\u00e7\u00e3o dos medicamentos.Acerca dos conhecimentos relativos \u00e0 gest\u00e3o farmac\u00eautica, julgue os itens a seguir.","id":437540,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica Nacional de Medicamentos, aprovada pela Portaria n<sup><u>o<\/u><\/sup> 3.916\/1998, tem como uma das respectivas diretrizes priorit\u00e1rias o desenvolvimento da assist\u00eancia farmac\u00eautica, agregando valor a a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade. Uma das fun\u00e7\u00f5es do gestor farmac\u00eautico \u00e9 a aquisi\u00e7\u00e3o dos medicamentos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos conhecimentos relativos \u00e0 gest\u00e3o farmac\u00eautica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Farmac\u00eautica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Farmac\u00eautica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":401416,"slug":"farmacia-gestao-farmaceutica"}],"slug":"farmacia\/1559322","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Enfermagem","id":21004},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Enfermagem","id":21007},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17482},{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Intensiva - \u00c1rea: Enfermagem","id":17475},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Enfermagem","id":21009},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Enfermagem","id":21010},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":19978},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca","id":19976},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia","id":19977},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17480},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Enfermagem em Obstetr\u00edcia","id":9011}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O trabalho de uma equipe que busca a integra\u00e7\u00e3o precisa contemplar pelo menos tr\u00eas aspectos: a articula\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es executadas pelos diferentes trabalhadores de sa\u00fade que as comp\u00f5em, a intera\u00e7\u00e3o desses profissionais e a participa\u00e7\u00e3o das unidades e dos servi\u00e7os a quem se destina o trabalho em equipe.","provas":[{"id":51950,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Enfermagem","id":21004},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-nefrologia-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Enfermagem - 2020"},{"id":51955,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2020"},{"id":51963,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Enfermagem","id":21007},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-infanto-juvenil-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Enfermagem - 2020"},{"id":51965,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17482},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-enfermagem-area-urgencia-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2020"},{"id":51968,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Intensiva - \u00c1rea: Enfermagem","id":17475},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-terapia-intensiva-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Intensiva - \u00c1rea: Enfermagem - 2020"},{"id":51970,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Enfermagem","id":21009},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cuidados-paliativos-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Enfermagem - 2020"},{"id":51972,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-do-adulto-e-do-idoso","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - 2020"},{"id":51975,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Enfermagem","id":21010},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Enfermagem - 2020"},{"id":51976,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":19978},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-enfermagem-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - 2020"},{"id":51977,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca","id":19976},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-enfermagem-area-atencao-cardiaca","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca - 2020"},{"id":51978,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia","id":19977},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - 2020"},{"id":51981,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17480},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2020"},{"id":51993,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Enfermagem em Obstetr\u00edcia","id":9011},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-enfermagem-area-enfermagem-em-obstetricia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Enfermagem em Obstetr\u00edcia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-12 04:03:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":311,"descricao":"Enfermagem (Nefrologia)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"},{"id":327,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Mental)"},{"id":328,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade P\u00fablica)"},{"id":305,"descricao":"Enfermagem (Cardiologia)"},{"id":314,"descricao":"Enfermagem (Oncologia)"},{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":1571210,"hashId":"751ede4d08618072256c573da82a9a5e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalho de uma equipe que busca a integra\u00e7\u00e3o precisa contemplar pelo menos tr\u00eas aspectos: a articula\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es executadas pelos diferentes trabalhadores de sa\u00fade que as comp\u00f5em, a intera\u00e7\u00e3o desses profissionais e a participa\u00e7\u00e3o das unidades e dos servi\u00e7os a quem se destina o trabalho em equipe.<\/p>","resposta":5892126,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5892125,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5892126,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O trabalho em equipe tem sido proposto na \u00e1rea da sa\u00fade h\u00e1 d\u00e9cadas, visto que a complexidade crescente das pr\u00e1ticas nesse campo tem tornado evidente que a efici\u00eancia, a efic\u00e1cia e a efetividade das interven\u00e7\u00f5es resultam de uma produ\u00e7\u00e3o coletiva. Requer, portanto, coordena\u00e7\u00e3o e articula\u00e7\u00e3o de um conjunto muito diversificado de a\u00e7\u00f5es, executadas por um elenco tamb\u00e9m variado de agentes. Assim, entre as proposi\u00e7\u00f5es que buscam introduzir novos modelos de organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os e dos processos de trabalho, salienta-se a necessidade de substituir o trabalho isolado e independente de cada \u00e1rea profissional e de cada trabalhador pelo trabalho em equipe, tanto a equipe multiprofissional de sa\u00fade, como as equipes de profissionais de uma mesma \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o. Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/edisciplinas.usp.br\/&gt;. Acesso em: 2 nov. 2020, com adapta\u00e7\u00f5es. Tendo em vista as informa\u00e7\u00f5es do texto, acerca do trabalho multidisciplinar em sa\u00fade, julgue os itens a seguir.","id":439255,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O trabalho em equipe tem sido proposto na \u00e1rea da sa\u00fade h\u00e1 d\u00e9cadas, visto que a complexidade crescente das pr\u00e1ticas nesse campo tem tornado evidente que a efici\u00eancia, a efic\u00e1cia e a efetividade das interven\u00e7\u00f5es resultam de uma produ\u00e7\u00e3o coletiva. Requer, portanto, coordena\u00e7\u00e3o e articula\u00e7\u00e3o de um conjunto muito diversificado de a\u00e7\u00f5es, executadas por um elenco tamb\u00e9m variado de agentes. Assim, entre as proposi\u00e7\u00f5es que buscam introduzir novos modelos de organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os e dos processos de trabalho, salienta-se a necessidade de substituir o trabalho isolado e independente de cada \u00e1rea profissional e de cada trabalhador pelo trabalho em equipe, tanto a equipe multiprofissional de sa\u00fade, como as equipes de profissionais de uma mesma \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/edisciplinas.usp.br\/&gt;. Acesso em: 2 nov. 2020, com adapta\u00e7\u00f5es. <\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista as informa\u00e7\u00f5es do texto, acerca do trabalho multidisciplinar em sa\u00fade, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 85 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1571210","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo acerca do controle de qualidade laboratorial:I. A busca pela qualidade nas atividades laboratoriais exige a necessidade de treinamento, aquisi\u00e7\u00e3o e dom\u00ednio de conhecimentos para a execu\u00e7\u00e3o das atividades.II. Os princ\u00edpios das Boas Pr\u00e1ticas de Laborat\u00f3rios s\u00e3o aplic\u00e1veis em estudos que dizem respeito ao uso seguro de produtos relacionados \u00e0 sa\u00fade humana, mas n\u00e3o s\u00e3o aplic\u00e1veis ao uso seguro de produtos relacionados ao meio ambiente.III. O controle de qualidade laboratorial envolve o uso de Procedimentos Operacionais Padr\u00e3o (POP) com vistas a padronizar e minimizar a ocorr\u00eancia de desvios na execu\u00e7\u00e3o das atividades e assim garantir servi\u00e7os ou produtos livres de vari\u00e1veis indesej\u00e1veis independentemente de quem as realize.Quais afirmativas est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":66043,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-13 17:53:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2059159,"hashId":"cc7614cb0a9c8008c260a82463ffd430","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo acerca do controle de qualidade laboratorial:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A busca pela qualidade nas atividades laboratoriais exige a necessidade de treinamento, aquisi\u00e7\u00e3o e dom\u00ednio de conhecimentos para a execu\u00e7\u00e3o das atividades.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os princ\u00edpios das Boas Pr\u00e1ticas de Laborat\u00f3rios s\u00e3o aplic\u00e1veis em estudos que dizem respeito ao uso seguro de produtos relacionados \u00e0 sa\u00fade humana, mas n\u00e3o s\u00e3o aplic\u00e1veis ao uso seguro de produtos relacionados ao meio ambiente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O controle de qualidade laboratorial envolve o uso de Procedimentos Operacionais Padr\u00e3o (POP) com vistas a padronizar e minimizar a ocorr\u00eancia de desvios na execu\u00e7\u00e3o das atividades e assim garantir servi\u00e7os ou produtos livres de vari\u00e1veis indesej\u00e1veis independentemente de quem as realize.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais afirmativas est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":8036795,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas III.","id":8036793,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Apenas I e II.","id":8036794,"corpo":"<p> Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":8036795,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" I, II e III. ","id":8036796,"corpo":"<p> I, II e III. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas I.","id":8036797,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493827,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conjunto de curvas ou superf\u00edcies obtidas ligando-se os pontos de mesma press\u00e3o vertical em um solo \u00e9:","provas":[{"id":66039,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-13 17:53:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2058561,"hashId":"691c64b98a73e2097795ff57b81a0360","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conjunto de curvas ou superf\u00edcies obtidas ligando-se os pontos de mesma press\u00e3o vertical em um solo \u00e9:<\/p>","resposta":8033935,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Linhas de influ\u00eancia.","id":8033933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Linhas de influ\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o de cargas.","id":8033934,"corpo":"<p>Distribui\u00e7\u00e3o de cargas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bulbo de press\u00f5es.","id":8033935,"corpo":"<p>Bulbo de press\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gr\u00e1fico de tens\u00f5es.","id":8033936,"corpo":"<p>Gr\u00e1fico de tens\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Curvas de intera\u00e7\u00e3o.","id":8033937,"corpo":"<p>Curvas de intera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493761,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":5165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O PCM - Planejamento e Controle da Manuten\u00e7\u00e3o pode ser considerado um dos setores mais importantes da manuten\u00e7\u00e3o pois \u00e9 nele que se concentra o gerenciamento e o controle de todas atividades de manuten\u00e7\u00e3o de uma empresa. Em rela\u00e7\u00e3o as afirma\u00e7\u00f5es abaixo, marque a sequ\u00eancia correta de \"V\" para verdadeiro e \"F\" para falso. (__) O objetivo do PCM \u00e9 garantir a confiabilidade e disponibilidade dos ativos de uma empresa; (__) O PCM depende de alguns KPI's importantes, mas por exemplo o MTBF n\u00e3o \u00e9 um KPI relevante pois este s\u00f3 serve para gerenciamento de ativos; (__) A sigla KPI significa KEY PARAMETER INDUSTRIES e tr\u00e1s dados importantes da industria para o melhor funcionamento do setor de PCM; (__) A defini\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de backlog pode ser dada como \"ac\u00famulo de atividades\" ou seja, todas as atividades compreendidas e acumuladas em um determinado per\u00edodo de tempo formam o backlog; (__) Existem basicamente tr\u00eas tipos de manuten\u00e7\u00e3o que s\u00e3o: manuten\u00e7\u00e3o corretiva (n\u00e3o planejada e planejada), que pode ser de emerg\u00eancia ou n\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o preventiva e manuten\u00e7\u00e3o preditiva; ","provas":[{"id":66044,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":5165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-tecnico-em-mecanica","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-13 17:29:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2059473,"hashId":"93df60b7305633f3c9b07250ca229735","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O PCM - Planejamento e Controle da Manuten\u00e7\u00e3o pode ser considerado um dos setores mais importantes da manuten\u00e7\u00e3o pois \u00e9 nele que se concentra o gerenciamento e o controle de todas atividades de manuten\u00e7\u00e3o de uma empresa. Em rela\u00e7\u00e3o as afirma\u00e7\u00f5es abaixo, marque a sequ\u00eancia correta de \"V\" para verdadeiro e \"F\" para falso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) O objetivo do PCM \u00e9 garantir a confiabilidade e disponibilidade dos ativos de uma empresa; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) O PCM depende de alguns KPI's importantes, mas por exemplo o MTBF n\u00e3o \u00e9 um KPI relevante pois este s\u00f3 serve para gerenciamento de ativos; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) A sigla KPI significa KEY PARAMETER INDUSTRIES e tr\u00e1s dados importantes da industria para o melhor funcionamento do setor de PCM; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) A defini\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de backlog pode ser dada como \"ac\u00famulo de atividades\" ou seja, todas as atividades compreendidas e acumuladas em um determinado per\u00edodo de tempo formam o backlog; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) Existem basicamente tr\u00eas tipos de manuten\u00e7\u00e3o que s\u00e3o: manuten\u00e7\u00e3o corretiva (n\u00e3o planejada e planejada), que pode ser de emerg\u00eancia ou n\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o preventiva e manuten\u00e7\u00e3o preditiva; <\/p>","resposta":8038365,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" V, F, F, F, V. ","id":8038363,"corpo":"<p> V, F, F, F, V. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, F, V, F.","id":8038364,"corpo":"<p>V, F, F, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, F, V, V.","id":8038365,"corpo":"<p>V, F, F, V, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, V, F, V. ","id":8038366,"corpo":"<p>V, F, V, F, V. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" F, F, F, V, V.","id":8038367,"corpo":"<p> F, F, F, V, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493864,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":5165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o princ\u00edpio de Pascal, \"a press\u00e3o exercida sobre um l\u00edquido \u00e9 transmitida de forma integral para todos os pontos do l\u00edquido\" e baseado nisso, foi criado um sistema de eleva\u00e7\u00e3o hidr\u00e1ulico onde h\u00e1 dois embolos de dimens\u00f5es diferentes em um vaso comunicante, sendo que o raio do cilindro maior \u00e9 cinco vezes o raio do cilindro menor. Qual a for\u00e7a de equilibrio F1 para manter um carro de 3000 kgf no cilindro de maior raio?","provas":[{"id":66044,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":5165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-tecnico-em-mecanica","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-13 17:30:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2059476,"hashId":"417384eecbde984551096e6cb73351a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o princ\u00edpio de Pascal, \"a press\u00e3o exercida sobre um l\u00edquido \u00e9 transmitida de forma integral para todos os pontos do l\u00edquido\" e baseado nisso, foi criado um sistema de eleva\u00e7\u00e3o hidr\u00e1ulico onde h\u00e1 dois embolos de dimens\u00f5es diferentes em um vaso comunicante, sendo que o raio do cilindro maior \u00e9 cinco vezes o raio do cilindro menor. Qual a for\u00e7a de equilibrio F1 para manter um carro de 3000 kgf no cilindro de maior raio?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/66044\/questao\/2059476-20211129184221000000-0.png\"><\/p>","resposta":8038381,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"300kgf","id":8038378,"corpo":"<p>300kgf<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1200kgf","id":8038379,"corpo":"<p>1200kgf<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15000kgf","id":8038380,"corpo":"<p>15000kgf<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"120kgf","id":8038381,"corpo":"<p>120kgf<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"600kgf","id":8038382,"corpo":"<p>600kgf<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493864,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Frederico Westphalen","sigla":"","id":5256,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A seguran\u00e7a vi\u00e1ria compete, no \u00e2mbito dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, aos respectivos \u00f3rg\u00e3os ou entidades executivos e seus agentes de tr\u00e2nsito, estruturados em Carreira, na forma da lei. Ela ser\u00e1 exercida para:","provas":[{"id":67483,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Frederico Westphalen","sigla":"","id":5256,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Frederico Westphalen - Agente de Tr\u00e2nsito - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-14 04:46:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2054175,"hashId":"8016c9c0145d4834641d493b8a334265","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A seguran\u00e7a vi\u00e1ria compete, no \u00e2mbito dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, aos respectivos \u00f3rg\u00e3os ou entidades executivos e seus agentes de tr\u00e2nsito, estruturados em Carreira, na forma da lei. Ela ser\u00e1 exercida para:<\/p>","resposta":8013265,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apurar infra\u00e7\u00f5es penais contra a ordem social ou em detrimento de bens, servi\u00e7os e interesses nas vias p\u00fablicas dos entes federativos.","id":8013264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apurar infra\u00e7\u00f5es penais contra a ordem social ou em detrimento de bens, servi\u00e7os e interesses nas vias p\u00fablicas dos entes federativos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A preserva\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica e da incolumidade das pessoas e do seu patrim\u00f4nio nas vias p\u00fablicas.","id":8013265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A preserva\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica e da incolumidade das pessoas e do seu patrim\u00f4nio nas vias p\u00fablicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O patrulhamento ostensivo nas rodovias e vias p\u00fablicas e privadas.","id":8013266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O patrulhamento ostensivo nas rodovias e vias p\u00fablicas e privadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Exerc\u00edcio de mitiga\u00e7\u00e3o da liberdade de ir e vir em prol da incolumidade das pessoas em vias p\u00fablicas.","id":8013267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exerc\u00edcio de mitiga\u00e7\u00e3o da liberdade de ir e vir em prol da incolumidade das pessoas em vias p\u00fablicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas - T\u00edtulo V da CF - artigos 136 a 144","oab":true,"nome":"Defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas - T\u00edtulo V da CF - artigos 136 a 144","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405286,"slug":"direito-constitucional-defesa-do-estado-e-das-instituicoes-democraticas-titulo-v-da-cf-artigos-136-a-144"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a p\u00fablica ou seguran\u00e7a p\u00fablica: organiza\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica (artigo 144 da CF)","oab":true,"nome":"Seguran\u00e7a p\u00fablica ou seguran\u00e7a p\u00fablica: organiza\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica (artigo 144 da CF)","pai":405286,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405289,"slug":"direito-constitucional-seguranca-publica-ou-seguranca-publica-organizacao-da-seguranca-publica-artigo-144-da-cf"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a vi\u00e1ria","oab":true,"nome":"Seguran\u00e7a vi\u00e1ria","pai":405289,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407743,"slug":"direito-constitucional-seguranca-viaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O projeto e dimensionamento de instala\u00e7\u00f5es de \u00e1gua fria em edifica\u00e7\u00f5es prediais demanda de profundos conhecimentos de engenharia, sobretudo quanto ao comportamento dos fluidos. A respeito das afirma\u00e7\u00f5es abaixo, assinale a alternativa INCORRETA quanto as Instala\u00e7\u00f5es Prediais de \u00c1gua Fria: ","provas":[{"id":66023,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-13 10:20:50","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2057035,"hashId":"9b2d11a6a5cef2058c67379bb78e9a38","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O projeto e dimensionamento de instala\u00e7\u00f5es de \u00e1gua fria em edifica\u00e7\u00f5es prediais demanda de profundos conhecimentos de engenharia, sobretudo quanto ao comportamento dos fluidos. A respeito das afirma\u00e7\u00f5es abaixo, assinale a alternativa INCORRETA quanto as Instala\u00e7\u00f5es Prediais de \u00c1gua Fria: <\/p>","resposta":8026488,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As tubula\u00e7\u00f5es devem ser dimensionadas de modo que a velocidade da \u00e1gua, em qualquer trecho de tubula\u00e7\u00e3o, n\u00e3o atinja valores superiores a 3 m\/s.","id":8026485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As tubula\u00e7\u00f5es devem ser dimensionadas de modo que a velocidade da \u00e1gua, em qualquer trecho de tubula\u00e7\u00e3o, n\u00e3o atinja valores superiores a 3 m\/s.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A tubula\u00e7\u00e3o que se origina no reservat\u00f3rio e da qual derivam as colunas de distribui\u00e7\u00e3o, quando o tipo de abastecimento \u00e9 indireto \u00e9 denominada de barrilete.","id":8026486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tubula\u00e7\u00e3o que se origina no reservat\u00f3rio e da qual derivam as colunas de distribui\u00e7\u00e3o, quando o tipo de abastecimento \u00e9 indireto \u00e9 denominada de barrilete.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As galerias de servi\u00e7os s\u00e3o espa\u00e7os fechados, semelhantes a um duto, mas de dimens\u00f5es tais que permitam o acesso de pessoas ao seu interior atrav\u00e9s de portas ou aberturas de visita.","id":8026487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As galerias de servi\u00e7os s\u00e3o espa\u00e7os fechados, semelhantes a um duto, mas de dimens\u00f5es tais que permitam o acesso de pessoas ao seu interior atrav\u00e9s de portas ou aberturas de visita.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ramal Predial \u00e9 a tubula\u00e7\u00e3o compreendida entre a rede p\u00fablica de abastecimento de \u00e1gua e a extremidade a jusante do alimentador predial ou de rede predial de distribui\u00e7\u00e3o.","id":8026488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ramal Predial \u00e9 a tubula\u00e7\u00e3o compreendida entre a rede p\u00fablica de abastecimento de \u00e1gua e a extremidade a jusante do alimentador predial ou de rede predial de distribui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Garantir o fornecimento de \u00e1gua de forma cont\u00ednua, em quantidade adequada e com press\u00f5es e velocidades compat\u00edveis com o perfeito funcionamento dos aparelhos sanit\u00e1rios, pe\u00e7as de utiliza\u00e7\u00e3o e demais componentes \u00e9 um m dos requisitos necess\u00e1rios ao projeto de instala\u00e7\u00f5es prediais de \u00e1gua fria.","id":8026489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Garantir o fornecimento de \u00e1gua de forma cont\u00ednua, em quantidade adequada e com press\u00f5es e velocidades compat\u00edveis com o perfeito funcionamento dos aparelhos sanit\u00e1rios, pe\u00e7as de utiliza\u00e7\u00e3o e demais componentes \u00e9 um m dos requisitos necess\u00e1rios ao projeto de instala\u00e7\u00f5es prediais de \u00e1gua fria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493585,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","pai":399409,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400674,"slug":"engenharia-civil-instalacoes-hidrossanitarias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Panambi","sigla":"","id":5051,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 base de c\u00e1lculo e \u00e0 al\u00edquota dos tributos de compet\u00eancia do Munic\u00edpio de Panambi, analise as assertivas a seguir: I. A base de c\u00e1lculo do IPTU \u00e9 o valor venal do im\u00f3vel, exclu\u00eddo o valor dos bens m\u00f3veis nele mantidos, em car\u00e1ter permanente ou tempor\u00e1rio, para efeito de utiliza\u00e7\u00e3o, explora\u00e7\u00e3o, aformoseamento ou comodidade. II. Para as atividades de agenciamento de publicidade e propaganda, a al\u00edquota do Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza (ISS) \u00e9 de 7%. III. Por decreto, o Prefeito Municipal pode aumentar ou reduzir as al\u00edquotas de determinados impostos cobrados pelo Munic\u00edpio, desde que com a devida justificativa. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":64326,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Panambi","sigla":"","id":5051,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-panambi-rs-2020-fundatec-fiscal-tributario-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Panambi - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-13 08:21:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1973750,"hashId":"bfe6ace6713a5bbe45b570877356ebfe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 base de c\u00e1lculo e \u00e0 al\u00edquota dos tributos de compet\u00eancia do Munic\u00edpio de Panambi, analise as assertivas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A base de c\u00e1lculo do IPTU \u00e9 o valor venal do im\u00f3vel, exclu\u00eddo o valor dos bens m\u00f3veis nele mantidos, em car\u00e1ter permanente ou tempor\u00e1rio, para efeito de utiliza\u00e7\u00e3o, explora\u00e7\u00e3o, aformoseamento ou comodidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Para as atividades de agenciamento de publicidade e propaganda, a al\u00edquota do Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza (ISS) \u00e9 de 7%. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Por decreto, o Prefeito Municipal pode aumentar ou reduzir as al\u00edquotas de determinados impostos cobrados pelo Munic\u00edpio, desde que com a devida justificativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":7655991,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":7655991,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":7655992,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":7655993,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":7655994,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":7655995,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483980,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},{"descricao":"Professor de Pedagogia","id":7130}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mataraca","sigla":"","id":2688,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conectivo que introduz o verso \u201cque meu cora\u00e7\u00e3o bateu forte, meus olhos in\u00fateis choraram.\u201d assume, no contexto, um valor sem\u00e2ntico de:","provas":[{"id":48408,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mataraca","sigla":"","id":2688,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mataraca-pb-2020-contemax-assistente-social","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Mataraca - Assistente Social - 2020"},{"id":48412,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mataraca","sigla":"","id":2688,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mataraca-pb-2020-contemax-contador","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Mataraca - Contador - 2020"},{"id":48416,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mataraca","sigla":"","id":2688,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mataraca-pb-2020-contemax-enfermeiro-psf","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Mataraca - Enfermeiro PSF - 2020"},{"id":48424,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mataraca","sigla":"","id":2688,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mataraca-pb-2020-contemax-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Mataraca - Farmac\u00eautico - 2020"},{"id":48427,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mataraca","sigla":"","id":2688,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mataraca-pb-2020-contemax-medico","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Mataraca - M\u00e9dico - 2020"},{"id":48430,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mataraca","sigla":"","id":2688,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mataraca-pb-2020-contemax-odontologo","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Mataraca - Odont\u00f3logo - 2020"},{"id":48436,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mataraca","sigla":"","id":2688,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mataraca-pb-2020-contemax-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Mataraca - Procurador Jur\u00eddico - 2020"},{"id":48441,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mataraca","sigla":"","id":2688,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mataraca-pb-2020-contemax-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Mataraca - Professor de Matem\u00e1tica - 2020"},{"id":48449,"cargo":{"descricao":"Professor de Pedagogia","id":7130},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mataraca","sigla":"","id":2688,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mataraca-pb-2020-contemax-professor-de-pedagogia","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Mataraca - Professor de Pedagogia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-14 04:04:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1467239,"hashId":"8b8b84a71f4f3c3241d2c5cff52b6f1c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conectivo que introduz o verso \u201c<strong><em>que meu cora\u00e7\u00e3o bateu forte, meus olhos in\u00fateis choraram.<\/em><\/strong>\u201d <em>assume<\/em>, no contexto, um valor sem\u00e2ntico de:<\/p>","resposta":5450733,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"explica\u00e7\u00e3o","id":5450730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">explica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"concess\u00e3o","id":5450731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">concess\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"causa","id":5450732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">causa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"consequ\u00eancia","id":5450733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">consequ\u00eancia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00e3o","id":5450734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">condi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO ICora\u00e7\u00e3o numerosoFoi no Rio.Eu passava na Avenida quase meia-noite.Bicos de seio batiam nos bicos de luz estrelasinumer\u00e1veis.Havia a promessa do mare bondes tilintavam,abafando o calorque soprava no ventoe o vento vinha de Minas.Meus paral\u00edticos sonhos desgosto de viver(a vida para mim \u00e9 vontade de morrer)faziam de mim homem-realejo imperturbavelmentena Galeria Cruzeiro quente quentee como n\u00e3o conhecia ningu\u00e9m a n\u00e3o ser o doce ventomineiro,nenhuma vontade de beber, eu disse: Acabemos comisso.Mas tremia na cidade uma fascina\u00e7\u00e3o casascompridasautos abertos correndo caminho do marvoluptuosidade errante do calormil presentes da vida aos homens indiferentes,que meu cora\u00e7\u00e3o bateu forte, meus olhos in\u00fateischoraram.O mar batia em meu peito, j\u00e1 n\u00e3o batia no cais.A rua acabou, quede as \u00e1rvores? a cidade sou eua cidade sou eusou eu a cidademeu amor.Fonte: ANDRADE, Carlos Drummond de. Alguma Poesia.","id":426564,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Cora\u00e7\u00e3o numeroso<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Foi no Rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eu passava na Avenida quase meia-noite.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Bicos de seio batiam nos bicos de luz estrelas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">inumer\u00e1veis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Havia a promessa do mar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">e bondes tilintavam,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">abafando o calor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que soprava no vento<\/p><p style=\"text-align: justify;\">e o vento vinha de Minas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Meus paral\u00edticos sonhos desgosto de viver<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(a vida para mim \u00e9 vontade de morrer)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">faziam de mim homem-realejo imperturbavelmente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">na Galeria Cruzeiro quente quente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">e como n\u00e3o conhecia ningu\u00e9m a n\u00e3o ser o doce vento<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mineiro,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">nenhuma vontade de beber, eu disse: Acabemos com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">isso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas tremia na cidade uma fascina\u00e7\u00e3o casas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">compridas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">autos abertos correndo caminho do mar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">voluptuosidade errante do calor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mil presentes da vida aos homens indiferentes,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que meu cora\u00e7\u00e3o bateu forte, meus olhos in\u00fateis<\/p><p style=\"text-align: justify;\">choraram.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O mar batia em meu peito, j\u00e1 n\u00e3o batia no cais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A rua acabou, quede as \u00e1rvores? a cidade sou eu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">a cidade sou eu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sou eu a cidade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">meu amor.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: ANDRADE, Carlos Drummond de. <em>Alguma Poesia.<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"},{"nome_clean":"Mecanismos de coes\u00e3o textual","oab":false,"nome":"Mecanismos de coes\u00e3o textual","pai":403711,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409551,"slug":"lingua-portuguesa-mecanismos-de-coesao-textual"},{"nome_clean":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409553,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-sequenciacao-uso-de-conectivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1467239","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Pindorama","sigla":"Camara de Pindorama","id":4542,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo os contornos tra\u00e7ados pelo C\u00f3digo de Processo Civil de 2015 \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00e3o de pagar quantia certa contra a Fazenda P\u00fablica, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53683,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Pindorama","sigla":"Camara de Pindorama","id":4542,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-pindorama-sp-2020-vunesp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Pindorama - Procurador Jur\u00eddico - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-14 04:06:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1640892,"hashId":"6d448a8d95c924559be29bdf4114dae9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo os contornos tra\u00e7ados pelo C\u00f3digo de Processo Civil de 2015 \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00e3o de pagar quantia certa contra a Fazenda P\u00fablica, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6176377,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se a Fazenda P\u00fablica apresentar impugna\u00e7\u00e3o parcial ao cumprimento de senten\u00e7a iniciado em seu desfavor, a parte n\u00e3o questionada pela executada ser\u00e1, desde logo, objeto de cumprimento provis\u00f3rio.","id":6176375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a Fazenda P\u00fablica apresentar impugna\u00e7\u00e3o parcial ao cumprimento de senten\u00e7a iniciado em seu desfavor, a parte n\u00e3o questionada pela executada ser\u00e1, desde logo, objeto de cumprimento provis\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nos embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o, a Fazenda P\u00fablica poder\u00e1 alegar as mat\u00e9rias expressamente previstas em rol taxativo previsto na legisla\u00e7\u00e3o processual.","id":6176376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o, a Fazenda P\u00fablica poder\u00e1 alegar as mat\u00e9rias expressamente previstas em rol taxativo previsto na legisla\u00e7\u00e3o processual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na impugna\u00e7\u00e3o ao cumprimento de senten\u00e7a, a Fazenda P\u00fablica pode alegar qualquer causa extintiva da obriga\u00e7\u00e3o, como pagamento, nova\u00e7\u00e3o ou prescri\u00e7\u00e3o, desde que supervenientes ao tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a.","id":6176377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na impugna\u00e7\u00e3o ao cumprimento de senten\u00e7a, a Fazenda P\u00fablica pode alegar qualquer causa extintiva da obriga\u00e7\u00e3o, como pagamento, nova\u00e7\u00e3o ou prescri\u00e7\u00e3o, desde que supervenientes ao tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No cumprimento de senten\u00e7a, a Fazenda ser\u00e1 intimada para pagar em 30 (trinta) dias, sob pena de incid\u00eancia de multa de 10% (dez por cento).","id":6176378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No cumprimento de senten\u00e7a, a Fazenda ser\u00e1 intimada para pagar em 30 (trinta) dias, sob pena de incid\u00eancia de multa de 10% (dez por cento).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na execu\u00e7\u00e3o fundada em t\u00edtulo extrajudicial, a Fazenda P\u00fablica ser\u00e1 citada para pagar ou para opor embargos em 30 (trinta) dias.","id":6176379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na execu\u00e7\u00e3o fundada em t\u00edtulo extrajudicial, a Fazenda P\u00fablica ser\u00e1 citada para pagar ou para opor embargos em 30 (trinta) dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447922,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Do cumprimento da senten\u00e7a","oab":true,"nome":"Do cumprimento da senten\u00e7a","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402165,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-cumprimento-da-sentenca"},{"nome_clean":"Cumprimento de Senten\u00e7a de Obriga\u00e7\u00e3o de Pagar Quantia Certa","oab":false,"nome":"Cumprimento de Senten\u00e7a de Obriga\u00e7\u00e3o de Pagar Quantia Certa","pai":402165,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415781,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-cumprimento-de-sentenca-de-obrigacao-de-pagar-quantia-certa"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1640892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em reportagem de 11\/02\/2020 o site a gazeta informa que o Esp\u00edrito Santo far\u00e1 parte de uma comiss\u00e3o, junto com outro cinco estados, para tentar formular um acordo sobre a distribui\u00e7\u00e3o dos royalties de petr\u00f3leo. Hoje os entes produtores recebem um valor maior que os outros, mas um processo no STF vai determinar a distribui\u00e7\u00e3o igualit\u00e1ria os recursos provenientes da explora\u00e7\u00e3o do pr\u00e9-sal. Mas o que \u00e9 royalties?","provas":[{"id":66029,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - Int\u00e9rprete de Libras - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-31 18:32:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2050774,"hashId":"0d667b80743df3bdc8884a32169162d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em reportagem de 11\/02\/2020 o site a gazeta informa que o Esp\u00edrito Santo far\u00e1 parte de uma comiss\u00e3o, junto com outro cinco estados, para tentar formular um acordo sobre a distribui\u00e7\u00e3o dos royalties de petr\u00f3leo. Hoje os entes produtores recebem um valor maior que os outros, mas um processo no STF vai determinar a distribui\u00e7\u00e3o igualit\u00e1ria os recursos provenientes da explora\u00e7\u00e3o do pr\u00e9-sal. Mas o que \u00e9 royalties?<\/p>","resposta":8001277,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 um imposto que o estado onde h\u00e1 explora\u00e7\u00e3o do pr\u00e9-sal paga ao governo federal.","id":8001274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um imposto que o estado onde h\u00e1 explora\u00e7\u00e3o do pr\u00e9-sal paga ao governo federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 um imposto pago sobre a exporta\u00e7\u00e3o de um produto. ","id":8001275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um imposto pago sobre a exporta\u00e7\u00e3o de um produto. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 o valor pago pela compra de um produto, seja ele qual for.","id":8001276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o valor pago pela compra de um produto, seja ele qual for.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma quantia que \u00e9 paga por algu\u00e9m ao propriet\u00e1rio pelo direito de usar, explorar ou comercializar um produto, obra, terreno, etc.","id":8001277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma quantia que \u00e9 paga por algu\u00e9m ao propriet\u00e1rio pelo direito de usar, explorar ou comercializar um produto, obra, terreno, etc.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma ideniza\u00e7\u00e3o paga a todas as fam\u00edlias que reside na regi\u00e3o onde \u00e9 feita a explora\u00e7\u00e3o de algum produto.","id":8001278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma ideniza\u00e7\u00e3o paga a todas as fam\u00edlias que reside na regi\u00e3o onde \u00e9 feita a explora\u00e7\u00e3o de algum produto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492725,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397244,"slug":"historia-historia-dos-estados-brasileiros"},{"nome_clean":"Esp\u00edrito Santo - ES","oab":false,"nome":"Esp\u00edrito Santo - ES","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397470,"slug":"historia-espirito-santo-es"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Ibira\u00e7u","sigla":"SAAE","id":3976,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando se fala em sustentabilidade um dos principais pontos de aten\u00e7\u00e3o \u00e9 com os investimentos em fontes de energia renov\u00e1vel. No estado do Esp\u00edrito Santo j\u00e1 foi constatado que os munic\u00edpios de Presidente kennedy e Marata\u00edzes apresentam potencial para implanta\u00e7\u00e3o de sistemas de produ\u00e7\u00e3o de energia a partir da energia cin\u00e9tica do vento. Qual o nome dado a este tipo de energia? ","provas":[{"id":65990,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Ibira\u00e7u","sigla":"SAAE","id":3976,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - Contador - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-31 18:37:05","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2042956,"hashId":"0a36aa2142011ab83c450218bb550835","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando se fala em sustentabilidade um dos principais pontos de aten\u00e7\u00e3o \u00e9 com os investimentos em fontes de energia renov\u00e1vel. No estado do Esp\u00edrito Santo j\u00e1 foi constatado que os munic\u00edpios de Presidente kennedy e Marata\u00edzes apresentam potencial para implanta\u00e7\u00e3o de sistemas de produ\u00e7\u00e3o de energia a partir da energia cin\u00e9tica do vento. Qual o nome dado a este tipo de energia? <\/p>","resposta":7965341,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Energia t\u00e9rmica. ","id":7965339,"corpo":"<p>Energia t\u00e9rmica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Energia solar.","id":7965340,"corpo":"<p>Energia solar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Energia e\u00f3lica.","id":7965341,"corpo":"<p>Energia e\u00f3lica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Energia mec\u00e2nica.","id":7965342,"corpo":"<p>Energia mec\u00e2nica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Energia hidr\u00e1ulica.","id":7965343,"corpo":"<p>Energia hidr\u00e1ulica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491459,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"},{"nome_clean":"Sociedade","oab":false,"nome":"Sociedade","pai":397242,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397261,"slug":"historia-sociedade"},{"nome_clean":"Quest\u00f5es Internacionais: hist\u00f3ria do tempo presente","oab":false,"nome":"Quest\u00f5es Internacionais: hist\u00f3ria do tempo presente","pai":397261,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416763,"slug":"historia-questoes-internacionais-historia-do-tempo-presente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}