{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":4658,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":3906}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na diagrama\u00e7\u00e3o de produtos gr\u00e1ficos, quando houver aplica\u00e7\u00e3o de texto sobre imagem, para garantir a legibilidade, \u00e9 recomend\u00e1vel utilizar caracteres","provas":[{"id":72391,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":3906},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-analista-em-comunicacao-area-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Publicidade e Propaganda - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 23:19:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"}],"id":2206710,"hashId":"459e698e2c295b8197c9c68a68c22f1d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na diagrama\u00e7\u00e3o de produtos gr\u00e1ficos, quando houver aplica\u00e7\u00e3o de texto sobre imagem, para garantir a legibilidade, \u00e9 recomend\u00e1vel utilizar caracteres<\/p>","resposta":8666176,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"com contorno na mesma cor da imagem de fundo.","id":8666173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com contorno na mesma cor da imagem de fundo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em estilo cursivo.","id":8666174,"corpo":"<p>em estilo cursivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em it\u00e1lico e cor escura.","id":8666175,"corpo":"<p>em it\u00e1lico e cor escura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em corpo grande e cor contrastante.","id":8666176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em corpo grande e cor contrastante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apenas com contorno, deixando ver a imagem de fundo.","id":8666177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas com contorno, deixando ver a imagem de fundo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510952,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Publicidade e Propaganda","oab":false,"nome":"Publicidade e Propaganda","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397686,"slug":"comunicacao-social-publicidade-e-propaganda"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","pai":397686,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397687,"slug":"comunicacao-social-producao-grafica"},{"nome_clean":"Diagrama\u00e7\u00e3o na Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Diagrama\u00e7\u00e3o na Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":397687,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418301,"slug":"comunicacao-social-diagramacao-na-comunicacao-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":3906}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As normas de \u00e9tica profissional da propaganda consideram que","provas":[{"id":72391,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":3906},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-analista-em-comunicacao-area-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Publicidade e Propaganda - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 23:21:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"}],"id":2206718,"hashId":"222cedbbc9ccce04c6cd063c217253f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As normas de \u00e9tica profissional da propaganda consideram que<\/p>","resposta":8666216,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a imita\u00e7\u00e3o de propaganda de outro produto \u00e9 permitida, para estabelecer elemento de compara\u00e7\u00e3o com o produto concorrente.","id":8666213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a imita\u00e7\u00e3o de propaganda de outro produto \u00e9 permitida, para estabelecer elemento de compara\u00e7\u00e3o com o produto concorrente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao trocar de ag\u00eancia de propaganda, o anunciante pode utilizar materiais criados pela ag\u00eancia anterior desde que sejam pagas as comiss\u00f5es de veicula\u00e7\u00e3o.","id":8666214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao trocar de ag\u00eancia de propaganda, o anunciante pode utilizar materiais criados pela ag\u00eancia anterior desde que sejam pagas as comiss\u00f5es de veicula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os ve\u00edculos de propaganda s\u00e3o obrigados a abrir cr\u00e9dito para a ag\u00eancia de propaganda em montante compat\u00edvel com o plano de veicula\u00e7\u00e3o aprovado pelo cliente.","id":8666215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os ve\u00edculos de propaganda s\u00e3o obrigados a abrir cr\u00e9dito para a ag\u00eancia de propaganda em montante compat\u00edvel com o plano de veicula\u00e7\u00e3o aprovado pelo cliente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o profissional de propaganda que trabalha para uma determinada entidade n\u00e3o pode colaborar com outra empresa que est\u00e1 competindo com aquela que o contratou.","id":8666216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o profissional de propaganda que trabalha para uma determinada entidade n\u00e3o pode colaborar com outra empresa que est\u00e1 competindo com aquela que o contratou.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os ve\u00edculos podem deixar de pagar comiss\u00f5es \u00e0s ag\u00eancias de propaganda quando o pagamento da veicula\u00e7\u00e3o for feito \u00e0 vista, diretamente pelo anunciante.","id":8666217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os ve\u00edculos podem deixar de pagar comiss\u00f5es \u00e0s ag\u00eancias de propaganda quando o pagamento da veicula\u00e7\u00e3o for feito \u00e0 vista, diretamente pelo anunciante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510952,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397676,"slug":"comunicacao-social-conceitos-fundamentais"},{"nome_clean":"\u00c9tica na Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"\u00c9tica na Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397680,"slug":"comunicacao-social-etica-na-comunicacao"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais da Propaganda","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais da Propaganda","pai":397680,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418223,"slug":"comunicacao-social-codigo-de-etica-dos-profissionais-da-propaganda"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":3906}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas atividades de planejamento de m\u00eddia, um dos elementos usados nos c\u00e1lculos de custos de veicula\u00e7\u00e3o \u00e9 o GRP, que se refere","provas":[{"id":72391,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":3906},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-analista-em-comunicacao-area-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Publicidade e Propaganda - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 23:19:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"}],"id":2206706,"hashId":"ef5ca04ca1b9916fbaeaa756de54f355","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas atividades de planejamento de m\u00eddia, um dos elementos usados nos c\u00e1lculos de custos de veicula\u00e7\u00e3o \u00e9 o GRP, que se refere<\/p>","resposta":8666153,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 audi\u00eancia acumulada bruta.","id":8666153,"corpo":"<p>\u00e0 audi\u00eancia acumulada bruta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao custo por mil veicula\u00e7\u00f5es.","id":8666154,"corpo":"<p>ao custo por mil veicula\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 expectativa de retorno por cada mil veicula\u00e7\u00f5es.","id":8666155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 expectativa de retorno por cada mil veicula\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 rela\u00e7\u00e3o entre custo de veicula\u00e7\u00e3o e dura\u00e7\u00e3o da campanha.","id":8666156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 rela\u00e7\u00e3o entre custo de veicula\u00e7\u00e3o e dura\u00e7\u00e3o da campanha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 tiragem auditada dos ve\u00edculos impressos.","id":8666157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 tiragem auditada dos ve\u00edculos impressos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510952,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397691,"slug":"comunicacao-social-comunicacao-organizacional"},{"nome_clean":"Planejamento de M\u00eddia","oab":false,"nome":"Planejamento de M\u00eddia","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418208,"slug":"comunicacao-social-planejamento-de-midia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945},{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itamb\u00e9","sigla":"","id":5457,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os conceitos de ferramentas, aplicativos e procedimentos associados \u00e0 internet e intranet, analise as assertivas e assinale a alternativa que apresenta corretamente os conceitos relacionados a esses temas. I. \u00c9 chamado de IP um conjunto de n\u00fameros que serve como identidade de quem usa uma internet. \u00c9 a partir desse caminho que os protocolos saber\u00e3o de onde veio o pedido, para quem veio e para onde ele deve enviar a informa\u00e7\u00e3o. II. Pacotes TCP\/IP s\u00e3o as informa\u00e7\u00f5es transmitidas entre IPs e vem em pacotes, os quais t\u00eam formatos preestabelecidos. Como todas as requisi\u00e7\u00f5es obedecem \u00e0 mesma linguagem, essas informa\u00e7\u00f5es precisam vir organizadas e ordenadas para que sejam compreendidas. Esses pacotes est\u00e3o relacionados aos dados transmitidos pelas redes de internet. III. HTML \u00e9 uma linguagem de marca\u00e7\u00e3o usada para o desenvolvimento de p\u00e1ginas da Internet. Esta abreviatura se refere a \u201cHyperText Markup Language\u201d, e \u00e9 um padr\u00e3o que serve como estrutura e c\u00f3digo b\u00e1sico para a defini\u00e7\u00e3o do conte\u00fado de uma p\u00e1gina web. Em termos mais simples, \u00e9 o padr\u00e3o que foi estabelecido para a exibi\u00e7\u00e3o de p\u00e1ginas da web, que todos os navegadores atuais adotam e que fez com que a Internet se consolidasse como uma rede global unificada. ","provas":[{"id":72067,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itamb\u00e9","sigla":"","id":5457,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itambe-pr-2020-unifil-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Itamb\u00e9 - Farmac\u00eautico - 2020"},{"id":72068,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itamb\u00e9","sigla":"","id":5457,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itambe-pr-2020-unifil-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Itamb\u00e9 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2020"},{"id":72066,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itamb\u00e9","sigla":"","id":5457,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itambe-pr-2020-unifil-contador","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Itamb\u00e9 - Contador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-28 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2202074,"hashId":"1e5df0c6a16377b70fe50285f5b7a1ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os conceitos de ferramentas, aplicativos e procedimentos associados \u00e0 internet e intranet, analise as assertivas e assinale a alternativa que apresenta corretamente os conceitos relacionados a esses temas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 chamado de IP um conjunto de n\u00fameros que serve como identidade de quem usa uma internet. \u00c9 a partir desse caminho que os protocolos saber\u00e3o de onde veio o pedido, para quem veio e para onde ele deve enviar a informa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Pacotes TCP\/IP s\u00e3o as informa\u00e7\u00f5es transmitidas entre IPs e vem em pacotes, os quais t\u00eam formatos preestabelecidos. Como todas as requisi\u00e7\u00f5es obedecem \u00e0 mesma linguagem, essas informa\u00e7\u00f5es precisam vir organizadas e ordenadas para que sejam compreendidas. Esses pacotes est\u00e3o relacionados aos dados transmitidos pelas redes de internet. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. HTML \u00e9 uma linguagem de marca\u00e7\u00e3o usada para o desenvolvimento de p\u00e1ginas da Internet. Esta abreviatura se refere a \u201cHyperText Markup Language\u201d, e \u00e9 um padr\u00e3o que serve como estrutura e c\u00f3digo b\u00e1sico para a defini\u00e7\u00e3o do conte\u00fado de uma p\u00e1gina web. Em termos mais simples, \u00e9 o padr\u00e3o que foi estabelecido para a exibi\u00e7\u00e3o de p\u00e1ginas da web, que todos os navegadores atuais adotam e que fez com que a Internet se consolidasse como uma rede global unificada. <\/p>","resposta":8646228,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretas. ","id":8646225,"corpo":"<p>Apenas I e II est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e III est\u00e3o corretas. ","id":8646226,"corpo":"<p>Apenas I e III est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e III est\u00e3o corretas.","id":8646227,"corpo":"<p>Apenas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":8646228,"corpo":"<p>Apenas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510401,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipiranga de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5135,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c[...] Desde 2013 realizam-se assembleias com os alunos para discutir problemas que tangenciam a escola. As pautas v\u00e3o de casos de bullying, passando pela reivindica\u00e7\u00e3o de um sinal musical. Os alunos sugeriram trocar o sinal tradicional, que semelhante ao som de um apito lembrava ao ambiente de um pres\u00eddio, por um trecho de m\u00fasica. Tamb\u00e9m passaram a acompanhar quais s\u00e3o os alimentos destinados \u00e0 merenda escolar, publicados no Di\u00e1rio Oficial, para observar se est\u00e3o sendo realmente usados na alimenta\u00e7\u00e3o ofertada. Segundo a diretora, as assembleias possibilitam ao aluno saber se colocar, ouvir e, principalmente, perceber-se como agente de mudan\u00e7a. [...]\u201d As a\u00e7\u00f5es implementadas no caso descrito acima configuram um exemplo de","provas":[{"id":65811,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipiranga de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5135,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipiranga-de-goias-go-2020-itame-professor","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Ipiranga de Goi\u00e1s - Professor - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 16:21:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2190175,"hashId":"24522a461df2a3f5d31d3138732bd647","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] Desde 2013 realizam-se assembleias com os alunos para discutir problemas que tangenciam a escola. As pautas v\u00e3o de casos de bullying, passando pela reivindica\u00e7\u00e3o de um sinal musical. Os alunos sugeriram trocar o sinal tradicional, que semelhante ao som de um apito lembrava ao ambiente de um pres\u00eddio, por um trecho de m\u00fasica. Tamb\u00e9m passaram a acompanhar quais s\u00e3o os alimentos destinados \u00e0 merenda escolar, publicados no Di\u00e1rio Oficial, para observar se est\u00e3o sendo realmente usados na alimenta\u00e7\u00e3o ofertada. Segundo a diretora, as assembleias possibilitam ao aluno saber se colocar, ouvir e, principalmente, perceber-se como agente de mudan\u00e7a. [...]\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As a\u00e7\u00f5es implementadas no caso descrito acima configuram um exemplo de<\/p>","resposta":8596766,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gest\u00e3o da merenda escolar.","id":8596764,"corpo":"<p>Gest\u00e3o da merenda escolar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Planejamento de gest\u00e3o. ","id":8596765,"corpo":"<p>Planejamento de gest\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica da escola.","id":8596766,"corpo":"<p>Gest\u00e3o democr\u00e1tica da escola.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Socializa\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o. ","id":8596767,"corpo":"<p>Socializa\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508987,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Democr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Democr\u00e1tica","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405497,"slug":"pedagogia-gestao-democratica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jornalismo","id":3905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O padr\u00e3o de capta\u00e7\u00e3o dos microfones cardioides \u00e9 representado pelo seguinte esquema: (fabiomazzeu. Dispon\u00edvel em https:\/\/bit.ly\/2l1pCZJ. Acesso em 26.02.2020. Adaptado)","provas":[{"id":72390,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jornalismo","id":3905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-analista-em-comunicacao-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jornalismo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 23:25:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2207014,"hashId":"a0adfa75486dceea3410ebe200766a63","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O padr\u00e3o de capta\u00e7\u00e3o dos microfones cardioides \u00e9 representado pelo seguinte esquema: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(fabiomazzeu. Dispon\u00edvel em https:\/\/bit.ly\/2l1pCZJ. <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\"><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Acesso em 26.02.2020. Adaptado)<\/span><\/p>","resposta":8667665,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":8667663,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/72390\/item-questao\/8667663-20220207225044000000-0.png\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":8667664,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/72390\/item-questao\/8667664-20220207225045000000-0.png\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":8667665,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/72390\/item-questao\/8667665-20220207225045000000-0.png\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":8667666,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/72390\/item-questao\/8667666-20220207225045000000-0.png\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":8667667,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/72390\/item-questao\/8667667-20220207225045000000-0.png\"><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510973,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Publicidade e Propaganda","oab":false,"nome":"Publicidade e Propaganda","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397686,"slug":"comunicacao-social-publicidade-e-propaganda"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","pai":397686,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397687,"slug":"comunicacao-social-producao-grafica"},{"nome_clean":"Diagrama\u00e7\u00e3o na Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Diagrama\u00e7\u00e3o na Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":397687,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418301,"slug":"comunicacao-social-diagramacao-na-comunicacao-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jornalismo","id":3905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto lido pelo apresentador antes de cada mat\u00e9ria com imagens (mat\u00e9rias editadas \u2013 VTs \u2013 ou ao vivo com rep\u00f3rter) tem a fun\u00e7\u00e3o de um an\u00fancio e o objetivo principal \u00e9 prender a aten\u00e7\u00e3o do telespectador para a narrativa com imagem, logo a seguir.Esse texto aparece no espelho com o nome de","provas":[{"id":72390,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jornalismo","id":3905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-analista-em-comunicacao-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jornalismo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 23:26:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2207019,"hashId":"fef609b472a3ee38ddd596413801a056","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto lido pelo apresentador antes de cada mat\u00e9ria com imagens (mat\u00e9rias editadas \u2013 VTs \u2013 ou ao vivo com rep\u00f3rter) tem a fun\u00e7\u00e3o de um an\u00fancio e o objetivo principal \u00e9 prender a aten\u00e7\u00e3o do telespectador para a narrativa com imagem, logo a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse texto aparece no espelho com o nome de<\/p>","resposta":8667689,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"escalada.","id":8667688,"corpo":"<p>escalada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cabe\u00e7a.","id":8667689,"corpo":"<p>cabe\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"chamada.","id":8667690,"corpo":"<p>chamada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"manchete.","id":8667691,"corpo":"<p>manchete.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"lead.","id":8667692,"corpo":"<p><em>lead<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510973,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Jornalismo","oab":false,"nome":"Jornalismo","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397681,"slug":"comunicacao-social-jornalismo"},{"nome_clean":"Jarg\u00f5es e Vocabul\u00e1rio Jornal\u00edstico","oab":false,"nome":"Jarg\u00f5es e Vocabul\u00e1rio Jornal\u00edstico","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397699,"slug":"comunicacao-social-jargoes-e-vocabulario-jornalistico"}],"slug":"comunicacao-social\/2207019","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":5250}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No risco de um portf\u00f3lio, a correla\u00e7\u00e3o positiva perfeita \u00e9 dada por","provas":[{"id":63679,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":5250},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-analista-de-administracao-publica-gabarito-oficial-somente-definitivo-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-01 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1946317,"hashId":"a81150635aa305cf727eb588550c6181","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No risco de um portf\u00f3lio, a correla\u00e7\u00e3o positiva perfeita \u00e9 dada por<\/p>","resposta":7530573,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"duas s\u00e9ries que se movem na mesma dire\u00e7\u00e3o.","id":7530569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">duas s\u00e9ries que se movem na mesma dire\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"duas s\u00e9ries que se movem em dire\u00e7\u00f5es opostas.","id":7530570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">duas s\u00e9ries que se movem em dire\u00e7\u00f5es opostas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"medida igual a zero do grau de correla\u00e7\u00e3o entre duas s\u00e9ries.","id":7530571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">medida igual a zero do grau de correla\u00e7\u00e3o entre duas s\u00e9ries.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"duas s\u00e9ries correlacionadas positivamente que t\u00eam um coeficiente de correla\u00e7\u00e3o de \u20131.","id":7530572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">duas s\u00e9ries correlacionadas positivamente que t\u00eam um coeficiente de correla\u00e7\u00e3o de \u20131.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"duas s\u00e9ries correlacionadas positivamente que t\u00eam um coeficiente de correla\u00e7\u00e3o de +1.","id":7530573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">duas s\u00e9ries correlacionadas positivamente que t\u00eam um coeficiente de correla\u00e7\u00e3o de +1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481064,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Coeficiente de Correla\u00e7\u00e3o Linear","oab":false,"nome":"Coeficiente de Correla\u00e7\u00e3o Linear","pai":7254,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7255,"slug":"estatistica-coeficiente-de-correlacao-linear"}],"slug":"estatistica\/1946317","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":4548}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A prefeitura de um munic\u00edpio, desejando realizar um planejamento tur\u00edstico, desenvolveu um estudo com rela\u00e7\u00e3o a 3 pontos tur\u00edsticos (X, Y, e Z) localizados na cidade, sendo que cada turista consegue visitar um e somente um dos pontos em um determinado dia. O objetivo desse estudo consistia em testar, ao n\u00edvel de signific\u00e2ncia de 5%, a igualdade das m\u00e9dias das notas de satisfa\u00e7\u00e3o em cada ponto dadas pelos turistas. Em um dia, uma amostra aleat\u00f3ria de 27 turistas, 9 em cada ponto, formando 3 grupos independentes, foi retirada da popula\u00e7\u00e3o de turistas e anotado as notas de cada turista. Pelo quadro de an\u00e1lise de vari\u00e2ncia, observou-se que a soma dos quadrados, devido \u00e0 fonte de varia\u00e7\u00e3o entre grupos, foi igual a 24 e o valor da estat\u00edstica F, utilizada para compara\u00e7\u00e3o com F tabelado (distribui\u00e7\u00e3o F de Snedecor), igual a 8. A fonte de varia\u00e7\u00e3o total foi ent\u00e3o igual a","provas":[{"id":63688,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":4548},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-analista-area-estatistica-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - Analista - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-01 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1946544,"hashId":"5b3bdc7d72c403edbee9afa5232fc925","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A prefeitura de um munic\u00edpio, desejando realizar um planejamento tur\u00edstico, desenvolveu um estudo com rela\u00e7\u00e3o a 3 pontos tur\u00edsticos (X, Y, e Z) localizados na cidade, sendo que cada turista consegue visitar um e somente um dos pontos em um determinado dia. O objetivo desse estudo consistia em testar, ao n\u00edvel de signific\u00e2ncia de 5%, a igualdade das m\u00e9dias das notas de satisfa\u00e7\u00e3o em cada ponto dadas pelos turistas. Em um dia, uma amostra aleat\u00f3ria de 27 turistas, 9 em cada ponto, formando 3 grupos independentes, foi retirada da popula\u00e7\u00e3o de turistas e anotado as notas de cada turista. Pelo quadro de an\u00e1lise de vari\u00e2ncia, observou-se que a soma dos quadrados, devido \u00e0 fonte de varia\u00e7\u00e3o entre grupos, foi igual a 24 e o valor da estat\u00edstica F, utilizada para compara\u00e7\u00e3o com F tabelado (distribui\u00e7\u00e3o F de Snedecor), igual a 8. A fonte de varia\u00e7\u00e3o total foi ent\u00e3o igual a<\/p>","resposta":7531676,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"36.","id":7531673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">36.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"42.","id":7531674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">42.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"48.","id":7531675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">48.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"60.","id":7531676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">60.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"72.","id":7531677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">72.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481098,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Quadrados M\u00e9dios e Estat\u00edstica de F","oab":false,"nome":"Quadrados M\u00e9dios e Estat\u00edstica de F","pai":7166,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7165,"slug":"estatistica-quadrados-medios-e-estatistica-de-f"}],"slug":"estatistica\/1946544","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas manifesta\u00e7\u00f5es escritas de trabalhos periciais de engenharia da constru\u00e7\u00e3o civil, a deprecia\u00e7\u00e3o de um bem pela idade, no decorrer de sua vida \u00fatil, em consequ\u00eancia de sua utiliza\u00e7\u00e3o, desgaste e manuten\u00e7\u00e3o normais, \u00e9 denominada","provas":[{"id":47749,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hc-ufu-2020-vunesp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"VUNESP - HC-UFU - Engenheiro Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-05 04:30:37","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1449837,"hashId":"0bbbc2c0342f3bcd7c9b1cf7dd76cf9f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas manifesta\u00e7\u00f5es escritas de trabalhos periciais de engenharia da constru\u00e7\u00e3o civil, a deprecia\u00e7\u00e3o de um bem pela idade, no decorrer de sua vida \u00fatil, em consequ\u00eancia de sua utiliza\u00e7\u00e3o, desgaste e manuten\u00e7\u00e3o normais, \u00e9 denominada<\/p>","resposta":5371130,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"decrepitude.","id":5371130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">decrepitude.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deteriora\u00e7\u00e3o.","id":5371131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deteriora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mutila\u00e7\u00e3o.","id":5371132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mutila\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"obsolesc\u00eancia.","id":5371133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">obsolesc\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desmontagem.","id":5371134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desmontagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424845,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Laudos, Vistoria, Per\u00edcias","oab":false,"nome":"Laudos, Vistoria, Per\u00edcias","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400695,"slug":"engenharia-civil-laudos-vistoria-pericias"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416482,"slug":"engenharia-civil-manutencao"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Imobili\u00e1ria em Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Imobili\u00e1ria em Engenharia Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416483,"slug":"engenharia-civil-avaliacao-imobiliaria-em-engenharia-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/1449837","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Biblioteconomia","id":578}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Cear\u00e1","sigla":"MPCE","id":2403,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O planejamento integra os recursos organizacionais, estabelece a divis\u00e3o de trabalho e estipula os n\u00edveis de autoridade, ao passo que a organiza\u00e7\u00e3o, \u00faltima fun\u00e7\u00e3o do processo, \u00e9 a etapa em que os objetivos institucionais tra\u00e7ados s\u00e3o atingidos.","provas":[{"id":41198,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Biblioteconomia","id":578},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Cear\u00e1","sigla":"MPCE","id":2403,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"mpce-ce-2020-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPCE - Analista Ministerial - \u00c1rea Biblioteconomia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-06 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1221721,"hashId":"5f4c887db3d630d754ddfa135bc60915","enunciado":"<p align=justify>O planejamento integra os recursos organizacionais, estabelece\r\na divis\u00e3o de trabalho e estipula os n\u00edveis de autoridade,\r\nao passo que a organiza\u00e7\u00e3o, \u00faltima fun\u00e7\u00e3o do processo, \u00e9 a\r\netapa em que os objetivos institucionais tra\u00e7ados s\u00e3o atingidos.<\/p>","resposta":4405262,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4405261,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4405262,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de bibliotecas, julgue os itens a seguir.","id":399010,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de bibliotecas,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios e fun\u00e7\u00f5es administrativas em bibliotecas, estrutura organizacional, as grandes \u00e1reas funcionais da biblioteca, marketing","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios e fun\u00e7\u00f5es administrativas em bibliotecas, estrutura organizacional, as grandes \u00e1reas funcionais da biblioteca, marketing","pai":397790,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397791,"slug":"biblioteconomia-principios-e-funcoes-administrativas-em-bibliotecas-estrutura-organizacional-as-grandes-areas-funcionais-da-biblioteca-marketing"},{"nome_clean":"Planejamento de bibliotecas","oab":false,"nome":"Planejamento de bibliotecas","pai":400653,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402307,"slug":"biblioteconomia-planejamento-de-bibliotecas"}],"slug":"biblioteconomia\/1221721","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855}],"cargos":[{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia os versos do Hino \u00e0 Bandeira reproduzidos abaixo. \u201cEm teu seio formoso retratas Este c\u00e9u de pur\u00edssimo azul, A verdura sem par destas matas E o esplendor do Cruzeiro do Sul.\u201d (Olavo Bilac) Nesses versos, \u00e9 incorreto afirmar que o substantivo","provas":[{"id":41728,"cargo":{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2020-ministerio-da-defesa-aeronautica-eags-gsin-sargento-especialidade-informatica-eags-gsin","tipo":1,"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-06 04:01:26","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1238427,"hashId":"2518807dbdd7059b20c2e5f80b5a9b8b","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia os versos do Hino \u00e0 Bandeira reproduzidos abaixo.<\/p><p align=\"justify\">\r\n\u201cEm teu seio formoso retratas<\/p><p align=\"justify\">\r\nEste c\u00e9u de pur\u00edssimo azul,\r\n<\/p><p align=\"justify\">A verdura sem par destas matas\r\n<\/p><p align=\"justify\">E o esplendor do Cruzeiro do Sul.\u201d (Olavo Bilac)<\/p><p align=\"justify\">\r\nNesses versos, \u00e9 <b>incorreto <\/b>afirmar que o substantivo<\/p>","resposta":4476898,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"c\u00e9u \u00e9 concreto.","id":4476897,"corpo":"<p align=justify><em>c\u00e9u<\/em> \u00e9 concreto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mata \u00e9 derivado.","id":4476898,"corpo":"<p align=justify><em>mata<\/em> \u00e9 derivado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"verdura \u00e9 abstrato.","id":4476899,"corpo":"<p align=\"justify\">verdura \u00e9 abstrato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cruzeiro do Sul \u00e9 pr\u00f3prio.","id":4476900,"corpo":"<p align=justify><em>Cruzeiro do Sul<\/em> \u00e9 pr\u00f3prio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400682,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5  a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Substantivos","oab":false,"nome":"Substantivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403622,"slug":"lingua-portuguesa-substantivos"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos substantivos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos substantivos","pai":403622,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409108,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-dos-substantivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1238427","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"PBC","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Juliana, professora de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, planeja ministrar o conte\u00fado lutas do Brasil para turmas do 7.\u00ba ano do ensino fundamental. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, com base na Base Nacional Comum Curricular, Juliana dever\u00e1 ministrar o referido conte\u00fado buscando que os estudantes desenvolvam a habilidade de","provas":[{"id":48917,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"PBC","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"pbc-se-2020-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PBC - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-06 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1481853,"hashId":"494025e3770b3c0398fa9505e9d9aa38","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Juliana, professora de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, planeja ministrar o conte\u00fado lutas do Brasil para turmas do 7.\u00ba ano do ensino fundamental. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, com base na Base Nacional Comum Curricular, Juliana dever\u00e1 ministrar o referido conte\u00fado buscando que os estudantes desenvolvam a habilidade de<\/p>","resposta":5512637,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"executar com precis\u00e3o os gestos t\u00e9cnicos das principais lutas do Brasil.","id":5512633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">executar com precis\u00e3o os gestos t\u00e9cnicos das principais lutas do Brasil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aprender lutas do Brasil para autodefesa por meio de gestos motores de combate.","id":5512634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aprender lutas do Brasil para autodefesa por meio de gestos motores de combate.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"formular estrat\u00e9gias com base em lutas do Brasil para a prote\u00e7\u00e3o contra a viol\u00eancia urbana.","id":5512635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">formular estrat\u00e9gias com base em lutas do Brasil para a prote\u00e7\u00e3o contra a viol\u00eancia urbana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"subjugar os advers\u00e1rios em competi\u00e7\u00f5es escolares que envolvam lutas do Brasil.","id":5512636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">subjugar os advers\u00e1rios em competi\u00e7\u00f5es escolares que envolvam lutas do Brasil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"experimentar diferentes lutas do Brasil valorizando a seguran\u00e7a e a integridade f\u00edsica.","id":5512637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">experimentar diferentes lutas do Brasil valorizando a seguran\u00e7a e a integridade f\u00edsica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428385,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00f5es Curriculares de Ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00f5es Curriculares de Ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402865,"slug":"educacao-fisica-orientacoes-curriculares-de-ensino-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1481853","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maquin\u00e9","sigla":"","id":4934,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O valor do determinante da matriz M = \u23a3\u23a2\u23a1\u200b\u22123\u221225\u200b\u22121310\u200b21\u200b23\u200b0\u200b\u23a6\u23a5\u23a4\u200b \u00e9;","provas":[{"id":61294,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maquin\u00e9","sigla":"","id":4934,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maquine-rs-2020-legalle-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Maquin\u00e9 - Enfermeiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-07 04:31:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1871044,"hashId":"09e21c79f821b6a46a0825e49a50e5ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor do determinante da matriz M = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\begin{bmatrix} -3 &amp; -1 &amp; {1 \\over 2} \\\\ -2 &amp; 3 &amp; {3 \\over 2}  \\\\  5 &amp; 10 &amp; 0 \\\\ \\end{bmatrix}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 3.61022em; vertical-align: -1.55511em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05101em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.25em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.80999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.05101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55002em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05511em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.00489em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.80489em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55511em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05511em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.00489em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.80489em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55511em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05511em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\"><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.00489em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\"><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.80489em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55511em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05101em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.25em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a6<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.80999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.05101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55002em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00e9;<\/p><p><br><\/p>","resposta":7201838,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0.","id":7201836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"-10.","id":7201837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">-10.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20.","id":7201838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">20.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"-40.","id":7201839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">-40.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"88.","id":7201840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">88.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472121,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Determinante de uma matriz quadrada","oab":false,"nome":"Determinante de uma matriz quadrada","pai":403902,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408815,"slug":"matematica-determinante-de-uma-matriz-quadrada"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Condutor Socorrista","id":17741},{"descricao":"Orientador Social","id":5527},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Pronto Atendimento","id":24589},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400},{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na figura a seguir, \u00e9 apresentado um extrato de uma planilha Microsoft Excel 2010, vers\u00e3o em portugu\u00eas.Se a f\u00f3rmula exibida for aplicada \u00e0 c\u00e9lula A4, o resultado CORRETO apresentado ser\u00e1:","provas":[{"id":66572,"cargo":{"descricao":"Condutor Socorrista","id":17741},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-condutor-socorrista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - Condutor Socorrista - 2020"},{"id":66586,"cargo":{"descricao":"Orientador Social","id":5527},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-orientador-social","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - Orientador Social - 2020"},{"id":66594,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Pronto Atendimento","id":24589},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-tecnico-em-enfermagem-area-pronto-atendimento","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Pronto Atendimento - 2020"},{"id":66707,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-agente-administrativo-2","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - Agente Administrativo - 2020"},{"id":66708,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-agente-comunitario-de-saude-2","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"},{"id":66711,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-fiscal-de-obras-2","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - Fiscal de Obras - 2020"},{"id":66712,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-fiscal-de-tributos-2","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - Fiscal de Tributos - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-07 04:00:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2030337,"hashId":"7c4af0075a807507d8fa3798d46beb24","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na figura a seguir, \u00e9 apresentado um extrato de uma planilha Microsoft Excel 2010, vers\u00e3o em portugu\u00eas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/66572\/questao\/2030337-20211227171607000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"530\"><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 516px;\"><colgroup><col width=\"29\"><\/colgroup><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se a f\u00f3rmula exibida for aplicada \u00e0 c\u00e9lula A4, o resultado CORRETO apresentado ser\u00e1:<\/p>","resposta":7910611,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"45","id":7910610,"corpo":"<p>45<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"55","id":7910611,"corpo":"<p>55<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"DADOS FORA DA FAIXA","id":7910612,"corpo":"<p>DADOS FORA DA FAIXA<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"9","id":7910613,"corpo":"<p>9<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"20","id":7910614,"corpo":"<p>20<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490381,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"nome_clean":"EXCEL 2010","oab":false,"nome":"EXCEL 2010","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405121,"slug":"informatica-excel-2010"},{"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"nome_clean":"Vers\u00f5es do Excel","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Excel","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420300,"slug":"informatica-versoes-do-excel"},{"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"}],"slug":"informatica\/2030337","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Enfermagem","id":21004},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Enfermagem","id":21007},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17482},{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Intensiva - \u00c1rea: Enfermagem","id":17475},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Enfermagem","id":21009},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Enfermagem","id":21010},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":19978},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca","id":19976},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia","id":19977},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17480},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Enfermagem em Obstetr\u00edcia","id":9011}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As pessoas portadoras de ostomias n\u00e3o representam um segmento que pode ser classificado como portador de defici\u00eancia, na medida em que houve uma doen\u00e7a pr\u00e9via que gerou uma incapacidade no sistema excretor.","provas":[{"id":51950,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Enfermagem","id":21004},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-nefrologia-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Enfermagem - 2020"},{"id":51955,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2020"},{"id":51963,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Enfermagem","id":21007},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-infanto-juvenil-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Enfermagem - 2020"},{"id":51965,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17482},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-enfermagem-area-urgencia-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2020"},{"id":51968,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Intensiva - \u00c1rea: Enfermagem","id":17475},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-terapia-intensiva-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Intensiva - \u00c1rea: Enfermagem - 2020"},{"id":51970,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Enfermagem","id":21009},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cuidados-paliativos-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Enfermagem - 2020"},{"id":51972,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-do-adulto-e-do-idoso","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - 2020"},{"id":51975,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Enfermagem","id":21010},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Enfermagem - 2020"},{"id":51976,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":19978},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-enfermagem-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - 2020"},{"id":51977,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca","id":19976},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-enfermagem-area-atencao-cardiaca","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca - 2020"},{"id":51978,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia","id":19977},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - 2020"},{"id":51981,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17480},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2020"},{"id":51993,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Enfermagem em Obstetr\u00edcia","id":9011},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-enfermagem-area-enfermagem-em-obstetricia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Enfermagem em Obstetr\u00edcia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-07 04:30:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":311,"descricao":"Enfermagem (Nefrologia)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"},{"id":327,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Mental)"},{"id":328,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade P\u00fablica)"},{"id":305,"descricao":"Enfermagem (Cardiologia)"},{"id":314,"descricao":"Enfermagem (Oncologia)"},{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":1571124,"hashId":"dbc444dadbfa4681357b930e32acca37","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As pessoas portadoras de ostomias n\u00e3o representam um segmento que pode ser classificado como portador de defici\u00eancia, na medida em que houve uma doen\u00e7a pr\u00e9via que gerou uma incapacidade no sistema excretor.<\/p>","resposta":5891813,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5891812,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5891813,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tA Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da Pessoa com Defici\u00eancia \u00e9 o instrumento que orienta as a\u00e7\u00f5es do setor da sa\u00fade, voltadas a esse segmento populacional, e adota o conceito fixado pelo Decreto no 3.298\/1999, que considera \u201cdefici\u00eancia \u2013 toda perda ou anormalidade de uma estrutura e (ou) fun\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica, fisiol\u00f3gica ou anat\u00f4mica, que gere incapacidade para o desempenho de atividade, dentro do padr\u00e3o considerado normal para o ser humano; defici\u00eancia permanente \u2013 aquela que ocorreu ou estabilizou-se durante um per\u00edodo de tempo suficiente para n\u00e3o permitir recupera\u00e7\u00e3o ou ter probabilidade de que se altere, apesar de novos tratamentos; e incapacidade \u2013 uma redu\u00e7\u00e3o efetiva e acentuada da capacidade de integra\u00e7\u00e3o social, com necessidade de equipamentos, adapta\u00e7\u00f5es, meios ou recursos especiais para que a pessoa portadora de defici\u00eancia possa receber ou transmitir informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias ao seu bem-estar pessoal e ao desempenho de fun\u00e7\u00e3o ou atividade a ser exercida\u201d.Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/bvsms.saude.gov.br\/&gt;. Acesso em: 10 nov. 2020, com adapta\u00e7\u00f5es.Tendo em vista as informa\u00e7\u00f5es do texto, com base nessa pol\u00edtica, julgue os itens a seguir.","id":439240,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da Pessoa com Defici\u00eancia \u00e9 o instrumento que orienta as a\u00e7\u00f5es do setor da sa\u00fade, voltadas a esse segmento populacional, e adota o conceito fixado pelo Decreto n<sup>o<\/sup> 3.298\/1999, que considera \u201cdefici\u00eancia \u2013 toda perda ou anormalidade de uma estrutura e (ou) fun\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica, fisiol\u00f3gica ou anat\u00f4mica, que gere incapacidade para o desempenho de atividade, dentro do padr\u00e3o considerado normal para o ser humano; defici\u00eancia permanente \u2013 aquela que ocorreu ou estabilizou-se durante um per\u00edodo de tempo suficiente para n\u00e3o permitir recupera\u00e7\u00e3o ou ter probabilidade de que se altere, apesar de novos tratamentos; e incapacidade \u2013 uma redu\u00e7\u00e3o efetiva e acentuada da capacidade de integra\u00e7\u00e3o social, com necessidade de equipamentos, adapta\u00e7\u00f5es, meios ou recursos especiais para que a pessoa portadora de defici\u00eancia possa receber ou transmitir informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias ao seu bem-estar pessoal e ao desempenho de fun\u00e7\u00e3o ou atividade a ser exercida\u201d.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/bvsms.saude.gov.br\/&gt;. Acesso em: 10 nov. 2020, com adapta\u00e7\u00f5es.<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista as informa\u00e7\u00f5es do texto, com base nessa pol\u00edtica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da Pessoa com Defici\u00eancia","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da Pessoa com Defici\u00eancia","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407334,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-saude-da-pessoa-com-deficiencia"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1571124","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Interno - \u00c1rea: Direito","id":17973}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a casa \u00e9 asilo inviol\u00e1vel do indiv\u00edduo, ningu\u00e9m nela podendo penetrar sem consentimento do morador, salvo:","provas":[{"id":42702,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Interno - \u00c1rea: Direito","id":17973},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-analista-de-controle-interno-area-direito","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - Analista de Controle Interno - \u00c1rea: Direito - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-02 04:00:53","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1272885,"hashId":"88f8c0b6d599019db244b21124debc7e","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a casa \u00e9 asilo inviol\u00e1vel do indiv\u00edduo, ningu\u00e9m nela podendo penetrar sem consentimento do morador, salvo:<\/p>","resposta":4620733,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"para cometer crime.","id":4620732,"corpo":"<p align=justify>para cometer crime.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"para prestar socorro.","id":4620733,"corpo":"<p align=justify>para prestar socorro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em caso de crime ocorrido h\u00e1 muito tempo.","id":4620734,"corpo":"<p align=justify>em caso de crime ocorrido h\u00e1 muito tempo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"durante o dia, sem determina\u00e7\u00e3o judicial.","id":4620735,"corpo":"<p align=justify>durante o dia, sem determina\u00e7\u00e3o judicial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"durante a noite, por determina\u00e7\u00e3o judicial.","id":4620736,"corpo":"<p align=justify>durante a noite, por determina\u00e7\u00e3o judicial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404655,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1272885","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":2653,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo, que tratam da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB) n.\u00ba 9.394\/1996, sobre as finalidades da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica: I - A educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica tem por finalidades desenvolver o educando, assegurar-lhe a forma\u00e7\u00e3o comum indispens\u00e1vel para o exerc\u00edcio da cidadania e fornecer-lhe meios para progredir no trabalho e em estudos posteriores. II - A educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica pode organizar-se em s\u00e9ries anuais, per\u00edodos semestrais, ciclos, altern\u00e2ncia regular de per\u00edodos de estudos, grupos n\u00e3o seriados, com base na idade, na compet\u00eancia e em outros crit\u00e9rios, ou por forma diversa de organiza\u00e7\u00e3o, sempre que o interesse do processo de aprendizagem assim o recomendar. III - Os curr\u00edculos da educa\u00e7\u00e3o infantil, do ensino fundamental e do ensino m\u00e9dio devem ter base nacional comum, a ser complementada, em cada sistema de ensino e em cada estabelecimento escolar, por uma parte diversificada, exigida pelas caracter\u00edsticas regionais e locais da sociedade, da cultura, da economia e dos educandos. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S) as afirmativas","provas":[{"id":47503,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":2653,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-mg-2020-cotec-fadenor-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de S\u00e3o Francisco - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-02 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1442236,"hashId":"7cb73f37a50820cd6126750e38e20193","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo, que tratam da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB) n.\u00ba 9.394\/1996, sobre as finalidades da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - A educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica tem por finalidades desenvolver o educando, assegurar-lhe a forma\u00e7\u00e3o comum indispens\u00e1vel para o exerc\u00edcio da cidadania e fornecer-lhe meios para progredir no trabalho e em estudos posteriores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - A educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica pode organizar-se em s\u00e9ries anuais, per\u00edodos semestrais, ciclos, altern\u00e2ncia regular de per\u00edodos de estudos, grupos n\u00e3o seriados, com base na idade, na compet\u00eancia e em outros crit\u00e9rios, ou por forma diversa de organiza\u00e7\u00e3o, sempre que o interesse do processo de aprendizagem assim o recomendar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Os curr\u00edculos da educa\u00e7\u00e3o infantil, do ensino fundamental e do ensino m\u00e9dio devem ter base nacional comum, a ser complementada, em cada sistema de ensino e em cada estabelecimento escolar, por uma parte diversificada, exigida pelas caracter\u00edsticas regionais e locais da sociedade, da cultura, da economia e dos educandos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) <strong>CORRETA(S)<\/strong> as afirmativas<\/p>","resposta":5336953,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":5336949,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":5336950,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":5336951,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":5336952,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5336953,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424063,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1442236","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o(s) termo(s) retirado(s) do trecho abaixo respons\u00e1vel(eis) por exigir a preposi\u00e7\u00e3o sublinhada, devido \u00e0 sua reg\u00eancia: \u201cAlimenta\u00e7\u00e3o ruim para crian\u00e7as em idade escolar pode contribuir para uma diferen\u00e7a m\u00e9dia de altura de 20 cent\u00edmetros, [...]\u201d (linhas 1 e 3).","provas":[{"id":50757,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-02 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1532559,"hashId":"d11b9950f36f2d7432761112a0f47d17","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o(s) termo(s) retirado(s) do trecho abaixo respons\u00e1vel(eis) por exigir a preposi\u00e7\u00e3o sublinhada, devido \u00e0 sua reg\u00eancia: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cAlimenta\u00e7\u00e3o ruim para crian\u00e7as em idade escolar pode contribuir <u>para<\/u> uma diferen\u00e7a m\u00e9dia de altura de 20 cent\u00edmetros, [...]\u201d<\/em> (linhas 1 e 3).<\/p>","resposta":5729310,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cAlimenta\u00e7\u00e3o\u201d.","id":5729307,"corpo":"<p>\u201cAlimenta\u00e7\u00e3o\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cescolar\u201d.","id":5729308,"corpo":"<p>\u201cescolar\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cuma diferen\u00e7a\u201d.","id":5729309,"corpo":"<p>\u201cuma diferen\u00e7a\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cpode contribuir\u201d.","id":5729310,"corpo":"<p>\u201cpode contribuir\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00ba 01 a n\u00ba 06 dizem respeito ao Texto. Leia-o atentamente antes de respond\u00ea-las.(Texto)Alimenta\u00e7\u00e3o ruim faz crian\u00e7as serem at\u00e9 20 cm mais baixas na m\u00e9dia, mostra estudo1 Alimenta\u00e7\u00e3o ruim para crian\u00e7as em idade escolar pode contribuir para uma diferen\u00e7a m\u00e9dia de altura de 20 cent\u00edmetros, entre os pa\u00edses com m\u00e9dias mais altas e os com as mais baixas. Um 5 estudo sugere que, em 2019, os jovens de 19 anos mais altos viviam na Holanda (183,8 cm) e os mais baixos viviam em Timor Leste (160,1 cm). O estudo foi publicado na revista cientifica The Lancet. Os pesquisadores dizem que acompanhar 10 as mudan\u00e7as na altura e no peso das crian\u00e7as em todo o mundo e ao longo do tempo \u00e9 importante porque pode refletir a qualidade da nutri\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel e o qu\u00e3o saud\u00e1veis os ambientes s\u00e3o para os jovens. A equipe da Imperial College 15 London, do Reino Unido, analisou dados de mais de 65 milh\u00f5es de crian\u00e7as e adolescentes com idade entre 5 e 19 anos em mais de 2 mil estudos entre 1985 e 2019. Eles descobriram que em 2019, em m\u00e9dia, crian\u00e7as e adolescentes no20 noroeste e centro da Europa (por exemplo, os da Holanda e de Montenegro) eram os mais altos do mundo. Enquanto isso, os jovens de 19 anos que eram em m\u00e9dia os mais baixos viviam no Sul e Sudeste Asi\u00e1tico, na Am\u00e9rica Latina e na \u00c1frica25 Oriental(Fonte adaptada: https:\/\/g1.globo.com&gt;Acessa em 10 de novembro de 2020)","id":434273,"enunciado":"<p><em><u>As quest\u00f5es de n\u00ba 01 a n\u00ba 06 dizem respeito ao Texto. Leia-o atentamente antes de respond\u00ea-las.<\/u><\/em><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><u>(Texto)<\/u><\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Alimenta\u00e7\u00e3o ruim faz crian\u00e7as serem at\u00e9 20 cm mais baixas na m\u00e9dia, mostra estudo<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><em>1    <\/em>Alimenta\u00e7\u00e3o ruim para crian\u00e7as em idade escolar <\/p><p>      pode contribuir para uma diferen\u00e7a m\u00e9dia de<\/p><p>      altura de 20 cent\u00edmetros, entre os pa\u00edses com <\/p><p>      m\u00e9dias mais altas e os com as mais baixas. Um <\/p><p><em>5    <\/em>estudo sugere que, em 2019, os jovens de 19 <\/p><p>      anos mais altos viviam na Holanda (183,8 cm) e <\/p><p>      os mais baixos viviam em Timor Leste (160,1 cm).<\/p><p>      O estudo foi publicado na revista cientifica The <\/p><p>      Lancet. Os pesquisadores dizem que acompanhar <\/p><p><em>10  <\/em>as mudan\u00e7as na altura e no peso das crian\u00e7as em <\/p><p>      todo o mundo e ao longo do tempo \u00e9 importante <\/p><p>      porque pode refletir a qualidade da nutri\u00e7\u00e3o <\/p><p>      dispon\u00edvel e o qu\u00e3o saud\u00e1veis os ambientes s\u00e3o <\/p><p>      para os jovens. A equipe da Imperial College <\/p><p><em>15  <\/em>London, do Reino Unido, analisou dados de mais <\/p><p>      de 65 milh\u00f5es de crian\u00e7as e adolescentes com <\/p><p>      idade entre 5 e 19 anos em mais de 2 mil estudos <\/p><p>      entre 1985 e 2019. Eles descobriram que em <\/p><p>      2019, em m\u00e9dia, crian\u00e7as e adolescentes no<\/p><p><em>20  <\/em>noroeste e centro da Europa (por exemplo, os da <\/p><p>      Holanda e de Montenegro) eram os mais altos do <\/p><p>      mundo. Enquanto isso, os jovens de 19 anos que <\/p><p>      eram em m\u00e9dia os mais baixos viviam no Sul e <\/p><p>      Sudeste Asi\u00e1tico, na Am\u00e9rica Latina e na \u00c1frica<\/p><p><em>25<\/em>  Oriental<\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(Fonte adaptada: https:\/\/g1.globo.com&gt;Acessa em 10 de novembro de 2020)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"},{"nome_clean":"Sintaxe de reg\u00eancia","oab":false,"nome":"Sintaxe de reg\u00eancia","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409479,"slug":"lingua-portuguesa-sintaxe-de-regencia"},{"nome_clean":"Reg\u00eancia nominal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia nominal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409483,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-nominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1532559","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":5250}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os valores esperados de retorno para os ativos A, B, C e D, assinale a alternativa que apresenta o maior intervalo e maior desvio padr\u00e3o.Ativo ARetorno poss\u00edvelProbabilidadeRetornoOtimista0,2510%Mais Prov\u00e1vel0,505%Pessimista0,252%Ativo BRetorno poss\u00edvelProbabilidadeRetornoOtimista0,2512%Mais Prov\u00e1vel0,507%Pessimista0,254%Ativo CRetorno poss\u00edvelProbabilidadeRetornoOtimista0,2513%Mais Prov\u00e1vel0,5010%Pessimista0,259%Ativo DRetorno poss\u00edvelProbabilidadeRetornoOtimista0,2515%Mais Prov\u00e1vel0,5010%Pessimista0,259%","provas":[{"id":63679,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":5250},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-analista-de-administracao-publica-gabarito-oficial-somente-definitivo-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-02 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1946307,"hashId":"91c5e97eb5883fb65159fcb6c5714fc8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os valores esperados de retorno para os ativos A, B, C e D, assinale a alternativa que apresenta o maior intervalo e maior desvio padr\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 312px;\"><colgroup><col width=\"112\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"3\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\" style=\"text-align: center;\"><strong>Ativo A<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Retorno poss\u00edvel<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Probabilidade<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Retorno<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Otimista<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0,25<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">10%<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Mais Prov\u00e1vel<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0,50<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">5%<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Pessimista<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0,25<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2%<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 312px;\"><colgroup><col width=\"112\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"3\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\" style=\"text-align: center;\"><strong>Ativo B<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Retorno poss\u00edvel<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Probabilidade<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Retorno<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Otimista<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0,25<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">12%<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Mais Prov\u00e1vel<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0,50<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">7%<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Pessimista<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0,25<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">4%<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 312px;\"><colgroup><col width=\"112\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"3\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\" style=\"text-align: center;\"><strong>Ativo C<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Retorno poss\u00edvel<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Probabilidade<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Retorno<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Otimista<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0,25<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">13%<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Mais Prov\u00e1vel<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0,50<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">10%<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Pessimista<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0,25<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">9%<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 312px;\"><colgroup><col width=\"112\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"3\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\" style=\"text-align: center;\"><strong>Ativo D<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Retorno poss\u00edvel<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Probabilidade<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Retorno<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Otimista<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0,25<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">15%<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Mais Prov\u00e1vel<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0,50<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">10%<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Pessimista<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0,25<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">9%<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":7530526,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ativo A e Ativo B.","id":7530523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ativo A e Ativo B.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ativo A e Ativo D.","id":7530524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ativo A e Ativo D.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ativo B e Ativo D.","id":7530525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ativo B e Ativo D.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ativo C.","id":7530526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ativo C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ativo D.","id":7530527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ativo D.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481064,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Desvio Padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Desvio Padr\u00e3o","pai":7212,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7228,"slug":"estatistica-desvio-padrao"}],"slug":"estatistica\/1946307","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Imb\u00e9","sigla":"","id":5016,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Imb\u00e9, entre os direitos assegurados aos servidores municipais ocupantes de cargos p\u00fablicos est\u00e3o:I. Garantia de sal\u00e1rio, nunca inferior ao m\u00ednimo, para os que percebem remunera\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel. II. Remunera\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o extraordin\u00e1rio superior, no m\u00ednimo, em setenta por cento \u00e0 do normal. III. Proibi\u00e7\u00e3o de diferen\u00e7a de sal\u00e1rios, de exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00f5es e de crit\u00e9rio de admiss\u00e3o por motivo de sexo, idade, cor ou estado civil.Quais est\u00e3o corretos?","provas":[{"id":63753,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Imb\u00e9","sigla":"","id":5016,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-imbe-rs-2020-fundatec-oficial-administrativo-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Imb\u00e9 - Oficial Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-03 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1948350,"hashId":"06cf351769fe71df39865ff7dbbfb306","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Imb\u00e9, entre os direitos assegurados aos servidores municipais ocupantes de cargos p\u00fablicos est\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Garantia de sal\u00e1rio, nunca inferior ao m\u00ednimo, para os que percebem remunera\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Remunera\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o extraordin\u00e1rio superior, no m\u00ednimo, em setenta por cento \u00e0 do normal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Proibi\u00e7\u00e3o de diferen\u00e7a de sal\u00e1rios, de exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00f5es e de crit\u00e9rio de admiss\u00e3o por motivo de sexo, idade, cor ou estado civil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretos?<\/p>","resposta":7539986,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II.","id":7539984,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":7539985,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":7539986,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":7539987,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7539988,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481320,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1948350","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o: Planejamento e Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia","id":19389},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia","id":19479}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alguns h\u00e1bitos delet\u00e9rios em crian\u00e7as podem resultar em oclusopatias caso n\u00e3o sejam removidos a tempo. As altera\u00e7\u00f5es morfol\u00f3gicas resultar\u00e3o de tr\u00eas fatores, conhecidos como a Tr\u00edade de Graber. Qual alternativa apresenta esses tr\u00eas fatores?","provas":[{"id":44978,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-em-saude-da-familia-area-odontologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia - 2020"},{"id":45318,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o: Planejamento e Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia","id":19389},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-saude-coletiva-area-de-concentracao-planejamento-e-gestao-em-saude-area-odontologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o: Planejamento e Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia - 2020"},{"id":45375,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia","id":19479},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-e-vigilancia-em-saude-area-odontologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-03 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1362375,"hashId":"8c512d99e376982c59c5c73f167df370","enunciado":"<p align=justify>Alguns h\u00e1bitos delet\u00e9rios em crian\u00e7as podem resultar em oclusopatias caso n\u00e3o sejam removidos a tempo. As altera\u00e7\u00f5es morfol\u00f3gicas resultar\u00e3o de tr\u00eas fatores, conhecidos como a Tr\u00edade de Graber. Qual alternativa apresenta esses tr\u00eas fatores?<\/p>","resposta":4998461,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gen\u00e9tica, respira\u00e7\u00e3o, h\u00e1bitos n\u00e3o nutritivos.","id":4998458,"corpo":"<p align=justify>Gen\u00e9tica, respira\u00e7\u00e3o, h\u00e1bitos n\u00e3o nutritivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fatores heredit\u00e1rios, respira\u00e7\u00e3o, frequ\u00eancia do h\u00e1bito.","id":4998459,"corpo":"<p align=justify>Fatores heredit\u00e1rios, respira\u00e7\u00e3o, frequ\u00eancia do h\u00e1bito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"G\u00eanero, fatores heredit\u00e1rios, frequ\u00eancia do h\u00e1bito.","id":4998460,"corpo":"<p align=justify>G\u00eanero, fatores heredit\u00e1rios, frequ\u00eancia do h\u00e1bito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Frequ\u00eancia, intensidade e dura\u00e7\u00e3o do h\u00e1bito.","id":4998461,"corpo":"<p align=justify>Frequ\u00eancia, intensidade e dura\u00e7\u00e3o do h\u00e1bito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tend\u00eancia gen\u00e9tica, dura\u00e7\u00e3o do h\u00e1bito, tipo do h\u00e1bito.","id":4998462,"corpo":"<p align=justify>Tend\u00eancia gen\u00e9tica, dura\u00e7\u00e3o do h\u00e1bito, tipo do h\u00e1bito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415899,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Odontopediatria","oab":false,"nome":"Odontopediatria","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399359,"slug":"odontologia-odontopediatria"},{"nome_clean":"Anatomia Dent\u00e1ria e Oclus\u00e3o","oab":false,"nome":"Anatomia Dent\u00e1ria e Oclus\u00e3o","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399370,"slug":"odontologia-anatomia-dentaria-e-oclusao"}],"slug":"odontologia\/1362375","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea Pacientes com Necessidades Especiais","id":11896}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A queilite act\u00ednica \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o potencialmente maligna do vermelh\u00e3o do l\u00e1bio inferior, resultante da exposi\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica \u00e0 luz UV. Assinale a alternativa que apresenta uma caracter\u00edstica dessa condi\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":46505,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea Pacientes com Necessidades Especiais","id":11896},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs-2020-instituto-aocp-odontologo-area-pacientes-com-necessidades-especiais","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Novo Hamburgo - Odont\u00f3logo - \u00c1rea Pacientes com Necessidades Especiais - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-03 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1414518,"hashId":"ce09be9a8ff285153dfc2bcb08f06512","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A queilite act\u00ednica \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o potencialmente maligna do vermelh\u00e3o do l\u00e1bio inferior, resultante da exposi\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica \u00e0 luz UV. Assinale a alternativa que apresenta uma caracter\u00edstica dessa condi\u00e7\u00e3o.<\/p><p><br><\/p>","resposta":5212547,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 mais prevalente em mulheres do que em homens.","id":5212546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 mais prevalente em mulheres do que em homens.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A les\u00e3o se desenvolve lentamente e os pacientes, muitas vezes, n\u00e3o percebem seu desenvolvimento.","id":5212547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A les\u00e3o se desenvolve lentamente e os pacientes, muitas vezes, n\u00e3o percebem seu desenvolvimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os achados cl\u00ednicos iniciais incluem a presen\u00e7a de eritroplasia.","id":5212548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os achados cl\u00ednicos iniciais incluem a presen\u00e7a de eritroplasia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No in\u00edcio dessa condi\u00e7\u00e3o, \u00e9 frequente a presen\u00e7a de ulcera\u00e7\u00f5es.","id":5212549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No in\u00edcio dessa condi\u00e7\u00e3o, \u00e9 frequente a presen\u00e7a de ulcera\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O tabagismo n\u00e3o influencia essa condi\u00e7\u00e3o.","id":5212550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tabagismo n\u00e3o influencia essa condi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421501,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Afec\u00e7\u00f5es de Tecidos Mole e Duro","oab":false,"nome":"Afec\u00e7\u00f5es de Tecidos Mole e Duro","pai":399354,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399355,"slug":"odontologia-afeccoes-de-tecidos-mole-e-duro"}],"slug":"odontologia\/1414518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u00f3xido n\u00edtrico (NO) \u00e9 produzido naturalmente pelas c\u00e9lulas endoteliais e age localmente sobre a musculatura lisa vascular levando:","provas":[{"id":50731,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-03 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1532050,"hashId":"1376a80f1662b2ab628307f9fca1867e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00f3xido n\u00edtrico (NO) \u00e9 produzido naturalmente pelas c\u00e9lulas endoteliais e age localmente sobre a musculatura lisa vascular levando:<\/p>","resposta":5727173,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A seu relaxamento e consequente vasodilata\u00e7\u00e3o.","id":5727173,"corpo":"<p>A seu relaxamento e consequente vasodilata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A seu relaxamento e consequente vasoconstri\u00e7\u00e3o.","id":5727174,"corpo":"<p>A seu relaxamento e consequente vasoconstri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A seu tensionamento e consequente vasodilata\u00e7\u00e3o.","id":5727175,"corpo":"<p>A seu tensionamento e consequente vasodilata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A seu tensionamento e consequente vasoconstri\u00e7\u00e3o.","id":5727176,"corpo":"<p>A seu tensionamento e consequente vasoconstri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434206,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sistema muscular","oab":false,"nome":"Sistema muscular","pai":428390,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428483,"slug":"enfermagem-sistema-muscular"}],"slug":"enfermagem\/1532050","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456},{"descricao":"Professor L\u00edngua Estrangeira e Moderna - Ingl\u00eas","id":6250},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},{"descricao":"Professor de Atendimento Educacional Especializado","id":17205},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No fragmento textual \u201cMuitos terapeutas utilizam a met\u00e1fora da panela de press\u00e3o, ou seja, a press\u00e3o sobe, sobe e sobe, podendo chegar a um ponto tal que estoura e joga o que est\u00e1 em seu interior para todos os lados de uma forma desmedida\u201d, a conjun\u00e7\u00e3o sublinhada inicia ora\u00e7\u00f5es que exprimem:","provas":[{"id":42406,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-auditor-fiscal-de-tributos-municipais","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Auditor Fiscal de Tributos Municipais - 2020"},{"id":45184,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Assistente Social - 2020"},{"id":45186,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Professor - \u00c1rea: Artes - 2020"},{"id":45200,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-contador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Contador - 2020"},{"id":45204,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Engenheiro Civil - 2020"},{"id":45224,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Farmac\u00eautico - 2020"},{"id":45227,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-medico-esf","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - M\u00e9dico ESF - 2020"},{"id":45229,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Nutricionista - 2020"},{"id":45230,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2020"},{"id":45234,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"},{"id":45237,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2020"},{"id":45238,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2020"},{"id":45240,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-professor-area-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2020"},{"id":45243,"cargo":{"descricao":"Professor L\u00edngua Estrangeira e Moderna - Ingl\u00eas","id":6250},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-professor-lingua-estrangeira-e-moderna-ingles","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Professor L\u00edngua Estrangeira e Moderna - Ingl\u00eas - 2020"},{"id":45251,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2020"},{"id":45255,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2020"},{"id":45265,"cargo":{"descricao":"Professor de Atendimento Educacional Especializado","id":17205},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-professor-de-atendimento-educacional-especializado","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Professor de Atendimento Educacional Especializado - 2020"},{"id":45268,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Psic\u00f3logo - 2020"},{"id":46497,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-advogado","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Advogado - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-03 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":142,"descricao":"Ci\u00eancias Jur\u00eddicas"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1261446,"hashId":"ac2524cb13f461ed9c3497785c128225","enunciado":"<p align=\"justify\">No fragmento textual \u201cMuitos terapeutas utilizam a met\u00e1fora da panela de press\u00e3o,\r\nou seja, a press\u00e3o sobe, sobe e sobe, podendo chegar a um ponto tal <u>que<\/u> estoura e joga o que est\u00e1\r\nem seu interior para todos os lados de uma forma desmedida\u201d, a conjun\u00e7\u00e3o sublinhada inicia ora\u00e7\u00f5es\r\nque exprimem:<\/p>","resposta":4573320,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Finalidade.","id":4573316,"corpo":"<p align=justify>Finalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Concess\u00e3o.","id":4573317,"corpo":"<p align=justify>Concess\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Condi\u00e7\u00e3o.","id":4573318,"corpo":"<p align=justify>Condi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conformidade.","id":4573319,"corpo":"<p align=justify>Conformidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Consequ\u00eancia.","id":4573320,"corpo":"<p align=justify>Consequ\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. (Dispon\u00edvel em https:\/\/www.contioutra.com\/uma-das-raivas- mais-nocivas-a-que-nao-se-expressa\/\u2013texto adaptado especialmente para esta prova.) ","id":403265,"enunciado":"<p align=\"justify\"><b>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es \r\nde \r\nn\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.\r\n<\/b><\/p><p align=\"justify\"><b><br><\/b><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><img \r\nsrc=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42406\/1.gif\"><\/p><p \r\nalign=\"justify\">(Dispon\u00edvel em \r\nhttps:\/\/www.contioutra.com\/uma-das-raivas-\r\nmais-nocivas-a-que-nao-se-expressa\/\u2013texto \r\nadaptado especialmente para esta prova.)<\/p>\r\n<p align=\"justify\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Mecanismos de coes\u00e3o textual","oab":false,"nome":"Mecanismos de coes\u00e3o textual","pai":403711,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409551,"slug":"lingua-portuguesa-mecanismos-de-coesao-textual"},{"nome_clean":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409553,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-sequenciacao-uso-de-conectivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1261446","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mazzota (2011) destaca pontos importantes da hist\u00f3ria da educa\u00e7\u00e3o especial no Brasil. Apresenta que foi precisamente em 12 de setembro de 1854 que a primeira provid\u00eancia foi concretizada por Dom Pedro II, fundando","provas":[{"id":43290,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cananeia-sp-2020-vunesp-professor-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Canan\u00e9ia - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-03 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1296001,"hashId":"610cef3aad3fb3a9270fdf986142a528","enunciado":"<p align=justify>Mazzota (2011) destaca pontos importantes da hist\u00f3ria\r\nda educa\u00e7\u00e3o especial no Brasil. Apresenta que foi precisamente\r\nem 12 de setembro de 1854 que a primeira\r\nprovid\u00eancia foi concretizada por Dom Pedro II, fundando<\/p>","resposta":4718316,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na Baixada Santista, em S\u00e3o Paulo, o Instituto de Meninas Cegas.","id":4718315,"corpo":"<p align=justify>na Baixada Santista, em S\u00e3o Paulo, o<em> Instituto de\r\nMeninas Cegas<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na cidade do Rio de Janeiro, o Imperial Instituto de Meninos Cegos.","id":4718316,"corpo":"<p align=justify>na cidade do Rio de Janeiro, o <em>Imperial Instituto de\r\nMeninos Cegos<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no Rio de Janeiro, o Ines \u2013 Instituto Nacional de Educa\u00e7\u00e3o de Surdos.","id":4718317,"corpo":"<p align=justify>no Rio de Janeiro, o Ines \u2013 <em>Instituto Nacional de Educa\u00e7\u00e3o\r\nde Surdos<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em S\u00e3o Paulo, o Instituto de Cegos Padre Chico.","id":4718318,"corpo":"<p align=justify>em S\u00e3o Paulo, o Instituto de Cegos Padre Chico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na cidade de S\u00e3o Paulo, o Imperial Instituto dos Surdos-Mudos.","id":4718319,"corpo":"<p align=justify>na cidade de S\u00e3o Paulo, o<em> Imperial Instituto dos\r\nSurdos-Mudos<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407448,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405544,"slug":"pedagogia-historia-da-educacao-brasileira"},{"nome_clean":"A Educa\u00e7\u00e3o como Processo de Constru\u00e7\u00e3o Hist\u00f3rica","oab":false,"nome":"A Educa\u00e7\u00e3o como Processo de Constru\u00e7\u00e3o Hist\u00f3rica","pai":405544,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405545,"slug":"pedagogia-a-educacao-como-processo-de-construcao-historica"}],"slug":"pedagogia\/1296001","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":18081}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Tecnol\u00f3gico de Osasco","sigla":"FITO","id":3867,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de trabalhar dados transformando-os em informa\u00e7\u00f5es relevantes nos n\u00edveis operacionais, t\u00e1ticos e estrat\u00e9gicos, para que as tomadas de decis\u00f5es sejam eficientes e eficazes, tem o nome de","provas":[{"id":43417,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":18081},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Tecnol\u00f3gico de Osasco","sigla":"FITO","id":3867,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"fito-sp-2020-vunesp-analista-de-gestao-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"VUNESP - FITO - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Recursos Humanos - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-03 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1300151,"hashId":"58316e54d576310311a058200760a916","enunciado":"<p align=justify>O processo de trabalhar dados transformando-os em\r\ninforma\u00e7\u00f5es relevantes nos n\u00edveis operacionais, t\u00e1ticos\r\ne estrat\u00e9gicos, para que as tomadas de decis\u00f5es sejam\r\neficientes e eficazes, tem o nome de<\/p>","resposta":4737148,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Plano de Decis\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria \u2013 PDO.","id":4737147,"corpo":"<p align=justify>Plano de Decis\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria \u2013 PDO.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Gerenciais \u2013 SIG.","id":4737148,"corpo":"<p align=justify>Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Gerenciais \u2013 SIG.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fluxo Cont\u00ednuo de Informa\u00e7\u00f5es \u2013 FCI.","id":4737149,"corpo":"<p align=justify>Fluxo Cont\u00ednuo de Informa\u00e7\u00f5es \u2013 FCI.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sistemas de Organiza\u00e7\u00e3o e M\u00e9todos \u2013 SO&M.","id":4737150,"corpo":"<p align=justify>Sistemas de Organiza\u00e7\u00e3o e M\u00e9todos \u2013 SO&M.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o das Informa\u00e7\u00f5es Operacionais \u2013 OIO.","id":4737151,"corpo":"<p align=justify>Organiza\u00e7\u00e3o das Informa\u00e7\u00f5es Operacionais \u2013 OIO.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407949,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Modelos de Planejamento de Recursos Humanos","oab":false,"nome":"Modelos de Planejamento de Recursos Humanos","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417322,"slug":"administracao-geral-modelos-de-planejamento-de-recursos-humanos"}],"slug":"administracao-geral\/1300151","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":1863}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No porta-embrulhos de um \u00f4nibus, s\u00e3o permitidos 7 kg de peso total, al\u00e9m de dimens\u00f5es que se adaptem ao compartimento de bagagem sem colocar o passageiro em situa\u00e7\u00e3o de perigo ou desconforto.","provas":[{"id":68147,"cargo":{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":1863},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prf-2020-cespe-cebraspe-policial-rodoviario-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Policial Rodovi\u00e1rio Federal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-04 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2074261,"hashId":"680a8d29dd6e6c4f795889e9e5d65eea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No porta-embrulhos de um \u00f4nibus, s\u00e3o permitidos 7 kg de peso total, al\u00e9m de dimens\u00f5es que se adaptem ao compartimento de bagagem sem colocar o passageiro em situa\u00e7\u00e3o de perigo ou desconforto.<\/p>","resposta":8102592,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8102591,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8102592,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da fiscaliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de transporte, julgue os itens seguintes.","id":495586,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da fiscaliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de transporte, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 63 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal - PRF","oab":true,"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal - PRF","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395671,"slug":"legislacao-dos-orgaos-policia-rodoviaria-federal-prf"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PRF","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PRF","pai":395671,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395673,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-prf"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2074261","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No laborat\u00f3rio cl\u00ednico, os termos sensibilidade e especificidade t\u00eam significados alternativos que se aplicam aos exames, e os diferentes usos desses termos podem causar confus\u00e3o. Sobre esse assunto, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: ( ) A especificidade anal\u00edtica pode se referir \u00e0 menor concentra\u00e7\u00e3o detect\u00e1vel do analito, que pode ser medida com alguma certeza definida. ( ) A m\u00e9trica comumente usada para um exame laboratorial segue especificamente a sensibilidade, sendo a especificidade duvidosa quanto a sua vers\u00e3o de certeza. ( ) A especificidade anal\u00edtica se refere \u00e0 extens\u00e3o em que outras subst\u00e2ncias, no sistema do exame, interferem com a medida do analito de interesse.","provas":[{"id":71644,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr-2020-objetiva-concursos-medico-area-pediatra-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Cascavel - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-08 13:37:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2185399,"hashId":"ee9173dcefbb1ee41a3e31441ae80ad8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No laborat\u00f3rio cl\u00ednico, os termos sensibilidade e especificidade t\u00eam significados alternativos que se aplicam aos exames, e os diferentes usos desses termos podem causar confus\u00e3o. Sobre esse assunto, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A especificidade anal\u00edtica pode se referir \u00e0 menor concentra\u00e7\u00e3o detect\u00e1vel do analito, que pode ser medida com alguma certeza definida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A m\u00e9trica comumente usada para um exame laboratorial segue especificamente a sensibilidade, sendo a especificidade duvidosa quanto a sua vers\u00e3o de certeza. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A especificidade anal\u00edtica se refere \u00e0 extens\u00e3o em que outras subst\u00e2ncias, no sistema do exame, interferem com a medida do analito de interesse.<\/p>","resposta":8576686,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - C - E.","id":8576684,"corpo":"<p>C - C - E.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E - E - E.","id":8576685,"corpo":"<p>E - E - E.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"E - E - C.","id":8576686,"corpo":"<p>E - E - C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E - C - C.","id":8576687,"corpo":"<p>E - C - C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"C - E - E.","id":8576688,"corpo":"<p>C - E - E.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508465,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica, analisar a senten\u00e7a abaixo: Os objetivos da avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica psiqui\u00e1trica na crian\u00e7a e no adolescente s\u00e3o determinar se h\u00e1 riscos psicopatol\u00f3gicos ou de desenvolvimento e, quando houver, estabelecer uma f\u00f3rmula explicativa e um diagn\u00f3stico diferencial, al\u00e9m de determinar se h\u00e1 tratamento indicado e, quando houver, desenvolver um plano de tratamento e facilitar o envolvimento dos pais e filhos nesse plano (1\u00aa parte). Os objetivos da avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica s\u00e3o esclarecer as raz\u00f5es de encaminhamento, obter um posicionamento preciso sobre o funcionamento de desenvolvimento da crian\u00e7a e a natureza e extens\u00e3o das dificuldades psicossociais da crian\u00e7a, comprometimento funcional e sofrimento subjetivo, al\u00e9m de identificar fatores individuais, familiares ou ambientais potenciais que podem ser respons\u00e1veis por influenciar ou melhorar essas dificuldades (2\u00aa parte). Os assuntos irrelevantes ao diagn\u00f3stico e planejamento do tratamento podem se estender a fatores gen\u00e9ticos, constitucionais e temperamentais, psicodin\u00e2mica individual, habilidades cognitivas, de linguagem e sociais, padr\u00f5es de intera\u00e7\u00e3o familiar nas pr\u00e1ticas da cria\u00e7\u00e3o dos filhos e influ\u00eancias da comunidade, escola ou socioecon\u00f4micas (3\u00aa parte).","provas":[{"id":71644,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr-2020-objetiva-concursos-medico-area-pediatra-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Cascavel - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-08 13:46:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2185406,"hashId":"095a08da26224a20c6132ba98fec2386","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica, analisar a senten\u00e7a abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Os objetivos da avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica psiqui\u00e1trica na crian\u00e7a e no adolescente s\u00e3o determinar se h\u00e1 riscos psicopatol\u00f3gicos ou de desenvolvimento e, quando houver, estabelecer uma f\u00f3rmula explicativa e um diagn\u00f3stico diferencial, al\u00e9m de determinar se h\u00e1 tratamento indicado e, quando houver, desenvolver um plano de tratamento e facilitar o envolvimento dos pais e filhos nesse plano<\/em> (1\u00aa parte). <em>Os objetivos da avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica s\u00e3o esclarecer as raz\u00f5es de encaminhamento, obter um posicionamento preciso sobre o funcionamento de desenvolvimento da crian\u00e7a e a natureza e extens\u00e3o das dificuldades psicossociais da crian\u00e7a, comprometimento funcional e sofrimento subjetivo, al\u00e9m de identificar fatores individuais, familiares ou ambientais potenciais que podem ser respons\u00e1veis por influenciar ou melhorar essas dificuldades <\/em>(2\u00aa parte).<em> Os assuntos irrelevantes ao diagn\u00f3stico e planejamento do tratamento podem se estender a fatores gen\u00e9ticos, constitucionais e temperamentais, psicodin\u00e2mica individual, habilidades cognitivas, de linguagem e sociais, padr\u00f5es de intera\u00e7\u00e3o familiar nas pr\u00e1ticas da cria\u00e7\u00e3o dos filhos e influ\u00eancias da comunidade, escola ou socioecon\u00f4micas <\/em>(3\u00aa parte).<\/p>","resposta":8576720,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":8576719,"corpo":"<p>Totalmente correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Correta somente em suas 1\u00aa e 2\u00aa partes.","id":8576720,"corpo":"<p>Correta somente em suas 1\u00aa e 2\u00aa partes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Correta somente em suas 1\u00aa e 3\u00aa partes.","id":8576721,"corpo":"<p>Correta somente em suas 1\u00aa e 3\u00aa partes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Correta somente em suas 2\u00aa e 3\u00aa partes.","id":8576722,"corpo":"<p>Correta somente em suas 2\u00aa e 3\u00aa partes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta.","id":8576723,"corpo":"<p>Totalmente incorreta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508465,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 7 anos foi internado na UTI para tratamento de sepse urin\u00e1ria h\u00e1 6 horas. Est\u00e1 em uso de antibi\u00f3tico parenteral, intubado, com adrenalina em infus\u00e3o cont\u00ednua 0,1mcg\/kg\/min, mas mant\u00e9m quadro de hipotens\u00e3o sist\u00eamica. Ecocardiograma funcional evidencia boa fun\u00e7\u00e3o ventricular. Dentre as condutas abaixo, analisar os itens em rela\u00e7\u00e3o aquela(s) que seria(m) contraindicada(s): I. Associa\u00e7\u00e3o de milrinona. II. Aumento da dose de adrenalina. III. Infus\u00e3o de soro fisiol\u00f3gico 20ml\/kg em 30 minutos. IV. Associa\u00e7\u00e3o de hidrocortisona. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":71644,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr-2020-objetiva-concursos-medico-area-pediatra-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Cascavel - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-08 13:47:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2185432,"hashId":"4a8623af9c8c619f9b16fa1fcaf326e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 7 anos foi internado na UTI para tratamento de sepse urin\u00e1ria h\u00e1 6 horas. Est\u00e1 em uso de antibi\u00f3tico parenteral, intubado, com adrenalina em infus\u00e3o cont\u00ednua 0,1mcg\/kg\/min, mas mant\u00e9m quadro de hipotens\u00e3o sist\u00eamica. Ecocardiograma funcional evidencia boa fun\u00e7\u00e3o ventricular. Dentre as condutas abaixo, analisar os itens em rela\u00e7\u00e3o aquela(s) que seria(m) contraindicada(s): <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Associa\u00e7\u00e3o de milrinona. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Aumento da dose de adrenalina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Infus\u00e3o de soro fisiol\u00f3gico 20ml\/kg em 30 minutos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Associa\u00e7\u00e3o de hidrocortisona. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":8576846,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":8576846,"corpo":"<p>Somente o item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item II.","id":8576847,"corpo":"<p>Somente o item II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente o item III.","id":8576848,"corpo":"<p>Somente o item III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente o item IV.","id":8576849,"corpo":"<p>Somente o item IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":8576850,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508465,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O exame f\u00edsico come\u00e7a com a anamnese, seguida da observa\u00e7\u00e3o do paciente e passando-se para o diagn\u00f3stico diferencial. A execu\u00e7\u00e3o do exame f\u00edsico \u00e9 focalizada nos sistemas sugeridos pelo diagn\u00f3stico diferencial, fazendo-se testes ou manobras com o foco em quest\u00f5es espec\u00edficas. Em rela\u00e7\u00e3o ao exposto, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: ( ) No caso de suspeita de hipovolemia, o pulso e a press\u00e3o arterial devem ser tomados com o paciente em p\u00e9\u0301 e deitado, para observa\u00e7\u00e3o de hipotens\u00e3o postural. ( ) O baqueteamento digital pode indicar doen\u00e7as pulmonares, como c\u00e2ncer ou cardiopatia cian\u00f3tica cr\u00f4nica. ( ) A percuss\u00e3o dos campos pulmonares pode ser \u00fatil na identifica\u00e7\u00e3o de hipertimpanismo por pneumot\u00f3rax hipertensivo ou de macicez por pneumonia consolidada ou derrame pleural.","provas":[{"id":71644,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr-2020-objetiva-concursos-medico-area-pediatra-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Cascavel - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-08 13:36:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2185395,"hashId":"2769bef8b2b2737db4cdd56bd56289a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O exame f\u00edsico come\u00e7a com a anamnese, seguida da observa\u00e7\u00e3o do paciente e passando-se para o diagn\u00f3stico diferencial. A execu\u00e7\u00e3o do exame f\u00edsico \u00e9 focalizada nos sistemas sugeridos pelo diagn\u00f3stico diferencial, fazendo-se testes ou manobras com o foco em quest\u00f5es espec\u00edficas. Em rela\u00e7\u00e3o ao exposto, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No caso de suspeita de hipovolemia, o pulso e a press\u00e3o arterial devem ser tomados com o paciente em p\u00e9\u0301 e deitado, para observa\u00e7\u00e3o de hipotens\u00e3o postural. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O baqueteamento digital pode indicar doen\u00e7as pulmonares, como c\u00e2ncer ou cardiopatia cian\u00f3tica cr\u00f4nica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A percuss\u00e3o dos campos pulmonares pode ser \u00fatil na identifica\u00e7\u00e3o de hipertimpanismo por pneumot\u00f3rax hipertensivo ou de macicez por pneumonia consolidada ou derrame pleural.<\/p>","resposta":8576665,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - C - E.","id":8576664,"corpo":"<p>C - C - E.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C - C - C.","id":8576665,"corpo":"<p>C - C - C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"E - E - E.","id":8576666,"corpo":"<p>E - E - E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E - C - E.","id":8576667,"corpo":"<p>E - C - E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"C - E - E.","id":8576668,"corpo":"<p>C - E - E.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508465,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade na mulher adulta, s\u00e3o indicados, na preven\u00e7\u00e3o da osteoporose: I. Evitar \u00e1lcool e tabaco. II. Uso de baclofeno. III. Fazer atividade f\u00edsica regularmente. IV. Repor c\u00e1lcio e vitamina D. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":71644,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr-2020-objetiva-concursos-medico-area-pediatra-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Cascavel - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-08 13:36:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2185397,"hashId":"62e7272ef2cdba4d4c7adb23804a9f9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade na mulher adulta, s\u00e3o indicados, na preven\u00e7\u00e3o da osteoporose: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Evitar \u00e1lcool e tabaco. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Uso de baclofeno. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Fazer atividade f\u00edsica regularmente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Repor c\u00e1lcio e vitamina D. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":8576677,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":8576674,"corpo":"<p>Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":8576675,"corpo":"<p>Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens II, III e IV.","id":8576676,"corpo":"<p>Somente os itens II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente os itens I, III e IV.","id":8576677,"corpo":"<p>Somente os itens I, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhum dos itens.","id":8576678,"corpo":"<p>Nenhum dos itens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508465,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Log\u00edstica","id":22614}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A diferen\u00e7a entre os pallets para o mercado interno e aqueles para a exporta\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":72398,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Log\u00edstica","id":22614},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-tecnico-em-logistica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - T\u00e9cnico em Log\u00edstica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-07 21:53:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2206909,"hashId":"a344ab389a1c8057e82245ee1302f0d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A diferen\u00e7a entre os pallets para o mercado interno e aqueles para a exporta\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":8667172,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o padr\u00e3o de 1,20 m por 1,00 m para o local, e 2,20 m por 1,70 m para o internacional.","id":8667168,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o padr\u00e3o de 1,20 m por 1,00 m para o local, e 2,20 m por 1,70 m para o internacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o material de pl\u00e1stico utilizado apenas no internacional, que \u00e9 mais indicado para empresas do meio aliment\u00edcio e pela ind\u00fastria farmac\u00eautica.","id":8667169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o material de pl\u00e1stico utilizado apenas no internacional, que \u00e9 mais indicado para empresas do meio aliment\u00edcio e pela ind\u00fastria farmac\u00eautica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a capacidade de conseguir realizar curvas durante o trajeto no modelo internacional.","id":8667170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a capacidade de conseguir realizar curvas durante o trajeto no modelo internacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"serem acomodados em cargas a\u00e9reas e mar\u00edtimas apenas no caso dos internacionais.","id":8667171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">serem acomodados em cargas a\u00e9reas e mar\u00edtimas apenas no caso dos internacionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o tratamento fitossanit\u00e1rio que ele recebe com o prop\u00f3sito de eliminar esp\u00e9cies de seres vivos que possam estar nas madeiras.","id":8667172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o tratamento fitossanit\u00e1rio que ele recebe com o prop\u00f3sito de eliminar esp\u00e9cies de seres vivos que possam estar nas madeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510968,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Almoxarifado e Estoque","oab":false,"nome":"Almoxarifado e Estoque","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394469,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-almoxarifado-e-estoque"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Log\u00edstica","id":22614}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os estoques constituem todo o sortimento de materiais que a empresa possui e se utiliza no processo de produ\u00e7\u00e3o de seus produtos ou servi\u00e7os. Tamb\u00e9m conhecido como estoque em tr\u00e2nsito, ele \u00e9 aquele em que os produtos est\u00e3o no percurso entre o fabricante e o revendedor e denomina-se","provas":[{"id":72398,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Log\u00edstica","id":22614},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-tecnico-em-logistica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - T\u00e9cnico em Log\u00edstica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-07 21:53:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2206911,"hashId":"fde8a98705a8c5ecc3735e5b6984e1e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os estoques constituem todo o sortimento de materiais que a empresa possui e se utiliza no processo de produ\u00e7\u00e3o de seus produtos ou servi\u00e7os. Tamb\u00e9m conhecido como estoque em tr\u00e2nsito, ele \u00e9 aquele em que os produtos est\u00e3o no percurso entre o fabricante e o revendedor e denomina-se<\/p>","resposta":8667178,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"canal.","id":8667178,"corpo":"<p>canal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"antecipa\u00e7\u00e3o.","id":8667179,"corpo":"<p>antecipa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ciclo.","id":8667180,"corpo":"<p>ciclo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prote\u00e7\u00e3o.","id":8667181,"corpo":"<p>prote\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"consumo.","id":8667182,"corpo":"<p>consumo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510968,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Almoxarifado e Estoque","oab":false,"nome":"Almoxarifado e Estoque","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394469,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-almoxarifado-e-estoque"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Log\u00edstica","id":22614}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Criados pela Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Supermercados, no ano de 1988, para padronizar o pallet no pa\u00eds, com a medida de 1,20 m por 1,00 m, esses pallets s\u00e3o usados para transportar e estocar diversos tipos de produtos, podendo ser fabricados de diferentes materiais, de acordo com o produto que ser\u00e1 paletizado, e s\u00e3o denominados:","provas":[{"id":72398,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Log\u00edstica","id":22614},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-tecnico-em-logistica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - T\u00e9cnico em Log\u00edstica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-07 21:53:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2206908,"hashId":"fb309ba12b25f87ff27ff5ae84ecedb4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Criados pela Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Supermercados, no ano de 1988, para padronizar o pallet no pa\u00eds, com a medida de 1,20 m por 1,00 m, esses pallets s\u00e3o usados para transportar e estocar diversos tipos de produtos, podendo ser fabricados de diferentes materiais, de acordo com o produto que ser\u00e1 paletizado, e s\u00e3o denominados:<\/p>","resposta":8667165,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"para exporta\u00e7\u00e3o.","id":8667163,"corpo":"<p>para exporta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"descart\u00e1veis.","id":8667164,"corpo":"<p>descart\u00e1veis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"PBR.","id":8667165,"corpo":"<p>PBR.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"one way.","id":8667166,"corpo":"<p><em>one way.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"para movimenta\u00e7\u00e3o.","id":8667167,"corpo":"<p>para movimenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510968,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Almoxarifado e Estoque","oab":false,"nome":"Almoxarifado e Estoque","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394469,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-almoxarifado-e-estoque"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Log\u00edstica","id":22614}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Almoxarifado \u00e9 o local destinado \u00e0 guarda, localiza\u00e7\u00e3o, seguran\u00e7a e preserva\u00e7\u00e3o do material adquirido, adequado \u00e0 sua natureza, a fim de suprir as necessidades operacionais dos setores integrantes da estrutura organizacional de uma empresa. Constitui uma fun\u00e7\u00e3o da atividade de almoxarifado:","provas":[{"id":72398,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Log\u00edstica","id":22614},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-tecnico-em-logistica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - T\u00e9cnico em Log\u00edstica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-07 21:51:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2206880,"hashId":"44dd44d089ea70c356a59411b49b989f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Almoxarifado \u00e9 o local destinado \u00e0 guarda, localiza\u00e7\u00e3o, seguran\u00e7a e preserva\u00e7\u00e3o do material adquirido, adequado \u00e0 sua natureza, a fim de suprir as necessidades operacionais dos setores integrantes da estrutura organizacional de uma empresa. Constitui uma fun\u00e7\u00e3o da atividade de almoxarifado:<\/p>","resposta":8667026,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"garantir o abastecimento de materiais para a companhia, neutralizando os efeitos da demora ou atraso no fornecimento de materiais.","id":8667023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">garantir o abastecimento de materiais para a companhia, neutralizando os efeitos da demora ou atraso no fornecimento de materiais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"garantir o abastecimento de materiais para a companhia, neutralizando os efeitos da sazonalidade no suprimento.","id":8667024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">garantir o abastecimento de materiais para a companhia, neutralizando os efeitos da sazonalidade no suprimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"garantir o abastecimento de materiais para a companhia, neutralizando os efeitos dos riscos de dificuldade no fornecimento.","id":8667025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">garantir o abastecimento de materiais para a companhia, neutralizando os efeitos dos riscos de dificuldade no fornecimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"registrar as notas fiscais dos materiais recebidos.","id":8667026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">registrar as notas fiscais dos materiais recebidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"proporcionar economias de escala por meio da compra ou produ\u00e7\u00e3o em lotes econ\u00f4micos.","id":8667027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">proporcionar economias de escala por meio da compra ou produ\u00e7\u00e3o em lotes econ\u00f4micos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510968,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Almoxarifado e Estoque","oab":false,"nome":"Almoxarifado e Estoque","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394469,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-almoxarifado-e-estoque"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Log\u00edstica","id":22614}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Grandes caixas, normalmente de metal, que s\u00e3o utilizadas para o acondicionamento de diversos produtos que ser\u00e3o enviados a um mesmo destino, amplamente utilizadas nos portos e que quando chegam ao destino, s\u00e3o esvaziadas e reutilizadas para novas cargas, s\u00e3o denominadas:","provas":[{"id":72398,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Log\u00edstica","id":22614},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-tecnico-em-logistica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - T\u00e9cnico em Log\u00edstica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-07 21:53:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2206906,"hashId":"0088b075c10b6f26262f4a5dc1c82ada","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Grandes caixas, normalmente de metal, que s\u00e3o utilizadas para o acondicionamento de diversos produtos que ser\u00e3o enviados a um mesmo destino, amplamente utilizadas nos portos e que quando chegam ao destino, s\u00e3o esvaziadas e reutilizadas para novas cargas, s\u00e3o denominadas:<\/p>","resposta":8667154,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cargas pr\u00e9-lingadas.","id":8667153,"corpo":"<p>cargas pr\u00e9-lingadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cont\u00eaineres.","id":8667154,"corpo":"<p>cont\u00eaineres.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tipo especial de unitiza\u00e7\u00e3o.","id":8667155,"corpo":"<p>tipo especial de unitiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pallet de 4 entradas.","id":8667156,"corpo":"<p>pallet de 4 entradas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cargas paletizadas.","id":8667157,"corpo":"<p>cargas paletizadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510968,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Almoxarifado e Estoque","oab":false,"nome":"Almoxarifado e Estoque","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394469,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-almoxarifado-e-estoque"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Alfenas","descricao":"Universidade Federal de Alfenas - UNIFAL","sigla":"UNIFAL","oab":false,"id":958}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica Geral (Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia)","id":21844}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Alfenas","sigla":"UNIFAL","id":3402,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual senten\u00e7a est\u00e1 em conson\u00e2ncia com a variedade padr\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa?","provas":[{"id":54781,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alfenas","sigla":"UNIFAL","id":3402,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Alfenas","descricao":"Universidade Federal de Alfenas - UNIFAL","sigla":"UNIFAL","oab":false,"id":958},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"unifal-mg-2020-unifal-farmaceutico-area-bioquimico","tipo":1,"nome":"UNIFAL - UNIFAL - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico - 2020"},{"id":54783,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica Geral (Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia)","id":21844},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alfenas","sigla":"UNIFAL","id":3402,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Alfenas","descricao":"Universidade Federal de Alfenas - UNIFAL","sigla":"UNIFAL","oab":false,"id":958},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"unifal-mg-2020-unifal-medico-area-clinica-geral-urgencia-e-emergencia","tipo":1,"nome":"UNIFAL - UNIFAL - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica Geral (Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia) - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-09 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1665238,"hashId":"64c2488bf8e03b6917cf58d8e13c3a23","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual senten\u00e7a est\u00e1 em conson\u00e2ncia com a variedade padr\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa?<\/p>","resposta":6280162,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pomo-nos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para quaisquer outros esclarecimentos quanto \u00e0 paraliza\u00e7\u00e3o das atividades do Laborat\u00f3rio.","id":6280160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pomo-nos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para quaisquer outros esclarecimentos quanto \u00e0 paraliza\u00e7\u00e3o das atividades do Laborat\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aplicar-se-ia a legisla\u00e7\u00e3o que trata de insalubridade se houvessem registros arquivados para comprova\u00e7\u00e3o dos fatos.","id":6280161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aplicar-se-ia a legisla\u00e7\u00e3o que trata de insalubridade se houvessem registros arquivados para comprova\u00e7\u00e3o dos fatos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Solicitamos aten\u00e7\u00e3o dos Diretores de Unidades Acad\u00eamicas acerca dos prazos estabelecidos para os pedidos de servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o no setor.","id":6280162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Solicitamos aten\u00e7\u00e3o dos Diretores de Unidades Acad\u00eamicas acerca dos prazos estabelecidos para os pedidos de servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o no setor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lamentamos inform\u00e1-lo que seu recurso foi indeferido.","id":6280163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lamentamos inform\u00e1-lo que seu recurso foi indeferido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450633,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411116,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-3a-edicao-2018"},{"nome_clean":"Ortografia e Gram\u00e1tica na Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Ortografia e Gram\u00e1tica na Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411118,"slug":"redacao-oficial-ortografia-e-gramatica-na-redacao-oficial"}],"slug":"redacao-oficial\/1665238","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Montes Claros","sigla":"","id":4736,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O servidor que, devidamente empossado, n\u00e3o entrar no exerc\u00edcio do cargo poder\u00e1 ser:","provas":[{"id":57798,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Montes Claros","sigla":"","id":4736,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-montes-claros-mg-2020-cotec-fadenor-analista-legislativo","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - C\u00e2mara de Montes Claros - Analista Legislativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-09 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1726030,"hashId":"bba16345b85e593b92fcb9aa01d2bcf3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor que, devidamente empossado, n\u00e3o entrar no exerc\u00edcio do cargo poder\u00e1 ser:<\/p>","resposta":6551459,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Advertido, sem processo administrativo.","id":6551458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Advertido, sem processo administrativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Exonerado, expirado o prazo legal.","id":6551459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exonerado, expirado o prazo legal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reconduzido, ap\u00f3s processo administrativo.","id":6551460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reconduzido, ap\u00f3s processo administrativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Remanejado, sem a necessidade de processo administrativo.","id":6551461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Remanejado, sem a necessidade de processo administrativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Reaproveitado, ap\u00f3s instaura\u00e7\u00e3o de sindic\u00e2ncia administrativa.","id":6551462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reaproveitado, ap\u00f3s instaura\u00e7\u00e3o de sindic\u00e2ncia administrativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456935,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"T\u00edtulo II - Do Provimento, Vac\u00e2ncia, Remo\u00e7\u00e3o, Redistribui\u00e7\u00e3o e Substitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"T\u00edtulo II - Do Provimento, Vac\u00e2ncia, Remo\u00e7\u00e3o, Redistribui\u00e7\u00e3o e Substitui\u00e7\u00e3o","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404502,"slug":"direito-administrativo-titulo-ii-do-provimento-vacancia-remocao-redistribuicao-e-substituicao"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Do Provimento","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo I - Do Provimento","pai":404502,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404503,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-do-provimento"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/1726030","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A polui\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica traz diversas consequ\u00eancias ao meio ambiente. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":72397,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-tecnico-ambiental","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - T\u00e9cnico Ambiental - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-04 10:07:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2206834,"hashId":"02e76f98920d81638660871f851b8b9a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A polui\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica traz diversas consequ\u00eancias ao meio ambiente. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":8666793,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pode provocar altera\u00e7\u00e3o nas condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas.","id":8666793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode provocar altera\u00e7\u00e3o nas condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"obriga a utiliza\u00e7\u00e3o de mais recursos naturais.","id":8666794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">obriga a utiliza\u00e7\u00e3o de mais recursos naturais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"altera as caracter\u00edsticas biol\u00f3gicas desej\u00e1veis \u00e0 atmosfera.","id":8666795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">altera as caracter\u00edsticas biol\u00f3gicas desej\u00e1veis \u00e0 atmosfera.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"promove efeitos negativos locais somente na atmosfera.","id":8666796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promove efeitos negativos locais somente na atmosfera.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"diminui a ocorr\u00eancia de chuvas \u00e1cidas.","id":8666797,"corpo":"<p>diminui a ocorr\u00eancia de chuvas \u00e1cidas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510963,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403467,"slug":"meio-ambiente-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Meio Atmosf\u00e9rico","oab":false,"nome":"Meio Atmosf\u00e9rico","pai":403467,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403472,"slug":"meio-ambiente-meio-atmosferico"},{"nome_clean":"Polui\u00e7\u00e3o e Crise Ambiental","oab":false,"nome":"Polui\u00e7\u00e3o e Crise Ambiental","pai":403467,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403473,"slug":"meio-ambiente-poluicao-e-crise-ambiental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Novo do Parecis","sigla":"","id":5020,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos incidentes evit\u00e1veis p\u00f3s-cir\u00fargico, principalmente em cirurgias de implantes de \u00f3rteses e pr\u00f3teses, \u00e9 a infec\u00e7\u00e3o por micobact\u00e9rias. Um dos antimicrobianos utilizados para o tratamento dessa micobacteriose \u00e9 a amicacina por longo per\u00edodo de tratamento, tendo como um dos seus principais efeitos adversos a toxicidade:","provas":[{"id":63852,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Novo do Parecis","sigla":"","id":5020,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt-2020-selecon-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Novo do Parecis - Farmac\u00eautico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-04 10:13:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1971381,"hashId":"76f2a0880b51db5f39e1011a2fa0607d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos incidentes evit\u00e1veis p\u00f3s-cir\u00fargico, principalmente em cirurgias de implantes de \u00f3rteses e pr\u00f3teses, \u00e9 a infec\u00e7\u00e3o por micobact\u00e9rias. Um dos antimicrobianos utilizados para o tratamento dessa micobacteriose \u00e9 a amicacina por longo per\u00edodo de tratamento, tendo como um dos seus principais efeitos adversos a toxicidade:<\/p>","resposta":7645056,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"oft\u00e1lmica","id":7645055,"corpo":"<p>oft\u00e1lmica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"otol\u00f3gica","id":7645056,"corpo":"<p>otol\u00f3gica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"d\u00e9rmica","id":7645057,"corpo":"<p>d\u00e9rmica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"g\u00e1strica","id":7645058,"corpo":"<p>g\u00e1strica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483712,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398289,"slug":"farmacia-farmacologia"},{"nome_clean":"Farmacologia dos Quimioter\u00e1picos e Antibi\u00f3ticos","oab":false,"nome":"Farmacologia dos Quimioter\u00e1picos e Antibi\u00f3ticos","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417962,"slug":"farmacia-farmacologia-dos-quimioterapicos-e-antibioticos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As pilhas, celulares e computadores apresentam subst\u00e2ncias que causam impacto ao meio ambiente, se descartadas inadequadamente, podendo inclusive se acumular no organismo humano. Assinale a alternativa que apresenta corretamente essa subst\u00e2ncia.","provas":[{"id":72397,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-tecnico-ambiental","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - T\u00e9cnico Ambiental - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-04 10:10:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2206863,"hashId":"f5a5fa413d4969fa10a891ba56a39a35","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As pilhas, celulares e computadores apresentam subst\u00e2ncias que causam impacto ao meio ambiente, se descartadas inadequadamente, podendo inclusive se acumular no organismo humano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta corretamente essa subst\u00e2ncia.<\/p>","resposta":8666939,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Silicato.","id":8666938,"corpo":"<p>Silicato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Metal pesado.","id":8666939,"corpo":"<p>Metal pesado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Composto org\u00e2nico.","id":8666940,"corpo":"<p>Composto org\u00e2nico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Barrilha.","id":8666941,"corpo":"<p>Barrilha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Silicone.","id":8666942,"corpo":"<p>Silicone.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510963,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Ambiental","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Ambiental","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403474,"slug":"meio-ambiente-quimica-ambiental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itambarac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Itambaraca","id":4593,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta. De acordo com o ECA, Art. 124, s\u00e3o direitos do adolescente privado de liberdade, entre outros, os seguintes:","provas":[{"id":54860,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itambarac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Itambaraca","id":4593,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itambaraca-pr-2020-unifil-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Itambarac\u00e1 - Professor - \u00c1rea: Artes - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-04 11:01:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1645147,"hashId":"350fbde869d6467d0ac4151d1a1a9998","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa incorreta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o ECA, Art. 124, s\u00e3o direitos do adolescente privado de liberdade, entre outros, os seguintes:<\/p>","resposta":6195684,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"comunicar-se com os familiares sempre que o adolescente solicitar.","id":6195684,"corpo":"<p>comunicar-se com os familiares sempre que o adolescente solicitar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser informado de sua situa\u00e7\u00e3o processual, sempre que solicitada.","id":6195685,"corpo":"<p>ser informado de sua situa\u00e7\u00e3o processual, sempre que solicitada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"peticionar diretamente a qualquer autoridade","id":6195686,"corpo":"<p>peticionar diretamente a qualquer autoridade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"entrevistar-se pessoalmente com o representante do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":6195687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">entrevistar-se pessoalmente com o representante do Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448382,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406584,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-geral"},{"nome_clean":"Da Pr\u00e1tica de Ato Infracional","oab":true,"nome":"Da Pr\u00e1tica de Ato Infracional","pai":406592,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406595,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-pratica-de-ato-infracional"},{"nome_clean":"Das Medidas S\u00f3cio-Educativas","oab":true,"nome":"Das Medidas S\u00f3cio-Educativas","pai":406595,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411491,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-das-medidas-socio-educativas"},{"nome_clean":"Da Interna\u00e7\u00e3o (Art. 121 a 125)","oab":true,"nome":"Da Interna\u00e7\u00e3o (Art. 121 a 125)","pai":411491,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411498,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-internacao-art-121-a-125"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1645147","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um cilindro tem 10 litros de oxig\u00eanio a 20 \u00baC e 10 atm. A temperatura \u00e9 aumentada para 40 \u00baC, e o volume \u00e9 reduzido para 5,0 litros. A press\u00e3o final do g\u00e1s em atm \u00e9 de, aproximadamente,Press\u00e3o Final (Pf em atm) = Pf=Ti\u200bVf\u200bTf\u200bVi\u200b\u200bPi\u200bEstamos trabalhando com g\u00e1s ideal, portanto, considere:pV = nRT. Se necess\u00e1rio, considere:\u2022 1 atm equivale a 101325 Pa = 101,325 kPa = 1,01325 bar = 760 mmHg \u2022 0 \u00baC + 273,15 = 273,15 K","provas":[{"id":72396,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - Engenheiro Sanitarista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-04 11:03:24","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":2206744,"hashId":"e077df0d8c02fb16e6341b427c769fe7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um cilindro tem 10 litros de oxig\u00eanio a 20 \u00baC e 10 atm. A temperatura \u00e9 aumentada para 40 \u00baC, e o volume \u00e9 reduzido para 5,0 litros. A press\u00e3o final do g\u00e1s em <strong>atm <\/strong>\u00e9 de, aproximadamente,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Press\u00e3o Final (<em>Pf <\/em>em <strong>atm<\/strong>) =   <span class=\"ql-formula\" data-value=\"Pf=\\frac{T_fV_i}{T_iV_f}P_i\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">P<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.53949em; vertical-align: -0.54808em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.991411em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">T<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.328086em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.13889em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">i<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.3448em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.34877em; margin-left: -0.22222em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.290114em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.51308em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">T<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.3448em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.34877em; margin-left: -0.13889em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.290114em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.328086em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.22222em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">i<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.54808em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">P<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.311664em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.13889em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">i<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p>Estamos trabalhando com g\u00e1s ideal, portanto, considere:<\/p><p>pV = nRT. Se necess\u00e1rio, considere:<\/p><p>\u2022 1 <strong>atm <\/strong>equivale a 101325 <\/p><p>Pa = 101,325 <\/p><p>kPa = 1,01325 <\/p><p>bar = 760 mmHg <\/p><p>\u2022 0 \u00baC + 273,15 = 273,15 K<\/p>","resposta":8666343,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"21,36 atm.","id":8666343,"corpo":"<p>21,36 atm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"40,00 atm.","id":8666344,"corpo":"<p>40,00 atm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"42,72 atm.","id":8666345,"corpo":"<p>42,72 atm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"52,65 atm.","id":8666346,"corpo":"<p>52,65 atm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"63,21 atm.","id":8666347,"corpo":"<p>63,21 atm.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510957,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Termologia","oab":false,"nome":"Termologia","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400871,"slug":"fisica-termologia"},{"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es Gasosas","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es Gasosas","pai":400871,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416603,"slug":"fisica-transformacoes-gasosas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Financeiros","id":393}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o objetivo fundamental das finan\u00e7as p\u00fablicas.","provas":[{"id":42490,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Financeiros","id":393},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2020-instituto-aocp-analista-de-recursos-financeiros-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Betim - Analista de Recursos Financeiros - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-05 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1264735,"hashId":"7c397ff2195f289634a3734cdd0b7273","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresenta o\r\nobjetivo fundamental das finan\u00e7as\r\np\u00fablicas.<\/p>","resposta":4586038,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"An\u00e1lise da d\u00edvida p\u00fablica.","id":4586037,"corpo":"<p align=\"justify\">An\u00e1lise da d\u00edvida p\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estudo da atividade fiscal.","id":4586038,"corpo":"<p align=justify>Estudo da atividade fiscal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de investimentos p\u00fablicos.","id":4586039,"corpo":"<p align=justify>Avalia\u00e7\u00e3o de investimentos p\u00fablicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Realiza\u00e7\u00e3o de super\u00e1vit or\u00e7ament\u00e1rio.","id":4586040,"corpo":"<p align=justify>Realiza\u00e7\u00e3o de super\u00e1vit or\u00e7ament\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Consolida\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o administrativa.","id":4586041,"corpo":"<p align=justify>Consolida\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o administrativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403661,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Finan\u00e7as P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Finan\u00e7as P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":46,"materia":true,"id":46,"slug":"financas-publicas"},{"nome_clean":"Defini\u00e7\u00e3o de Finan\u00e7as P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00e3o de Finan\u00e7as P\u00fablicas","pai":7756,"assunto_raiz":46,"materia":false,"id":411559,"slug":"financas-publicas-definicao-de-financas-publicas"}],"slug":"financas-publicas\/1264735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias naturais","id":20864}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. A mand\u00edbula \u00e9 o \u00fanico osso m\u00f3vel da face e encontra-se articulado com os ossos temporais atrav\u00e9s de seus c\u00f4ndilos formando a articula\u00e7\u00e3o t\u00eamporo-mandibular, conhecida como ATM. A mand\u00edbula apresenta-se em \u201cforma de ferradura\u201d onde est\u00e3o formadas as falanges ligamentares inferiores, e possui dois ramos, que representam uma continua\u00e7\u00e3o do corpo em uma angula\u00e7\u00e3o denominada \u00e2ngulo da mand\u00edbula.II. Os m\u00fasculos s\u00e3o estruturas anat\u00f4micas de formas e comprimentos vari\u00e1veis, formadas por mi\u00f3citos e que se inserem aos ossos atrav\u00e9s de tend\u00f5es. Eles s\u00e3o caracterizados pela contra\u00e7\u00e3o (capacidade de diminuir o comprimento) e relaxamento, a\u00e7\u00f5es que movimentam partes do corpo, inclusive os \u00f3rg\u00e3os internos. Os m\u00fasculos representam uma grande parte do peso corporal total e s\u00e3o capazes de transformar energia qu\u00edmica em energia mec\u00e2nica. III. Os m\u00fasculos estriados esquel\u00e9ticos t\u00eam a f\u00e1scia muscular, que \u00e9 uma l\u00e2mina de tecido epitelial que reveste externamente cada m\u00fasculo. Sua espessura varia de m\u00fasculo para m\u00fasculo, dependendo da sua fun\u00e7\u00e3o. A f\u00e1scia muscular envolve as fibras musculares mantendo-as juntas, permitindo o f\u00e1cil deslizamento dos m\u00fasculos entre si durante a contra\u00e7\u00e3o muscular. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53240,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias naturais","id":20864},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-professor-de-ciencias-naturais","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Professor de Ci\u00eancias naturais - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-04 14:57:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1609758,"hashId":"ecf2ca19692f46da186d2cca65d68e1a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A mand\u00edbula \u00e9 o \u00fanico osso m\u00f3vel da face e encontra-se articulado com os ossos temporais atrav\u00e9s de seus c\u00f4ndilos formando a articula\u00e7\u00e3o t\u00eamporo-mandibular, conhecida como ATM. A mand\u00edbula apresenta-se em \u201cforma de ferradura\u201d onde est\u00e3o formadas as falanges ligamentares inferiores, e possui dois ramos, que representam uma continua\u00e7\u00e3o do corpo em uma angula\u00e7\u00e3o denominada \u00e2ngulo da mand\u00edbula.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os m\u00fasculos s\u00e3o estruturas anat\u00f4micas de formas e comprimentos vari\u00e1veis, formadas por mi\u00f3citos e que se inserem aos ossos atrav\u00e9s de tend\u00f5es. Eles s\u00e3o caracterizados pela contra\u00e7\u00e3o (capacidade de diminuir o comprimento) e relaxamento, a\u00e7\u00f5es que movimentam partes do corpo, inclusive os \u00f3rg\u00e3os internos. Os m\u00fasculos representam uma grande parte do peso corporal total e s\u00e3o capazes de transformar energia qu\u00edmica em energia mec\u00e2nica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os m\u00fasculos estriados esquel\u00e9ticos t\u00eam a f\u00e1scia muscular, que \u00e9 uma l\u00e2mina de tecido epitelial que reveste externamente cada m\u00fasculo. Sua espessura varia de m\u00fasculo para m\u00fasculo, dependendo da sua fun\u00e7\u00e3o. A f\u00e1scia muscular envolve as fibras musculares mantendo-as juntas, permitindo o f\u00e1cil deslizamento dos m\u00fasculos entre si durante a contra\u00e7\u00e3o muscular. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6045924,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":6045923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6045924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6045925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":6045926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Sistema Esquel\u00e9tico e Muscular","oab":false,"nome":"Sistema Esquel\u00e9tico e Muscular","pai":398248,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402544,"slug":"biologia-sistema-esqueletico-e-muscular"}],"slug":"biologia\/1609758","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de 2\u00aa Classe - \u00c1rea: Apoio \u00e0 Sa\u00fade","id":23940}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na frase \"Simplesmente n\u00e3o h\u00e1 palavras.\" (\u00a75), h\u00e1 um exemplo de ora\u00e7\u00e3o sem sujeito. Assinale a op\u00e7\u00e3o que tamb\u00e9m apresenta uma ora\u00e7\u00e3o sem sujeito.","provas":[{"id":61242,"cargo":{"descricao":"Oficial de 2\u00aa Classe - \u00c1rea: Apoio \u00e0 Sa\u00fade","id":23940},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2020-comdn-oficial-de-2a-classe-area-apoio-a-saude-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Oficial de 2\u00aa Classe - \u00c1rea: Apoio \u00e0 Sa\u00fade - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-09 04:31:22","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1864746,"hashId":"143f732f0531628f8d58a2100f707d03","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na frase \"Simplesmente n\u00e3o h\u00e1 palavras.\" (\u00a75), h\u00e1 um exemplo de ora\u00e7\u00e3o sem sujeito. Assinale a op\u00e7\u00e3o que tamb\u00e9m apresenta uma ora\u00e7\u00e3o sem sujeito.<\/p>","resposta":7175698,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ocorreu um acidente na via expressa.","id":7175695,"corpo":"<p>Ocorreu um acidente na via expressa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Chegaram os convidados para a festa.","id":7175696,"corpo":"<p>Chegaram os convidados para a festa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Precisa-se de professor de alem\u00e3o.","id":7175697,"corpo":"<p>Precisa-se de professor de alem\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ontem chuviscou durante toda tarde.","id":7175698,"corpo":"<p>Ontem chuviscou durante toda tarde.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Viveu naquele bairro durante meses.","id":7175699,"corpo":"<p>Viveu naquele bairro durante meses.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1 (referente \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 12) Sobre a Escrita ... Meu Deus do c\u00e9u, n\u00e3o tenho nada a dizer. O som de minha m\u00e1quina \u00e9 macio.Que \u00e9 que eu posso escrever? Como recome\u00e7ar a anotar frases? A palavra \u00e9 o meu meio de comunica\u00e7\u00e3o. Eu s\u00f3 poderia am\u00e1-la. Eu jogo com elas como se lan\u00e7am dados: acaso e fatalidade. A palavra \u00e9 t\u00e3o forte que atravessa a barreira do som. Cada palavra \u00e9 uma ideia. Cada palavra materializa o esp\u00edrito. Quanto mais palavras eu conhe\u00e7o, mais sou capaz de pensar o meu sentimento.Devemos modelar nossas palavras at\u00e9 se tornarem o mais fino inv\u00f3lucro dos nossos pensamentos. Sempre achei que o tra\u00e7o de um escultor \u00e9 identific\u00e1vel por uma extrema simplicidade de linhas. Todas as palavras que digo - \u00e9 por esconderem outras palavras.Qual \u00e9 mesmo a palavra secreta? N\u00e3o sei \u00e9 porque a ouso? N\u00e3o sei porque n\u00e3o ouso diz\u00ea-la? Sinto que existe uma palavra, talvez unicamente uma, que n\u00e3o pode e n\u00e3o deve ser pronunciada. Parece-me que todo o resto n\u00e3o \u00e9 proibido. Mas acontece que eu quero \u00e9 exatamente me unir a essa palavra proibida. Ou ser\u00e1? Se eu encontrar essa palavra, s\u00f3 a direi em boca fechada, para mim mesma, sen\u00e3o corro o risco de virar alma perdida por toda a eternidade. Os que inventaram o Velho Testamento sabiam que existia uma fruta proibida. As palavras \u00e9 que me impedem de dizer a verdade.Simplesmente n\u00e3o h\u00e1 palavras.O que n\u00e3o sei dizer \u00e9 mais importante do que o que eu digo. Acho que o som da m\u00fasica \u00e9 imprescind\u00edvel para o ser humano e que o uso da palavra falada e escrita s\u00e3o como a m\u00fasica, duas coisas das mais altas que nos elevam do reino dos macacos, do reino animal, e mineral e vegetal tamb\u00e9m. Sim, mas \u00e9 a sorte \u00e0s vezes.Sempre quis atingir atrav\u00e9s da palavra alguma coisa que fosse ao mesmo tempo sem moeda e que fosse e transmitisse tranquilidade ou simplesmente a verdade mais profunda existente no ser humano e nas coisas. Cada vez mais eu escrevo com menos palavras. Meu livro melhor acontecer\u00e1 quando eu de todo n\u00e3o escrever. Eu tenho uma falta de assunto essencial. Todo homem tem sina obscura de pensamento que pode ser o de um crep\u00fasculo e pode ser uma aurora.Simplesmente as palavras do homem.(Clarice Lispector) Fonte: contobrasileiro.com.br\/sobre-a-escrita-conto-de-clarice-lispector\/","id":471303,"enunciado":"<p><strong>Texto 1<\/strong> (referente \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 12) <\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Sobre a Escrita ... <\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Meu Deus do c\u00e9u, n\u00e3o tenho nada a dizer. O som de minha m\u00e1quina \u00e9 macio.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Que \u00e9 que eu posso escrever? Como recome\u00e7ar a anotar frases? A palavra \u00e9 o meu meio de comunica\u00e7\u00e3o. Eu s\u00f3 poderia am\u00e1-la. Eu jogo com elas como se lan\u00e7am dados: acaso e fatalidade. A palavra \u00e9 t\u00e3o forte que atravessa a barreira do som. Cada palavra \u00e9 uma ideia. Cada palavra materializa o esp\u00edrito. Quanto mais palavras eu conhe\u00e7o, mais sou capaz de pensar o meu sentimento.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Devemos modelar nossas palavras at\u00e9 se tornarem o mais fino inv\u00f3lucro dos nossos pensamentos. Sempre achei que o tra\u00e7o de um escultor \u00e9 identific\u00e1vel por uma extrema simplicidade de linhas. Todas as palavras que digo - \u00e9 por esconderem outras palavras.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Qual \u00e9 mesmo a palavra secreta? N\u00e3o sei \u00e9 porque a ouso? N\u00e3o sei porque n\u00e3o ouso diz\u00ea-la? Sinto que existe uma palavra, talvez unicamente uma, que n\u00e3o pode e n\u00e3o deve ser pronunciada. Parece-me que todo o resto n\u00e3o \u00e9 proibido. Mas acontece que eu quero \u00e9 exatamente me unir a essa palavra proibida. Ou ser\u00e1? Se eu encontrar essa palavra, s\u00f3 a direi em boca fechada, para mim mesma, sen\u00e3o corro o risco de virar alma perdida por toda a eternidade. Os que inventaram o Velho Testamento sabiam que existia uma fruta proibida. As palavras \u00e9 que me impedem de dizer a verdade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Simplesmente n\u00e3o h\u00e1 palavras.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O que n\u00e3o sei dizer \u00e9 mais importante do que o que eu digo. Acho que o som da m\u00fasica \u00e9 imprescind\u00edvel para o ser humano e que o uso da palavra falada e escrita s\u00e3o como a m\u00fasica, duas coisas das mais altas que nos elevam do reino dos macacos, do reino animal, e mineral e vegetal tamb\u00e9m. Sim, mas \u00e9 a sorte \u00e0s vezes.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Sempre quis atingir atrav\u00e9s da palavra alguma coisa que fosse ao mesmo tempo sem moeda e que fosse e transmitisse tranquilidade ou simplesmente a verdade mais profunda existente no ser humano e nas coisas. Cada vez mais eu escrevo com menos palavras. Meu livro melhor acontecer\u00e1 quando eu de todo n\u00e3o escrever. Eu tenho uma falta de assunto essencial. Todo homem tem sina obscura de pensamento que pode ser o de um crep\u00fasculo e pode ser uma aurora.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Simplesmente as palavras do homem.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Clarice Lispector) <\/p><p>Fonte: contobrasileiro.com.br\/sobre-a-escrita-conto-de-clarice-lispector\/<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403653,"slug":"lingua-portuguesa-termos-essenciais-da-oracao"},{"nome_clean":"Sujeito","oab":false,"nome":"Sujeito","pai":403653,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409343,"slug":"lingua-portuguesa-sujeito"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o do sujeito","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o do sujeito","pai":409343,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409344,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-do-sujeito"},{"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o sem sujeito ou sujeito inexistente","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o sem sujeito ou sujeito inexistente","pai":409344,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409349,"slug":"lingua-portuguesa-oracao-sem-sujeito-ou-sujeito-inexistente"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1864746","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Materno Infantil","id":24327},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal, promulgada em 1988, possibilita que a sa\u00fade seja direito de todos e dever do Estado, reconhecendo aos povos ind\u00edgenas o direito \u00e0 diferen\u00e7a cultural, \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o social, a cren\u00e7as e a tradi\u00e7\u00f5es. O movimento da Reforma Sanit\u00e1ria e as Confer\u00eancias Nacionais de Sa\u00fade constitu\u00edram um espa\u00e7o democr\u00e1tico que resultou na cria\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, o SUS, em 1990. Nove anos depois, a partir de muita luta pelo direito \u00e0 aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, tamb\u00e9m por meio de Confer\u00eancias Nacionais de Sa\u00fade Ind\u00edgena, os povos ind\u00edgenas conquistaram um subsistema espec\u00edfico para eles. A publica\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.836, de 23 de setembro de 1999, conhecida como Lei Arouca, que cria o Subsistema de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Ind\u00edgena e as diretrizes b\u00e1sicas para a implanta\u00e7\u00e3o de Distritos Sanit\u00e1rios Especiais Ind\u00edgenas (DSEI), considerando as especificidades desses povos. Sobre o conceito e a organiza\u00e7\u00e3o dos DSEI, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":64176,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Materno Infantil","id":24327},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ufgd-ms-2020-ufgd-residencia-em-fisioterapia-area-materno-infantil","tipo":1,"nome":"UFGD - UFGD - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Materno Infantil - 2020"},{"id":64177,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ufgd-ms-2020-ufgd-residencia-em-nutricao","tipo":1,"nome":"UFGD - UFGD - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2020"},{"id":64178,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ufgd-ms-2020-ufgd-residencia-em-psicologia","tipo":1,"nome":"UFGD - UFGD - Resid\u00eancia em Psicologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-09 04:02:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1965329,"hashId":"6ea0e845540647ca646f656cf2dc6a61","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal, promulgada em 1988, possibilita que a sa\u00fade seja direito de todos e dever do Estado, reconhecendo aos povos ind\u00edgenas o direito \u00e0 diferen\u00e7a cultural, \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o social, a cren\u00e7as e a tradi\u00e7\u00f5es. O movimento da Reforma Sanit\u00e1ria e as Confer\u00eancias Nacionais de Sa\u00fade constitu\u00edram um espa\u00e7o democr\u00e1tico que resultou na cria\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, o SUS, em 1990. Nove anos depois, a partir de muita luta pelo direito \u00e0 aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, tamb\u00e9m por meio de Confer\u00eancias Nacionais de Sa\u00fade Ind\u00edgena, os povos ind\u00edgenas conquistaram um subsistema espec\u00edfico para eles. A publica\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.836, de 23 de setembro de 1999, conhecida como Lei Arouca, que cria o Subsistema de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Ind\u00edgena e as diretrizes b\u00e1sicas para a implanta\u00e7\u00e3o de Distritos Sanit\u00e1rios Especiais Ind\u00edgenas (DSEI), considerando as especificidades desses povos. Sobre o conceito e a organiza\u00e7\u00e3o dos DSEI, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7617255,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os DSEI equivalem a \u201cSecretarias Municipais de Sa\u00fade\u201d, dentro do subsistema de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade ind\u00edgena, sendo a primeira refer\u00eancia para os agentes ind\u00edgenas de sa\u00fade que atuam nas aldeias. ","id":7617251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os DSEI equivalem a \u201cSecretarias Municipais de Sa\u00fade\u201d, dentro do subsistema de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade ind\u00edgena, sendo a primeira refer\u00eancia para os agentes ind\u00edgenas de sa\u00fade que atuam nas aldeias. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A distribui\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica dos DSEI leva em considera\u00e7\u00e3o o n\u00famero de estados brasileiros e o Distrito Federal, j\u00e1 que os DSEI cobrem todo o pa\u00eds.","id":7617252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A distribui\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica dos DSEI leva em considera\u00e7\u00e3o o n\u00famero de estados brasileiros e o Distrito Federal, j\u00e1 que os DSEI cobrem todo o pa\u00eds.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As equipes de sa\u00fade dos distritos dever\u00e3o ser compostas, basicamente, pelos profissionais: m\u00e9dicos, enfermeiros e auxiliares de enfermagem, devendo contar tamb\u00e9m com a participa\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica de antrop\u00f3logos, educadores, engenheiros sanitaristas e outros especialistas, como tamb\u00e9m t\u00e9cnicos considerados necess\u00e1rios.","id":7617253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As equipes de sa\u00fade dos distritos dever\u00e3o ser compostas, basicamente, pelos profissionais: m\u00e9dicos, enfermeiros e auxiliares de enfermagem, devendo contar tamb\u00e9m com a participa\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica de antrop\u00f3logos, educadores, engenheiros sanitaristas e outros especialistas, como tamb\u00e9m t\u00e9cnicos considerados necess\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Faz parte da organiza\u00e7\u00e3o dos DSEI, dentro do Subsistema de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Ind\u00edgena, o(s) hospital(is) de refer\u00eancia, em n\u00edveis secund\u00e1rio e terci\u00e1rio, al\u00e9m das Casas de Sa\u00fade Ind\u00edgena (CASAI).","id":7617254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Faz parte da organiza\u00e7\u00e3o dos DSEI, dentro do Subsistema de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Ind\u00edgena, o(s) hospital(is) de refer\u00eancia, em n\u00edveis secund\u00e1rio e terci\u00e1rio, al\u00e9m das Casas de Sa\u00fade Ind\u00edgena (CASAI).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A distribui\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica dos DSEI leva em considera\u00e7\u00e3o as distribui\u00e7\u00f5es geogr\u00e1fica e demogr\u00e1fica tradicional dos povos ind\u00edgenas, al\u00e9m de outras quest\u00f5es etnicoculturais e epidemiol\u00f3gicas.","id":7617255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A distribui\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica dos DSEI leva em considera\u00e7\u00e3o as distribui\u00e7\u00f5es geogr\u00e1fica e demogr\u00e1fica tradicional dos povos ind\u00edgenas, al\u00e9m de outras quest\u00f5es etnicoculturais e epidemiol\u00f3gicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental","id":269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipiranga de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5135,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei 9985\/2000 define o documento t\u00e9cnico mediante o qual, com fundamento nos objetivos gerais de uma unidade de conserva\u00e7\u00e3o, se estabelece o seu zoneamento e as normas que devem presidir o uso da \u00e1rea e o manejo dos recursos naturais, inclusive a implanta\u00e7\u00e3o das estruturas f\u00edsicas necess\u00e1rias \u00e0 gest\u00e3o da unidade como:","provas":[{"id":65807,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipiranga de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5135,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipiranga-de-goias-go-2020-itame-analista-ambiental","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Ipiranga de Goi\u00e1s - Analista Ambiental - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-28 17:22:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2050569,"hashId":"2b1de2d9f5f86b85328d78a731b7c1dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei 9985\/2000 define o documento t\u00e9cnico mediante o qual, com fundamento nos objetivos gerais de uma unidade de conserva\u00e7\u00e3o, se estabelece o seu zoneamento e as normas que devem presidir o uso da \u00e1rea e o manejo dos recursos naturais, inclusive a implanta\u00e7\u00e3o das estruturas f\u00edsicas necess\u00e1rias \u00e0 gest\u00e3o da unidade como:<\/p>","resposta":8000389,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Plano Ecol\u00f3gico.","id":8000388,"corpo":"<p>Plano Ecol\u00f3gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Plano de Manejo.","id":8000389,"corpo":"<p>Plano de Manejo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Plano de Recupera\u00e7\u00e3o.","id":8000390,"corpo":"<p>Plano de Recupera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Plano de Zoneamento.","id":8000391,"corpo":"<p>Plano de Zoneamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492699,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"},{"nome_clean":"Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o - SNUC - Lei n\u00ba 9.985\/2000","oab":true,"nome":"Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o - SNUC - Lei n\u00ba 9.985\/2000","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403118,"slug":"direito-ambiental-sistema-nacional-de-unidades-de-conservacao-snuc-lei-no-9-985-2000"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental","id":269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipiranga de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5135,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei 9985\/2000 define diversidade biol\u00f3gica como:","provas":[{"id":65807,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipiranga de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5135,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipiranga-de-goias-go-2020-itame-analista-ambiental","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Ipiranga de Goi\u00e1s - Analista Ambiental - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-28 17:22:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2050567,"hashId":"71f0427b1fcec465e8befa4f452b4638","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei 9985\/2000 define diversidade biol\u00f3gica como:<\/p>","resposta":8000382,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O manejo do uso humano da natureza, compreendendo a preserva\u00e7\u00e3o, a manuten\u00e7\u00e3o, a utiliza\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel, a restaura\u00e7\u00e3o e a recupera\u00e7\u00e3o do ambiente natural, para que possa produzir o maior benef\u00edcio, em bases sustent\u00e1veis, \u00e0s atuais gera\u00e7\u00f5es, mantendo seu potencial de satisfazer as necessidades e aspira\u00e7\u00f5es das gera\u00e7\u00f5es futuras, e garantindo a sobreviv\u00eancia dos seres vivos em geral.","id":8000380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O manejo do uso humano da natureza, compreendendo a preserva\u00e7\u00e3o, a manuten\u00e7\u00e3o, a utiliza\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel, a restaura\u00e7\u00e3o e a recupera\u00e7\u00e3o do ambiente natural, para que possa produzir o maior benef\u00edcio, em bases sustent\u00e1veis, \u00e0s atuais gera\u00e7\u00f5es, mantendo seu potencial de satisfazer as necessidades e aspira\u00e7\u00f5es das gera\u00e7\u00f5es futuras, e garantindo a sobreviv\u00eancia dos seres vivos em geral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A atmosfera, as \u00e1guas interiores, superficiais e subterr\u00e2neas, os estu\u00e1rios, o mar territorial, o solo, o subsolo, os elementos da biosfera, a fauna e a flora. ","id":8000381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A atmosfera, as \u00e1guas interiores, superficiais e subterr\u00e2neas, os estu\u00e1rios, o mar territorial, o solo, o subsolo, os elementos da biosfera, a fauna e a flora. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A variabilidade de organismos vivos de todas as origens, compreendendo, dentre outros, os ecossistemas terrestres, marinhos e outros ecossistemas aqu\u00e1ticos e os complexos ecol\u00f3gicos de que fazem parte; compreendendo ainda a diversidade dentro de esp\u00e9cies, entre esp\u00e9cies e de ecossistemas.","id":8000382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A variabilidade de organismos vivos de todas as origens, compreendendo, dentre outros, os ecossistemas terrestres, marinhos e outros ecossistemas aqu\u00e1ticos e os complexos ecol\u00f3gicos de que fazem parte; compreendendo ainda a diversidade dentro de esp\u00e9cies, entre esp\u00e9cies e de ecossistemas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o dos ecossistemas livres de altera\u00e7\u00f5es causadas por interfer\u00eancia humana, admitido apenas o uso indireto dos seus atributos naturais.","id":8000383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manuten\u00e7\u00e3o dos ecossistemas livres de altera\u00e7\u00f5es causadas por interfer\u00eancia humana, admitido apenas o uso indireto dos seus atributos naturais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492699,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"},{"nome_clean":"Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o - SNUC - Lei n\u00ba 9.985\/2000","oab":true,"nome":"Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o - SNUC - Lei n\u00ba 9.985\/2000","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403118,"slug":"direito-ambiental-sistema-nacional-de-unidades-de-conservacao-snuc-lei-no-9-985-2000"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bag\u00e9","sigla":"","id":593,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"QUEST\u00c3O 31 \u2013 O valor de \u201cx\u201d que resolve a propor\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":42412,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bag\u00e9","sigla":"","id":593,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bage-rs-2020-fundatec-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Bag\u00e9 - Guarda Municipal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-29 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1261650,"hashId":"b69b86e0491cce206630ea6d94ed1275","enunciado":"<p align=justify>QUEST\u00c3O 31 \u2013 O valor de \u201cx\u201d que resolve a propor\u00e7\u00e3o <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42412\/5.gif\"> \u00e9:<\/p>","resposta":4574186,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"x = 5.","id":4574185,"corpo":"<p align=justify>x = 5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"x = 6.","id":4574186,"corpo":"<p align=justify>x = 6.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"x = 7.","id":4574187,"corpo":"<p align=justify>x = 7.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"x = 8.","id":4574188,"corpo":"<p align=justify>x = 8.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"x = 9.","id":4574189,"corpo":"<p align=justify>x = 9.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Lista de s\u00edmbolos: &#8658; Condicional &#8660; Bicondicional &#8743; Conector \u201ce\u201d &#8744; Conector \u201cou\u201d &#8744; Conector \u201cou\u201d exclusivo &#172; Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o","id":403291,"enunciado":"<p align=justify>Lista de s\u00edmbolos: <div>&#8658; \r\nCondicional <\/div>\r\n<div>&#8660; Bicondicional <\/div><div>&#8743; Conector \r\n\u201ce\u201d <\/div><div>&#8744; Conector \u201cou\u201d <\/div><div>\r\n<u>&#8744;<\/u> \r\nConector \u201cou\u201d exclusivo <\/div><div>&#172; Nega\u00e7\u00e3o da \r\nproposi\u00e7\u00e3o<\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403831,"slug":"matematica-razao-e-proporcao-proporcionalidade"}],"slug":"matematica\/1261650","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Advogado Legislativo - \u00c1rea: Atividade de Servi\u00e7os Jur\u00eddicos Especialidade: Procurador","id":18527}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Amap\u00e1","sigla":"ALE AP","id":3575,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o trecho a seguir: Em 1897, ap\u00f3s anos de conflitos com v\u00e1rias baixas dos dois lados, um termo de compromisso, assinado por delegados do Brasil e da Fran\u00e7a, confiou a resolu\u00e7\u00e3o do Contestado \u00e0 arbitragem do presidente da federa\u00e7\u00e3o Su\u00ed\u00e7a, Walter Hauser. Os dois pa\u00edses, de um lado Brasil e do outro a Fran\u00e7a, reuniram a maior quantidade de arquivos poss\u00edveis para provar suas proposi\u00e7\u00f5es. (SILVA, Gutemberg de V. e R\u00dcCKERT, Aldomar. \u201cA fronteira Brasil-Fran\u00e7a\u201d, Confins [Online], 7 | 2009, Dispon\u00edvel em: http:\/\/journals.openedition. org\/confins\/6040) A arbitragem su\u00ed\u00e7a, mencionada acima, definiu, ao final do processo, que","provas":[{"id":43677,"cargo":{"descricao":"Advogado Legislativo - \u00c1rea: Atividade de Servi\u00e7os Jur\u00eddicos Especialidade: Procurador","id":18527},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Amap\u00e1","sigla":"ALE AP","id":3575,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ale-ap-ap-2020-fcc-advogado-legislativo-area-atividade-de-servicos-juridicos-especialidade-procurador","tipo":1,"nome":"FCC - ALE AP - Advogado Legislativo - \u00c1rea: Atividade de Servi\u00e7os Jur\u00eddicos Especialidade: Procurador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-29 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1308164,"hashId":"38d0fbce123062050a9b1d0e9856bb4e","enunciado":"<p align=justify>Considere o trecho a seguir: <div><br><\/div><div><i>Em 1897, ap\u00f3s anos de conflitos com v\u00e1rias baixas dos dois lados, um termo de compromisso, assinado por delegados do Brasil\r\ne da Fran\u00e7a, confiou a resolu\u00e7\u00e3o do Contestado \u00e0 arbitragem do presidente da federa\u00e7\u00e3o Su\u00ed\u00e7a, Walter Hauser. Os dois pa\u00edses,\r\nde um lado Brasil e do outro a Fran\u00e7a, reuniram a maior quantidade de arquivos poss\u00edveis para provar suas proposi\u00e7\u00f5es. <\/i><\/div><div><br><\/div><div>(SILVA, Gutemberg de V. e R\u00dcCKERT, Aldomar. \u201cA fronteira Brasil-Fran\u00e7a\u201d, <b>Confins<\/b> [Online], 7 | 2009, Dispon\u00edvel em: http:\/\/journals.openedition.\r\norg\/confins\/6040) <\/div><div><br><\/div><div>A arbitragem su\u00ed\u00e7a, mencionada acima, definiu, ao final do processo, que<\/div><\/p>","resposta":4774051,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Fran\u00e7a detinha documentos, argumentos e provas suficientes para assegurar e ampliar o territ\u00f3rio da Guiana, sendo portanto vitoriosa nessa quest\u00e3o fronteiri\u00e7a.","id":4774047,"corpo":"<p align=justify>a Fran\u00e7a detinha documentos, argumentos e provas suficientes para assegurar e ampliar o territ\u00f3rio da Guiana, sendo\r\nportanto vitoriosa nessa quest\u00e3o fronteiri\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ambos os lados envolvidos apresentavam documentos incompletos ou amb\u00edguos, devendo a quest\u00e3o ser tratada pela ONU, por meio do Tribunal de Haia.","id":4774048,"corpo":"<p align=justify>ambos os lados envolvidos apresentavam documentos incompletos ou amb\u00edguos, devendo a quest\u00e3o ser tratada pela\r\nONU, por meio do Tribunal de Haia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o limite entre Fran\u00e7a e Brasil passaria a ser o rio Cal\u00e7oene, em fun\u00e7\u00e3o da justa distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1reas e recursos h\u00eddricos, entre os dois pa\u00edses.","id":4774049,"corpo":"<p align=justify>o limite entre Fran\u00e7a e Brasil passaria a ser o rio Cal\u00e7oene, em fun\u00e7\u00e3o da justa distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1reas e recursos h\u00eddricos,\r\nentre os dois pa\u00edses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Brasil, devido ao hist\u00f3rico da ocupa\u00e7\u00e3o portuguesa, teria o direito de ocupar o equivalente \u00e0 metade do territ\u00f3rio ent\u00e3o pertencente \u00e0 Fran\u00e7a.","id":4774050,"corpo":"<p align=justify>o Brasil, devido ao hist\u00f3rico da ocupa\u00e7\u00e3o portuguesa, teria o direito de ocupar o equivalente \u00e0 metade do territ\u00f3rio ent\u00e3o\r\npertencente \u00e0 Fran\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a fronteira entre a col\u00f4nia francesa e a ex-col\u00f4nia portuguesa era o rio Oiapoque, tamb\u00e9m chamado de Vicente Pinzon.","id":4774051,"corpo":"<p align=justify>a fronteira entre a col\u00f4nia francesa e a ex-col\u00f4nia portuguesa era o rio Oiapoque, tamb\u00e9m chamado de Vicente Pinzon.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 9 e 10 referem-se \u00e0 Hist\u00f3ria do Amap\u00e1.","id":408825,"enunciado":"<p align=justify><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: As quest\u00f5es \r\nde n\u00fameros 9 e 10 \r\nreferem-se \u00e0 Hist\u00f3ria do Amap\u00e1.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Amap\u00e1 - AP","oab":false,"nome":"Amap\u00e1 - AP","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":417370,"slug":"historia-amapa-ap"}],"slug":"historia\/1308164","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao MS Excel 2010, assinale a alternativa que descreve a fun\u00e7\u00e3o realizada pelas teclas CTRL + Page Down:","provas":[{"id":54742,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp-2020-metrocapital-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Laranjal Paulista - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-28 09:13:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1660307,"hashId":"5b65a2af2ca701344af48291f460b9a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao MS Excel 2010, assinale a alternativa que descreve a fun\u00e7\u00e3o realizada pelas teclas CTRL + Page Down:<\/p>","resposta":6260407,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Exibe novamente as linhas ocultas dentro da sele\u00e7\u00e3o. ","id":6260403,"corpo":"<p> Exibe novamente as linhas ocultas dentro da sele\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alterna entre guias da planilha, da esquerda para a direita. ","id":6260404,"corpo":"<p>Alterna entre guias da planilha, da esquerda para a direita. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aplica o formato Porcentagem sem casas decimais.","id":6260405,"corpo":"<p>Aplica o formato Porcentagem sem casas decimais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aplica o formato Data com dia, m\u00eas e ano.","id":6260406,"corpo":"<p>Aplica o formato Data com dia, m\u00eas e ano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Alterna entre guias da planilha, da direita para a esquerda.","id":6260407,"corpo":"<p>Alterna entre guias da planilha, da direita para a esquerda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450020,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/1660307","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Arquivo","id":5111}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso dos arquivos permanentes, um dos usos mais importantes do microfilme \u00e9 o de preservar o original.","provas":[{"id":40263,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Arquivo","id":5111},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfo-df-2020-quadrix-tecnico-de-arquivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - T\u00e9cnico de Arquivo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-28 05:00:33","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1186314,"hashId":"ce43d53358a581da7fd84da240cdd277","enunciado":"<p align=justify>No caso dos arquivos permanentes, um dos usos mais\r\nimportantes do microfilme \u00e9 o de preservar o original.<\/p>","resposta":4260870,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4260870,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4260871,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o e \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o de documentos e tecnologias aplicadas aos arquivos, julgue os itens de 111 a 120.","id":394690,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o e \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o de\r\ndocumentos e tecnologias aplicadas aos arquivos, julgue os\r\nitens de 111 a 120.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o e Preserva\u00e7\u00e3o de Documentos","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o e Preserva\u00e7\u00e3o de Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404727,"slug":"arquivologia-conservacao-e-preservacao-de-documentos"},{"nome_clean":"Aplica\u00e7\u00f5es da microfilmagem","oab":false,"nome":"Aplica\u00e7\u00f5es da microfilmagem","pai":404734,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404736,"slug":"arquivologia-aplicacoes-da-microfilmagem"}],"slug":"arquivologia\/1186314","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ouvido possui tr\u00eas partes principais: ouvido externo (Pavilh\u00e3o auricular (orelha) - coleta e encaminha o som para dentro do canal auditivo; Canal auditivo externo - direciona o som para dentro do ouvido); ouvido m\u00e9dio (T\u00edmpano - membrana timp\u00e2nica - transforma os sons em vibra\u00e7\u00f5es -; martelo, bigorna e estribo - oss\u00edculos que transferem as vibra\u00e7\u00f5es para o ouvido interno); e ouvido interno (c\u00f3clea; sistema ou aparelho vestibular; nervo auditivo). - (Adaptado) (MOORE, Keith L. Anatomia Orientada para a Cl\u00ednica. Guanabara Koogan. R. Janeiro. P. 692\/3\/4\/5.)Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 anatomia e \u00e0 fisiologia coclear, marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":66028,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-28 16:29:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2057209,"hashId":"6cc46cb4f6fc9ebbcdcfb660b1757824","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ouvido possui tr\u00eas partes principais: ouvido externo (Pavilh\u00e3o auricular (orelha) - coleta e encaminha o som para dentro do canal auditivo; Canal auditivo externo - direciona o som para dentro do ouvido); ouvido m\u00e9dio (T\u00edmpano - membrana timp\u00e2nica - transforma os sons em vibra\u00e7\u00f5es -; martelo, bigorna e estribo - oss\u00edculos que transferem as vibra\u00e7\u00f5es para o ouvido interno); e ouvido interno (c\u00f3clea; sistema ou aparelho vestibular; nervo auditivo). - (Adaptado) (MOORE, Keith L. Anatomia Orientada para a Cl\u00ednica. Guanabara Koogan. R. Janeiro. P. 692\/3\/4\/5.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 anatomia e \u00e0 fisiologia coclear, marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":8027359,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O labirinto divide-se em c\u00f3clea e t\u00edmpano.","id":8027355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O labirinto divide-se em c\u00f3clea e t\u00edmpano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" A endolinfa \u00e9 rica em s\u00f3dio e pobre em pot\u00e1ssio. ","id":8027356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A endolinfa \u00e9 rica em s\u00f3dio e pobre em pot\u00e1ssio. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O espa\u00e7o peri\u00f3tico (entre o labirinto membranoso e \u00f3sseo) \u00e9 preenchido por endolinfa.","id":8027357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O espa\u00e7o peri\u00f3tico (entre o labirinto membranoso e \u00f3sseo) \u00e9 preenchido por endolinfa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A c\u00f3clea \u00e9 subdividida em duas partes: vest\u00edbulo \u00f3sseo e janela oval.","id":8027358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A c\u00f3clea \u00e9 subdividida em duas partes: vest\u00edbulo \u00f3sseo e janela oval.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A membrana de Reissner forma a face anterior do ducto coclear.","id":8027359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A membrana de Reissner forma a face anterior do ducto coclear.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493611,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o do processamento auditivo (PA) \u00e9 um procedimento de grande valia na cl\u00ednica fonoaudiol\u00f3gica, pois, pela precoce detec\u00e7\u00e3o e caracteriza\u00e7\u00e3o de altera\u00e7\u00e3o na capacidade de manipula\u00e7\u00e3o da mensagem sonora, \u00e9 poss\u00edvel nortear a conduta terap\u00eautica fonoaudiol\u00f3gica para maximizar a efici\u00eancia da comunica\u00e7\u00e3o oral. Na fonoaudiologia, preconiza-se uma avalia\u00e7\u00e3o composta de testes comportamentais e\/ou eletrofisiol\u00f3gicos, que devem ser interpretados de forma conjunta e integrada. O principal objetivo da avalia\u00e7\u00e3o do processamento auditivo central em crian\u00e7as \u00e9 verificar a integridade e o estado de neuromatura\u00e7\u00e3o da via auditiva. (Neves IF, Schochat E. Matura\u00e7\u00e3o do processamento auditivo em crian\u00e7as com e sem dificuldades escolares)Marque a alternativa cuja express\u00e3o enuncia corretamente em que se baseia a validade de qualquer teste de triagem: ","provas":[{"id":66028,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-28 16:27:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2057200,"hashId":"ed3317f27b479fdf858d29ed31b16f82","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o do processamento auditivo (PA) \u00e9 um procedimento de grande valia na cl\u00ednica fonoaudiol\u00f3gica, pois, pela precoce detec\u00e7\u00e3o e caracteriza\u00e7\u00e3o de altera\u00e7\u00e3o na capacidade de manipula\u00e7\u00e3o da mensagem sonora, \u00e9 poss\u00edvel nortear a conduta terap\u00eautica fonoaudiol\u00f3gica para maximizar a efici\u00eancia da comunica\u00e7\u00e3o oral. Na fonoaudiologia, preconiza-se uma avalia\u00e7\u00e3o composta de testes comportamentais e\/ou eletrofisiol\u00f3gicos, que devem ser interpretados de forma conjunta e integrada. O principal objetivo da avalia\u00e7\u00e3o do processamento auditivo central em crian\u00e7as \u00e9 verificar a integridade e o estado de neuromatura\u00e7\u00e3o da via auditiva. (Neves IF, Schochat E. Matura\u00e7\u00e3o do processamento auditivo em crian\u00e7as com e sem dificuldades escolares)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa cuja express\u00e3o enuncia corretamente em que se baseia a validade de qualquer teste de triagem: <\/p>","resposta":8027312,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Especificidade e t\u00e9cnicas usadas. ","id":8027310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Especificidade e t\u00e9cnicas usadas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Metodologia usada no teste e tempo de dura\u00e7\u00e3o.","id":8027311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Metodologia usada no teste e tempo de dura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sensibilidade e especificidade.","id":8027312,"corpo":"<p>Sensibilidade e especificidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tipo e local da defici\u00eancia. ","id":8027313,"corpo":"<p>Tipo e local da defici\u00eancia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sexo e idade do paciente. ","id":8027314,"corpo":"<p>Sexo e idade do paciente. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493611,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na anatomofisiologia do \u00f3rg\u00e3o da audi\u00e7\u00e3o e do equil\u00edbrio, analise as proposi\u00e7\u00f5es e coloque (V) para verdadeiro e (F) para falso: ( ) Parte da orelha externa se encontra alojada dentro do osso temporal, sendo constitu\u00edda pelo pavilh\u00e3o auricular, pelo meato ac\u00fastico externo e pela membrana timp\u00e2nica. ( ) A cadeia ossicular, localizada na orelha interna, \u00e9 constitu\u00edda por tr\u00eas oss\u00edculos que s\u00e3o considerados os menores ossos do corpo, martelo, bigorna e estribo. ( ) Os canais semicirculares, que fazem parte do labirinto \u00f3sseo, possuem fun\u00e7\u00e3o de detec\u00e7\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o da cabe\u00e7a no espa\u00e7o. Marque a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA de preenchimento dos par\u00eanteses:","provas":[{"id":66582,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-28 16:24:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2035719,"hashId":"72fe9dc622ac001db6aa3866c4d06e71","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na anatomofisiologia do \u00f3rg\u00e3o da audi\u00e7\u00e3o e do equil\u00edbrio, analise as proposi\u00e7\u00f5es e coloque (V) para verdadeiro e (F) para falso: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Parte da orelha externa se encontra alojada dentro do osso temporal, sendo constitu\u00edda pelo pavilh\u00e3o auricular, pelo meato ac\u00fastico externo e pela membrana timp\u00e2nica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A cadeia ossicular, localizada na orelha interna, \u00e9 constitu\u00edda por tr\u00eas oss\u00edculos que s\u00e3o considerados os menores ossos do corpo, <em>martelo, bigorna e estribo<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os canais semicirculares, que fazem parte do labirinto \u00f3sseo, possuem fun\u00e7\u00e3o de detec\u00e7\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o da cabe\u00e7a no espa\u00e7o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA de preenchimento dos par\u00eanteses:<\/p>","resposta":7934693,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V e F. ","id":7934690,"corpo":"<p>F, V e F. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V e F. ","id":7934691,"corpo":"<p>V, V e F. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F e V.","id":7934692,"corpo":"<p>F, F e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F e V.","id":7934693,"corpo":"<p>V, F e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V e V.","id":7934694,"corpo":"<p>V, V e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490879,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Anatomia Aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Anatomia Aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401422,"slug":"fonoaudiologia-anatomia-aplicada-a-fonoaudiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Cear\u00e1","sigla":"MPCE","id":2403,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na hip\u00f3tese de haver duplo julgamento do mesmo fato, deve prevalecer o processo em que","provas":[{"id":40725,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Cear\u00e1","sigla":"MPCE","id":2403,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"mpce-ce-2020-cespe-cebraspe-promotor-de-justica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPCE - Promotor de Justi\u00e7a - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-29 04:30:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1205332,"hashId":"dd5edd62919aa2a9eb97d1833cf34b3a","enunciado":"<p align=justify>Na hip\u00f3tese de haver duplo julgamento do mesmo fato, deve\r\nprevalecer o processo em que<\/p>","resposta":4340866,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a senten\u00e7a transitar em julgado primeiro.","id":4340866,"corpo":"<p align=justify>a senten\u00e7a transitar em julgado primeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a senten\u00e7a for prolatada primeiro.","id":4340867,"corpo":"<p align=justify>a senten\u00e7a for prolatada primeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o inqu\u00e9rito tiver sido instaurado primeiro.","id":4340868,"corpo":"<p align=justify>o inqu\u00e9rito tiver sido instaurado primeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a den\u00fancia tiver sido ofertada primeiro.","id":4340869,"corpo":"<p align=justify>a den\u00fancia tiver sido ofertada primeiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a senten\u00e7a for mais favor\u00e1vel ao acusado.","id":4340870,"corpo":"<p align=justify>a senten\u00e7a for mais favor\u00e1vel ao acusado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396925,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Senten\u00e7a penal","oab":true,"nome":"Senten\u00e7a penal","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406680,"slug":"direito-processual-penal-sentenca-penal"},{"nome_clean":"Coisa Julgada","oab":false,"nome":"Coisa Julgada","pai":406680,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":415054,"slug":"direito-processual-penal-coisa-julgada"}],"slug":"direito-processual-penal\/1205332","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alpestre","sigla":"","id":3782,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Analise o lan\u00e7amento cont\u00e1bil sintetizado abaixo e assinale a alternativa correta. D CAIXA950,00DDESCONTOS50,00CCLIENTES1.00,00","provas":[{"id":63740,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alpestre","sigla":"","id":3782,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alpestre-rs-2020-fundatec-auditor-fiscal-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Alpestre - Auditor Fiscal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-27 09:30:41","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1949867,"hashId":"2b10ccc92f45e3a6ae8b0c18959df5d9","enunciado":"<p> Analise o lan\u00e7amento cont\u00e1bil sintetizado abaixo e assinale a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 304px;\"><colgroup><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"104\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-cmtu\"><td data-row=\"row-cmtu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cmtu\" data-cell=\"cell-mf3t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"> D <\/p><\/td><td data-row=\"row-cmtu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cmtu\" data-cell=\"cell-orkr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">CAIXA<\/p><\/td><td data-row=\"row-cmtu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cmtu\" data-cell=\"cell-p0ic\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">950,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-2d2t\"><td data-row=\"row-2d2t\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2d2t\" data-cell=\"cell-5btt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">D<\/p><\/td><td data-row=\"row-2d2t\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2d2t\" data-cell=\"cell-coxh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">DESCONTOS<\/p><\/td><td data-row=\"row-2d2t\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2d2t\" data-cell=\"cell-21d8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">50,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-544t\"><td data-row=\"row-544t\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-544t\" data-cell=\"cell-j70e\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><td data-row=\"row-544t\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-544t\" data-cell=\"cell-1zv1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">CLIENTES<\/p><\/td><td data-row=\"row-544t\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-544t\" data-cell=\"cell-fwto\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1.00,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","resposta":7546666,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A conta DESCONTOS refere-se a uma receita financeira da entidade a que se refere o lan\u00e7amento. ","id":7546664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A conta DESCONTOS refere-se a uma receita financeira da entidade a que se refere o lan\u00e7amento. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Com o registro desse lan\u00e7amento, ocorreu um aumento do patrim\u00f4nio l\u00edquido da entidade a que ele se refere. ","id":7546665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Com o registro desse lan\u00e7amento, ocorreu um aumento do patrim\u00f4nio l\u00edquido da entidade a que ele se refere. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Esse lan\u00e7amento manteve inalterado o passivo da entidade a que ele se refere. ","id":7546666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Esse lan\u00e7amento manteve inalterado o passivo da entidade a que ele se refere. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Esse lan\u00e7amento repercutiu em um aumento do ativo da entidade a que ele se refere. ","id":7546667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esse lan\u00e7amento repercutiu em um aumento do ativo da entidade a que ele se refere. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Trata-se de um lan\u00e7amento de segunda f\u00f3rmula. ","id":7546668,"corpo":"<p> Trata-se de um lan\u00e7amento de segunda f\u00f3rmula. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481568,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O estudo de Schlosser, Rosa, More et al. (2014) apresentou o comportamento suicida como um problema de sa\u00fade p\u00fablica, de causa multifatorial e presente nos diferentes ciclos vitais. Al\u00e9m da identifica\u00e7\u00e3o de fatores de risco, os autores ressaltam ser de crucial import\u00e2ncia","provas":[{"id":64178,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ufgd-ms-2020-ufgd-residencia-em-psicologia","tipo":1,"nome":"UFGD - UFGD - Resid\u00eancia em Psicologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-27 18:14:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1966835,"hashId":"594f4ad5bdb7b774ca24c9481f9b1c45","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O estudo de Schlosser, Rosa, More et al. (2014) apresentou o comportamento suicida como um problema de sa\u00fade p\u00fablica, de causa multifatorial e presente nos diferentes ciclos vitais. Al\u00e9m da identifica\u00e7\u00e3o de fatores de risco, os autores ressaltam ser de crucial import\u00e2ncia<\/p>","resposta":7624671,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"incentivar a vigil\u00e2ncia e controle familiar, inclusive, com condutas de interdi\u00e7\u00e3o e interna\u00e7\u00e3o, quando necess\u00e1rio.","id":7624669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incentivar a vigil\u00e2ncia e controle familiar, inclusive, com condutas de interdi\u00e7\u00e3o e interna\u00e7\u00e3o, quando necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ignorar falas sobre a inten\u00e7\u00e3o suicida, as quais t\u00eam por finalidade apenas chamar aten\u00e7\u00e3o para si.","id":7624670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ignorar falas sobre a inten\u00e7\u00e3o suicida, as quais t\u00eam por finalidade apenas chamar aten\u00e7\u00e3o para si.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"investir em fatores protetivos, como: qualidade das intera\u00e7\u00f5es sociais e familiares, satisfa\u00e7\u00e3o em atividades da vida di\u00e1ria, habilidade para resolu\u00e7\u00e3o de conflitos e identifica\u00e7\u00e3o de motivos para viver.","id":7624671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">investir em fatores protetivos, como: qualidade das intera\u00e7\u00f5es sociais e familiares, satisfa\u00e7\u00e3o em atividades da vida di\u00e1ria, habilidade para resolu\u00e7\u00e3o de conflitos e identifica\u00e7\u00e3o de motivos para viver.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"notificar as ocorr\u00eancias para evitar que poss\u00edveis suic\u00eddios possam ser caracterizados como homic\u00eddio ou omiss\u00e3o de socorro.","id":7624672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">notificar as ocorr\u00eancias para evitar que poss\u00edveis suic\u00eddios possam ser caracterizados como homic\u00eddio ou omiss\u00e3o de socorro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dialogar com a pessoa que apresenta comportamento suicida, pautando-se de argumentos morais, religiosos e punitivos, caracterizando a morte como a pior das escolhas.","id":7624673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dialogar com a pessoa que apresenta comportamento suicida, pautando-se de argumentos morais, religiosos e punitivos, caracterizando a morte como a pior das escolhas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483242,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417539,"slug":"psicologia-saude-coletiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a coloniza\u00e7\u00e3o, o colonizado n\u00e3o para de se libertar entre as nove horas da noite e as seis da manh\u00e3.FANON, Frantz. Os condenados da terra. Juiz de Fora: Ed UFJF, 2005, p. 69.Com essa afirma\u00e7\u00e3o, o autor faz uma observa\u00e7\u00e3o sobre a posi\u00e7\u00e3o subjetiva do colonizado que diz respeito","provas":[{"id":64178,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ufgd-ms-2020-ufgd-residencia-em-psicologia","tipo":1,"nome":"UFGD - UFGD - Resid\u00eancia em Psicologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-27 16:09:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1966751,"hashId":"ad2b828aacd2fa8d0ebcff7114984765","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a coloniza\u00e7\u00e3o, o colonizado n\u00e3o para de se libertar entre as nove horas da noite e as seis da manh\u00e3.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">FANON, Frantz. Os condenados da terra. Juiz de Fora: Ed UFJF, 2005, p. 69.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com essa afirma\u00e7\u00e3o, o autor faz uma observa\u00e7\u00e3o sobre a posi\u00e7\u00e3o subjetiva do colonizado que diz respeito<\/p>","resposta":7624249,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao sonho daquele que \u00e9 oprimido violenta e diariamente, mas mant\u00e9m a mem\u00f3ria da liberdade.","id":7624249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao sonho daquele que \u00e9 oprimido violenta e diariamente, mas mant\u00e9m a mem\u00f3ria da liberdade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0s lutas clandestinas articuladas pelos grupos revolucion\u00e1rios de liberta\u00e7\u00e3o em na\u00e7\u00f5es onde prevalecem administra\u00e7\u00f5es capitalistas globalistas.","id":7624250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0s lutas clandestinas articuladas pelos grupos revolucion\u00e1rios de liberta\u00e7\u00e3o em na\u00e7\u00f5es onde prevalecem administra\u00e7\u00f5es capitalistas globalistas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 condi\u00e7\u00e3o de exaust\u00e3o do trabalhador cuja explora\u00e7\u00e3o se faz no limite f\u00edsico e, portanto, dormindo se livra do cansa\u00e7o e recupera for\u00e7as para manter-se vivo e produtivo.","id":7624251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 condi\u00e7\u00e3o de exaust\u00e3o do trabalhador cuja explora\u00e7\u00e3o se faz no limite f\u00edsico e, portanto, dormindo se livra do cansa\u00e7o e recupera for\u00e7as para manter-se vivo e produtivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0s pr\u00e1ticas culturais das popula\u00e7\u00f5es colonizadas que se manifestam nas festas e nas pr\u00e1ticas religiosas realizadas durante as noites e as madrugadas.","id":7624252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0s pr\u00e1ticas culturais das popula\u00e7\u00f5es colonizadas que se manifestam nas festas e nas pr\u00e1ticas religiosas realizadas durante as noites e as madrugadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ao estudante trabalhador que, para manter-se em condi\u00e7\u00f5es de empregabilidade e competitividade no mercado de trabalho, concentra suas for\u00e7as no estudo noturno.","id":7624253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao estudante trabalhador que, para manter-se em condi\u00e7\u00f5es de empregabilidade e competitividade no mercado de trabalho, concentra suas for\u00e7as no estudo noturno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483237,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"},{"nome_clean":"Representa\u00e7\u00f5es Sociais, Atitudes, Comportamento, Estere\u00f3tipos e Preconceitos","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00f5es Sociais, Atitudes, Comportamento, Estere\u00f3tipos e Preconceitos","pai":398629,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417528,"slug":"psicologia-representacoes-sociais-atitudes-comportamento-estereotipos-e-preconceitos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Minayo (2012), citado por Giovanella et al [orgs.] (2017), \u201co setor sa\u00fade, quando atua de forma te\u00f3rica e pr\u00e1tica sobre os problemas relacionados \u00e0 viol\u00eancia, utiliza uma categoria denominada causas externas. Esta categoria se refere \u00e0 mortalidade por homic\u00eddios e suic\u00eddios, agress\u00f5es f\u00edsicas e psicol\u00f3gicas, acidentes de tr\u00e2nsito, quedas, afogamentos e outros e les\u00f5es e traumas provocados por esses fen\u00f4menos\u201d.MINAYO, M. C. S. Viol\u00eancia: impactos no setor sa\u00fade e resposta do sistema. In: L\u00edgia Giovanella et al (orgs). Pol\u00edticas e Sistema de Sa\u00fade no Brasil. Rio de Janeiro: Editora Fiocruz, 2017, p. 1011.Sobre o fen\u00f4meno da viol\u00eancia, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":64178,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ufgd-ms-2020-ufgd-residencia-em-psicologia","tipo":1,"nome":"UFGD - UFGD - Resid\u00eancia em Psicologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-27 17:02:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1966785,"hashId":"94f897a9792a4baac528d84cc2739ecf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Minayo (2012), citado por Giovanella et al [orgs.] (2017), \u201co setor sa\u00fade, quando atua de forma te\u00f3rica e pr\u00e1tica sobre os problemas relacionados \u00e0 viol\u00eancia, utiliza uma categoria denominada causas externas. Esta categoria se refere \u00e0 mortalidade por homic\u00eddios e suic\u00eddios, agress\u00f5es f\u00edsicas e psicol\u00f3gicas, acidentes de tr\u00e2nsito, quedas, afogamentos e outros e les\u00f5es e traumas provocados por esses fen\u00f4menos\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">MINAYO, M. C. S. Viol\u00eancia: impactos no setor sa\u00fade e resposta do sistema. In: L\u00edgia Giovanella et al (orgs). Pol\u00edticas e Sistema de Sa\u00fade no Brasil. Rio de Janeiro: Editora Fiocruz, 2017, p. 1011.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o fen\u00f4meno da viol\u00eancia, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7624421,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"entre as mortes por causas externas notificadas no Brasil em 2009, a maior porcentagem foi de homic\u00eddios, seguida por suic\u00eddios e, em terceiro lugar, de \u00f3bitos relacionados ao tr\u00e2nsito, sendo a maior diferen\u00e7a nos dados de mortes violentas a de g\u00eanero.","id":7624419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">entre as mortes por causas externas notificadas no Brasil em 2009, a maior porcentagem foi de homic\u00eddios, seguida por suic\u00eddios e, em terceiro lugar, de \u00f3bitos relacionados ao tr\u00e2nsito, sendo a maior diferen\u00e7a nos dados de mortes violentas a de g\u00eanero.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as taxas de mortes violentas por causas externas t\u00eam seu pico, por grupos et\u00e1rios, entre jovens adultos, n\u00e3o tendo preval\u00eancia relevante nos demais grupos et\u00e1rios.","id":7624420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as taxas de mortes violentas por causas externas t\u00eam seu pico, por grupos et\u00e1rios, entre jovens adultos, n\u00e3o tendo preval\u00eancia relevante nos demais grupos et\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o homic\u00eddio \u00e9 o ato mais hediondo nas rela\u00e7\u00f5es sociais, pois resulta no aniquilamento do outro, mas ele \u00e9 apenas um indicador das m\u00faltiplas express\u00f5es de viol\u00eancia. Outras manifesta\u00e7\u00f5es que v\u00e3o desde as mais graves at\u00e9 as mais sutis e ocultas se alimentam mutuamente.","id":7624421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o homic\u00eddio \u00e9 o ato mais hediondo nas rela\u00e7\u00f5es sociais, pois resulta no aniquilamento do outro, mas ele \u00e9 apenas um indicador das m\u00faltiplas express\u00f5es de viol\u00eancia. Outras manifesta\u00e7\u00f5es que v\u00e3o desde as mais graves at\u00e9 as mais sutis e ocultas se alimentam mutuamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as formas culturalmente naturalizadas de agress\u00f5es intrafamiliares, de discrimina\u00e7\u00f5es raciais ou contra grupos espec\u00edficos (como homossexuais, crian\u00e7as, mulheres, idosos, deficientes f\u00edsicos), n\u00e3o impactam o sistema de sa\u00fade, j\u00e1 que a viol\u00eancia \u00e9 parte constitutiva de processos hist\u00f3ricos complexos.","id":7624422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as formas culturalmente naturalizadas de agress\u00f5es intrafamiliares, de discrimina\u00e7\u00f5es raciais ou contra grupos espec\u00edficos (como homossexuais, crian\u00e7as, mulheres, idosos, deficientes f\u00edsicos), n\u00e3o impactam o sistema de sa\u00fade, j\u00e1 que a viol\u00eancia \u00e9 parte constitutiva de processos hist\u00f3ricos complexos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a viol\u00eancia contra crian\u00e7as e adolescentes foi tardiamente considerada um problema para o setor sa\u00fade, n\u00e3o havendo na hist\u00f3ria recente movimentos importantes de press\u00e3o da sociedade contra a viol\u00eancia nessa faixa et\u00e1ria, devido ao envolvimento dos familiares na maioria das agress\u00f5es, nas neglig\u00eancias e nos abusos.","id":7624423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a viol\u00eancia contra crian\u00e7as e adolescentes foi tardiamente considerada um problema para o setor sa\u00fade, n\u00e3o havendo na hist\u00f3ria recente movimentos importantes de press\u00e3o da sociedade contra a viol\u00eancia nessa faixa et\u00e1ria, devido ao envolvimento dos familiares na maioria das agress\u00f5es, nas neglig\u00eancias e nos abusos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483237,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia e Sa\u00fade","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398624,"slug":"psicologia-psicologia-e-saude"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"...] J\u00e1 n\u00e3o \u00e9 a vontade inescrut\u00e1vel de Deus que decide sobre os acontecimentos da vida individual e social, e sim o pr\u00f3prio homem que, servindo-se da raz\u00e3o, \u00e9 capaz de decifrar as leis inerentes \u00e0 natureza para coloc\u00e1-las a seu servi\u00e7o. Esta reabilita\u00e7\u00e3o do homem caminha de m\u00e3os dadas com a ideia do dom\u00ednio sobre a natureza atrav\u00e9s da ci\u00eancia e da t\u00e9cnica, cujo verdadeiro profeta foi Bacon. [...] E a melhor t\u00e1tica para ganhar esta guerra \u00e9 conhecer o interior do inimigo, perscrutar seus segredos mais \u00edntimos, para depois, com suas pr\u00f3prias armas, submet\u00ea-lo \u00e0 vontade humana. O papel da raz\u00e3o cient\u00edfico-t\u00e9cnica \u00e9 precisamente acessar os segredos mais ocultos e remotos da natureza com o intuito de obrig\u00e1-la a obedecer nossos imperativos de controle. A inseguran\u00e7a ontol\u00f3gica s\u00f3 poder\u00e1 ser eliminada na medida em que se aumentem os mecanismos de controle sobre as for\u00e7as m\u00e1gicas ou misteriosas da natureza e sobretudo aquilo que n\u00e3o podemos reduzir \u00e0 calculabilidade. Max Weber falou neste sentido da racionaliza\u00e7\u00e3o do ocidente como um processo de desencantamento do mundo. [...] CASTRO-GOMEZ, Santiago. Ci\u00eancias sociais, viol\u00eancia epist\u00eamica e o problema da inven\u00e7\u00e3o do outro (p.80). In: LANDER, Edgardo. A colonialidade do saber: eurocentrismo e ci\u00eancias sociais. Perspectivas latinoamericanas. Buenos Aires, Argentina: CLACSO, 2005. No texto apresentado, encontram-se conceitos relacionados \u00e0 subjetividade moderna. Quando se fixa a aten\u00e7\u00e3o no recorte \u201cO papel da raz\u00e3o cient\u00edfico-t\u00e9cnica \u00e9 precisamente acessar os segredos mais ocultos e remotos da natureza com o intuito de obrig\u00e1-la a obedecer nossos imperativos de controle\u201d, pode-se lig\u00e1-lo ao papel de governo no controle das popula\u00e7\u00f5es. Esse conceito \u00e9 identificado como","provas":[{"id":64178,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ufgd-ms-2020-ufgd-residencia-em-psicologia","tipo":1,"nome":"UFGD - UFGD - Resid\u00eancia em Psicologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-27 16:47:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1966772,"hashId":"6366593109fea49a9fc6797a5d2db68b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">...] J\u00e1 n\u00e3o \u00e9 a vontade inescrut\u00e1vel de Deus que decide sobre os acontecimentos da vida individual e social, e sim o pr\u00f3prio homem que, servindo-se da raz\u00e3o, \u00e9 capaz de decifrar as leis inerentes \u00e0 natureza para coloc\u00e1-las a seu servi\u00e7o. Esta reabilita\u00e7\u00e3o do homem caminha de m\u00e3os dadas com a ideia do dom\u00ednio sobre a natureza atrav\u00e9s da ci\u00eancia e da t\u00e9cnica, cujo verdadeiro profeta foi Bacon. [...] E a melhor t\u00e1tica para ganhar esta guerra \u00e9 conhecer o interior do inimigo, perscrutar seus segredos mais \u00edntimos, para depois, com suas pr\u00f3prias armas, submet\u00ea-lo \u00e0 vontade humana. O papel da raz\u00e3o cient\u00edfico-t\u00e9cnica \u00e9 precisamente acessar os segredos mais ocultos e remotos da natureza com o intuito de obrig\u00e1-la a obedecer nossos imperativos de controle. A inseguran\u00e7a ontol\u00f3gica s\u00f3 poder\u00e1 ser eliminada na medida em que se aumentem os mecanismos de controle sobre as for\u00e7as m\u00e1gicas ou misteriosas da natureza e sobretudo aquilo que n\u00e3o podemos reduzir \u00e0 calculabilidade. Max Weber falou neste sentido da racionaliza\u00e7\u00e3o do ocidente como um processo de desencantamento do mundo. [...] <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">CASTRO-GOMEZ, Santiago. Ci\u00eancias sociais, viol\u00eancia epist\u00eamica e o problema da inven\u00e7\u00e3o do outro (p.80). In: LANDER, Edgardo. A colonialidade do saber: eurocentrismo e ci\u00eancias sociais. Perspectivas latinoamericanas. Buenos Aires, Argentina: CLACSO, 2005. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No texto apresentado, encontram-se conceitos relacionados \u00e0 subjetividade moderna. Quando se fixa a aten\u00e7\u00e3o no recorte \u201cO papel da raz\u00e3o cient\u00edfico-t\u00e9cnica \u00e9 precisamente acessar os segredos mais ocultos e remotos da natureza com o intuito de obrig\u00e1-la a obedecer nossos imperativos de controle\u201d, pode-se lig\u00e1-lo ao papel de governo no controle das popula\u00e7\u00f5es. Esse conceito \u00e9 identificado como<\/p>","resposta":7624354,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Governamentalidade.","id":7624354,"corpo":"<p>Governamentalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Marketing. ","id":7624355,"corpo":"<p>Marketing. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aparelho ideol\u00f3gico do Estado.","id":7624356,"corpo":"<p>Aparelho ideol\u00f3gico do Estado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Psicologia do Consumidor.","id":7624357,"corpo":"<p>Psicologia do Consumidor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pol\u00edtica de Estado.","id":7624358,"corpo":"<p>Pol\u00edtica de Estado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483237,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"},{"nome_clean":"Representa\u00e7\u00f5es Sociais, Atitudes, Comportamento, Estere\u00f3tipos e Preconceitos","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00f5es Sociais, Atitudes, Comportamento, Estere\u00f3tipos e Preconceitos","pai":398629,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417528,"slug":"psicologia-representacoes-sociais-atitudes-comportamento-estereotipos-e-preconceitos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Direito","id":21920}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com fulcro nos ensinamentos de Rog\u00e9rio Sanches Cunha (2020), assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":66511,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Direito","id":21920},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2020-comdn-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-direito-5","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Direito - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-28 04:01:33","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2026942,"hashId":"9ca1979266589a93020f3dc822f76379","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com fulcro nos ensinamentos de Rog\u00e9rio Sanches Cunha (2020), assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":7895663,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transa\u00e7\u00e3o Penal prevista na Lei 9,099\/95 \u00e9 instituto pr\u00e9-processual, concedido antes do processo ser iniciado, envolve crimes de menor potencial ofensivo (pena m\u00e1xima n\u00e3o superior a 2 anos), que pressup\u00f5e confiss\u00e3o ou reconhecimento de culpa por parte do autor dos fatos.","id":7895661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transa\u00e7\u00e3o Penal prevista na Lei 9,099\/95 \u00e9 instituto pr\u00e9-processual, concedido antes do processo ser iniciado, envolve crimes de menor potencial ofensivo (pena m\u00e1xima n\u00e3o superior a 2 anos), que pressup\u00f5e confiss\u00e3o ou reconhecimento de culpa por parte do autor dos fatos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Suspens\u00e3o Condicional do Processo na Lei 9.099\/95 \u00e9 instituto processual, concedido ap\u00f3s o processo ser iniciado, envolve crimes de m\u00e9dio potencial ofensivo (pena m\u00ednima n\u00e3o superior a 1 ano), que pressup\u00f5e confiss\u00e3o ou reconhecimento de culpa por parte do acusado.","id":7895662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Suspens\u00e3o Condicional do Processo na Lei 9.099\/95 \u00e9 instituto processual, concedido ap\u00f3s o processo ser iniciado, envolve crimes de m\u00e9dio potencial ofensivo (pena m\u00ednima n\u00e3o superior a 1 ano), que pressup\u00f5e confiss\u00e3o ou reconhecimento de culpa por parte do acusado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A colabora\u00e7\u00e3o premiada prevista na Lei 12.850\/2013 pode ser concedida de forma pr\u00e9-processual, processual e at\u00e9 mesmo na fase de execu\u00e7\u00e3o penal, abrange crimes envolvendo organiza\u00e7\u00f5es criminosas que pressup\u00f5e confiss\u00e3o e reconhecimento de culpa por parte do colaborador.","id":7895663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A colabora\u00e7\u00e3o premiada prevista na Lei 12.850\/2013 pode ser concedida de forma pr\u00e9-processual, processual e at\u00e9 mesmo na fase de execu\u00e7\u00e3o penal, abrange crimes envolvendo organiza\u00e7\u00f5es criminosas que pressup\u00f5e confiss\u00e3o e reconhecimento de culpa por parte do colaborador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O acordo de n\u00e3o persecu\u00e7\u00e3o penal previsto no art. 28-A do CPP \u00e9 instituto pr\u00e9-processual concedido antes do processo ser iniciado e pressup\u00f5e confiss\u00e3o do investigado, envolve crimes sem viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a, com pena m\u00ednima inferior a 2 anos.","id":7895664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O acordo de n\u00e3o persecu\u00e7\u00e3o penal previsto no art. 28-A do CPP \u00e9 instituto pr\u00e9-processual concedido antes do processo ser iniciado e pressup\u00f5e confiss\u00e3o do investigado, envolve crimes sem viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a, com pena m\u00ednima inferior a 2 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A atribui\u00e7\u00e3o do Delegado de Pol\u00edcia para firmar acordo n\u00e3o se limita \u00e0 fase de investiga\u00e7\u00e3o da colabora\u00e7\u00e3o premiada constante da Lei 12.850\/2018, podendo celebrar acordo de colabora\u00e7\u00e3o envolvendo fatos e pessoas constantes da den\u00fancia-crime ap\u00f3s a propositura da a\u00e7\u00e3o penal.","id":7895665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A atribui\u00e7\u00e3o do Delegado de Pol\u00edcia para firmar acordo n\u00e3o se limita \u00e0 fase de investiga\u00e7\u00e3o da colabora\u00e7\u00e3o premiada constante da Lei 12.850\/2018, podendo celebrar acordo de colabora\u00e7\u00e3o envolvendo fatos e pessoas constantes da den\u00fancia-crime ap\u00f3s a propositura da a\u00e7\u00e3o penal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490023,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"nome_clean":"Lei 12.850\/13 - Crimes organizados","oab":false,"nome":"Lei 12.850\/13 - Crimes organizados","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":421165,"slug":"direito-penal-lei-12-850-13-crimes-organizados"}],"slug":"direito-penal\/2026942","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuitegi","sigla":"","id":1919,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos conhecimentos fonoaudiol\u00f3gicos em Motricidade Orofacial, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":66702,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuitegi","sigla":"","id":1919,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuitegi-pb-2020-cpcon-uepb-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Cuitegi - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-28 16:23:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2032654,"hashId":"397697fd39949cfa169d6329e133eb94","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos conhecimentos fonoaudiol\u00f3gicos em Motricidade Orofacial, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":7920684,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O impulso distal \u00e9 utilizado como facilitador para aumentar a propriocep\u00e7\u00e3o e a for\u00e7a muscular atrav\u00e9s das cadeias musculares faciais, durante exerc\u00edcios de motricidade oral.","id":7920681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O impulso distal \u00e9 utilizado como facilitador para aumentar a propriocep\u00e7\u00e3o e a for\u00e7a muscular atrav\u00e9s das cadeias musculares faciais, durante exerc\u00edcios de motricidade oral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A paralisia facial decorre do comprometimento do 7 par craniano, nervo facial respons\u00e1vel pelos movimentos dos m\u00fasculos da express\u00e3o facial, entre outras fun\u00e7\u00f5es. Na paralisia facial central, toda a hemiface fica comprometida, sem movimenta\u00e7\u00e3o ou com movimenta\u00e7\u00e3o incompleta.","id":7920682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A paralisia facial decorre do comprometimento do 7 par craniano, nervo facial respons\u00e1vel pelos movimentos dos m\u00fasculos da express\u00e3o facial, entre outras fun\u00e7\u00f5es. Na paralisia facial central, toda a hemiface fica comprometida, sem movimenta\u00e7\u00e3o ou com movimenta\u00e7\u00e3o incompleta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As zonas motoras se relacionam com as termina\u00e7\u00f5es nervosas do nervo facial na regi\u00e3o da face, e os pontos motores s\u00e3o regi\u00f5es musculares de intersec\u00e7\u00e3o a qual gera uma rea\u00e7\u00e3o de contra\u00e7\u00e3o involunt\u00e1ria quando ativada.","id":7920683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As zonas motoras se relacionam com as termina\u00e7\u00f5es nervosas do nervo facial na regi\u00e3o da face, e os pontos motores s\u00e3o regi\u00f5es musculares de intersec\u00e7\u00e3o a qual gera uma rea\u00e7\u00e3o de contra\u00e7\u00e3o involunt\u00e1ria quando ativada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Indiv\u00edduos respiradores orais tendem a apresentar altera\u00e7\u00f5es craniofaciais e dent\u00e1rias; altera\u00e7\u00f5es dos \u00f3rg\u00e3os fonoarticulat\u00f3rios; altera\u00e7\u00f5es corporais; altera\u00e7\u00f5es das fun\u00e7\u00f5es orais.","id":7920684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indiv\u00edduos respiradores orais tendem a apresentar altera\u00e7\u00f5es craniofaciais e dent\u00e1rias; altera\u00e7\u00f5es dos \u00f3rg\u00e3os fonoarticulat\u00f3rios; altera\u00e7\u00f5es corporais; altera\u00e7\u00f5es das fun\u00e7\u00f5es orais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A fun\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria \u00e9 um objetivo secund\u00e1rio na reabilita\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica na \u00e1rea da motricidade oral.","id":7920685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fun\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria \u00e9 um objetivo secund\u00e1rio na reabilita\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica na \u00e1rea da motricidade oral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490594,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Motricidade Orofacial","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Motricidade Orofacial","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401439,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-da-motricidade-orofacial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuitegi","sigla":"","id":1919,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da atua\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica \u00e0 beira do leito em ambiente hospitalar, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":66702,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuitegi","sigla":"","id":1919,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuitegi-pb-2020-cpcon-uepb-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Cuitegi - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-28 16:24:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2032656,"hashId":"95b77b14a635e1cf02926517b9512ce5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da atua\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica \u00e0 beira do leito em ambiente hospitalar, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":7920693,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aatua\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica \u00e0 beira do leito restringe-se aos pacientes em unidades de terapia intensiva.","id":7920691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aatua\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica \u00e0 beira do leito restringe-se aos pacientes em unidades de terapia intensiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quanto aos atendimentos \u00e0 beira do leito \u00e9 de responsabilidade do fonoaudi\u00f3logo hospitalar, primeiramente, identificar por conta pr\u00f3pria casos de risco para disfagia e intervir imediatamente em seguida, para posteriormente entrar em contato com especialista respons\u00e1vel pela interna\u00e7\u00e3o do paciente.","id":7920692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto aos atendimentos \u00e0 beira do leito \u00e9 de responsabilidade do fonoaudi\u00f3logo hospitalar, primeiramente, identificar por conta pr\u00f3pria casos de risco para disfagia e intervir imediatamente em seguida, para posteriormente entrar em contato com especialista respons\u00e1vel pela interna\u00e7\u00e3o do paciente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 importante que o fonoaudi\u00f3logo tenha uma boa rela\u00e7\u00e3o com a equipe multidisciplinar envolvida nos casos, e que esta tenha no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas a respeito das t\u00e9cnicas de reabilita\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica aplicadas para que n\u00e3o haja intercorr\u00eancias como, por exemplo, em pacientes cardiopatas e\/ou hipertensos ou em p\u00f3s-operat\u00f3rio recente.","id":7920693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 importante que o fonoaudi\u00f3logo tenha uma boa rela\u00e7\u00e3o com a equipe multidisciplinar envolvida nos casos, e que esta tenha no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas a respeito das t\u00e9cnicas de reabilita\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica aplicadas para que n\u00e3o haja intercorr\u00eancias como, por exemplo, em pacientes cardiopatas e\/ou hipertensos ou em p\u00f3s-operat\u00f3rio recente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os aparelhos de monitora\u00e7\u00e3o que controlam valores de normalidade e\/ou altera\u00e7\u00f5es nos par\u00e2metros vitais do paciente s\u00e3o de conhecimento exclusivo da equipe m\u00e9dica e de enfermagem.","id":7920694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os aparelhos de monitora\u00e7\u00e3o que controlam valores de normalidade e\/ou altera\u00e7\u00f5es nos par\u00e2metros vitais do paciente s\u00e3o de conhecimento exclusivo da equipe m\u00e9dica e de enfermagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quest\u00f5es como n\u00edvel cognitivo, condi\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias e estado nutricional s\u00e3o fatores secund\u00e1rios para o entendimento dos casos, uma vez que o foco principal do fonoaudi\u00f3logo est\u00e1 em devolver ao paciente a capacidade de se alimentar por via oral.","id":7920695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quest\u00f5es como n\u00edvel cognitivo, condi\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias e estado nutricional s\u00e3o fatores secund\u00e1rios para o entendimento dos casos, uma vez que o foco principal do fonoaudi\u00f3logo est\u00e1 em devolver ao paciente a capacidade de se alimentar por via oral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490594,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Fonoaudiologia Hospitalar","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia Hospitalar","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":418024,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-hospitalar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuitegi","sigla":"","id":1919,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Associe as duas colunas relacionando algumas das principais altera\u00e7\u00f5es encontradas na fala, na leitura e na escrita, \u00e0 sua defini\u00e7\u00e3o:1 - Parafasia fon\u00e9tica. \u00c9 a troca, na escrita, de um voc\u00e1bulo por outro, estando os dois relacionados semanticamente.2 - Paragrafia sem\u00e2ntica.Troca, na leitura, por uma palavra da l\u00edngua sem apresentar semelhan\u00e7a quanto \u00e0 forma ou conte\u00fado.3 - Par\u00e1frase.Caracterizada por uma distor\u00e7\u00e3o na produ\u00e7\u00e3o dos fonemas durante a fala.4 - Paralexia verbal.Caracteriza-se por trocas, omiss\u00f5es e acr\u00e9scimos de fonemas durante a fala.5 - Parafasia Fon\u00eamicaOcorre quando, na fala, h\u00e1 substitui\u00e7\u00e3o de uma palavra por uma frase que explique ou descreva a fun\u00e7\u00e3o desta palavra. Asequ\u00eancia CORRETAdessa associa\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":66702,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuitegi","sigla":"","id":1919,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuitegi-pb-2020-cpcon-uepb-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Cuitegi - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-28 16:22:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2032633,"hashId":"6c72c61e7a98ca257ab000b51c6ef3af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Associe as duas colunas relacionando algumas das principais altera\u00e7\u00f5es encontradas na fala, na leitura e na escrita, \u00e0 sua defini\u00e7\u00e3o:<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 611px;\"><colgroup><col width=\"201\"><col width=\"410\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-oh3r\"><td data-row=\"row-oh3r\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-oh3r\" data-cell=\"cell-m52p\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>1 -<\/strong> Parafasia fon\u00e9tica. <\/p><\/td><td data-row=\"row-oh3r\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-oh3r\" data-cell=\"cell-64jp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a troca, na escrita, de um voc\u00e1bulo por outro, estando os dois relacionados semanticamente.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-j77m\"><td data-row=\"row-j77m\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-j77m\" data-cell=\"cell-wyn5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>2 -<\/strong> Paragrafia sem\u00e2ntica.<\/p><\/td><td data-row=\"row-j77m\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-j77m\" data-cell=\"cell-kptd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Troca, na leitura, por uma palavra da l\u00edngua sem apresentar semelhan\u00e7a quanto \u00e0 forma ou conte\u00fado.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-bx4h\"><td data-row=\"row-bx4h\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bx4h\" data-cell=\"cell-knoe\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>3 -<\/strong> Par\u00e1frase.<\/p><\/td><td data-row=\"row-bx4h\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bx4h\" data-cell=\"cell-28uz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Caracterizada por uma distor\u00e7\u00e3o na produ\u00e7\u00e3o dos fonemas durante a fala.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ojy2\"><td data-row=\"row-ojy2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ojy2\" data-cell=\"cell-21qy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>4 -<\/strong> Paralexia verbal.<\/p><\/td><td data-row=\"row-ojy2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ojy2\" data-cell=\"cell-yoc5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Caracteriza-se por trocas, omiss\u00f5es e acr\u00e9scimos de fonemas durante a fala.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-iqpg\"><td data-row=\"row-iqpg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-iqpg\" data-cell=\"cell-jjwk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>5 - <\/strong>Parafasia Fon\u00eamica<\/p><\/td><td data-row=\"row-iqpg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-iqpg\" data-cell=\"cell-e13n\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Ocorre quando, na fala, h\u00e1 substitui\u00e7\u00e3o de uma palavra por uma frase que explique ou descreva a fun\u00e7\u00e3o desta palavra. <\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Asequ\u00eancia CORRETAdessa associa\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":7920577,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5, 4, 1, 3 e 2.","id":7920576,"corpo":"<p>5, 4, 1, 3 e 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, 4, 1, 5 e 3.","id":7920577,"corpo":"<p>2, 4, 1, 5 e 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3, 5, 2, 4 e 1.","id":7920578,"corpo":"<p>3, 5, 2, 4 e 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4, 2, 5, 3 e 1.","id":7920579,"corpo":"<p>4, 2, 5, 3 e 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2, 4, 5, 1 e 3.","id":7920580,"corpo":"<p>2, 4, 5, 1 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490594,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"An\u00e1lise ac\u00fastica da Voz e da Fala","oab":false,"nome":"An\u00e1lise ac\u00fastica da Voz e da Fala","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401437,"slug":"fonoaudiologia-analise-acustica-da-voz-e-da-fala"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Servi\u00e7os Jur\u00eddicos","id":19609}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A peti\u00e7\u00e3o inicial ser\u00e1 indeferida quando for inepta. Caracteriza-se uma peti\u00e7\u00e3o inepta, conforme prescreve o\nC\u00f3digo de Processo Civil Brasileiro, quando a\/o","provas":[{"id":45754,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Servi\u00e7os Jur\u00eddicos","id":19609},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-servicos-juridicos-2","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Servi\u00e7os Jur\u00eddicos - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-29 04:01:22","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1387067,"hashId":"06b548b506c2ce8d6194cd4583ac82d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A peti\u00e7\u00e3o inicial ser\u00e1 indeferida quando for inepta. Caracteriza-se uma peti\u00e7\u00e3o inepta, conforme prescreve o\nC\u00f3digo de Processo Civil Brasileiro, quando a\/o<\/p>","resposta":5101932,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"parte for manifestamente ileg\u00edtima.","id":5101929,"corpo":"<p>parte for manifestamente ileg\u00edtima.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"autor carecer de interesse processual.","id":5101930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">autor carecer de interesse processual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"autor n\u00e3o realizar a emenda da inicial, quando determinada pelo juiz.","id":5101931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">autor n\u00e3o realizar a emenda da inicial, quando determinada pelo juiz.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"autor realizar pedido indeterminado, ressalvadas as hip\u00f3teses legais em que se permite o pedido gen\u00e9rico.","id":5101932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">autor realizar pedido indeterminado, ressalvadas as hip\u00f3teses legais em que se permite o pedido gen\u00e9rico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418635,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Pressupostos Processuais","oab":false,"nome":"Pressupostos Processuais","pai":415442,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415438,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-pressupostos-processuais"},{"nome_clean":"Peti\u00e7\u00e3o Inicial Apta","oab":false,"nome":"Peti\u00e7\u00e3o Inicial Apta","pai":422629,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422631,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-peticao-inicial-apta"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1387067","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Direito","id":9254}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Instrumento de natureza constitucional e que se desencadeia no \u00e2mbito do processo de licenciamento ambiental, o Estudo Pr\u00e9vio de Impacto Ambiental (Epia) insere-se entre as compet\u00eancias do Poder P\u00fablico para assegurar o direito ao meio ambiente ecologicamente equilibrado. Sobre o Epia, afirma-se que","provas":[{"id":63683,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Direito","id":9254},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-analista-area-direito-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - Analista - \u00c1rea Direito - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-29 04:02:21","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1945424,"hashId":"68ec19b36b972649cb831bdac5a0da2a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Instrumento de natureza constitucional e que se desencadeia no \u00e2mbito do processo de licenciamento ambiental, o Estudo Pr\u00e9vio de Impacto Ambiental (Epia) insere-se entre as compet\u00eancias do Poder P\u00fablico para assegurar o direito ao meio ambiente ecologicamente equilibrado. Sobre o Epia, afirma-se que<\/p>","resposta":7527833,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atua na esfera da discricionariedade da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","id":7527833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atua na esfera da discricionariedade da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 componente interior da decis\u00e3o administrativa, integrando-a.","id":7527834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 componente interior da decis\u00e3o administrativa, integrando-a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o vincula a decis\u00e3o administrativa do licenciamento, que pode contrariar os preceitos do direito administrativo e as regras estabelecidas sobre os processos administrativos. ","id":7527835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o vincula a decis\u00e3o administrativa do licenciamento, que pode contrariar os preceitos do direito administrativo e as regras estabelecidas sobre os processos administrativos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a partir dele, deve ser elaborado um relat\u00f3rio de impacto ambiental, que ficar\u00e1 dispon\u00edvel para consulta da sociedade civil, segundo crit\u00e9rios de conveni\u00eancia e oportunidade do \u00f3rg\u00e3o ambiental competente.","id":7527836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a partir dele, deve ser elaborado um relat\u00f3rio de impacto ambiental, que ficar\u00e1 dispon\u00edvel para consulta da sociedade civil, segundo crit\u00e9rios de conveni\u00eancia e oportunidade do \u00f3rg\u00e3o ambiental competente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deve ele contemplar os limites da \u00e1rea geogr\u00e1fica a ser diretamente afetada pelos impactos, chamada de \u00e1rea de conflu\u00eancia do estudo de impacto, podendo estender-se, segundo crit\u00e9rios de conveni\u00eancia administrativa, \u00e0 bacia hidrogr\u00e1fica na qual se localiza. ","id":7527837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ele contemplar os limites da \u00e1rea geogr\u00e1fica a ser diretamente afetada pelos impactos, chamada de \u00e1rea de conflu\u00eancia do estudo de impacto, podendo estender-se, segundo crit\u00e9rios de conveni\u00eancia administrativa, \u00e0 bacia hidrogr\u00e1fica na qual se localiza. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480884,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 45 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Instrumentos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente","oab":true,"nome":"Instrumentos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400900,"slug":"direito-ambiental-instrumentos-da-politica-nacional-do-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental. Estudos ambientais. Estudo Pr\u00e9vio e Relat\u00f3rio de Impacto Ambiental (EIA\/RIMA)","oab":true,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental. Estudos ambientais. Estudo Pr\u00e9vio e Relat\u00f3rio de Impacto Ambiental (EIA\/RIMA)","pai":400900,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400902,"slug":"direito-ambiental-avaliacao-de-impacto-ambiental-estudos-ambientais-estudo-previo-e-relatorio-de-impacto-ambiental-eia-rima"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maria emprestou seu notebook para Jo\u00e3o por alguns dias. Durante o uso, Jo\u00e3o instalou uma nova vers\u00e3o do MS Office e criou\/editou v\u00e1rios documentos, planilhas e apresenta\u00e7\u00f5es, tanto novos como j\u00e1 existentes. Quando recebeu de volta o computador, Maria pretendia voltar \u00e0 vers\u00e3o do Office \u00e0 qual estava acostumada, por\u00e9m mantendo em seu computador todos os arquivos pessoais criados ou editados por Jo\u00e3o. Ao pesquisar sobre as op\u00e7\u00f5es de recupera\u00e7\u00e3o no Windows 10, Maria descobriu que:","provas":[{"id":40329,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-rs-rs-2020-fgv-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"FGV - TJ RS - Oficial de Justi\u00e7a - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-30 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1190717,"hashId":"bf009baf2b24ac84498ec35a1529ba43","enunciado":"<p align=justify>Maria emprestou seu notebook para Jo\u00e3o por alguns dias. Durante o uso, Jo\u00e3o instalou uma nova vers\u00e3o do MS Office e criou\/editou v\u00e1rios documentos, planilhas e apresenta\u00e7\u00f5es, tanto novos como j\u00e1 existentes. Quando recebeu de volta o computador, Maria pretendia voltar \u00e0 vers\u00e3o do Office \u00e0 qual estava acostumada, por\u00e9m mantendo em seu computador todos os arquivos pessoais criados ou editados por Jo\u00e3o. <div><br><\/div><div>Ao pesquisar sobre as op\u00e7\u00f5es de recupera\u00e7\u00e3o no Windows 10, Maria descobriu que:<\/div><\/p>","resposta":4279494,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"teria que localizar e fazer uma c\u00f3pia de seguran\u00e7a para cada um dos arquivos criados por Jo\u00e3o antes de acionar a recupera\u00e7\u00e3o ao estado do Windows anterior \u00e0 instala\u00e7\u00e3o por ele realizada;","id":4279493,"corpo":"<p align=justify>teria que localizar e fazer uma c\u00f3pia de seguran\u00e7a para cada um dos arquivos criados por Jo\u00e3o antes de acionar a recupera\u00e7\u00e3o ao estado do Windows anterior \u00e0 instala\u00e7\u00e3o por ele realizada;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"poderia usar o mecanismo de recupera\u00e7\u00e3o do Windows desfazendo a instala\u00e7\u00e3o de Jo\u00e3o e mantendo os arquivos pessoais por ele criados ou editados;","id":4279494,"corpo":"<p align=justify>poderia usar o mecanismo de recupera\u00e7\u00e3o do Windows desfazendo a instala\u00e7\u00e3o de Jo\u00e3o e mantendo os arquivos pessoais por ele criados ou editados;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o poderia usar o mecanismo de recupera\u00e7\u00e3o do Windows, pois este n\u00e3o faz distin\u00e7\u00e3o entre vers\u00f5es de um mesmo software (ou aplicativo);","id":4279495,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o poderia usar o mecanismo de recupera\u00e7\u00e3o do Windows, pois este n\u00e3o faz distin\u00e7\u00e3o entre vers\u00f5es de um mesmo software (ou aplicativo);<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"poderia usar o mecanismo de recupera\u00e7\u00e3o do Windows desfazendo a instala\u00e7\u00e3o de Jo\u00e3o, mas todas as edi\u00e7\u00f5es nos arquivos j\u00e1 existentes no momento dessa instala\u00e7\u00e3o seriam perdidas;","id":4279496,"corpo":"<p align=justify>poderia usar o mecanismo de recupera\u00e7\u00e3o do Windows desfazendo a instala\u00e7\u00e3o de Jo\u00e3o, mas todas as edi\u00e7\u00f5es nos arquivos j\u00e1 existentes no momento dessa instala\u00e7\u00e3o seriam perdidas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o poderia usar o mecanismo de recupera\u00e7\u00e3o do Windows, pois, durante a instala\u00e7\u00e3o, Jo\u00e3o n\u00e3o assinalou a op\u00e7\u00e3o que provoca a cria\u00e7\u00e3o preventiva de um ponto de recupera\u00e7\u00e3o.","id":4279497,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o poderia usar o mecanismo de recupera\u00e7\u00e3o do Windows, pois, durante a instala\u00e7\u00e3o, Jo\u00e3o n\u00e3o assinalou a op\u00e7\u00e3o que provoca a cria\u00e7\u00e3o preventiva de um ponto de recupera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395172,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows 10","oab":false,"nome":"Windows 10","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405101,"slug":"informatica-windows-10"}],"slug":"informatica\/1190717","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No sistema representado na figura abaixo, os pesos dos blocos A, B e C, valem, respectivamente, 30 N, 10 N e 20 N. Considerando a polia e os fios ideais, a for\u00e7a de tra\u00e7\u00e3o entre os blocos ser\u00e1 igual a:","provas":[{"id":57713,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2020-ibade-professor-area-fisica-2","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1723849,"hashId":"3de58ff0400e4b6cf85e36e9a6dea137","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No sistema representado na figura abaixo, os pesos dos blocos A, B e C, valem, respectivamente, 30 N, 10 N e 20 N. Considerando a polia e os fios ideais, a for\u00e7a de tra\u00e7\u00e3o entre os blocos ser\u00e1 igual a:<\/p>","resposta":6541246,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12 N.","id":6541246,"corpo":"<p>12 N.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"15 N.","id":6541247,"corpo":"<p>15 N.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"18 N.","id":6541248,"corpo":"<p>18 N.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20 N.","id":6541249,"corpo":"<p>20 N.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"23 N.","id":6541250,"corpo":"<p>23 N.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456754,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Din\u00e2mica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400868,"slug":"fisica-dinamica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"nome_clean":"Leis de Newton","oab":false,"nome":"Leis de Newton","pai":400868,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416580,"slug":"fisica-leis-de-newton"}],"slug":"fisica\/1723849","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santiago do Sul","sigla":"","id":5253,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A nega\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a: Pelo menos um morador do condom\u00ednio n\u00e3o participou da assembleia ordin\u00e1ria \u00e9 equivalente \u00e0 senten\u00e7a:","provas":[{"id":67476,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santiago do Sul","sigla":"","id":5253,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-santiago-do-sul-sc-2020-fundatec-contador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Santiago do Sul - Contador - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 08:54:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2054127,"hashId":"fe8ec491fd2037a9ee98640be8285127","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A nega\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a: Pelo menos um morador do condom\u00ednio n\u00e3o participou da assembleia ordin\u00e1ria \u00e9 equivalente \u00e0 senten\u00e7a:<\/p>","resposta":8013051,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Algum morador do condom\u00ednio participou da assembleia ordin\u00e1ria.","id":8013049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Algum morador do condom\u00ednio participou da assembleia ordin\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todos moradores do condom\u00ednio n\u00e3o participaram da assembleia ordin\u00e1ria.","id":8013050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos moradores do condom\u00ednio n\u00e3o participaram da assembleia ordin\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todos moradores do condom\u00ednio participaram da assembleia ordin\u00e1ria.","id":8013051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos moradores do condom\u00ednio participaram da assembleia ordin\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhum morador do condom\u00ednio participou da assembleia ordin\u00e1ria.","id":8013052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhum morador do condom\u00ednio participou da assembleia ordin\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nem todos os moradores do condom\u00ednio n\u00e3o participaram da assembleia ordin\u00e1ria.","id":8013053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nem todos os moradores do condom\u00ednio n\u00e3o participaram da assembleia ordin\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493228,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Nega\u00e7\u00e3o de Proposi\u00e7\u00f5es Categ\u00f3ricas ( Quadrado dos opostos)","oab":false,"nome":"Nega\u00e7\u00e3o de Proposi\u00e7\u00f5es Categ\u00f3ricas ( Quadrado dos opostos)","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411080,"slug":"raciocinio-logico-negacao-de-proposicoes-categoricas-quadrado-dos-opostos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Cear\u00e1","sigla":"MPCE","id":2403,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No julgamento de um recurso de apela\u00e7\u00e3o em \u00f3rg\u00e3o colegiado de tribunal de justi\u00e7a, o relator votou no sentido de n\u00e3o conhecer do recurso por aus\u00eancia de requisito de admissibilidade recursal. Posteriormente, houve diverg\u00eancia entre os outros dois desembargadores que participavam do julgamento: um deles acompanhou o voto do relator; o outro discordou quanto \u00e0 admissibilidade porque entendeu pelo conhecimento da apela\u00e7\u00e3o. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, de acordo com o previsto no CPC e com a jurisprud\u00eancia do STJ, a t\u00e9cnica de amplia\u00e7\u00e3o do colegiado com a participa\u00e7\u00e3o de outros julgadores","provas":[{"id":40725,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Cear\u00e1","sigla":"MPCE","id":2403,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"mpce-ce-2020-cespe-cebraspe-promotor-de-justica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPCE - Promotor de Justi\u00e7a - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-31 08:30:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1205459,"hashId":"40a3b13b8c3dda8016ed0f3546aafbc6","enunciado":"<p align=\"justify\">No julgamento de um recurso de apela\u00e7\u00e3o em \u00f3rg\u00e3o\r\ncolegiado de tribunal de justi\u00e7a, o relator votou no sentido de n\u00e3o\r\nconhecer do recurso por aus\u00eancia de requisito de admissibilidade\r\nrecursal. Posteriormente, houve diverg\u00eancia entre os outros dois\r\ndesembargadores que participavam do julgamento: um deles\r\nacompanhou o voto do relator; o outro discordou quanto \u00e0\r\nadmissibilidade porque entendeu pelo conhecimento da apela\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, de acordo com o previsto no CPC e com\r\na jurisprud\u00eancia do STJ, a t\u00e9cnica de amplia\u00e7\u00e3o do colegiado com\r\na participa\u00e7\u00e3o de outros julgadores<\/p>","resposta":4341464,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o dever\u00e1 ser aplicada, porque o CPC expressamente veda a amplia\u00e7\u00e3o do colegiado para debater quest\u00e3o de natureza processual.","id":4341461,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o dever\u00e1 ser aplicada, porque o CPC expressamente veda a\r\namplia\u00e7\u00e3o do colegiado para debater quest\u00e3o de natureza\r\nprocessual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o dever\u00e1 ser aplicada, porque somente \u00e9 cab\u00edvel quando h\u00e1 diverg\u00eancia quanto ao m\u00e9rito e quando a apela\u00e7\u00e3o \u00e9 provida por maioria.","id":4341462,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o dever\u00e1 ser aplicada, porque somente \u00e9 cab\u00edvel quando h\u00e1\r\ndiverg\u00eancia quanto ao m\u00e9rito e quando a apela\u00e7\u00e3o \u00e9 provida\r\npor maioria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente ser\u00e1 aplicada caso haja expressa manifesta\u00e7\u00e3o do interessado pelo prosseguimento do julgamento com a convoca\u00e7\u00e3o de novos julgadores.","id":4341463,"corpo":"<p align=justify>somente ser\u00e1 aplicada caso haja expressa manifesta\u00e7\u00e3o do\r\ninteressado pelo prosseguimento do julgamento com a\r\nconvoca\u00e7\u00e3o de novos julgadores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 ser aplicada de of\u00edcio, sendo poss\u00edvel o prosseguimento do julgamento, na mesma sess\u00e3o do tribunal, caso estejam presentes outros julgadores do \u00f3rg\u00e3o colegiado aptos a votar.","id":4341464,"corpo":"<p align=justify>dever\u00e1 ser aplicada de of\u00edcio, sendo poss\u00edvel o prosseguimento\r\ndo julgamento, na mesma sess\u00e3o do tribunal, caso estejam\r\npresentes outros julgadores do \u00f3rg\u00e3o colegiado aptos a votar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 ser aplicada de of\u00edcio, sendo vedado, em qualquer hip\u00f3tese, o prosseguimento do julgamento na mesma sess\u00e3o de julgamento do referido \u00f3rg\u00e3o do tribunal.","id":4341465,"corpo":"<p align=justify>dever\u00e1 ser aplicada de of\u00edcio, sendo vedado, em qualquer\r\nhip\u00f3tese, o prosseguimento do julgamento na mesma sess\u00e3o de\r\njulgamento do referido \u00f3rg\u00e3o do tribunal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396952,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Ordem dos Processos nos Tribunais","oab":true,"nome":"Ordem dos Processos nos Tribunais","pai":402211,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402212,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-ordem-dos-processos-nos-tribunais"},{"nome_clean":"Procedimento","oab":true,"nome":"Procedimento","pai":402212,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402214,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-procedimento"},{"nome_clean":"Recursos","oab":true,"nome":"Recursos","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402222,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-recursos"},{"nome_clean":"Da apela\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Da apela\u00e7\u00e3o","pai":402222,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402224,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-da-apelacao"},{"nome_clean":"Vota\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Vota\u00e7\u00e3o","pai":402214,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424317,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-votacao"},{"nome_clean":"T\u00e9cnica de Amplia\u00e7\u00e3o do Colegiado","oab":false,"nome":"T\u00e9cnica de Amplia\u00e7\u00e3o do Colegiado","pai":424317,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424328,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-tecnica-de-ampliacao-do-colegiado"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1205459","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuitegi","sigla":"","id":1919,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre sistemas operacionais, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":69802,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuitegi","sigla":"","id":1919,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cuitegi-pb-2020-cpcon-uepb-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Cuitegi - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-31 08:33:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2132045,"hashId":"0774544c911fae5bddce825caf2d814a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre sistemas operacionais, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":8343400,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O sistema operacional serve para efetuar o controle e gerenciamento do computador, abrangendo tanto as partes f\u00edsicas quanto as partes l\u00f3gicas.","id":8343400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema operacional serve para efetuar o controle e gerenciamento do computador, abrangendo tanto as partes f\u00edsicas quanto as partes l\u00f3gicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Linux \u00e9 um sistema operacional de c\u00f3digo fechado e, por isto, \u00e9 pouco utilizado.","id":8343401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>Linux <\/em>\u00e9 um sistema operacional de c\u00f3digo fechado e, por isto, \u00e9 pouco utilizado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Windows \u00e9 um sistema operacional de c\u00f3digo aberto e, por isto, \u00e9 bastante utilizado.","id":8343402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>Windows <\/em>\u00e9 um sistema operacional de c\u00f3digo aberto e, por isto, \u00e9 bastante utilizado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um sistema operacional \u00e9 um software aplicativo que realiza o gerenciamento de hardware e software de um computador.","id":8343403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um sistema operacional \u00e9 um <em>software <\/em>aplicativo que realiza o gerenciamento de <em>hardware <\/em>e <em>software <\/em>de um computador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Um sistema operacional n\u00e3o \u00e9 respons\u00e1vel pela gest\u00e3o da mem\u00f3ria de um computador.","id":8343404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um sistema operacional n\u00e3o \u00e9 respons\u00e1vel pela gest\u00e3o da mem\u00f3ria de um computador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502667,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuitegi","sigla":"","id":1919,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirma\u00e7\u00f5es a seguir sobre navegadores web. I- S\u00e3o exemplos de navegadores, Mozilla Firefox, Microsoft Edge e Windows. II- Um recurso do navegador Google Chrome, denominado \u201cModo de Navega\u00e7\u00e3o An\u00f4nima\u201d permite navegar em sites e acessar p\u00e1ginas da internet sem gravar hist\u00f3ricos e informa\u00e7\u00f5es na mem\u00f3ria do computador. III- Apenas o navegador Mozilla Firefox permite realizar pesquisas diretamente na barra de endere\u00e7os. IV- O \u00edcone representado por uma estrela, exibida do lado direito, na barra de endere\u00e7os do navegador Google Chrome, permite adicionar a p\u00e1gina corrente aos favoritos. Est\u00e3o CORRETAS apenas as afirmativas:","provas":[{"id":69802,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuitegi","sigla":"","id":1919,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cuitegi-pb-2020-cpcon-uepb-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Cuitegi - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-31 08:31:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2132038,"hashId":"1641dd9ae54401ae408978636d29315a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirma\u00e7\u00f5es a seguir sobre navegadores web. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I<\/strong>- S\u00e3o exemplos de navegadores, <em>Mozilla Firefox<\/em>, <em>Microsoft Edge<\/em> e <em>Windows<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II<\/strong>- Um recurso do navegador<em> Google Chrome<\/em>, denominado \u201cModo de Navega\u00e7\u00e3o An\u00f4nima\u201d permite navegar em <em>sites <\/em>e acessar p\u00e1ginas da <em>internet <\/em>sem gravar hist\u00f3ricos e informa\u00e7\u00f5es na mem\u00f3ria do computador. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III<\/strong>- Apenas o navegador <em>Mozilla Firefox<\/em> permite realizar pesquisas diretamente na barra de endere\u00e7os. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>IV<\/strong>- O \u00edcone representado por uma estrela, exibida do lado direito, na barra de endere\u00e7os do navegador<em> Google Chrome<\/em>, permite adicionar a p\u00e1gina corrente aos favoritos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS apenas as afirmativas:<\/p>","resposta":8343369,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III.","id":8343365,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":8343366,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8343367,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":8343368,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":8343369,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502667,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Condado","sigla":"","id":5030,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da efici\u00eancia, efetividade e efic\u00e1cia no controle da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, analise as afirmativas a seguir: I. A efetividade, na an\u00e1lise das contas p\u00fablicas, consiste em verificar a sua adequa\u00e7\u00e3o com a moralidade administrativa. II. A medi\u00e7\u00e3o da efici\u00eancia do servidor p\u00fablico deve ser feita com base na quantidade de horas que o mesmo excede a jornada regular de trabalho, pois a dedica\u00e7\u00e3o m\u00e1xima surge exatamente ap\u00f3s o fim do expediente na reparti\u00e7\u00e3o p\u00fablica. III. A an\u00e1lise de efic\u00e1cia na gest\u00e3o p\u00fablica tem a ver com a rela\u00e7\u00e3o de custos e benef\u00edcios, partindo-se do pressuposto de que os fins justificam os meios. \u00c9 correto o que se afirma","provas":[{"id":63922,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Condado","sigla":"","id":5030,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-condado-pe-2020-idib-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"IDIB - C\u00e2mara de Condado - Agente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 13:54:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1954607,"hashId":"7bc02dd24fbe301c1b6aa7954cf582b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da efici\u00eancia, efetividade e efic\u00e1cia no controle da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A efetividade, na an\u00e1lise das contas p\u00fablicas, consiste em verificar a sua adequa\u00e7\u00e3o com a moralidade administrativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A medi\u00e7\u00e3o da efici\u00eancia do servidor p\u00fablico deve ser feita com base na quantidade de horas que o mesmo excede a jornada regular de trabalho, pois a dedica\u00e7\u00e3o m\u00e1xima surge exatamente ap\u00f3s o fim do expediente na reparti\u00e7\u00e3o p\u00fablica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A an\u00e1lise de efic\u00e1cia na gest\u00e3o p\u00fablica tem a ver com a rela\u00e7\u00e3o de custos e benef\u00edcios, partindo-se do pressuposto de que os fins justificam os meios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma<\/p>","resposta":7567479,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas em I.","id":7567476,"corpo":"<p>apenas em I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas em I e II.","id":7567477,"corpo":"<p>apenas em I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas em II e III.","id":7567478,"corpo":"<p>apenas em II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em nenhuma das afirmativas.","id":7567479,"corpo":"<p>em nenhuma das afirmativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482068,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":408103,"materia":true,"id":408103,"slug":"controle-da-administracao"},{"nome_clean":"Tribunais de Contas","oab":false,"nome":"Tribunais de Contas","pai":408103,"assunto_raiz":408103,"materia":false,"id":427905,"slug":"controle-da-administracao-tribunais-de-contas"},{"nome_clean":"Tribunais de Contas da Uni\u00e3o, do DF, dos Estados e dos Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Tribunais de Contas da Uni\u00e3o, do DF, dos Estados e dos Munic\u00edpios","pai":427905,"assunto_raiz":408103,"materia":false,"id":427906,"slug":"controle-da-administracao-tribunais-de-contas-da-uniao-do-df-dos-estados-e-dos-municipios"},{"nome_clean":"Indicadores de desempenho da fiscaliza\u00e7\u00e3o realizada pelo Tribunal de Contas","oab":false,"nome":"Indicadores de desempenho da fiscaliza\u00e7\u00e3o realizada pelo Tribunal de Contas","pai":427905,"assunto_raiz":408103,"materia":false,"id":427939,"slug":"controle-da-administracao-indicadores-de-desempenho-da-fiscalizacao-realizada-pelo-tribunal-de-contas"},{"nome_clean":"Efici\u00eancia","oab":false,"nome":"Efici\u00eancia","pai":427939,"assunto_raiz":408103,"materia":false,"id":427941,"slug":"controle-da-administracao-eficiencia"},{"nome_clean":"Efic\u00e1cia","oab":false,"nome":"Efic\u00e1cia","pai":427939,"assunto_raiz":408103,"materia":false,"id":427942,"slug":"controle-da-administracao-eficacia"},{"nome_clean":"Efetividade","oab":false,"nome":"Efetividade","pai":427939,"assunto_raiz":408103,"materia":false,"id":427943,"slug":"controle-da-administracao-efetividade"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Medico Veterin\u00e1rio","id":21658}],"orgaos":[{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como deve ser tratado um dente afetado por pulpite?","provas":[{"id":54194,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Medico Veterin\u00e1rio","id":21658},"orgao":{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"chc-ufpr-pr-2020-funpar-nc-ufpr-residencia-em-medicina-veterinaria-area-medico-veterinario-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHC-UFPR - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Medico Veterin\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 14:05:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2055516,"hashId":"f56f3d3b82f2f9a95416467c0560c71c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Como deve ser tratado um dente afetado por pulpite?<\/p>","resposta":8019256,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Extra\u00e7\u00e3o dent\u00e1ria ou tratamento endod\u00f4ntico.","id":8019256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Extra\u00e7\u00e3o dent\u00e1ria ou tratamento endod\u00f4ntico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Antibi\u00f3tico selecionado por cultura e antibiograma.","id":8019257,"corpo":"<p>Antibi\u00f3tico selecionado por cultura e antibiograma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Anti-inflamat\u00f3rios at\u00e9 a resolu\u00e7\u00e3o da inflama\u00e7\u00e3o.","id":8019258,"corpo":"<p>Anti-inflamat\u00f3rios at\u00e9 a resolu\u00e7\u00e3o da inflama\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Analg\u00e9sicos por sete a dez dias.","id":8019259,"corpo":"<p>Analg\u00e9sicos por sete a dez dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Polivitam\u00ednico e col\u00e1geno \u2013 uso cr\u00f4nico.","id":8019260,"corpo":"<p>Polivitam\u00ednico e col\u00e1geno \u2013 uso cr\u00f4nico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493394,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403294,"slug":"veterinaria-clinica-medica"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica e Anestesiologia","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica e Anestesiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403300,"slug":"veterinaria-clinica-cirurgica-e-anestesiologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Social","id":5527}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, ao tratar sobre o direito \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria, prev\u00ea que \u201c\u00e9 direito da crian\u00e7a e do adolescente ser criado e educado no seio de sua fam\u00edlia\u201d. Acerca deste direito, avalie as seguintes proposi\u00e7\u00f5es como (V) Verdadeiro ou (F) Falso.( ) A falta ou a car\u00eancia de recursos materiais n\u00e3o constitui motivo suficiente para a perda ou a suspens\u00e3o do poder familiar.( ) A m\u00e3e e o pai, ou os respons\u00e1veis, t\u00eam direitos iguais e deveres e responsabilidades compartilhados no cuidado e na educa\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a, devendo ser resguardado o direito de transmiss\u00e3o familiar de suas cren\u00e7as e culturas.( ) Os filhos, havidos ou n\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o do casamento, ou por ado\u00e7\u00e3o, ter\u00e3o os mesmos direitos e qualifica\u00e7\u00f5es, proibidas quaisquer designa\u00e7\u00f5es discriminat\u00f3rias relativas \u00e0 filia\u00e7\u00e3o.( ) A condena\u00e7\u00e3o criminal do pai ou da m\u00e3e, em qualquer hip\u00f3tese, implicar\u00e1 a destitui\u00e7\u00e3o do poder familiar.\u00c9 CORRETO, de acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, o que se afirma em:","provas":[{"id":66586,"cargo":{"descricao":"Orientador Social","id":5527},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-orientador-social","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - Orientador Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-31 12:28:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2030449,"hashId":"cb747791bd5d51f95b51ed96af89f7e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, ao tratar sobre o direito \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria, prev\u00ea que \u201c\u00e9 direito da crian\u00e7a e do adolescente ser criado e educado no seio de sua fam\u00edlia\u201d. Acerca deste direito, avalie as seguintes proposi\u00e7\u00f5es como (<strong>V<\/strong>) Verdadeiro ou (<strong>F<\/strong>) Falso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A falta ou a car\u00eancia de recursos materiais n\u00e3o constitui motivo suficiente para a perda ou a suspens\u00e3o do poder familiar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A m\u00e3e e o pai, ou os respons\u00e1veis, t\u00eam direitos iguais e deveres e responsabilidades compartilhados no cuidado e na educa\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a, devendo ser resguardado o direito de transmiss\u00e3o familiar de suas cren\u00e7as e culturas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os filhos, havidos ou n\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o do casamento, ou por ado\u00e7\u00e3o, ter\u00e3o os mesmos direitos e qualifica\u00e7\u00f5es, proibidas quaisquer designa\u00e7\u00f5es discriminat\u00f3rias relativas \u00e0 filia\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A condena\u00e7\u00e3o criminal do pai ou da m\u00e3e, em qualquer hip\u00f3tese, implicar\u00e1 a destitui\u00e7\u00e3o do poder familiar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO, de acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, o que se afirma em:<\/p>","resposta":7911101,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, V e V.","id":7911099,"corpo":"<p>F, F, V e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F e V.","id":7911100,"corpo":"<p>V, V, F e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, V e F.","id":7911101,"corpo":"<p>V, V, V e F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, F e F.","id":7911102,"corpo":"<p>V, V, F e F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V, V e V.","id":7911103,"corpo":"<p>F, V, V e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406584,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-geral"},{"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Conviv\u00eancia Familiar e Comunit\u00e1ria (guarda, tutela e ado\u00e7\u00e3o)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Conviv\u00eancia Familiar e Comunit\u00e1ria (guarda, tutela e ado\u00e7\u00e3o)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406587,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-convivencia-familiar-e-comunitaria-guarda-tutela-e-adocao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Anos Iniciais do Ensino Fundamental - Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":24566}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brejetuba","sigla":"","id":5152,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando falamos em g\u00eaneros textuais, n\u00e3o estamos nos detendo nos textos liter\u00e1rios, mas sim englobando todos os textos da l\u00edngua, basta que possuam a capacidade de comunicar algo. Os textos, orais ou escritos, que produzimos para nos comunicar, possuem um conjunto de caracter\u00edsticas, e s\u00e3o estas caracter\u00edsticas que determinar\u00e3o seu g\u00eanero textual. De acordo com a descri\u00e7\u00e3o abaixo marque o tipo de g\u00eanero textual correto: Possui como caracter\u00edstica a linguagem narrativa e descritiva, e seu objetivo \u00e9 informar um fato ocorrido. Outra caracter\u00edstica marcante \u00e9 a presen\u00e7a de elementos como: o tempo, o lugar e as personagens envolvidas no fato.","provas":[{"id":66316,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Anos Iniciais do Ensino Fundamental - Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":24566},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejetuba","sigla":"","id":5152,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brejetuba-es-2020-idcap-professor-area-anos-iniciais-do-ensino-fundamental-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Brejetuba - Professor - \u00c1rea: Anos Iniciais do Ensino Fundamental - Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-01 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2050076,"hashId":"5a16cdb78bc85d0818bde5725a65184b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando falamos em g\u00eaneros textuais, n\u00e3o estamos nos detendo nos textos liter\u00e1rios, mas sim englobando todos os textos da l\u00edngua, basta que possuam a capacidade de comunicar algo. Os textos, orais ou escritos, que produzimos para nos comunicar, possuem um conjunto de caracter\u00edsticas, e s\u00e3o estas caracter\u00edsticas que determinar\u00e3o seu g\u00eanero textual. De acordo com a descri\u00e7\u00e3o abaixo marque o tipo de g\u00eanero textual correto: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Possui como caracter\u00edstica a linguagem narrativa e descritiva, e seu objetivo \u00e9 informar um fato ocorrido. Outra caracter\u00edstica marcante \u00e9 a presen\u00e7a de elementos como: o tempo, o lugar e as personagens envolvidas no fato.<\/p>","resposta":7998073,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Receita.","id":7998071,"corpo":"<p>Receita.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Propaganda.","id":7998072,"corpo":"<p>Propaganda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Not\u00edcia.","id":7998073,"corpo":"<p>Not\u00edcia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Carta.","id":7998074,"corpo":"<p>Carta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Autobiografia.","id":7998075,"corpo":"<p>Autobiografia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492652,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Tipologias Textuais","oab":false,"nome":"Tipologias Textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403702,"slug":"lingua-portuguesa-tipologias-textuais"},{"nome_clean":"Texto Narrativo","oab":false,"nome":"Texto Narrativo","pai":403702,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409512,"slug":"lingua-portuguesa-texto-narrativo"},{"nome_clean":"Texto descritivo","oab":false,"nome":"Texto descritivo","pai":403702,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409517,"slug":"lingua-portuguesa-texto-descritivo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Controle Interno","id":5484}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Campo Maior","sigla":"Camara de Campo Maior","id":3929,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual f\u00f3rmula abaixo ser\u00e1 aceita pelo Excel e apresentar\u00e1 o resultado previsto na planilha?","provas":[{"id":52142,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle Interno","id":5484},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Campo Maior","sigla":"Camara de Campo Maior","id":3929,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-campo-maior-pi-2020-av-moreira-agente-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"AV Moreira - C\u00e2mara de Campo Maior - Agente de Controle Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-08 15:58:31","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1584097,"hashId":"c48981609d14bc35f79c560dadc7575f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual f\u00f3rmula abaixo ser\u00e1 aceita pelo Excel e apresentar\u00e1 o resultado previsto na planilha?<\/p>","resposta":5943103,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"+C3\u2013A1=","id":5943102,"corpo":"<p>+C3\u2013A1=<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"=A1+C3","id":5943103,"corpo":"<p>=A1+C3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"=A1=C3+","id":5943104,"corpo":"<p>=A1=C3+<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u2013A1\u2013C3","id":5943105,"corpo":"<p>\u2013A1\u2013C3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"C3+A1:","id":5943106,"corpo":"<p>C3+A1:<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s pr\u00f3ximas 05 quest\u00f5es, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que os programas mencionados nas mesmas se encontram na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, s\u00e3o originais e que o mouse est\u00e1 configurado para destros.Dessa forma, as teclas de atalho, menus, barras, \u00edcones e os demais itens que comp\u00f5em os programas abordados nesta prova encontram-se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o do fornecedor do software. Todas as quest\u00f5es foram elaboradas tendo como plataforma b\u00e1sica o Sistema Operacional Windows 2010.","id":440942,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Para responder \u00e0s pr\u00f3ximas 05 quest\u00f5es, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que os programas mencionados nas mesmas se encontram na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, s\u00e3o originais e que o mouse est\u00e1 configurado para destros.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Dessa forma, as teclas de atalho, menus, barras, \u00edcones e os demais itens que comp\u00f5em os programas abordados nesta prova encontram-se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o do fornecedor do software. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Todas as quest\u00f5es foram elaboradas tendo como plataforma b\u00e1sica o Sistema Operacional Windows 2010.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"}],"slug":"informatica\/1584097","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Hepatites Virais est\u00e3o entre as doen\u00e7as de grande impacto e grave problema de sa\u00fade p\u00fablica no Brasil. Assinale a alternativa incorreta com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Hepatite B.","provas":[{"id":62322,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"unioeste-pr-2020-unioeste-bioquimico","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - Bioqu\u00edmico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-08 22:50:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1907735,"hashId":"760af48e76d2a65798147a129c03bd38","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As Hepatites Virais est\u00e3o entre as doen\u00e7as de grande impacto e grave problema de sa\u00fade p\u00fablica no Brasil. Assinale a alternativa <strong><u>incorreta<\/u> <\/strong>com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Hepatite B.<\/p>","resposta":7359698,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O v\u00edrus da Hepatite B pode ser encontrado no sangue, saliva, esperma, secre\u00e7\u00f5es vaginais e at\u00e9 no leite materno de pessoas infectadas, podendo sobreviver v\u00e1rios dias no ambiente externo.","id":7359695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O v\u00edrus da Hepatite B pode ser encontrado no sangue, saliva, esperma, secre\u00e7\u00f5es vaginais e at\u00e9 no leite materno de pessoas infectadas, podendo sobreviver v\u00e1rios dias no ambiente externo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O v\u00edrus da Hepatite B n\u00e3o \u00e9 um v\u00edrus diretamente citop\u00e1tico, logo, a resposta imune do hospedeiro \u00e9 crucial para a evolu\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a;","id":7359696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O v\u00edrus da Hepatite B n\u00e3o \u00e9 um v\u00edrus diretamente citop\u00e1tico, logo, a resposta imune do hospedeiro \u00e9 crucial para a evolu\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na muta\u00e7\u00e3o do segmento pr\u00e9-core do genoma do V\u00edrus da Hepatite B, embora a replica\u00e7\u00e3o viral se mantenha inalterada, n\u00e3o h\u00e1 mais produ\u00e7\u00e3o do AgHBe.","id":7359697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na muta\u00e7\u00e3o do segmento pr\u00e9-core do genoma do V\u00edrus da Hepatite B, embora a replica\u00e7\u00e3o viral se mantenha inalterada, n\u00e3o h\u00e1 mais produ\u00e7\u00e3o do AgHBe.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Hepatite B oculta \u00e9 definida como a presen\u00e7a de AgHBs, com n\u00edveis indetect\u00e1veis de DNA do V\u00edrus da Hepatite B no soro ou tecido hep\u00e1tico do paciente.","id":7359698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Hepatite B oculta \u00e9 definida como a presen\u00e7a de AgHBs, com n\u00edveis indetect\u00e1veis de DNA do V\u00edrus da Hepatite B no soro ou tecido hep\u00e1tico do paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476309,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398239,"slug":"biologia-bioquimica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s desordens da homeostasia de s\u00f3dio, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":62322,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"unioeste-pr-2020-unioeste-bioquimico","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - Bioqu\u00edmico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-08 22:49:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1907731,"hashId":"ab731418b26bc7a228d280f20b430658","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s desordens da homeostasia de s\u00f3dio, \u00e9 <strong><u>correto<\/u> <\/strong>afirmar que:<\/p>","resposta":7359679,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dist\u00farbios do sistema nervoso central, como derrames, hemorragias, infec\u00e7\u00f5es, traumas, doen\u00e7as mentais e psicoses podem levar a quadros de hiponatremia pela S\u00edndrome da Secre\u00e7\u00e3o Inadequada do ADH (SIADH).","id":7359679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dist\u00farbios do sistema nervoso central, como derrames, hemorragias, infec\u00e7\u00f5es, traumas, doen\u00e7as mentais e psicoses podem levar a quadros de hiponatremia pela S\u00edndrome da Secre\u00e7\u00e3o Inadequada do ADH (SIADH).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A pseudo-hiponatremia \u00e9 classicamente descrita nas hipoproteinemias, como no mieloma m\u00faltiplo, quando a fra\u00e7\u00e3o aquosa do plasma est\u00e1 aumentada devido \u00e0 baixa concentra\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas plasm\u00e1ticas.","id":7359680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pseudo-hiponatremia \u00e9 classicamente descrita nas hipoproteinemias, como no mieloma m\u00faltiplo, quando a fra\u00e7\u00e3o aquosa do plasma est\u00e1 aumentada devido \u00e0 baixa concentra\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas plasm\u00e1ticas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7as pulmonares como pneumonias podem levar \u00e0 hipernatremia observada da S\u00edndrome da Secre\u00e7\u00e3o Inadequada do ADH.","id":7359681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7as pulmonares como pneumonias podem levar \u00e0 hipernatremia observada da S\u00edndrome da Secre\u00e7\u00e3o Inadequada do ADH.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Drogas como carbamazepina, clorpropamida e ciclofosfamida n\u00e3o causam desordens da homeostasia do s\u00f3dio, pois n\u00e3o podem ser associadas \u00e0 S\u00edndrome da Secre\u00e7\u00e3o Inadequada do ADH (SIADH).","id":7359682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Drogas como carbamazepina, clorpropamida e ciclofosfamida n\u00e3o causam desordens da homeostasia do s\u00f3dio, pois n\u00e3o podem ser associadas \u00e0 S\u00edndrome da Secre\u00e7\u00e3o Inadequada do ADH (SIADH).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476309,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398239,"slug":"biologia-bioquimica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao teste de antiglobulina humana, \u00e9 incorreto afirmar que:","provas":[{"id":62322,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"unioeste-pr-2020-unioeste-bioquimico","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - Bioqu\u00edmico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-08 22:49:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1907730,"hashId":"39711ed008ea7e6c6f611b4baac878ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao teste de antiglobulina humana, \u00e9 <strong><u>incorreto<\/u> <\/strong>afirmar que:<\/p>","resposta":7359676,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os soros de antiglobulinas humanas ou soro de Coombs podem ser poliespec\u00edficos, de origem policlonal, monoclonal ou mistos, com anticorpos contra IgG humana e contra fra\u00e7\u00f5es de complemento C3.","id":7359675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os soros de antiglobulinas humanas ou soro de Coombs podem ser poliespec\u00edficos, de origem policlonal, monoclonal ou mistos, com anticorpos contra IgG humana e contra fra\u00e7\u00f5es de complemento C3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O teste de antiglobulina direto ou Coombs Direto apresenta-se positivo exclusivamente na Doen\u00e7a Hemol\u00edtica Autoimune, Doen\u00e7a Hemol\u00edtica Perinatal e Rea\u00e7\u00e3o Transfusional.","id":7359676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O teste de antiglobulina direto ou Coombs Direto apresenta-se positivo exclusivamente na Doen\u00e7a Hemol\u00edtica Autoimune, Doen\u00e7a Hemol\u00edtica Perinatal e Rea\u00e7\u00e3o Transfusional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O teste de antiglobulina indireto ou Coombs indireto pesquisa a presen\u00e7a de anticorpos livres no soro ou plasma, sendo frequentemente utilizado para a pesquisa e identifica\u00e7\u00e3o de anticorpos irregulares e testes de compatibilidade pr\u00e9-transfusional (provas cruzadas).","id":7359677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O teste de antiglobulina indireto ou Coombs indireto pesquisa a presen\u00e7a de anticorpos livres no soro ou plasma, sendo frequentemente utilizado para a pesquisa e identifica\u00e7\u00e3o de anticorpos irregulares e testes de compatibilidade pr\u00e9-transfusional (provas cruzadas).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O teste de antiglobulinas direto ou Coombs direto \u00e9 utilizado para demonstrar a liga\u00e7\u00e3o in vivo de anticorpos e\/ou fra\u00e7\u00f5es de complemento \u00e0s hem\u00e1cias.","id":7359678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O teste de antiglobulinas direto ou Coombs direto \u00e9 utilizado para demonstrar a liga\u00e7\u00e3o <em>in vivo<\/em> de anticorpos e\/ou fra\u00e7\u00f5es de complemento \u00e0s hem\u00e1cias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476309,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398239,"slug":"biologia-bioquimica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos mecanismos de interfer\u00eancia, \u00e9 incorreto afirmar que:","provas":[{"id":62322,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"unioeste-pr-2020-unioeste-bioquimico","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - Bioqu\u00edmico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-08 22:48:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1907713,"hashId":"9423e6603f62dbdbf4a4d96552936d00","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos mecanismos de interfer\u00eancia, \u00e9 <strong><u>incorreto<\/u> <\/strong>afirmar que:<\/p>","resposta":7359608,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nas amostras s\u00e9ricas ou plasm\u00e1ticas hemolisadas, pode-se produzir falsa eleva\u00e7\u00e3o da atividade de aspartato aminotransferase (AST) devido \u00e0 grande diferen\u00e7a entre as concentra\u00e7\u00f5es intracelulares e extracelulares deste constituinte.","id":7359607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas amostras s\u00e9ricas ou plasm\u00e1ticas hemolisadas, pode-se produzir falsa eleva\u00e7\u00e3o da atividade de aspartato aminotransferase (AST) devido \u00e0 grande diferen\u00e7a entre as concentra\u00e7\u00f5es intracelulares e extracelulares deste constituinte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nas amostras s\u00e9ricas ou plasm\u00e1ticas hemolisadas, pode-se produzir falsa diminui\u00e7\u00e3o de valores de pot\u00e1ssio (K) devido \u00e0 grande diferen\u00e7a entre as concentra\u00e7\u00f5es intracelulares e extracelulares deste constituinte.","id":7359608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas amostras s\u00e9ricas ou plasm\u00e1ticas hemolisadas, pode-se produzir falsa diminui\u00e7\u00e3o de valores de pot\u00e1ssio (K) devido \u00e0 grande diferen\u00e7a entre as concentra\u00e7\u00f5es intracelulares e extracelulares deste constituinte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As determina\u00e7\u00f5es de constituintes em amostras s\u00e9ricas ou plasm\u00e1ticas fortemente hemolisadas podem sofrer interfer\u00eancias espectrofotom\u00e9tricas por um incremento nas absorb\u00e2ncias \u00f3pticas, especialmente nas medidas realizadas em 415 nm, 540 nm e 570 nm.","id":7359609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As determina\u00e7\u00f5es de constituintes em amostras s\u00e9ricas ou plasm\u00e1ticas fortemente hemolisadas podem sofrer interfer\u00eancias espectrofotom\u00e9tricas por um incremento nas absorb\u00e2ncias \u00f3pticas, especialmente nas medidas realizadas em 415 nm, 540 nm e 570 nm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nas amostras s\u00e9ricas ou plasm\u00e1ticas hemolisadas, pode-se produzir falsa eleva\u00e7\u00e3o da atividade de desidrogenase l\u00e1ctica ou lactato desidrogenase (LD) devido \u00e0 grande diferen\u00e7a entre as concentra\u00e7\u00f5es intracelulares e extracelulares deste constituinte.","id":7359610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas amostras s\u00e9ricas ou plasm\u00e1ticas hemolisadas, pode-se produzir falsa eleva\u00e7\u00e3o da atividade de desidrogenase l\u00e1ctica ou lactato desidrogenase (LD) devido \u00e0 grande diferen\u00e7a entre as concentra\u00e7\u00f5es intracelulares e extracelulares deste constituinte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476309,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398239,"slug":"biologia-bioquimica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as bases fisiopatol\u00f3gicas das dislipidemias e a aterog\u00eanese, \u00e9 incorreto afirmar que:","provas":[{"id":62322,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"unioeste-pr-2020-unioeste-bioquimico","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - Bioqu\u00edmico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-08 22:48:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1907702,"hashId":"4044edbb76cb1bd1d0af0ffe31c4466a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as bases fisiopatol\u00f3gicas das dislipidemias e a aterog\u00eanese, \u00e9 <u>incorreto<\/u> afirmar que:<\/p>","resposta":7359566,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ac\u00famulo de quilom\u00edcrons e\/ou VLDL no compartimento plasm\u00e1tico resulta em hipertrigliceridemia.","id":7359563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ac\u00famulo de quilom\u00edcrons e\/ou VLDL no compartimento plasm\u00e1tico resulta em hipertrigliceridemia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O ac\u00famulo de lipoprote\u00ednas como a LDL no compartimento plasm\u00e1tico resulta em hipercolesterolemia.","id":7359564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ac\u00famulo de lipoprote\u00ednas como a LDL no compartimento plasm\u00e1tico resulta em hipercolesterolemia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O ac\u00famulo de LDL no compartimento plasm\u00e1tico pode ocorrer por defeito no gene LDLR ou no gene APOB100.","id":7359565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ac\u00famulo de LDL no compartimento plasm\u00e1tico pode ocorrer por defeito no gene LDLR ou no gene APOB100.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os linf\u00f3citos, repletos de l\u00edpides, s\u00e3o chamados de c\u00e9lulas espumosas ou \u201cfoam cells\u201d e s\u00e3o o principal componente das estrias gordurosas, les\u00f5es macrosc\u00f3picas iniciais da aterosclerose.","id":7359566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os linf\u00f3citos, repletos de l\u00edpides, s\u00e3o chamados de c\u00e9lulas espumosas ou \u201cfoam cells\u201d e s\u00e3o o principal componente das estrias gordurosas, les\u00f5es macrosc\u00f3picas iniciais da aterosclerose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476309,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398239,"slug":"biologia-bioquimica"}],"slug":"biologia\/1907702","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na morfologia dos eritr\u00f3citos e quadros de eritropoiese anormal, \u00e9 incorreto afirmar que:","provas":[{"id":62322,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"unioeste-pr-2020-unioeste-bioquimico","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - Bioqu\u00edmico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-08 22:49:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1907733,"hashId":"03ad585e6392520cf278eee429971c57","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na morfologia dos eritr\u00f3citos e quadros de eritropoiese anormal, \u00e9 <strong><u>incorreto<\/u> <\/strong>afirmar que:<\/p>","resposta":7359690,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os macr\u00f3citos s\u00e3o achados cl\u00e1ssicos das anemias megalobl\u00e1sticas.","id":7359687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os macr\u00f3citos s\u00e3o achados cl\u00e1ssicos das anemias megalobl\u00e1sticas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma causa comum de macrocitose \u00e9 a ingest\u00e3o excessiva de \u00e1lcool e h\u00e1 macrocitose nas hepatopatias cr\u00f4nicas, alc\u00f3olicas e de outras causas.","id":7359688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma causa comum de macrocitose \u00e9 a ingest\u00e3o excessiva de \u00e1lcool e h\u00e1 macrocitose nas hepatopatias cr\u00f4nicas, alc\u00f3olicas e de outras causas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pontilhado bas\u00f3filo \u00e9 observado nas talassemias, anemias megalobl\u00e1sticas, em infec\u00e7\u00f5es e hepatopatias.","id":7359689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pontilhado bas\u00f3filo \u00e9 observado nas talassemias, anemias megalobl\u00e1sticas, em infec\u00e7\u00f5es e hepatopatias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se observam esquiz\u00f3citos nas anemias hemol\u00edticas microangiop\u00e1ticas e card\u00edacas.","id":7359690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se observam esquiz\u00f3citos nas anemias hemol\u00edticas microangiop\u00e1ticas e card\u00edacas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476309,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398239,"slug":"biologia-bioquimica"}],"slug":"biologia\/1907733","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o indicadores comumente utilizados nos meios de teste para medir desvios do pH em consequ\u00eancia do metabolismo bacteriano de certos substratos, exceto:","provas":[{"id":62322,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"unioeste-pr-2020-unioeste-bioquimico","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - Bioqu\u00edmico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-08 22:49:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1907727,"hashId":"debae18917aee013dd9b24c0e0d4c92d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o indicadores comumente utilizados nos meios de teste para medir desvios do pH em consequ\u00eancia do metabolismo bacteriano de certos substratos, <strong><u>exceto<\/u><\/strong>:<\/p>","resposta":7359665,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fucsina.","id":7359663,"corpo":"<p>Fucsina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Azul de metileno.","id":7359664,"corpo":"<p>Azul de metileno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Azida.","id":7359665,"corpo":"<p>Azida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vermelho neutro.","id":7359666,"corpo":"<p>Vermelho neutro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476309,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398239,"slug":"biologia-bioquimica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mogi Mirim","sigla":"Camara de Mogi Mirim","id":4531,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o da Silva, servidor p\u00fablico municipal de Mogi-Mirim, postulou junto ao Munic\u00edpio a averba\u00e7\u00e3o de tempo de servi\u00e7o preteritamente prestado, o que lhe foi deferido, tendo-lhe sido concedidos quatro quinqu\u00eanios. Tr\u00eas anos mais tarde, Jo\u00e3o foi surpreendido pela ordem de revis\u00e3o de contagem de tempo de servi\u00e7o, de cancelamento dos quinqu\u00eanios e de devolu\u00e7\u00e3o de valores tidos por indevidamente recebidos. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica narrada, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53375,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mogi Mirim","sigla":"Camara de Mogi Mirim","id":4531,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-mogi-mirim-sp-2020-vunesp-analista-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Mogi Mirim - Analista Legislativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-07 17:35:46","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1613468,"hashId":"bfce63c07e425eeaebdc14bcefde6b12","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o da Silva, servidor p\u00fablico municipal de Mogi-Mirim, postulou junto ao Munic\u00edpio a averba\u00e7\u00e3o de tempo de servi\u00e7o preteritamente prestado, o que lhe foi deferido, tendo-lhe sido concedidos quatro quinqu\u00eanios. Tr\u00eas anos mais tarde, Jo\u00e3o foi surpreendido pela ordem de revis\u00e3o de contagem de tempo de servi\u00e7o, de cancelamento dos quinqu\u00eanios e de devolu\u00e7\u00e3o de valores tidos por indevidamente recebidos. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica narrada, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6062247,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A decis\u00e3o administrativa \u00e9 correta, pois ao Munic\u00edpio \u00e9 facultada a revoga\u00e7\u00e3o de atos inconvenientes ou inoportunos.","id":6062244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A decis\u00e3o administrativa \u00e9 correta, pois ao Munic\u00edpio \u00e9 facultada a revoga\u00e7\u00e3o de atos inconvenientes ou inoportunos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A decis\u00e3o pode ser imposta ao servidor, porque a administra\u00e7\u00e3o pode anular seus pr\u00f3prios atos quando eivados de ilegalidade.","id":6062245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A decis\u00e3o pode ser imposta ao servidor, porque a administra\u00e7\u00e3o pode anular seus pr\u00f3prios atos quando eivados de ilegalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A decis\u00e3o administrativa \u00e9 legal, porque fundada no poder de autotutela da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","id":6062246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A decis\u00e3o administrativa \u00e9 legal, porque fundada no poder de autotutela da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O exerc\u00edcio do poder de autotutela administrativa deveria ter sido precedido de processo administrativo.","id":6062247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exerc\u00edcio do poder de autotutela administrativa deveria ter sido precedido de processo administrativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A decis\u00e3o \u00e9 correta, porque a exig\u00eancia de processo pode ser mitigada pelo risco de les\u00e3o ao er\u00e1rio p\u00fablico.","id":6062248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A decis\u00e3o \u00e9 correta, porque a exig\u00eancia de processo pode ser mitigada pelo risco de les\u00e3o ao er\u00e1rio p\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444660,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404409,"slug":"direito-administrativo-controle-da-administracao"},{"nome_clean":"Poder de Autotutela","oab":true,"nome":"Poder de Autotutela","pai":408389,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408355,"slug":"direito-administrativo-poder-de-autotutela"}],"slug":"direito-administrativo\/1613468","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o de Roraima","sigla":"CRA RR","id":3975,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A acentua\u00e7\u00e3o est\u00e1 corretamente explicada em: ","provas":[{"id":55897,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o de Roraima","sigla":"CRA RR","id":3975,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cra-rr-rr-2020-selecon-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"SELECON - CRA RR - Assistente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-09 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1692875,"hashId":"d6491f6bda17a621d8c6deec6c191866","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A acentua\u00e7\u00e3o est\u00e1 corretamente explicada em: <\/p>","resposta":6400438,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" pa\u00edses-segunda vogal t\u00f4nica de hiato","id":6400438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> pa\u00edses-segunda vogal t\u00f4nica de hiato<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"h\u00eddricos-pen\u00faltima s\u00edlaba t\u00f4nica ","id":6400439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00eddricos-pen\u00faltima s\u00edlaba t\u00f4nica <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" \u00e1gua - monoss\u00edlabo t\u00f4nico","id":6400440,"corpo":"<p> \u00e1gua - monoss\u00edlabo t\u00f4nico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"m\u00e9dia-parox\u00edtona terminada em -a ","id":6400441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">m\u00e9dia-parox\u00edtona terminada em -a <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a10.Os desafios da conserva\u00e7\u00e3o da \u00e1gua no Brasil Um dos pa\u00edses com maior disponibilidade de recursos h\u00eddricos do mundo, o Brasil tem problemas com seus indicadores de \u00e1gua. O acesso \u00e0 \u00e1gua tratada e \u00e0 coleta e tratamento de esgoto no pa\u00eds \u00e9 desigual. As \u00e1reas urbanas tendem a ter \u00edndices melhores, enquanto \u00e1reas irregulares e afastadas s\u00e3o mais prejudicadas. Al\u00e9m de pol\u00edticas p\u00fablicas que assegurem o atendimento, que \u00e9 dificultado pela distribui\u00e7\u00e3o desequilibrada da \u00e1gua e da popula\u00e7\u00e3o no territ\u00f3rio brasileiro, outro imbr\u00f3glio \u00e9 a conserva\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio recurso, que enfrenta desafios.Falta de saneamento\tUm dos maiores vil\u00f5es da qualidade da \u00e1gua no Brasil \u00e9 a oferta de saneamento b\u00e1sico. Pouco mais da metade da popula\u00e7\u00e3o brasileira, 52,4%, tinha coleta de esgoto em 2017, e apenas 46% do esgoto total \u00e9 tratado, de acordo com o Sistema Nacional de Informa\u00e7\u00e3o sobre Saneamento.\tDessa forma, um grande volume de esgoto n\u00e3o coletado ou n\u00e3o tratado \u00e9 despejado em corpos d'\u00e1gua, provocando problemas ambientais e de sa\u00fade. \"Essa falta de infraestrutura de saneamento b\u00e1sico tem um impacto brutal na qualidade das \u00e1guas de todo o pa\u00eds\", diz o especialista Carlos.\tN\u00e3o s\u00f3 a car\u00eancia de coleta e de tratamento de esgoto \u00e9 problem\u00e1tica, mas tamb\u00e9m a polui\u00e7\u00e3o causada por ind\u00fastrias e pela agricultura, como o lan\u00e7amento de agrot\u00f3xicos.\tDesmatamento, em especial no Cerrado O desmatamento de matas ciliares, que acontece em todas as bacias hidrogr\u00e1ficas do Brasil, altera a quantidade e a qualidade dos corpos h\u00eddricos. Essa vegeta\u00e7\u00e3o protege o solo, ajuda na infiltra\u00e7\u00e3o da \u00e1gua da chuva e na alimenta\u00e7\u00e3o do len\u00e7ol fre\u00e1tico e permite a recarga dos aqu\u00edferos.\tSua retirada aumenta o assoreamento, a perda do solo, a eros\u00e3o e a taxa de evapora\u00e7\u00e3o da \u00e1gua. Segundo Jos\u00e9 Francisco Gon\u00e7alves J\u00fanior, professor do Departamento de Ecologia da Universidade de Bras\u00edlia (UnB), todos esses impactos reunidos podem levar a uma indisponibilidade natural de recursos h\u00eddricos.\tEm outra frente, o desmatamento do Cerrado, considerado a \"caixa d'\u00e1gua do Brasil\" por causa de sua posi\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica na forma\u00e7\u00e3o de bacias hidrogr\u00e1ficas, vem sendo devastado pela expans\u00e3o da fronteira agr\u00edcola. \"Qualquer altera\u00e7\u00e3o no Cerrado pode levar a uma degrada\u00e7\u00e3o de in\u00fameras bacias hidrogr\u00e1ficas de extrema relev\u00e2ncia para obten\u00e7\u00e3o de recursos h\u00eddricos brasileiros\", afirma Gon\u00e7alves.\tPara o professor, o uso do solo do biorna teve um efeito positivo na produtividade agr\u00edcola, mas a falta de uma regula\u00e7\u00e3o mais firme tem levado a uma superexplora\u00e7\u00e3o, com v\u00e1rios danos. \"Perda de territ\u00f3rio, de recarga de aqu\u00edferos, uma perda muito grande de nascentes e uma degrada\u00e7\u00e3o e diminui\u00e7\u00e3o da disponibilidade de \u00e1gua\", enumera.\t(Dispon\u00edvel em https:\/\/www.dw.com\/pt-br\/os-d esafios-daconserva%C3%A 7%C3%A3o-da-%C3%A 1gua-no-brasil\/a-47996980)","id":453561,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a10.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Os desafios da conserva\u00e7\u00e3o da \u00e1gua no Brasil <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tUm dos pa\u00edses com maior disponibilidade de recursos h\u00eddricos do mundo, o Brasil tem problemas com seus indicadores de \u00e1gua. O acesso \u00e0 \u00e1gua tratada e \u00e0 coleta e tratamento de esgoto no pa\u00eds \u00e9 desigual. As \u00e1reas urbanas tendem a ter \u00edndices melhores, enquanto \u00e1reas irregulares e afastadas s\u00e3o mais prejudicadas. Al\u00e9m de pol\u00edticas p\u00fablicas que assegurem o atendimento, que \u00e9 dificultado pela distribui\u00e7\u00e3o desequilibrada da \u00e1gua e da popula\u00e7\u00e3o no territ\u00f3rio brasileiro, outro imbr\u00f3glio \u00e9 a conserva\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio recurso, que enfrenta desafios.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Falta de saneamento<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tUm dos maiores vil\u00f5es da qualidade da \u00e1gua no Brasil \u00e9 a oferta de saneamento b\u00e1sico. Pouco mais da metade da popula\u00e7\u00e3o brasileira, 52,4%, tinha coleta de esgoto em 2017, e apenas 46% do esgoto total \u00e9 tratado, de acordo com o Sistema Nacional de Informa\u00e7\u00e3o sobre Saneamento.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tDessa forma, um grande volume de esgoto n\u00e3o coletado ou n\u00e3o tratado \u00e9 despejado em corpos d'\u00e1gua, provocando problemas ambientais e de sa\u00fade. \"Essa falta de infraestrutura de saneamento b\u00e1sico tem um impacto brutal na qualidade das \u00e1guas de todo o pa\u00eds\", diz o especialista Carlos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tN\u00e3o s\u00f3 a car\u00eancia de coleta e de tratamento de esgoto \u00e9 problem\u00e1tica, mas tamb\u00e9m a polui\u00e7\u00e3o causada por ind\u00fastrias e pela agricultura, como o lan\u00e7amento de agrot\u00f3xicos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center; text-indent: 2em;\">\t<strong>Desmatamento, em especial no Cerrado <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\tO desmatamento de matas ciliares, que acontece em todas as bacias hidrogr\u00e1ficas do Brasil, altera a quantidade e a qualidade dos corpos h\u00eddricos. Essa vegeta\u00e7\u00e3o protege o solo, ajuda na infiltra\u00e7\u00e3o da \u00e1gua da chuva e na alimenta\u00e7\u00e3o do len\u00e7ol fre\u00e1tico e permite a recarga dos aqu\u00edferos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\tSua retirada aumenta o assoreamento, a perda do solo, a eros\u00e3o e a taxa de evapora\u00e7\u00e3o da \u00e1gua. Segundo Jos\u00e9 Francisco Gon\u00e7alves J\u00fanior, professor do Departamento de Ecologia da Universidade de Bras\u00edlia (UnB), todos esses impactos reunidos podem levar a uma indisponibilidade natural de recursos h\u00eddricos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\tEm outra frente, o desmatamento do Cerrado, considerado a \"caixa d'\u00e1gua do Brasil\" por causa de sua posi\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica na forma\u00e7\u00e3o de bacias hidrogr\u00e1ficas, vem sendo devastado pela expans\u00e3o da fronteira agr\u00edcola. \"Qualquer altera\u00e7\u00e3o no Cerrado pode levar a uma degrada\u00e7\u00e3o de in\u00fameras bacias hidrogr\u00e1ficas de extrema relev\u00e2ncia para obten\u00e7\u00e3o de recursos h\u00eddricos brasileiros\", afirma Gon\u00e7alves.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\tPara o professor, o uso do solo do biorna teve um efeito positivo na produtividade agr\u00edcola, mas a falta de uma regula\u00e7\u00e3o mais firme tem levado a uma superexplora\u00e7\u00e3o, com v\u00e1rios danos. \"Perda de territ\u00f3rio, de recarga de aqu\u00edferos, uma perda muito grande de nascentes e uma degrada\u00e7\u00e3o e diminui\u00e7\u00e3o da disponibilidade de \u00e1gua\", enumera.<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 4em;\">\t(Dispon\u00edvel em https:\/\/www.dw.com\/pt-br\/os-d esafios-daconserva%C3%A 7%C3%A3o-da-%C3%A 1gua-no-brasil\/a-47996980)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1692875","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"PBC","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Internet: &lt;whitesight.files.wordpress.com&gt;.Tendo como refer\u00eancia o modelo entidade-relacionamento precedente, assinale a op\u00e7\u00e3o correta, relativa a banco de dados.","provas":[{"id":48997,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"PBC","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pbc-se-2020-cespe-cebraspe-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PBC - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-09 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1483979,"hashId":"7663710f5c18addb5fa8fbdcb05b6fcd","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/48997\/questao\/1483979-20210115114508000000-0.png\" width=\"455\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Internet: &lt;whitesight.files.wordpress.com&gt;.<\/sub><\/p><p><br><\/p><p>Tendo como refer\u00eancia o modelo entidade-relacionamento precedente, assinale a op\u00e7\u00e3o correta, relativa a banco de dados.<\/p>","resposta":5522074,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Considerando-se que a tabela fatura j\u00e1 existe, o script SQL a seguir permite criar a tabela fatura_servicos.CREATE TABLE fatura_servicos (id INT NOT NULL,servicos VARCHAR(45) NOT NULL ,valor_unitario FLOAT NOT NULL ,fatura_id INT NOT NULL ,PRIMARY KEY (id, fatura_id),FOREIGN KEY (fatura_id )REFERENCES fatura (id ));","id":5522072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se que a tabela <strong class=\"ql-font-monospace\">fatura <\/strong>j\u00e1 existe, o <em>script <\/em>SQL a seguir permite criar a <strong class=\"ql-font-monospace\">tabela fatura_servicos<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">CREATE TABLE fatura_servicos (<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">id INT NOT NULL,<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">servicos VARCHAR(45) NOT NULL ,<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">valor_unitario FLOAT NOT NULL ,<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">fatura_id INT NOT NULL ,<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">PRIMARY KEY (id, fatura_id),<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">FOREIGN KEY (fatura_id )<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">REFERENCES fatura (id ));<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O comando seguinte permite inserir um registro na tabela fatura. INSERT INTO fatura SET (id=17, nome_cliente = 'Coqueiros', data_emissao = '01\/01\/2020', data_vencimento = '07\/07\/2020', valor_total = '123,45');","id":5522073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O comando seguinte permite inserir um registro na tabela <strong class=\"ql-font-monospace\">fatura<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">INSERT INTO fatura SET (id=17, nome_cliente = 'Coqueiros', data_emissao = '01\/01\/2020', data_vencimento = '07\/07\/2020', valor_total = '123,45');<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um exemplo de integridade no modelo apresentado \u00e9 que a chave estrangeira pode ser nula.","id":5522074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um exemplo de integridade no modelo apresentado \u00e9 que a chave estrangeira pode ser nula.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O modelo em quest\u00e3o representa uma importante propriedade da orienta\u00e7\u00e3o a objetos, visto que fatura_servicos \u00e9 uma tabela filha, pois herda o atributo id da tabela fatura.","id":5522075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O modelo em quest\u00e3o representa uma importante propriedade da orienta\u00e7\u00e3o a objetos, visto que <strong class=\"ql-font-monospace\">fatura_servicos<\/strong> \u00e9 uma tabela filha, pois herda o atributo <strong class=\"ql-font-monospace\">id<\/strong> da tabela <strong class=\"ql-font-monospace\">fatura<\/strong>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Infere-se do modelo apresentado que um item em fatura_servicos pode se relacionar com v\u00e1rios itens na tabela fatura.","id":5522076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Infere-se do modelo apresentado que um item em <strong class=\"ql-font-monospace\">fatura_servicos<\/strong> pode se relacionar com v\u00e1rios itens na tabela <strong class=\"ql-font-monospace\">fatura<\/strong>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428627,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1483979","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santiago do Sul","sigla":"","id":5253,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Metal\u00fargica Alpha S\/A, em 31 de dezembro de 2019, apresentou o seguinte saldo em suas contas cont\u00e1beis:CaixaR$ 20.000,00Cheques a Receber (Curto Prazo)R$ 70.000,00Pr\u00e9dios para usoR$ 480.000,00Fornecedores a Pagar (curto Prazo)R$ 120.000,00Vendas a PrazoR$ 200.000,00Impostos a RecuperarR$ 30.000,00Estoque de Produtos ProntosR$ 150.000,00Ve\u00edculosR$ 60.000,00Deprecia\u00e7\u00e3o AcumuladaR$ 120.000,00Adiantamento de clientes (Curto Prazo)R$ 70.000,00Reserva de Conting\u00eanciaR$ 130.000,00Empr\u00e9stimo a pagar (Longo Prazo)R$ 80.000,00Fornecedores a Pagar (curto prazo)R$ 140.000,00Com base somente nessas informa\u00e7\u00f5es, qual o valor do Ativo N\u00e3o Circulante?","provas":[{"id":67476,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santiago do Sul","sigla":"","id":5253,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-santiago-do-sul-sc-2020-fundatec-contador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Santiago do Sul - Contador - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-09 04:02:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2130448,"hashId":"d2842c5a259daf27cb937a5e4a0bc736","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Metal\u00fargica Alpha S\/A, em 31 de dezembro de 2019, apresentou o seguinte saldo em suas contas cont\u00e1beis:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 368px;\"><colgroup><col width=\"257\"><col width=\"111\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-z43y\"><td data-row=\"row-z43y\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-z43y\" data-cell=\"cell-fmmr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Caixa<\/p><\/td><td data-row=\"row-z43y\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-z43y\" data-cell=\"cell-7az9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 20.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-jn6q\"><td data-row=\"row-jn6q\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jn6q\" data-cell=\"cell-b79b\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Cheques a Receber (Curto Prazo)<\/p><\/td><td data-row=\"row-jn6q\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jn6q\" data-cell=\"cell-n7f9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 70.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-bam3\"><td data-row=\"row-bam3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bam3\" data-cell=\"cell-wf0p\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Pr\u00e9dios para uso<\/p><\/td><td data-row=\"row-bam3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bam3\" data-cell=\"cell-186b\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 480.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-pxka\"><td data-row=\"row-pxka\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pxka\" data-cell=\"cell-sh7a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Fornecedores a Pagar (curto Prazo)<\/p><\/td><td data-row=\"row-pxka\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pxka\" data-cell=\"cell-miop\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 120.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-4suo\"><td data-row=\"row-4suo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4suo\" data-cell=\"cell-7dgc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Vendas a Prazo<\/p><\/td><td data-row=\"row-4suo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4suo\" data-cell=\"cell-qig5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 200.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-419y\"><td data-row=\"row-419y\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-419y\" data-cell=\"cell-i0kt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Impostos a Recuperar<\/p><\/td><td data-row=\"row-419y\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-419y\" data-cell=\"cell-obo5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 30.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-8uew\"><td data-row=\"row-8uew\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8uew\" data-cell=\"cell-bap6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Estoque de Produtos Prontos<\/p><\/td><td data-row=\"row-8uew\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8uew\" data-cell=\"cell-z6t3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 150.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-221z\"><td data-row=\"row-221z\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-221z\" data-cell=\"cell-ov02\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Ve\u00edculos<\/p><\/td><td data-row=\"row-221z\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-221z\" data-cell=\"cell-bsp7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 60.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-o9df\"><td data-row=\"row-o9df\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o9df\" data-cell=\"cell-d5tb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Deprecia\u00e7\u00e3o Acumulada<\/p><\/td><td data-row=\"row-o9df\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o9df\" data-cell=\"cell-wkja\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 120.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-q704\"><td data-row=\"row-q704\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-q704\" data-cell=\"cell-rrm7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Adiantamento de clientes (Curto Prazo)<\/p><\/td><td data-row=\"row-q704\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-q704\" data-cell=\"cell-rwhj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 70.000,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-q97s\"><td data-row=\"row-q97s\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-q97s\" data-cell=\"cell-eh2g\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Reserva de Conting\u00eancia<\/p><\/td><td data-row=\"row-q97s\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-q97s\" data-cell=\"cell-00hs\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 130.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-d2nm\"><td data-row=\"row-d2nm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-d2nm\" data-cell=\"cell-g2x3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Empr\u00e9stimo a pagar (Longo Prazo)<\/p><\/td><td data-row=\"row-d2nm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-d2nm\" data-cell=\"cell-cavi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 80.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-tl67\"><td data-row=\"row-tl67\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tl67\" data-cell=\"cell-8p7i\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Fornecedores a Pagar (curto prazo)<\/p><\/td><td data-row=\"row-tl67\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tl67\" data-cell=\"cell-n0bs\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 140.000,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base somente nessas informa\u00e7\u00f5es, qual o valor do Ativo N\u00e3o Circulante?<\/p>","resposta":8335521,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 670.000,00.","id":8335518,"corpo":"<p>R$ 670.000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 660.000,00.","id":8335519,"corpo":"<p>R$ 660.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 540.000,00.","id":8335520,"corpo":"<p>R$ 540.000,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 420.000,00.","id":8335521,"corpo":"<p>R$ 420.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 360.000,00.","id":8335522,"corpo":"<p>R$ 360.000,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502530,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Ativo N\u00e3o Circulante","oab":false,"nome":"Ativo N\u00e3o Circulante","pai":4397,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":421220,"slug":"contabilidade-geral-ativo-nao-circulante"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Tr\u00eas Rios","sigla":"Camara de Tres Rios","id":4084,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa, onde temos um predicado verbo-nominal.","provas":[{"id":55119,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Tr\u00eas Rios","sigla":"Camara de Tres Rios","id":4084,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-tres-rios-rj-2020-ms-concursos-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"MS Concursos - C\u00e2mara de Tr\u00eas Rios - Agente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-07 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1663195,"hashId":"c42243c3a390aaa3a50ab7e32dfc65b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa, onde temos um predicado verbo-nominal.<\/p>","resposta":6270606,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mariana \u00e9 inteligente.","id":6270605,"corpo":"<p>Mariana \u00e9 inteligente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O \u00f4nibus chegou atrasado.","id":6270606,"corpo":"<p>O \u00f4nibus chegou atrasado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Meu av\u00f4 faleceu.","id":6270607,"corpo":"<p>Meu av\u00f4 faleceu.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos fugiram.","id":6270608,"corpo":"<p>Todos fugiram.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dei uma esmola ao mendigo.","id":6270609,"corpo":"<p>Dei uma esmola ao mendigo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450427,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Predicado","oab":false,"nome":"Predicado","pai":403653,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409353,"slug":"lingua-portuguesa-predicado"},{"nome_clean":"Predicado verbo-nominal","oab":false,"nome":"Predicado verbo-nominal","pai":409354,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409357,"slug":"lingua-portuguesa-predicado-verbo-nominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1663195","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15702},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Astronomia","id":17619},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14140},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13528},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":17622},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":17623},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":17624},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Enfermagem","id":9341},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":9329},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":9332},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea F\u00edsica","id":14562},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior -\u00c1rea: Fisioterapia","id":9343},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Medicina Citopatol\u00f3gica","id":17627},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Pedagogia","id":17628},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":10143}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas suas Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares, a Lei n.\u00b0 5.810, de 24\/11\/1994, que disp\u00f5e sobre o Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos Civis do Par\u00e1, define a sua abrang\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o aos servidores","provas":[{"id":39998,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15702},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2020-fadesp-tecnico-de-nivel-superior-area-administracao","tipo":1,"nome":"FADESP - UEPA - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2020"},{"id":39999,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Astronomia","id":17619},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2020-fadesp-tecnico-de-nivel-superior-area-astronomia","tipo":1,"nome":"FADESP - UEPA - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Astronomia - 2020"},{"id":40006,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14140},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2020-fadesp-tecnico-de-nivel-superior-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FADESP - UEPA - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Biblioteconomia - 2020"},{"id":40009,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13528},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2020-fadesp-tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FADESP - UEPA - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2020"},{"id":40011,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":17622},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2020-fadesp-tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"FADESP - UEPA - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2020"},{"id":40014,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":17623},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2020-fadesp-tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"FADESP - UEPA - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2020"},{"id":40019,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":17624},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2020-fadesp-tecnico-de-nivel-superior-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FADESP - UEPA - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2020"},{"id":40021,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Enfermagem","id":9341},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2020-fadesp-tecnico-de-nivel-superior-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FADESP - UEPA - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Enfermagem - 2020"},{"id":40026,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":9329},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2020-fadesp-tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FADESP - UEPA - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2020"},{"id":40030,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":9332},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2020-fadesp-tecnico-de-nivel-superior-area-estatistica","tipo":1,"nome":"FADESP - UEPA - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Estat\u00edstica - 2020"},{"id":40037,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea F\u00edsica","id":14562},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2020-fadesp-tecnico-de-nivel-superior-area-fisica","tipo":1,"nome":"FADESP - UEPA - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea F\u00edsica - 2020"},{"id":40041,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior -\u00c1rea: Fisioterapia","id":9343},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2020-fadesp-tecnico-de-nivel-superior-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"FADESP - UEPA - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior -  \u00c1rea: Fisioterapia - 2020"},{"id":40045,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Medicina Citopatol\u00f3gica","id":17627},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2020-fadesp-tecnico-de-nivel-superior-area-medicina-citopatologica","tipo":1,"nome":"FADESP - UEPA - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Medicina Citopatol\u00f3gica - 2020"},{"id":40048,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Pedagogia","id":17628},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2020-fadesp-tecnico-de-nivel-superior-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FADESP - UEPA - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Pedagogia - 2020"},{"id":40050,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":10143},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2020-fadesp-tecnico-de-nivel-superior-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"FADESP - UEPA - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Terapia Ocupacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-07 04:31:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":126,"descricao":"Astronomia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"},{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":467,"descricao":"Engenharia F\u00edsica"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":148,"descricao":"Citopatologia (T\u00e9cnico)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1176759,"hashId":"8ee967c850e414d6a652f1d5182ed313","enunciado":"<p align=\"justify\">Nas suas Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares, a Lei n.\u00b0 5.810, de 24\/11\/1994, que disp\u00f5e sobre o Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos Civis do Par\u00e1, define a sua abrang\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o aos servidores<\/p>","resposta":4219602,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente do Poder Executivo.","id":4219599,"corpo":"somente do Poder Executivo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente dos Poderes Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio.","id":4219600,"corpo":"<p align=justify>somente dos Poderes Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente dos Poderes Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio e do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":4219601,"corpo":"<p align=justify>somente dos Poderes Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio e do Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dos Poderes Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio, do Minist\u00e9rio P\u00fablico e dos Tribunais de Contas.","id":4219602,"corpo":"<p align=justify>dos Poderes Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio, do Minist\u00e9rio P\u00fablico e dos Tribunais de Contas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393782,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba5.810\/1994 - Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos Civis da Administra\u00e7\u00e3o Direta, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas do Estado do Par\u00e1.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba5.810\/1994 - Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos Civis da Administra\u00e7\u00e3o Direta, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas do Estado do Par\u00e1.","pai":395524,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394501,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-5-810-1994-regime-juridico-unico-dos-servidores-publicos-civis-da-administracao-direta-das-autarquias-e-das-fundacoes-publicas-do-estado-do-para"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1176759","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Intensivista - \u00c1rea: Pedi\u00e1trico","id":17851}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A press\u00e3o venosa central (PVC) \u00e9 uma medida amplamente utilizada na terapia intensiva. Entretanto, para a avalia\u00e7\u00e3o da volemia e da fun\u00e7\u00e3o card\u00edaca de pacientes graves, dever\u00e1 ser associada a outros par\u00e2metros cl\u00ednicos e hemodin\u00e2micos. Sobre as caracter\u00edsticas das ondas de PVC no monitor, \u00e9 correto afirmar que a onda:","provas":[{"id":42425,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Intensivista - \u00c1rea: Pedi\u00e1trico","id":17851},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-enfermeiro-intensivista-area-pediatrico-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Enfermeiro Intensivista - \u00c1rea: Pedi\u00e1trico - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-07 04:31:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":309,"descricao":"Enfermagem (Intensivista Pedi\u00e1trica)"}],"id":1262061,"hashId":"5b1751b405034e07512ef39d2112cb18","enunciado":"<p align=justify>A press\u00e3o venosa central (PVC) \u00e9 uma medida\r\namplamente utilizada na terapia intensiva.\r\nEntretanto, para a avalia\u00e7\u00e3o da volemia e da fun\u00e7\u00e3o\r\ncard\u00edaca de pacientes graves, dever\u00e1 ser associada a\r\noutros par\u00e2metros cl\u00ednicos e hemodin\u00e2micos. Sobre\r\nas caracter\u00edsticas das ondas de PVC no monitor, \u00e9\r\ncorreto afirmar que a onda:<\/p>","resposta":4575692,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Y significa o enchimento do \u00e1trio esquerdo","id":4575689,"corpo":"<p align=justify>Y significa o enchimento do \u00e1trio esquerdo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E significa o esvaziamento dos ventr\u00edculos","id":4575690,"corpo":"<p align=justify>E significa o esvaziamento dos ventr\u00edculos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"U significa contra\u00e7\u00e3o atrial sinusal direito","id":4575691,"corpo":"<p align=justify>U significa contra\u00e7\u00e3o atrial sinusal direito<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V significa o enchimento do \u00e1trio direito","id":4575692,"corpo":"<p align=justify>V significa o enchimento do \u00e1trio direito<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403343,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Press\u00e3o venosa central","oab":false,"nome":"Press\u00e3o venosa central","pai":428339,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428364,"slug":"enfermagem-pressao-venosa-central"}],"slug":"enfermagem\/1262061","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Feminino da Casa da Crian\u00e7a e do Adolescente","id":18060}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alexandre fez duas provas de matem\u00e1tica neste bimestre. Na primeira, que valia sete pontos, ele obteve 5,6 e na segunda, que valia tr\u00eas pontos, obteve 2,4. Caso essas duas provas valessem dez pontos cada uma, a nota da primeira e a da segunda provas, respectivamente, seriam","provas":[{"id":43346,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Feminino da Casa da Crian\u00e7a e do Adolescente","id":18060},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cananeia-sp-2020-vunesp-auxiliar-feminino-da-casa-da-crianca-e-do-adolescente","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Canan\u00e9ia - Auxiliar Feminino da Casa da Crian\u00e7a e do Adolescente - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-07 04:31:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1297942,"hashId":"b2a673960092ad59ae516378b6dd2182","enunciado":"<p align=justify>Alexandre fez duas provas de matem\u00e1tica neste bimestre.\r\nNa primeira, que valia sete pontos, ele obteve 5,6 e na\r\nsegunda, que valia tr\u00eas pontos, obteve 2,4. Caso essas\r\nduas provas valessem dez pontos cada uma, a nota da\r\nprimeira e a da segunda provas, respectivamente, seriam<\/p>","resposta":4726616,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7,5 e 8,5.","id":4726614,"corpo":"<p align=justify>7,5 e 8,5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8,0 e 7,5.","id":4726615,"corpo":"<p align=justify>8,0 e 7,5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8,0 e 8,0.","id":4726616,"corpo":"<p align=justify>8,0 e 8,0.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8,5 e 7,5.","id":4726617,"corpo":"<p align=justify>8,5 e 7,5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"8,5 e 8,0.","id":4726618,"corpo":"<p align=justify>8,5 e 8,0.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407687,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Proporcionalidade","oab":false,"nome":"Proporcionalidade","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408570,"slug":"matematica-proporcionalidade"}],"slug":"matematica\/1297942","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Capim","sigla":"Prefeitura","id":4359,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as cita\u00e7\u00f5es e intima\u00e7\u00f5es assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":50599,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capim","sigla":"Prefeitura","id":4359,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura - Assistente Jur\u00eddico - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-07 04:31:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1543683,"hashId":"5b025e863387fe62eb8e0b0338a9995e","enunciado":"<p>Sobre as cita\u00e7\u00f5es e intima\u00e7\u00f5es assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":5777574,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Segundo entendimento jurisprudencial consolidado no Supremo Tribunal Federal, \u00e9 nula a cita\u00e7\u00e3o por edital de r\u00e9u preso na mesma unidade da Federa\u00e7\u00e3o em que o juiz exerce a sua jurisdi\u00e7\u00e3o.","id":5777574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo entendimento jurisprudencial consolidado no Supremo Tribunal Federal, \u00e9 nula a cita\u00e7\u00e3o por edital de r\u00e9u preso na mesma unidade da Federa\u00e7\u00e3o em que o juiz exerce a sua jurisdi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sendo o r\u00e9u citado por edital, e, n\u00e3o comparecendo em ju\u00edzo, nem t\u00e3o pouco, constituir advogado, o magistrado dever\u00e1 dar prosseguimento a tramita\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o penal, posto que \u00e9 dever do investigado\/acusado informar ao ju\u00edzo qualquer altera\u00e7\u00e3o de domic\u00edlio.","id":5777575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sendo o r\u00e9u citado por edital, e, n\u00e3o comparecendo em ju\u00edzo, nem t\u00e3o pouco, constituir advogado, o magistrado dever\u00e1 dar prosseguimento a tramita\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o penal, posto que \u00e9 dever do investigado\/acusado informar ao ju\u00edzo qualquer altera\u00e7\u00e3o de domic\u00edlio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O processo ter\u00e1 completada a sua forma\u00e7\u00e3o quando realizada a intima\u00e7\u00e3o do acusado para tomar ci\u00eancia do oferecimento da peti\u00e7\u00e3o inicial.","id":5777576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo ter\u00e1 completada a sua forma\u00e7\u00e3o quando realizada a intima\u00e7\u00e3o do acusado para tomar ci\u00eancia do oferecimento da peti\u00e7\u00e3o inicial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"De acordo com entendimento jurisprudencial consolidado no Supremo Tribunal Federal, \u00e9 absoluta a nulidade do processo criminal por falta de intima\u00e7\u00e3o da expedi\u00e7\u00e3o de carta precat\u00f3ria para inquiri\u00e7\u00e3o de testemunha, dada a viola\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da ampla defesa.","id":5777577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com entendimento jurisprudencial consolidado no Supremo Tribunal Federal, \u00e9 absoluta a nulidade do processo criminal por falta de intima\u00e7\u00e3o da expedi\u00e7\u00e3o de carta precat\u00f3ria para inquiri\u00e7\u00e3o de testemunha, dada a viola\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da ampla defesa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A legisla\u00e7\u00e3o processual penal n\u00e3o admite a cita\u00e7\u00e3o por hora certa.","id":5777578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A legisla\u00e7\u00e3o processual penal n\u00e3o admite a cita\u00e7\u00e3o por hora certa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435433,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o dos atos processuais","oab":true,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o dos atos processuais","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406668,"slug":"direito-processual-penal-comunicacao-dos-atos-processuais"},{"nome_clean":"Cita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Cita\u00e7\u00e3o","pai":406668,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406669,"slug":"direito-processual-penal-citacao"}],"slug":"direito-processual-penal\/1543683","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Enfermagem","id":21004},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Enfermagem","id":21007},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17482},{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Intensiva - \u00c1rea: Enfermagem","id":17475},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Enfermagem","id":21009},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Enfermagem","id":21010},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":19978},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca","id":19976},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia","id":19977},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17480},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Enfermagem em Obstetr\u00edcia","id":9011}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um dos objetivos do PNASS \u00e9 produzir conhecimento quantitativo da rede de servi\u00e7os de sa\u00fade.","provas":[{"id":51950,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Enfermagem","id":21004},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-nefrologia-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Enfermagem - 2020"},{"id":51955,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2020"},{"id":51963,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Enfermagem","id":21007},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-infanto-juvenil-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Enfermagem - 2020"},{"id":51965,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17482},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-enfermagem-area-urgencia-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2020"},{"id":51968,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Intensiva - \u00c1rea: Enfermagem","id":17475},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-terapia-intensiva-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Intensiva - \u00c1rea: Enfermagem - 2020"},{"id":51970,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Enfermagem","id":21009},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cuidados-paliativos-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Enfermagem - 2020"},{"id":51972,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-do-adulto-e-do-idoso","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - 2020"},{"id":51975,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Enfermagem","id":21010},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Enfermagem - 2020"},{"id":51976,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":19978},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-enfermagem-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - 2020"},{"id":51977,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca","id":19976},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-enfermagem-area-atencao-cardiaca","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca - 2020"},{"id":51978,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia","id":19977},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - 2020"},{"id":51981,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17480},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2020"},{"id":51993,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Enfermagem em Obstetr\u00edcia","id":9011},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-enfermagem-area-enfermagem-em-obstetricia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Enfermagem em Obstetr\u00edcia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-07 04:31:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":311,"descricao":"Enfermagem (Nefrologia)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"},{"id":327,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Mental)"},{"id":328,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade P\u00fablica)"},{"id":305,"descricao":"Enfermagem (Cardiologia)"},{"id":314,"descricao":"Enfermagem (Oncologia)"},{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":1571189,"hashId":"f8408081c3ffcfe55fb47172bf899624","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos objetivos do PNASS \u00e9 produzir conhecimento quantitativo da rede de servi\u00e7os de sa\u00fade.<\/p>","resposta":5892054,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5892053,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5892054,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Portaria n\u00b0 28\/2015 reformula o Programa Nacional de Avalia\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Sa\u00fade (PNASS). O PNASS tem como objetivo geral avaliar a efici\u00eancia, a efic\u00e1cia e a efetividade das estruturas, dos processos e dos resultados relacionados ao risco, e o acesso e a satisfa\u00e7\u00e3o dos cidad\u00e3os frente aos servi\u00e7os de sa\u00fade do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), buscando a apreens\u00e3o mais completa e abrangente poss\u00edvel de suas realidades, em suas diferentes dimens\u00f5es, na busca da resolubilidade e da qualidade. No que se refere ao PNASS e \u00e0 Portaria n\u00b0 28\/2015, julgue os itens a seguir.","id":439249,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Portaria n\u00b0 28\/2015 reformula o Programa Nacional de Avalia\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Sa\u00fade (PNASS). O PNASS tem como objetivo geral avaliar a efici\u00eancia, a efic\u00e1cia e a efetividade das estruturas, dos processos e dos resultados relacionados ao risco, e o acesso e a satisfa\u00e7\u00e3o dos cidad\u00e3os frente aos servi\u00e7os de sa\u00fade do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), buscando a apreens\u00e3o mais completa e abrangente poss\u00edvel de suas realidades, em suas diferentes dimens\u00f5es, na busca da resolubilidade e da qualidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao PNASS e \u00e0 Portaria n\u00b0 28\/2015, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 72 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1571189","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor -\u00c1rea Direito","id":17023}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bag\u00e9","sigla":"","id":593,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c0 luz do disposto na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988 e suas posteriores altera\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":62470,"cargo":{"descricao":"Professor -\u00c1rea Direito","id":17023},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bag\u00e9","sigla":"","id":593,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bage-rs-2020-fundatec-professor-area-direito-unico-gabarito-encontrado-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Bag\u00e9 - Professor -  \u00c1rea Direito - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-09 13:40:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1906264,"hashId":"5b08f3700d052ccf90d2215e7a8d49f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz do disposto na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988 e suas posteriores altera\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7353269,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos t\u00eam direito a receber dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos informa\u00e7\u00f5es de seu interesse particular, ou de interesse coletivo ou geral, que ser\u00e3o prestadas no prazo da lei, sob pena de responsabilidade, inclusive aquelas cujo sigilo seja imprescind\u00edvel \u00e0 seguran\u00e7a da sociedade e do Estado.","id":7353266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos t\u00eam direito a receber dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos informa\u00e7\u00f5es de seu interesse particular, ou de interesse coletivo ou geral, que ser\u00e3o prestadas no prazo da lei, sob pena de responsabilidade, inclusive aquelas cujo sigilo seja imprescind\u00edvel \u00e0 seguran\u00e7a da sociedade e do Estado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o direitos sociais, exclusivamente, a educa\u00e7\u00e3o, a sa\u00fade, a alimenta\u00e7\u00e3o, o trabalho, a moradia, o transporte, o lazer, a seguran\u00e7a, a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 maternidade e \u00e0 inf\u00e2ncia e a assist\u00eancia aos desamparados.","id":7353267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o direitos sociais, exclusivamente, a educa\u00e7\u00e3o, a sa\u00fade, a alimenta\u00e7\u00e3o, o trabalho, a moradia, o transporte, o lazer, a seguran\u00e7a, a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 maternidade e \u00e0 inf\u00e2ncia e a assist\u00eancia aos desamparados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A soberania popular ser\u00e1 exercida pelo sufr\u00e1gio universal e pelo voto direto e secreto, com valor igual para todos, e, nos termos da lei, mediante plebiscito e referendo, apenas.","id":7353268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A soberania popular ser\u00e1 exercida pelo sufr\u00e1gio universal e pelo voto direto e secreto, com valor igual para todos, e, nos termos da lei, mediante plebiscito e referendo, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o, direito de todos e dever do Estado e da fam\u00edlia, ser\u00e1 promovida e incentivada com a colabora\u00e7\u00e3o da sociedade, visando ao pleno desenvolvimento da pessoa, seu preparo para o exerc\u00edcio da cidadania e sua qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho.","id":7353269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o, direito de todos e dever do Estado e da fam\u00edlia, ser\u00e1 promovida e incentivada com a colabora\u00e7\u00e3o da sociedade, visando ao pleno desenvolvimento da pessoa, seu preparo para o exerc\u00edcio da cidadania e sua qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os tratados e conven\u00e7\u00f5es internacionais sobre direitos humanos que forem aprovados, em cada Casa do Congresso Nacional, por tr\u00eas quintos dos votos dos respectivos membros, ser\u00e3o equivalentes \u00e0s Emendas Constitucionais.","id":7353270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os tratados e conven\u00e7\u00f5es internacionais sobre direitos humanos que forem aprovados, em cada Casa do Congresso Nacional, por tr\u00eas quintos dos votos dos respectivos membros, ser\u00e3o equivalentes \u00e0s Emendas Constitucionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476168,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"nome_clean":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","oab":true,"nome":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405311,"slug":"direito-constitucional-da-educacao-artigos-205-a-214-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1906264","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea Sa\u00fade do Trabalhador","id":12533}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"E.R., sexo masculino, comparece ao ambulat\u00f3rio de sa\u00fade ocupacional, antes de iniciar a jornada de trabalho, para verifica\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial (PA). Para realizar esse procedimento de maneira adequada, o t\u00e9cnico de enfermagem do trabalho deve, entre outras a\u00e7\u00f5es,","provas":[{"id":56425,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea Sa\u00fade do Trabalhador","id":12533},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2020-vunesp-tecnico-em-enfermagem-area-saude-do-trabalhador","tipo":1,"nome":"VUNESP - EBSERH - T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea Sa\u00fade do Trabalhador - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-10 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1698024,"hashId":"8d5dc3fcf021aeda7fe5348b6604b467","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">E.R., sexo masculino, comparece ao ambulat\u00f3rio de sa\u00fade ocupacional, antes de iniciar a jornada de trabalho, para verifica\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial (PA). Para realizar esse procedimento de maneira adequada, o t\u00e9cnico de enfermagem do trabalho deve, entre outras a\u00e7\u00f5es,<\/p>","resposta":6423470,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"certificar-se de que o trabalhador n\u00e3o fumou nos 60 minutos anteriores \u00e0 verifica\u00e7\u00e3o da PA.","id":6423468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">certificar-se de que o trabalhador n\u00e3o fumou nos 60 minutos anteriores \u00e0 verifica\u00e7\u00e3o da PA.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"explicar o procedimento ao trabalhador, deixando-o em repouso por 20 minutos, em ambiente calmo.","id":6423469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">explicar o procedimento ao trabalhador, deixando-o em repouso por 20 minutos, em ambiente calmo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"certificar-se de que o trabalhador n\u00e3o esteja com a bexiga cheia.","id":6423470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">certificar-se de que o trabalhador n\u00e3o esteja com a bexiga cheia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"manter di\u00e1logo com o trabalhador durante a verifica\u00e7\u00e3o da PA, a fim de deix\u00e1-lo relaxado, contribuindo para a obten\u00e7\u00e3o de n\u00edveis press\u00f3ricos mais fidedignos.","id":6423471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manter di\u00e1logo com o trabalhador durante a verifica\u00e7\u00e3o da PA, a fim de deix\u00e1-lo relaxado, contribuindo para a obten\u00e7\u00e3o de n\u00edveis press\u00f3ricos mais fidedignos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"considerar como n\u00edveis press\u00f3ricos do trabalhador, os valores obtidos com os devidos arredondamentos.","id":6423472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">considerar como n\u00edveis press\u00f3ricos do trabalhador, os valores obtidos com os devidos arredondamentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454082,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Press\u00e3o arterial","oab":false,"nome":"Press\u00e3o arterial","pai":428192,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428194,"slug":"enfermagem-pressao-arterial"}],"slug":"enfermagem\/1698024","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}