{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":4663,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19},{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mostardas","sigla":"Prefeitura","id":4186,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020,2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos avan\u00e7os, assinale a alternativa INCORRETA. ","provas":[{"id":47242,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mostardas","sigla":"Prefeitura","id":4186,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura - Advogado - 2020"},{"id":47267,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mostardas","sigla":"Prefeitura","id":4186,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura - Contador - 2019"},{"id":53157,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mostardas","sigla":"Prefeitura","id":4186,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura - Contador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:47:26","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1436805,"hashId":"fb3ef3d19bc9f406d7c03d71706b5c97","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos avan\u00e7os, assinale a alternativa INCORRETA. <\/p>","resposta":5311021,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O servidor s\u00f3 perceber\u00e1 o valor correspondente aos avan\u00e7os quando estiver percebendo o vencimento do cargo de provimento efetivo de que for titular. ","id":5311020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor s\u00f3 perceber\u00e1 o valor correspondente aos avan\u00e7os quando estiver percebendo o vencimento do cargo de provimento efetivo de que for titular. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 contado, para fins de avan\u00e7o, o tempo durante o qual o servidor p\u00fablico estiver no exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00e3o gratificada no Munic\u00edpio, exceto todos os afastamentos legais considerados como de efetivo exerc\u00edcio. ","id":5311021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 contado, para fins de avan\u00e7o, o tempo durante o qual o servidor p\u00fablico estiver no exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00e3o gratificada no Munic\u00edpio, exceto todos os afastamentos legais considerados como de efetivo exerc\u00edcio. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nos casos de acumula\u00e7\u00e3o remunerada, ser\u00e1 considerado separadamente, o tempo de servi\u00e7o prestado em cada cargo isoladamente. ","id":5311022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos casos de acumula\u00e7\u00e3o remunerada, ser\u00e1 considerado separadamente, o tempo de servi\u00e7o prestado em cada cargo isoladamente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cada falta n\u00e3o justificada ao servi\u00e7o e as multas ou suspens\u00f5es at\u00e9 5 dias ser\u00e3o descontados em d\u00e9cuplo. ","id":5311023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada falta n\u00e3o justificada ao servi\u00e7o e as multas ou suspens\u00f5es at\u00e9 5 dias ser\u00e3o descontados em d\u00e9cuplo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 36 a 40 se referem ao Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos Municipais. ","id":423552,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es de 36 a 40 se referem ao Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos Municipais. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1436805","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mostardas","sigla":"Prefeitura","id":4186,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em Enquanto S\u00e1 era disputado pelos numerosos amigos e conhecidos (l.10-11), os termos sublinhados s\u00e3o classificados, respectivamente, como:","provas":[{"id":47250,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mostardas","sigla":"Prefeitura","id":4186,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura - Agente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:47:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1436848,"hashId":"6266b65cfe65af9c914c1cd951a55854","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em <strong><u>Enquanto<\/u> S\u00e1 era disputado pelos <u>numerosos<\/u> amigos <u>e<\/u> conhecidos<\/strong> (<em>l.10-11<\/em>), os termos sublinhados s\u00e3o classificados, respectivamente, como:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5311215,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conjun\u00e7\u00e3o; adjetivo; conjun\u00e7\u00e3o.","id":5311215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conjun\u00e7\u00e3o; adjetivo; conjun\u00e7\u00e3o.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o; numeral; artigo.","id":5311216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preposi\u00e7\u00e3o; numeral; artigo.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conjun\u00e7\u00e3o; numeral; preposi\u00e7\u00e3o.","id":5311217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conjun\u00e7\u00e3o; numeral; preposi\u00e7\u00e3o.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Adv\u00e9rbio; adjetivo; preposi\u00e7\u00e3o.","id":5311218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adv\u00e9rbio; adjetivo; preposi\u00e7\u00e3o.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 08, leia o seguinte fragmento retirado da obra Luc\u00edola, de Jos\u00e9 de Alencar.1 A primeira vez que vim ao Rio de Janeiro foi em2 1855.3 Poucos dias depois da minha chegada, um amigo4 e companheiro de inf\u00e2ncia, o Dr. S\u00e1, levou-me \u00e0 festa5 da Gl\u00f3ria; uma das poucas festas populares da corte.6 Conforme o costume, a grande romaria desfilando pela7 Rua da Lapa e ao longo do cais, serpejava nas faldas8 do outeiro e apinhava-se em torno da po\u00e9tica ermida,9 cujo \u00e2mbito regurgitava com a multid\u00e3o do povo.10 Enquanto S\u00e1 era disputado pelos numerosos11 amigos e conhecidos, gozava eu da minha tranquila e12 independente obscuridade, sentado comodamente13 sobre a pequena muralha e resolvido a estabelecer ali14 o meu observat\u00f3rio. Para um provinciano rec\u00e9m-15 chegado __ corte, que melhor festa do que ver16 passar-lhe pelos olhos, __ doce luz da tarde, uma17 parte da popula\u00e7\u00e3o desta grande cidade, com os seus18 v\u00e1rios matizes e infinitas grada\u00e7\u00f5es?19 Todas as ra\u00e7as, desde o caucasiano sem mescla20 at\u00e9 o africano puro; todas as posi\u00e7\u00f5es, desde as21 ilustra\u00e7\u00f5es da pol\u00edtica, da fortuna ou do talento, at\u00e9 o22 prolet\u00e1rio humilde e desconhecido; todas as profis-23 s\u00f5es, desde o banqueiro at\u00e9 o mendigo; finalmente,24 todos os tipos grotescos da sociedade brasileira,25 desde a arrogante nulidade at\u00e9 a vil lisonja, desfilaram26 em face de mim, ro\u00e7ando a seda e a casimira pela27 baeta ou pelo algod\u00e3o, misturando os perfumes28 delicados __ impuras exala\u00e7\u00f5es, o fumo arom\u00e1tico29 do havana as acres baforadas do cigarro de palha.30 A lua vinha assomando pelo cimo das montanhas31 fronteiras; descobri nessa ocasi\u00e3o, a alguns passos de32 mim, uma linda mo\u00e7a, que parara um instante para33 contemplar no horizonte as nuvens brancas34 esgar\u00e7adas sobre o c\u00e9u azul e estrelado. Admirei-lhe35 do primeiro olhar um talhe esbelto e de suprema36 eleg\u00e2ncia. O vestido que o moldava era cinzento com37 orlas de veludo castanho e dava esquisito realce a um38 desses rostos suaves, puros e di\u00e1fanos, que parecem39 v\u00e3o desfazer-se ao menor sopro, como os t\u00eanues40 vapores da alvorada. Ressumbrava na sua muda41 contempla\u00e7\u00e3o doce melancolia e n\u00e3o sei que laivos de42 t\u00e3o ing\u00eanua castidade, que o meu olhar repousou43 calmo e sereno na mimosa apari\u00e7\u00e3o.44 - J\u00e1 vi esta mo\u00e7a!, disse comigo. Mas onde? ...Autor: Jos\u00e9 de Alencar (adaptado).","id":423558,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 08, leia o seguinte fragmento retirado da obra Luc\u00edola, de Jos\u00e9 de Alencar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 A primeira vez que vim ao Rio de Janeiro foi em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 1855.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 Poucos dias depois da minha chegada, um amigo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 e companheiro de inf\u00e2ncia, o Dr. S\u00e1, levou-me \u00e0 festa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 da Gl\u00f3ria; uma das poucas festas populares da corte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6 Conforme o costume, a grande romaria desfilando pela<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 Rua da Lapa e ao longo do cais, serpejava nas faldas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 do outeiro e apinhava-se em torno da po\u00e9tica ermida,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">9 cujo \u00e2mbito regurgitava com a multid\u00e3o do povo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 Enquanto S\u00e1 era disputado pelos numerosos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 amigos e conhecidos, gozava eu da minha tranquila e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 independente obscuridade, sentado comodamente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 sobre a pequena muralha e resolvido a estabelecer ali<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 o meu observat\u00f3rio. Para um provinciano rec\u00e9m-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 chegado __ corte, que melhor festa do que ver<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 passar-lhe pelos olhos, __ doce luz da tarde, uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 parte da popula\u00e7\u00e3o desta grande cidade, com os seus<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 v\u00e1rios matizes e infinitas grada\u00e7\u00f5es?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 Todas as ra\u00e7as, desde o caucasiano sem mescla<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 at\u00e9 o africano puro; todas as posi\u00e7\u00f5es, desde as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 ilustra\u00e7\u00f5es da pol\u00edtica, da fortuna ou do talento, at\u00e9 o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 prolet\u00e1rio humilde e desconhecido; todas as profis-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 s\u00f5es, desde o banqueiro at\u00e9 o mendigo; finalmente,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 todos os tipos grotescos da sociedade brasileira,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 desde a arrogante nulidade at\u00e9 a vil lisonja, desfilaram<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 em face de mim, ro\u00e7ando a seda e a casimira pela<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 baeta ou pelo algod\u00e3o, misturando os perfumes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 delicados __ impuras exala\u00e7\u00f5es, o fumo arom\u00e1tico<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 do havana as acres baforadas do cigarro de palha.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 A lua vinha assomando pelo cimo das montanhas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 fronteiras; descobri nessa ocasi\u00e3o, a alguns passos de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 mim, uma linda mo\u00e7a, que parara um instante para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 contemplar no horizonte as nuvens brancas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 esgar\u00e7adas sobre o c\u00e9u azul e estrelado. Admirei-lhe<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 do primeiro olhar um talhe esbelto e de suprema<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 eleg\u00e2ncia. O vestido que o moldava era cinzento com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 orlas de veludo castanho e dava esquisito realce a um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 desses rostos suaves, puros e di\u00e1fanos, que parecem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 v\u00e3o desfazer-se ao menor sopro, como os t\u00eanues<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 vapores da alvorada. Ressumbrava na sua muda<\/p><p style=\"text-align: justify;\">41 contempla\u00e7\u00e3o doce melancolia e n\u00e3o sei que laivos de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">42 t\u00e3o ing\u00eanua castidade, que o meu olhar repousou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">43 calmo e sereno na mimosa apari\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">44 - J\u00e1 vi esta mo\u00e7a!, disse comigo. Mas onde? ...<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Autor: Jos\u00e9 de Alencar (adaptado).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Classes de palavras (classes gramaticais)","oab":false,"nome":"Classes de palavras (classes gramaticais)","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419336,"slug":"lingua-portuguesa-classes-de-palavras-classes-gramaticais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1436848","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":16748}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com o objetivo de promover pouco a pouco a substitui\u00e7\u00e3o do bra\u00e7o escravo na lavoura de caf\u00e9, recorreu-se, nos meados do s\u00e9culo XIX, \u00e0 coloniza\u00e7\u00e3o estrangeira, sob sistema de parceria. Pretendia-se, dessa maneira, conciliar f\u00f3rmulas usadas nos n\u00facleos coloniais de povoamento com as necessidades do latif\u00fandio cafeeiro. Contava-se com a experi\u00eancia dos n\u00facleos coloniais de povoamento cuja cria\u00e7\u00e3o desde a vinda da Corte de D. Jo\u00e3o VI para o Brasil tinha sido estimulada. A partir de ent\u00e3o, havia se rompido definitivamente com as tradicionais restri\u00e7\u00f5es \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o de estrangeiros na col\u00f4nia. Estimulava-se a vinda de imigrantes. (Em\u00edlia Viotti da Costa. Da monarquia \u00e0 rep\u00fablica: momentos decisivos. 6. ed. S\u00e3o Paulo: Funda\u00e7\u00e3o Editora da UNESP, 1999) O trecho acima aponta um primeiro motivo para o incentivo \u00e0 imigra\u00e7\u00e3o: a substitui\u00e7\u00e3o do trabalho escravo. Outros motivos pertinentes para se estimular a migra\u00e7\u00e3o foram:","provas":[{"id":63117,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":16748},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2020-vunesp-oficial-a-rea-administraa-a-o-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:47:23","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1928204,"hashId":"5e241c8d7f44af1f290edfb14655a925","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o objetivo de promover pouco a pouco a substitui\u00e7\u00e3o do bra\u00e7o escravo na lavoura de caf\u00e9, recorreu-se, nos meados do s\u00e9culo XIX, \u00e0 coloniza\u00e7\u00e3o estrangeira, sob sistema de parceria. Pretendia-se, dessa maneira, conciliar f\u00f3rmulas usadas nos n\u00facleos coloniais de povoamento com as necessidades do latif\u00fandio cafeeiro. Contava-se com a experi\u00eancia dos n\u00facleos coloniais de povoamento cuja cria\u00e7\u00e3o desde a vinda da Corte de D. Jo\u00e3o VI para o Brasil tinha sido estimulada. A partir de ent\u00e3o, havia se rompido definitivamente com as tradicionais restri\u00e7\u00f5es \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o de estrangeiros na col\u00f4nia. Estimulava-se a vinda de imigrantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sup>(Em\u00edlia Viotti da Costa. <em>Da monarquia \u00e0 rep\u00fablica: <\/em>momentos decisivos. 6. ed. S\u00e3o Paulo: Funda\u00e7\u00e3o Editora da UNESP, 1999) <\/sup><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O trecho acima aponta um primeiro motivo para o incentivo \u00e0 imigra\u00e7\u00e3o: a substitui\u00e7\u00e3o do trabalho escravo. Outros motivos pertinentes para se estimular a migra\u00e7\u00e3o foram:<\/p>","resposta":7449105,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a quest\u00e3o demogr\u00e1fica, reconhecendo-se a necessidade de povoamento do pa\u00eds, e o branqueamento da popula\u00e7\u00e3o que, \u00e0 \u00e9poca, era composta majoritariamente por negros e ind\u00edgenas.","id":7449105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a quest\u00e3o demogr\u00e1fica, reconhecendo-se a necessidade de povoamento do pa\u00eds, e o branqueamento da popula\u00e7\u00e3o que, \u00e0 \u00e9poca, era composta majoritariamente por negros e ind\u00edgenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a chegada da fam\u00edlia real com sua corte, o que trouxe a necessidade de m\u00e3o de obra excedente, e a dificuldade de se controlar a popula\u00e7\u00e3o escrava.","id":7449106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a chegada da fam\u00edlia real com sua corte, o que trouxe a necessidade de m\u00e3o de obra excedente, e a dificuldade de se controlar a popula\u00e7\u00e3o escrava.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a crise do modelo agr\u00e1rio brasileiro, com a expuls\u00e3o dos propriet\u00e1rios de suas terras tradicionais, e a falta de trabalhadores no vasto territ\u00f3rio do Imp\u00e9rio.","id":7449107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a crise do modelo agr\u00e1rio brasileiro, com a expuls\u00e3o dos propriet\u00e1rios de suas terras tradicionais, e a falta de trabalhadores no vasto territ\u00f3rio do Imp\u00e9rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a pluraliza\u00e7\u00e3o de povos, que estava nos planos imperiais de miscigena\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o, e a alta mortalidade da escravaria do campo.","id":7449108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pluraliza\u00e7\u00e3o de povos, que estava nos planos imperiais de miscigena\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o, e a alta mortalidade da escravaria do campo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os problemas econ\u00f4micos do Imp\u00e9rio, que j\u00e1 n\u00e3o possu\u00eda mais recursos para a compra de escravos africanos, cada vez mais caros, e o aumento da popula\u00e7\u00e3o de escravos e ind\u00edgenas, que amea\u00e7ava os dom\u00ednios de Pedro II.","id":7449109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os problemas econ\u00f4micos do Imp\u00e9rio, que j\u00e1 n\u00e3o possu\u00eda mais recursos para a compra de escravos africanos, cada vez mais caros, e o aumento da popula\u00e7\u00e3o de escravos e ind\u00edgenas, que amea\u00e7ava os dom\u00ednios de Pedro II.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Brasil Mon\u00e1rquico - Segundo Reinado 1831- 1889","oab":false,"nome":"Brasil Mon\u00e1rquico - Segundo Reinado 1831- 1889","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416816,"slug":"historia-brasil-monarquico-segundo-reinado-1831-1889"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":16748}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a figura que representa o uso mundial de \u00e1gua por tr\u00eas setores entre 1940 a 2000.(Ricardo Hirata. Recursos H\u00eddricos. In: W. Teixeira. et al. (org.). Decifrando a Terra. S\u00e3o Paulo: Companhia Editora Nacional, 2000. Adaptado) Os totais indicados com as letras A, B e C representam, respectivamente, os consumos de \u00e1gua mundial pelos setores:","provas":[{"id":63117,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":16748},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2020-vunesp-oficial-a-rea-administraa-a-o-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:47:27","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1928215,"hashId":"b69fe5174cb8630685633f218424c822","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a figura que representa o uso mundial de \u00e1gua por tr\u00eas setores entre 1940 a 2000.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/63117\/questao\/1928215-20210925223747000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>(Ricardo Hirata. Recursos H\u00eddricos. In: W. Teixeira. et al. (org.). <em>Decifrando a Terra<\/em>. S\u00e3o Paulo: Companhia Editora Nacional, 2000. Adaptado) <\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os totais indicados com as letras A, B e C representam, respectivamente, os consumos de \u00e1gua mundial pelos setores:<\/p>","resposta":7449164,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"agricultura, urbano e ind\u00fastria.","id":7449160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">agricultura, urbano e ind\u00fastria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"urbano, silvicultura e t\u00eaxtil.","id":7449161,"corpo":"<p>urbano, silvicultura e t\u00eaxtil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"urbano, ind\u00fastria e t\u00eaxtil.","id":7449162,"corpo":"<p>urbano, ind\u00fastria e t\u00eaxtil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"agricultura, silvicultura e plasticultura.","id":7449163,"corpo":"<p>agricultura, silvicultura e plasticultura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"agricultura, ind\u00fastria e urbano.","id":7449164,"corpo":"<p>agricultura, ind\u00fastria e urbano.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478879,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397321,"slug":"geografia-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidrologia","pai":398335,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398337,"slug":"geografia-hidrologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":16748}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o mapa tem\u00e1tico.(H. Th\u00e9ry e N. A. Mello-Th\u00e9ry. Atlas do Brasil: disparidades e din\u00e2micas do territ\u00f3rio. S\u00e3o Paulo: Edusp, 2018. Adaptado) A cartografia destacada no mapa representa espacialmente","provas":[{"id":63117,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":16748},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2020-vunesp-oficial-a-rea-administraa-a-o-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:47:27","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1928217,"hashId":"b63c82cd1538a4c9a6087bc4bab445a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe o mapa tem\u00e1tico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/63117\/questao\/1928217-20210925223935000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>(H. Th\u00e9ry e N. A. Mello-Th\u00e9ry. <em>Atlas do Brasil<\/em>: disparidades e din\u00e2micas do territ\u00f3rio. S\u00e3o Paulo: Edusp, 2018. Adaptado) <\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A cartografia destacada no mapa representa espacialmente<\/p>","resposta":7449170,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os corredores de exporta\u00e7\u00e3o.","id":7449170,"corpo":"<p>os corredores de exporta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as \u00e1reas de maior navegabilidade dos rios.","id":7449171,"corpo":"<p>as \u00e1reas de maior navegabilidade dos rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o sentido dos principais fluxos migrat\u00f3rios regionais.","id":7449172,"corpo":"<p>o sentido dos principais fluxos migrat\u00f3rios regionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os fluxos migrat\u00f3rios observados nas \u00faltimas d\u00e9cadas.","id":7449173,"corpo":"<p>os fluxos migrat\u00f3rios observados nas \u00faltimas d\u00e9cadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as regi\u00f5es de planejamento e ordenamento territorial.","id":7449174,"corpo":"<p>as regi\u00f5es de planejamento e ordenamento territorial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478879,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Cartografia","oab":false,"nome":"Cartografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397279,"slug":"geografia-cartografia"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397311,"slug":"geografia-economia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"PBC","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sem preju\u00edzo para a corre\u00e7\u00e3o gramatical e para os sentidos do texto CG2A1-I, a express\u00e3o \u201cem que\u201d (\u2113.35) poderia ser substitu\u00edda por","provas":[{"id":46064,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"PBC","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pbc-se-2020-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-urgencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PBC - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:43:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1398207,"hashId":"25ed9278f263098eaf028f6292bd5330","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sem preju\u00edzo para a corre\u00e7\u00e3o gramatical e para os sentidos do texto CG2A1-I, a express\u00e3o \u201cem que\u201d (\u2113.35) poderia ser substitu\u00edda por<\/p>","resposta":5147309,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"onde.","id":5147307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">onde.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na qual.","id":5147308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na qual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nos quais.","id":5147309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nos quais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"porque.","id":5147310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">porque.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pois que.","id":5147311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pois que.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CG2A1-I1 A tecnologia, especialmente a Internet, exerce grandeinflu\u00eancia em v\u00e1rios segmentos do nosso dia a dia. Voc\u00ea j\u00e1reparou que hoje assistimos a filmes e ouvimos m\u00fasicas via4 computador e celulares com sistema operacional? Essesexemplos s\u00e3o s\u00f3 alguns que sofrem influ\u00eancia das novastecnologias de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o e que refletem no7 modo como consumimos entretenimento. A praticidade que aslojas virtuais oferecem para quem quer adquirir um produto \u00e9outro exemplo. Gra\u00e7as ao com\u00e9rcio eletr\u00f4nico, bastam alguns10 cliques no mouse para voc\u00ea efetuar a sua compra. O tr\u00e2nsito tamb\u00e9m \u00e9 influenciado diariamente pelasnovas tecnologias. O modo como trabalham as oficinas, como13 ensinam os centros de instru\u00e7\u00e3o de condutores e at\u00e9 como atuaa legisla\u00e7\u00e3o na fiscaliza\u00e7\u00e3o das infra\u00e7\u00f5es tem rela\u00e7\u00e3o com osrecursos proporcionados pelas ferramentas tecnol\u00f3gicas.16 Gra\u00e7as a programas de computador avan\u00e7ados, aeduca\u00e7\u00e3o no tr\u00e2nsito passou por alguns avan\u00e7os, como, porexemplo, a cria\u00e7\u00e3o de um sistema de escola online, que traz19 controle de frequ\u00eancia, grade de conte\u00fado e disponibilidade deatividades e tarefas para alunos. H\u00e1, tamb\u00e9m, simuladores queatuam para aperfei\u00e7oar a pr\u00e1tica dos alunos na dire\u00e7\u00e3o de um22 ve\u00edculo. Quem reside nas grandes cidades brasileiras sabe que\u00e9 poss\u00edvel perder horas preciosas do dia em engarrafamentos25 intermin\u00e1veis. O fato \u00e9 que, quanto maior a cidade, melhordeve ser o planejamento urbano. Assim, algumas ferramentasda tecnologia podem dar uma m\u00e3ozinha: controle de sem\u00e1foros28 por meio de sensores que percebem a presen\u00e7a de ve\u00edculos eregulam o funcionamento do sem\u00e1foro conforme o fluxo detr\u00e1fego, de forma a evitar o ac\u00famulo de carros; monitoramento31 remoto por c\u00e2meras de alta resolu\u00e7\u00e3o com capacidade decaptar infra\u00e7\u00f5es \u00e0s leis de tr\u00e2nsito, tais como n\u00e3o utiliza\u00e7\u00e3o decinto de seguran\u00e7a, estacionamento em local indevido e34 excesso de velocidade; an\u00e1lises de tr\u00e1fego (por exemplo, ruasonde passam mais ve\u00edculos de carga, hor\u00e1rios em quedeterminada via apresenta maior fluxo de ve\u00edculos etc.).37 Seja para a educa\u00e7\u00e3o de pedestres e motoristas, sejapara quem quer iniciar um investimento no ramo automotivo,as ferramentas tecnol\u00f3gicas atuais est\u00e3o a\u00ed para trazer mais40 facilidade. Portanto, se voc\u00ea \u00e9 (ou pretende se tornar) umprofissional que atua nesse segmento, deve, sempre, estaratualizado com as novidades tecnol\u00f3gicas criadas para essa43 \u00e1rea.Como a tecnologia influencia o tr\u00e2nsito. 19\/9\/2019.Internet: &lt;plox.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":419583,"enunciado":"<p><strong>Texto CG2A1-I<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>1          A tecnologia, especialmente a Internet, exerce grande<\/p><p>influ\u00eancia em v\u00e1rios segmentos do nosso dia a dia. Voc\u00ea j\u00e1<\/p><p>reparou que hoje assistimos a filmes e ouvimos m\u00fasicas via<\/p><p>4 computador e celulares com sistema operacional? Esses<\/p><p>exemplos s\u00e3o s\u00f3 alguns que sofrem influ\u00eancia das novas<\/p><p>tecnologias de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o e que refletem no<\/p><p>7 modo como consumimos entretenimento. A praticidade que as<\/p><p>lojas virtuais oferecem para quem quer adquirir um produto \u00e9<\/p><p>outro exemplo. Gra\u00e7as ao com\u00e9rcio eletr\u00f4nico, bastam alguns<\/p><p>10 cliques no <em>mouse <\/em>para voc\u00ea efetuar a sua compra.<\/p><p>          O tr\u00e2nsito tamb\u00e9m \u00e9 influenciado diariamente pelas<\/p><p>novas tecnologias. O modo como trabalham as oficinas, como<\/p><p>13 ensinam os centros de instru\u00e7\u00e3o de condutores e at\u00e9 como atua<\/p><p>a legisla\u00e7\u00e3o na fiscaliza\u00e7\u00e3o das infra\u00e7\u00f5es tem rela\u00e7\u00e3o com os<\/p><p>recursos proporcionados pelas ferramentas tecnol\u00f3gicas.<\/p><p>16      Gra\u00e7as a programas de computador avan\u00e7ados, a<\/p><p>educa\u00e7\u00e3o no tr\u00e2nsito passou por alguns avan\u00e7os, como, por<\/p><p>exemplo, a cria\u00e7\u00e3o de um sistema de escola online, que traz<\/p><p>19 controle de frequ\u00eancia, grade de conte\u00fado e disponibilidade de<\/p><p>atividades e tarefas para alunos. H\u00e1, tamb\u00e9m, simuladores que<\/p><p>atuam para aperfei\u00e7oar a pr\u00e1tica dos alunos na dire\u00e7\u00e3o de um<\/p><p>22 ve\u00edculo.<\/p><p>          Quem reside nas grandes cidades brasileiras sabe que<\/p><p>\u00e9 poss\u00edvel perder horas preciosas do dia em engarrafamentos<\/p><p>25 intermin\u00e1veis. O fato \u00e9 que, quanto maior a cidade, melhor<\/p><p>deve ser o planejamento urbano. Assim, algumas ferramentas<\/p><p>da tecnologia podem dar uma m\u00e3ozinha: controle de sem\u00e1foros<\/p><p>28 por meio de sensores que percebem a presen\u00e7a de ve\u00edculos e<\/p><p>regulam o funcionamento do sem\u00e1foro conforme o fluxo de<\/p><p>tr\u00e1fego, de forma a evitar o ac\u00famulo de carros; monitoramento<\/p><p>31 remoto por c\u00e2meras de alta resolu\u00e7\u00e3o com capacidade de<\/p><p>captar infra\u00e7\u00f5es \u00e0s leis de tr\u00e2nsito, tais como n\u00e3o utiliza\u00e7\u00e3o de<\/p><p>cinto de seguran\u00e7a, estacionamento em local indevido e<\/p><p>34 excesso de velocidade; an\u00e1lises de tr\u00e1fego (por exemplo, ruas<\/p><p>onde passam mais ve\u00edculos de carga, hor\u00e1rios em que<\/p><p>determinada via apresenta maior fluxo de ve\u00edculos etc.).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37        Seja para a educa\u00e7\u00e3o de pedestres e motoristas, seja<\/p><p>para quem quer iniciar um investimento no ramo automotivo,<\/p><p>as ferramentas tecnol\u00f3gicas atuais est\u00e3o a\u00ed para trazer mais<\/p><p>40 facilidade. Portanto, se voc\u00ea \u00e9 (ou pretende se tornar) um<\/p><p>profissional que atua nesse segmento, deve, sempre, estar<\/p><p>atualizado com as novidades tecnol\u00f3gicas criadas para essa<\/p><p>43 \u00e1rea.<\/p><p>Como a tecnologia influencia o tr\u00e2nsito. 19\/9\/2019.<\/p><p>Internet: &lt;plox.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419266,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-e-substituicao-de-palavras-locucoes-expressoes-e-trechos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1398207","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"PBC","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nas informa\u00e7\u00f5es veiculadas no texto CG2A2-I, \u00e9 correto afirmar que o fil\u00f3sofo Rousseau","provas":[{"id":46064,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"PBC","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pbc-se-2020-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-urgencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PBC - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:43:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1398248,"hashId":"a39369dc51a1f024ceee6ca255c5ac6b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nas informa\u00e7\u00f5es veiculadas no texto CG2A2-I, \u00e9 correto afirmar que o fil\u00f3sofo Rousseau<\/p>","resposta":5147402,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"incluiu no conceito de servi\u00e7o p\u00fablico as iniciativas privadas.","id":5147401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incluiu no conceito de servi\u00e7o p\u00fablico as iniciativas privadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exprimiu um conceito de servi\u00e7os p\u00fablicos que inclui a garantia do atendimento de necessidades dos cidad\u00e3os.","id":5147402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exprimiu um conceito de servi\u00e7os p\u00fablicos que inclui a garantia do atendimento de necessidades dos cidad\u00e3os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o influenciou posteriores desdobramentos da express\u00e3o servi\u00e7os p\u00fablicos.","id":5147403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o influenciou posteriores desdobramentos da express\u00e3o servi\u00e7os p\u00fablicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inspirou-se na express\u00e3o servi\u00e7o p\u00fablico para escrever a obra O contrato social.","id":5147404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inspirou-se na express\u00e3o servi\u00e7o p\u00fablico para escrever a obra<strong> O contrato social.<\/strong><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o considerava como servi\u00e7os p\u00fablicos algumas atividades do Estado.","id":5147405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o considerava como servi\u00e7os p\u00fablicos algumas atividades do Estado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CG2A2-I1 Atribui-se ao fil\u00f3sofo Rousseau o uso origin\u00e1rio daexpress\u00e3o servi\u00e7o p\u00fablico. Em um texto da obra O contratosocial, a express\u00e3o abrange qualquer atividade estatal. E o faz4 com duas conota\u00e7\u00f5es: de um lado, trata-se de atividadesdestinadas ao servi\u00e7o do p\u00fablico, isto \u00e9, a\u00e7\u00f5es pelas quais seassegura aos cidad\u00e3os a satisfa\u00e7\u00e3o de uma necessidade sentida7 coletivamente, sem que cada um tenha de atend\u00ea-lapessoalmente; de outro, \u00e9 concebida como uma atividadeestatal que sucede ao servi\u00e7o do rei, porque se operou uma10 substitui\u00e7\u00e3o na titularidade da soberania. Na Fran\u00e7a e nos pa\u00edses que sofreram sua influ\u00eancia,esse conceito pol\u00edtico de Rousseau vai extravasar para o plano13 jur\u00eddico, com as duas mesmas notas entrela\u00e7adas, que, porsinal, permanecem v\u00e1lidas na configura\u00e7\u00e3o atual do conceito,quais sejam: 1) trata-se de uma atividade estatal, n\u00e3o de uma16 atividade privada; 2) trata-se de uma atua\u00e7\u00e3o a servi\u00e7o dop\u00fablico para satisfazer a uma necessidade sentidacoletivamente pela sociedade.19 Ademais, para a capta\u00e7\u00e3o do conceito de servi\u00e7op\u00fablico, deve-se considerar ainda o fator hist\u00f3rico-pol\u00edtico, oseu surgimento em uma \u00e9poca presidida ideologicamente por22 determinada concep\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es entre Estado e sociedadee pela separa\u00e7\u00e3o de suas distintas esferas de atua\u00e7\u00e3o, queapareceram com a Revolu\u00e7\u00e3o Francesa.25 A concep\u00e7\u00e3o predominante no s\u00e9culo XIX, na f\u00f3rmulado Estado liberal ou Estado abstencionista, pretendia odistanciamento do Estado em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vida social, econ\u00f4mica28 e religiosa dos indiv\u00edduos. Esse afastamento significava, em primeiro lugar, a n\u00e3ointerfer\u00eancia do Estado na sociedade; da\u00ed as reduzidas fun\u00e7\u00f5es31 que lhe cabiam e a inibi\u00e7\u00e3o do Estado no \u00e2mbito econ\u00f4mico esocial. Em segundo lugar, importava no antagonismo \u00e0exist\u00eancia de grupos intermedi\u00e1rios que pudessem interpor-se34 entre o indiv\u00edduo e o Estado, como associa\u00e7\u00f5es pol\u00edticas,culturais, profissionais. Ficando o indiv\u00edduo politicamente s\u00f3 diante do37 Estado, este se viu progressivamente obrigado a assumir, comopr\u00f3prias, algumas tarefas que, at\u00e9 ent\u00e3o, n\u00e3o tinham sidoconsideradas estatais, por serem desenvolvidas pela sociedade40 organicamente estruturada, ou seja, eram assumidas pela Igreja(em todas as suas m\u00faltiplas personifica\u00e7\u00f5es), pelas funda\u00e7\u00f5es,pelas corpora\u00e7\u00f5es, pelas universidades e por outros entes43 representativos do corpo social. Assim aconteceu, at\u00e9 meados do s\u00e9culo XIX, com oshoje chamados servi\u00e7os p\u00fablicos assistenciais e sociais, aqueles46 que garantiam o direito do administrado \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o da vidae da sa\u00fade e ao aprimoramento de sua personalidade, comobenefic\u00eancia, sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o, que eram atividades assumidas49 pela sociedade, embora o Estado as regulasse.Dinor\u00e1 Adelaide Mussetti Grossi. Evolu\u00e7\u00e3o da teoria do servi\u00e7o p\u00fablico.Internet: &lt;https:\/\/enciclopediajuridica.pucsp.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":419592,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto CG2A2-I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1          Atribui-se ao fil\u00f3sofo Rousseau o uso origin\u00e1rio da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">express\u00e3o servi\u00e7o p\u00fablico. Em um texto da obra<strong> O contrato<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>social<\/strong>, a express\u00e3o abrange qualquer atividade estatal. E o faz<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 com duas conota\u00e7\u00f5es: de um lado, trata-se de atividades<\/p><p style=\"text-align: justify;\">destinadas ao servi\u00e7o do p\u00fablico, isto \u00e9, a\u00e7\u00f5es pelas quais se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">assegura aos cidad\u00e3os a satisfa\u00e7\u00e3o de uma necessidade sentida<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 coletivamente, sem que cada um tenha de atend\u00ea-la<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pessoalmente; de outro, \u00e9 concebida como uma atividade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">estatal que sucede ao servi\u00e7o do rei, porque se operou uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 substitui\u00e7\u00e3o na titularidade da soberania.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">          Na Fran\u00e7a e nos pa\u00edses que sofreram sua influ\u00eancia,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">esse conceito pol\u00edtico de Rousseau vai extravasar para o plano<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 jur\u00eddico, com as duas mesmas notas entrela\u00e7adas, que, por<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sinal, permanecem v\u00e1lidas na configura\u00e7\u00e3o atual do conceito,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">quais sejam: 1) trata-se de uma atividade estatal, n\u00e3o de uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 atividade privada; 2) trata-se de uma atua\u00e7\u00e3o a servi\u00e7o do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">p\u00fablico para satisfazer a uma necessidade sentida<\/p><p style=\"text-align: justify;\">coletivamente pela sociedade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19       Ademais, para a capta\u00e7\u00e3o do conceito de servi\u00e7o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">p\u00fablico, deve-se considerar ainda o fator hist\u00f3rico-pol\u00edtico, o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">seu surgimento em uma \u00e9poca presidida ideologicamente por<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 determinada concep\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es entre Estado e sociedade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">e pela separa\u00e7\u00e3o de suas distintas esferas de atua\u00e7\u00e3o, que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">apareceram com a Revolu\u00e7\u00e3o Francesa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25         A concep\u00e7\u00e3o predominante no s\u00e9culo XIX, na f\u00f3rmula<\/p><p style=\"text-align: justify;\">do Estado liberal ou Estado abstencionista, pretendia o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">distanciamento do Estado em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vida social, econ\u00f4mica<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 e religiosa dos indiv\u00edduos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">            Esse afastamento significava, em primeiro lugar, a n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">interfer\u00eancia do Estado na sociedade; da\u00ed as reduzidas fun\u00e7\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 que lhe cabiam e a inibi\u00e7\u00e3o do Estado no \u00e2mbito econ\u00f4mico e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">social. Em segundo lugar, importava no antagonismo \u00e0<\/p><p style=\"text-align: justify;\">exist\u00eancia de grupos intermedi\u00e1rios que pudessem interpor-se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 entre o indiv\u00edduo e o Estado, como associa\u00e7\u00f5es pol\u00edticas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">culturais, profissionais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">           Ficando o indiv\u00edduo politicamente s\u00f3 diante do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 Estado, este se viu progressivamente obrigado a assumir, como<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pr\u00f3prias, algumas tarefas que, at\u00e9 ent\u00e3o, n\u00e3o tinham sido<\/p><p style=\"text-align: justify;\">consideradas estatais, por serem desenvolvidas pela sociedade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 organicamente estruturada, ou seja, eram assumidas pela Igreja<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(em todas as suas m\u00faltiplas personifica\u00e7\u00f5es), pelas funda\u00e7\u00f5es,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pelas corpora\u00e7\u00f5es, pelas universidades e por outros entes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">43 representativos do corpo social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">         Assim aconteceu, at\u00e9 meados do s\u00e9culo XIX, com os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">hoje chamados servi\u00e7os p\u00fablicos assistenciais e sociais, aqueles<\/p><p style=\"text-align: justify;\">46 que garantiam o direito do administrado \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o da vida<\/p><p style=\"text-align: justify;\">e da sa\u00fade e ao aprimoramento de sua personalidade, como<\/p><p style=\"text-align: justify;\">benefic\u00eancia, sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o, que eram atividades assumidas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">49 pela sociedade, embora o Estado as regulasse.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dinor\u00e1 Adelaide Mussetti Grossi. Evolu\u00e7\u00e3o da teoria do servi\u00e7o p\u00fablico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Internet: &lt;https:\/\/enciclopediajuridica.pucsp.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 9 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1398248","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"PBC","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 2012, um agricultor tinha 120 hectares plantados de\ndeterminado produto no munic\u00edpio de Barra dos Coqueiros, no\nlitoral de Sergipe. Segundo ele, a produ\u00e7\u00e3o havia ca\u00eddo nos \u00faltimos\ndois anos. Cerca de 70% da produ\u00e7\u00e3o desse produto em Sergipe \u00e9\ndo tipo seco, uma cultura que se mostrou rent\u00e1vel nas \u00faltimas\nd\u00e9cadas; no entanto, com o aumento no pre\u00e7o dos insumos agr\u00edcolas\ne a queda no valor pago, os investimentos nas planta\u00e7\u00f5es\ndiminu\u00edram bastante.\nInternet: &lt;http:\/\/g1.globo.com&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).\nDe acordo com o IBGE, a queda mencionada pelo agricultor, no\ntexto precedente, aconteceu entre 2010 e 2012, quando a produ\u00e7\u00e3o\nbaixou de 6,6 milh\u00f5es de unidades para 2,3 milh\u00f5es de unidades.\nEntre 2012 e 2018, essa produ\u00e7\u00e3o oscilou entre 2,3 milh\u00f5es\nde unidades e 2,9 milh\u00f5es de unidades, e, em 2018, a produ\u00e7\u00e3o foi\na mesma de 2012. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es e do texto anterior,\n\u00e9 correto afirmar que se trata da produ\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":46064,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"PBC","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pbc-se-2020-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-urgencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PBC - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:43:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1398268,"hashId":"2aa1acddbbfee04332099d8212772258","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 2012, um agricultor tinha 120 hectares plantados de\ndeterminado produto no munic\u00edpio de Barra dos Coqueiros, no\nlitoral de Sergipe. Segundo ele, a produ\u00e7\u00e3o havia ca\u00eddo nos \u00faltimos\ndois anos. Cerca de 70% da produ\u00e7\u00e3o desse produto em Sergipe \u00e9\ndo tipo seco, uma cultura que se mostrou rent\u00e1vel nas \u00faltimas\nd\u00e9cadas; no entanto, com o aumento no pre\u00e7o dos insumos agr\u00edcolas\ne a queda no valor pago, os investimentos nas planta\u00e7\u00f5es\ndiminu\u00edram bastante.\n<\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;http:\/\/g1.globo.com&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o IBGE, a queda mencionada pelo agricultor, no\ntexto precedente, aconteceu entre 2010 e 2012, quando a produ\u00e7\u00e3o\nbaixou de 6,6 milh\u00f5es de unidades para 2,3 milh\u00f5es de unidades.\nEntre 2012 e 2018, essa produ\u00e7\u00e3o oscilou entre 2,3 milh\u00f5es\nde unidades e 2,9 milh\u00f5es de unidades, e, em 2018, a produ\u00e7\u00e3o foi\na mesma de 2012. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es e do texto anterior,\n\u00e9 correto afirmar que se trata da produ\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":5147464,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mangaba.","id":5147462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mangaba.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"especiarias da col\u00f4nia.","id":5147463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">especiarias da col\u00f4nia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" coco-da-ba\u00eda.","id":5147464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\"> coco-da-ba\u00eda.<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mandioca.","id":5147465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mandioca.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"manga.","id":5147466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manga.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419595,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Sergipe","oab":false,"nome":"Sergipe","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407455,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-sergipe"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1398268","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Bel\u00e9m","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Bel\u00e9m","sigla":"","oab":false,"id":1225}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica e Portugu\u00eas 6\u00ba Ano do Ensino Fundamental","id":23830}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Bel\u00e9m","sigla":"CMBel","id":4412,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dispon\u00edvel em: https:\/\/br.freepik.com\/vetores-premium\/conjunto-de-logotipos-ou-emblemas-de-triathlon_l893364.htmNo ano de 2019, durante os Jogos da Amizade, realizados pelo Sistema Col\u00e9gio Militar do Brasil, na modalidade de \"triathlon\", dois atletas do CMBel destacaram-se, obtendo os resultados a seguir:OS TEMPOS EM CADA FASE DO TRIATHLONNata\u00e7\u00e3oCiclismoCorridaAtleta 18min47seg17min29seg11min32segAtleta 29min03seg16min59seg11min45segBaseado nas informa\u00e7\u00f5es do quadro, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":60770,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica e Portugu\u00eas 6\u00ba Ano do Ensino Fundamental","id":23830},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Bel\u00e9m","sigla":"CMBel","id":4412,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Bel\u00e9m","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Bel\u00e9m","sigla":"","oab":false,"id":1225},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"cmbel-pa-2020-colegio-militar-de-belem-aluno-do-colegio-militar-area-matematica-e-portugues-6o-ano-do-ensino-fundamental-nao-foi-localizado-nenhum-outro-tipo-de-gabarito-ou-justificativas-a-nao-ser-o-que-ja-esta-inserido","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Bel\u00e9m - CMBel - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica e Portugu\u00eas 6\u00ba Ano do Ensino Fundamental - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1850148,"hashId":"2a6b965d82406f4885dafed8096aa2b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60770\/questao\/1850148-20210816083828000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/br.freepik.com\/vetores-premium\/conjunto-de-logotipos-ou-emblemas-de-triathlon_l893364.htm<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No ano de 2019, durante os Jogos da Amizade, realizados pelo Sistema Col\u00e9gio Militar do Brasil, na modalidade de \"triathlon\", dois atletas do CMBel destacaram-se, obtendo os resultados a seguir:<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 326px;\"><colgroup><col width=\"63\"><col width=\"86\"><col width=\"88\"><col width=\"89\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-6wka\"><td data-row=\"row-6wka\" rowspan=\"1\" colspan=\"4\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6wka\" data-cell=\"cell-tmur\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"4\" style=\"text-align: center;\"><strong>OS TEMPOS EM CADA FASE DO TRIATHLON<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-7ycp\"><td data-row=\"row-7ycp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7ycp\" data-cell=\"cell-7k5o\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-7ycp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7ycp\" data-cell=\"cell-c4e9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\" data-cell-bg=\"grey\">Nata\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"row-7ycp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7ycp\" data-cell=\"cell-oisq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\" data-cell-bg=\"grey\">Ciclismo<\/p><\/td><td data-row=\"row-7ycp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7ycp\" data-cell=\"cell-blpl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\" data-cell-bg=\"grey\">Corrida<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-c6z1\"><td data-row=\"row-c6z1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-c6z1\" data-cell=\"cell-ga5x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\">Atleta 1<\/p><\/td><td data-row=\"row-c6z1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-c6z1\" data-cell=\"cell-tplt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">8min47seg<\/p><\/td><td data-row=\"row-c6z1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-c6z1\" data-cell=\"cell-wq9m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">17min29seg<\/p><\/td><td data-row=\"row-c6z1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-c6z1\" data-cell=\"cell-dgbz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">11min32seg<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-f9it\"><td data-row=\"row-f9it\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-f9it\" data-cell=\"cell-m1o3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\">Atleta 2<\/p><\/td><td data-row=\"row-f9it\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-f9it\" data-cell=\"cell-rhro\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">9min03seg<\/p><\/td><td data-row=\"row-f9it\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-f9it\" data-cell=\"cell-91y2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">16min59seg<\/p><\/td><td data-row=\"row-f9it\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-f9it\" data-cell=\"cell-ie3t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">11min45seg<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Baseado nas informa\u00e7\u00f5es do quadro, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7112377,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O atleta 1 venceu a competi\u00e7\u00e3o com uma diferen\u00e7a de 1 segundo.","id":7112375,"corpo":"<p>O atleta 1 venceu a competi\u00e7\u00e3o com uma diferen\u00e7a de 1 segundo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O atleta 1 venceu a competi\u00e7\u00e3o com uma diferen\u00e7a de 2 segundos.","id":7112376,"corpo":"<p>O atleta 1 venceu a competi\u00e7\u00e3o com uma diferen\u00e7a de 2 segundos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O atleta 2 venceu a competi\u00e7\u00e3o com uma diferen\u00e7a de 1 segundo.","id":7112377,"corpo":"<p>O atleta 2 venceu a competi\u00e7\u00e3o com uma diferen\u00e7a de 1 segundo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O atleta 2 venceu a competi\u00e7\u00e3o com uma diferen\u00e7a de 2 segundos.","id":7112378,"corpo":"<p>O atleta 2 venceu a competi\u00e7\u00e3o com uma diferen\u00e7a de 2 segundos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os atletas 1 e 2 empataram.","id":7112379,"corpo":"<p>Os atletas 1 e 2 empataram.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469646,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Bel\u00e9m","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Bel\u00e9m","sigla":"","oab":false,"id":1225}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica e Portugu\u00eas 6\u00ba Ano do Ensino Fundamental","id":23830}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Bel\u00e9m","sigla":"CMBel","id":4412,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A corrida foi uma das modalidades dos jogos internos do Col\u00e9gio Militar de Bel\u00e9m no ano de 2019. O aluno Brasil foi campe\u00e3o da modalidade e, durante uma entrevista para o Clube de Jornalismo do CMBel, explicou como ocorreu sua prepara\u00e7\u00e3o:\"Meus treinamentos consistiam em corridas curtas com o m\u00e1ximo de velocidade, chamadas de 'tiros'. Eu utilizava a pista de corrida do 2\u00ba BIS - Batalh\u00e3o de Infantaria de Selva - a qual tem extens\u00e3o de 400 metros; eu dava 'tiros' de 200 metros.Ao final de cada tiro, eu tomava 250 mililitros de \u00e1gua visando \u00e0 hidrata\u00e7\u00e3o e \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o muscular. Contudo, ap\u00f3s o \u00faltimo tiro, aquele em que chegava no meu limite, eu n\u00e3o tomava \u00e1gua. Somente descansava e seguia para minha casa.\"Aluno Brasil - 1 \u00b0 lugar na corrida em 2019.Considere que o Aluno Brasil, em um dia de treinamento, tenha feito tr\u00eas voltas e meia na pista do 2\u00b0 BIS. Nesse dia, a quantidade de \u00e1gua ingerida por ele, durante o treino, foi:","provas":[{"id":60770,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica e Portugu\u00eas 6\u00ba Ano do Ensino Fundamental","id":23830},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Bel\u00e9m","sigla":"CMBel","id":4412,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Bel\u00e9m","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Bel\u00e9m","sigla":"","oab":false,"id":1225},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"cmbel-pa-2020-colegio-militar-de-belem-aluno-do-colegio-militar-area-matematica-e-portugues-6o-ano-do-ensino-fundamental-nao-foi-localizado-nenhum-outro-tipo-de-gabarito-ou-justificativas-a-nao-ser-o-que-ja-esta-inserido","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Bel\u00e9m - CMBel - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica e Portugu\u00eas 6\u00ba Ano do Ensino Fundamental - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1850168,"hashId":"4d3c5d273349eb587b5963415eadb69b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A corrida foi uma das modalidades dos jogos internos do Col\u00e9gio Militar de Bel\u00e9m no ano de 2019. O aluno Brasil foi campe\u00e3o da modalidade e, durante uma entrevista para o Clube de Jornalismo do CMBel, explicou como ocorreu sua prepara\u00e7\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>\"Meus treinamentos consistiam em corridas curtas com o m\u00e1ximo de velocidade, chamadas de 'tiros'. Eu utilizava a pista de corrida do 2\u00ba BIS - Batalh\u00e3o de Infantaria de Selva - a qual tem extens\u00e3o de 400 metros; eu dava 'tiros' de 200 metros.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>Ao final de cada tiro, eu tomava 250 mililitros de \u00e1gua visando \u00e0 hidrata\u00e7\u00e3o e \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o muscular. Contudo, ap\u00f3s o \u00faltimo tiro, aquele em que chegava no meu limite, eu n\u00e3o tomava \u00e1gua. Somente descansava e seguia para minha casa.\"<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Aluno Brasil - 1 \u00b0 lugar na corrida em 2019.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere que o Aluno Brasil, em um dia de treinamento, tenha feito tr\u00eas voltas e meia na pista do 2\u00b0 BIS. Nesse dia, a quantidade de \u00e1gua ingerida por ele, durante o treino, foi:<\/p>","resposta":7112460,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,25 litro","id":7112459,"corpo":"<p>1,25 litro<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,5 litro","id":7112460,"corpo":"<p>1,5 litro<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,75 litro","id":7112461,"corpo":"<p>1,75 litro<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 litros","id":7112462,"corpo":"<p>2 litros<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2,25 litros","id":7112463,"corpo":"<p>2,25 litros<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469646,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica","descricao":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica - ITA","sigla":"ITA","oab":false,"id":1316}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica","sigla":"ITA","id":4815,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito de basicidade, assinale a op\u00e7\u00e3o ERRADA.","provas":[{"id":59136,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica","sigla":"ITA","id":4815,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica","descricao":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica - ITA","sigla":"ITA","oab":false,"id":1316},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ita-2020-ita-engenheiro-gabarito-preliminar-nao-encontrado-o-definitivo-e-o-unico-disponibilizado-pela-banca-bem-como-e-o-unico-no-site-dos-concorrentes-e-no-google","tipo":1,"nome":"ITA - ITA - Engenheiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:19","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[],"id":1854441,"hashId":"b48d73d0b65fdfdaba6b7afb12feb55d","enunciado":"<p>A respeito de basicidade, assinale a op\u00e7\u00e3o ERRADA.<\/p>","resposta":7130832,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F\u2212 \u00e9 mais b\u00e1sico que Br\u2212","id":7130828,"corpo":"<p>F<sup>\u2212<\/sup> \u00e9 mais b\u00e1sico que Br<sup>\u2212<\/sup><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" \u00e9 mais b\u00e1sico que ","id":7130829,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59136\/item-questao\/7130829-20210818082338000000-0.png\"> \u00e9 mais b\u00e1sico que <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59136\/item-questao\/7130829-20210818082338000000-1.png\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" \u00e9 mais b\u00e1sico que ","id":7130830,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59136\/item-questao\/7130830-20210818082338000000-0.png\"> \u00e9 mais b\u00e1sico que <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59136\/item-questao\/7130830-20210818082338000000-1.png\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" \u00e9 mais b\u00e1sico que ","id":7130831,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59136\/item-questao\/7130831-20210818082338000000-0.png\"> \u00e9 mais b\u00e1sico que <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59136\/item-questao\/7130831-20210818082338000000-1.png\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" \u00e9 mais b\u00e1sico que ","id":7130832,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59136\/item-questao\/7130832-20210818082338000000-0.png\"> \u00e9 mais b\u00e1sico que <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59136\/item-questao\/7130832-20210818082338000000-1.png\"><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"ConstantesConstante de Avogadro (NA) = 6,02 \u00d7 1023 mol\u22121Constante de Faraday (F) = 9,65 \u00d7 104 C\u22c5mol\u22121 = 9,65 \u00d7 104 A\u22c5s\u22c5mol\u22121 = 9,65 \u00d7 104 J\u22c5V\u22121\u22c5mol\u22121Carga elementar = 1,60 \u00d7 10\u221219 CConstante dos gases (R) = 8,21 \u00d7 10\u22122 atm\u22c5L\u22c5K\u22121\u22c5mol\u22121 = 8,31 J\u22c5K\u22121\u22c5mol\u22121 = 1,98 cal\u22c5K\u22121\u22c5mol\u22121Constante de Planck (h) = 6,63 \u00d7 10\u221234 J\u22c5sVelocidade da luz no v\u00e1cuo = 3,0 \u00d7 108 m\u22c5s\u22121N\u00famero de Euler (e) = 2,72Defini\u00e7\u00f5esPress\u00e3o: 1 atm = 760 mmHg = 1,01325 \u00d7 105 N\u22c5m\u22122 = 1,01325 barEnergia: 1 J = 1 N\u22c5m = 1 kg\u22c5m2\u22c5s\u22122 = 6,24 \u00d7 1018 eVCondi\u00e7\u00f5es normais de temperatura e press\u00e3o (CNTP): 0 \u00b0C e 1 atmCondi\u00e7\u00f5es ambientes: 25 \u00b0C e 1 atmCondi\u00e7\u00f5es padr\u00e3o: 1 bar; concentra\u00e7\u00e3o das solu\u00e7\u00f5es = 1 mol\u22c5L\u22121 (rigorosamente: atividade unit\u00e1ria das esp\u00e9cies); s\u00f3lido com estrutura cristalina mais est\u00e1vel nas condi\u00e7\u00f5es de press\u00e3o e temperatura em quest\u00e3o.(s) = s\u00f3lido. (\u2113) = l\u00edquido. (g) = g\u00e1s. (aq) = aquoso. (conc) = concentrado. (ua) = unidades arbitr\u00e1rias.u.m.a. = unidade de massa at\u00f4mica. [X] = concentra\u00e7\u00e3o da esp\u00e9cie qu\u00edmica X em mol\u22c5L\u22121ln X = 2,3 log XEPH = eletrodo padr\u00e3o de hidrog\u00eanioMassas MolaresElementoQu\u00edmicoN\u00fameroAt\u00f4micoMassa Molar(g\u22c5mol\u22121)ElementoQu\u00edmicoN\u00fameroAt\u00f4micoMassa Molar(g\u22c5mol\u22121)HCNOFNaAlSClAr1678911131617181,0112,0114,0116,0019,0022,9926,9832,0635,4539,95KCaCrMnFeGaBrXeCePb1920242526313554588239,1040,0852,0054,9455,8569,7279,90131,29140,12207,19","id":470072,"enunciado":"<p><strong>Constantes<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>Constante de Avogadro (N<sub>A<\/sub>) = 6,02 \u00d7 10<sup>23<\/sup> mol<sup>\u22121<\/sup><\/p><p>Constante de Faraday (F) = 9,65 \u00d7 10<sup>4<\/sup> C\u22c5mol<sup>\u22121<\/sup> = 9,65 \u00d7 10<sup>4<\/sup> A\u22c5s\u22c5mol<sup>\u22121<\/sup> = 9,65 \u00d7 10<sup>4<\/sup> J\u22c5V<sup>\u22121<\/sup>\u22c5mol<sup>\u22121<\/sup><\/p><p>Carga elementar = 1,60 \u00d7 10<sup>\u221219<\/sup> C<\/p><p>Constante dos gases (R) = 8,21 \u00d7 10<sup>\u22122<\/sup> atm\u22c5L\u22c5K<sup>\u22121<\/sup>\u22c5mol<sup>\u22121<\/sup> = 8,31 J\u22c5K<sup>\u22121<\/sup>\u22c5mol<sup>\u22121<\/sup> = 1,98 cal\u22c5K<sup>\u22121<\/sup>\u22c5mol<sup>\u22121<\/sup><\/p><p>Constante de Planck (h) = 6,63 \u00d7 10<sup>\u221234<\/sup> J\u22c5s<\/p><p>Velocidade da luz no v\u00e1cuo = 3,0 \u00d7 10<sup>8<\/sup> m\u22c5s<sup>\u22121<\/sup><\/p><p>N\u00famero de Euler (e) = 2,72<\/p><p><br><\/p><p><strong>Defini\u00e7\u00f5es<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>Press\u00e3o: 1 atm = 760 mmHg = 1,01325 \u00d7 10<sup>5<\/sup> N\u22c5m<sup>\u22122<\/sup> = 1,01325 bar<\/p><p>Energia: 1 J = 1 N\u22c5m = 1 kg\u22c5m<sup>2<\/sup>\u22c5s<sup>\u22122<\/sup> = 6,24 \u00d7 10<sup>18<\/sup> eV<\/p><p>Condi\u00e7\u00f5es normais de temperatura e press\u00e3o (CNTP): 0 \u00b0C e 1 atm<\/p><p>Condi\u00e7\u00f5es ambientes: 25 \u00b0C e 1 atm<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Condi\u00e7\u00f5es padr\u00e3o: 1 bar; concentra\u00e7\u00e3o das solu\u00e7\u00f5es = 1 mol\u22c5L<sup>\u22121<\/sup> (rigorosamente: atividade unit\u00e1ria das <span style=\"text-align: left;\">esp\u00e9cies); s\u00f3lido com estrutura cristalina mais est\u00e1vel nas condi\u00e7\u00f5es de press\u00e3o e temperatura em quest\u00e3o.<\/span><\/p><p>(s) = s\u00f3lido. (\u2113) = l\u00edquido. (g) = g\u00e1s. (aq) = aquoso. (conc) = concentrado. (ua) = unidades arbitr\u00e1rias.<\/p><p>u.m.a. = unidade de massa at\u00f4mica. [X] = concentra\u00e7\u00e3o da esp\u00e9cie qu\u00edmica X em mol\u22c5L<sup>\u22121<\/sup><\/p><p>ln X = 2,3 log X<\/p><p>EPH = eletrodo padr\u00e3o de hidrog\u00eanio<\/p><p><br><\/p><p><strong>Massas Molares<\/strong><\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 538px;\"><colgroup><col width=\"76\"><col width=\"77\"><col width=\"93\"><col width=\"50\"><col width=\"77\"><col width=\"73\"><col width=\"92\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-5eg5\"><td data-row=\"row-5eg5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5eg5\" data-cell=\"cell-qq6d\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Elemento<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5eg5\" data-cell=\"cell-qq6d\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Qu\u00edmico<\/p><\/td><td data-row=\"row-5eg5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5eg5\" data-cell=\"cell-yq6i\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">N\u00famero<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5eg5\" data-cell=\"cell-yq6i\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">At\u00f4mico<\/p><\/td><td data-row=\"row-5eg5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5eg5\" data-cell=\"cell-8qf7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Massa Molar<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5eg5\" data-cell=\"cell-8qf7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(g\u22c5mol<sup>\u22121<\/sup>)<\/p><\/td><td data-row=\"row-5eg5\" rowspan=\"2\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5eg5\" data-cell=\"cell-i5cq\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5eg5\" data-cell=\"cell-i5cq\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-5eg5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5eg5\" data-cell=\"cell-p1ls\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Elemento<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5eg5\" data-cell=\"cell-p1ls\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Qu\u00edmico<\/p><\/td><td data-row=\"row-5eg5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5eg5\" data-cell=\"cell-u0bg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">N\u00famero<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5eg5\" data-cell=\"cell-u0bg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">At\u00f4mico<\/p><\/td><td data-row=\"row-5eg5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5eg5\" data-cell=\"cell-mlw3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Massa Molar<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5eg5\" data-cell=\"cell-mlw3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(g\u22c5mol<sup>\u22121<\/sup>)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ji5t\"><td data-row=\"row-ji5t\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-zqif\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">H<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-zqif\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-zqif\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">N<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-zqif\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">O<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-zqif\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-zqif\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Na<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-zqif\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Al<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-zqif\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">S<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-zqif\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Cl<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-zqif\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Ar<\/p><\/td><td data-row=\"row-ji5t\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-gvyi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-gvyi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-gvyi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">7<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-gvyi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">8<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-gvyi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">9<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-gvyi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">11<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-gvyi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">13<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-gvyi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">16<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-gvyi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">17<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-gvyi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">18<\/p><\/td><td data-row=\"row-ji5t\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-z0w1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,01<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-z0w1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">12,01<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-z0w1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">14,01<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-z0w1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">16,00<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-z0w1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">19,00<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-z0w1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">22,99<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-z0w1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">26,98<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-z0w1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">32,06<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-z0w1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">35,45<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-z0w1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">39,95<\/p><\/td><td data-row=\"row-ji5t\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-1tfc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">K<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-1tfc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Ca<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-1tfc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Cr<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-1tfc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Mn<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-1tfc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Fe<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-1tfc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Ga<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-1tfc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Br<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-1tfc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Xe<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-1tfc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Ce<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-1tfc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Pb<\/p><\/td><td data-row=\"row-ji5t\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-av2m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">19<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-av2m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">20<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-av2m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">24<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-av2m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">25<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-av2m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">26<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-av2m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">31<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-av2m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">35<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-av2m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">54<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-av2m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">58<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-av2m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">82<\/p><\/td><td data-row=\"row-ji5t\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-3ev9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">39,10<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-3ev9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">40,08<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-3ev9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">52,00<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-3ev9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">54,94<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-3ev9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">55,85<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-3ev9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">69,72<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-3ev9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">79,90<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-3ev9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">131,29<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-3ev9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">140,12<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-3ev9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">207,19<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 56 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400882,"slug":"quimica-quimica-organica"},{"nome_clean":"Propriedades Qu\u00edmicas dos Compostos Org\u00e2nicos: N\u00famero de Oxida\u00e7\u00e3o do Carbono. Efeitos Eletr\u00f4nicos. Car\u00e1ter \u00c1cido-Base.","oab":false,"nome":"Propriedades Qu\u00edmicas dos Compostos Org\u00e2nicos: N\u00famero de Oxida\u00e7\u00e3o do Carbono. Efeitos Eletr\u00f4nicos. Car\u00e1ter \u00c1cido-Base.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417334,"slug":"quimica-propriedades-quimicas-dos-compostos-organicos-numero-de-oxidacao-do-carbono-efeitos-eletronicos-carater-acido-base"},{"nome_clean":"Tipos de Reagentes e Mecanismos das Rea\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas.","oab":false,"nome":"Tipos de Reagentes e Mecanismos das Rea\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417337,"slug":"quimica-tipos-de-reagentes-e-mecanismos-das-reacoes-organicas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica","descricao":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica - ITA","sigla":"ITA","oab":false,"id":1316}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica","sigla":"ITA","id":4815,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os \u00e1tomos de F mais afastados um do outro, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta as mol\u00e9culas na ordem de maior para menor \u00e2ngulo da liga\u00e7\u00e3o F\u2212Y\u2212F (Y = S, Cl ou Xe).","provas":[{"id":59136,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica","sigla":"ITA","id":4815,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica","descricao":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica - ITA","sigla":"ITA","oab":false,"id":1316},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ita-2020-ita-engenheiro-gabarito-preliminar-nao-encontrado-o-definitivo-e-o-unico-disponibilizado-pela-banca-bem-como-e-o-unico-no-site-dos-concorrentes-e-no-google","tipo":1,"nome":"ITA - ITA - Engenheiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:20","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[],"id":1854449,"hashId":"65f934bb3dcb39526e5f91923cc48b88","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os \u00e1tomos de F mais afastados um do outro, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta as mol\u00e9culas na ordem de maior para menor \u00e2ngulo da liga\u00e7\u00e3o F\u2212Y\u2212F (Y = S, Cl ou Xe).<\/p>","resposta":7130849,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ClF3, SF4, XeF3+\u200b ","id":7130849,"corpo":"<p>ClF<sub>3<\/sub>, SF<sub>4<\/sub>, XeF<span class=\"ql-formula\" data-value=\"_3^+\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.07777em; vertical-align: -0.266308em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"\"><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.811462em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.43369em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.10313em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.266308em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ClF3, XeF3+\u200b, SF4","id":7130850,"corpo":"<p>ClF<sub>3<\/sub>, XeF<span class=\"ql-formula\" data-value=\"_3^+\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.07777em; vertical-align: -0.266308em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"\"><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.811462em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.43369em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.10313em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.266308em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, SF<sub>4<\/sub><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"SF4, ClF3, XeF3+\u200b ","id":7130851,"corpo":"<p>SF<sub>4<\/sub>, ClF<sub>3<\/sub>, XeF<span class=\"ql-formula\" data-value=\"_3^+\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.07777em; vertical-align: -0.266308em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"\"><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.811462em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.43369em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.10313em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.266308em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"SF4, XeF3+\u200b, ClF3","id":7130852,"corpo":"<p>SF<sub>4<\/sub>, XeF<span class=\"ql-formula\" data-value=\"_3^+\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.07777em; vertical-align: -0.266308em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"\"><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.811462em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.43369em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.10313em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.266308em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, ClF<sub>3<\/sub><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"XeF3+\u200b, SF4, ClF3","id":7130853,"corpo":"<p>XeF<span class=\"ql-formula\" data-value=\"_3^+\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.07777em; vertical-align: -0.266308em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"\"><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.811462em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.43369em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.10313em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.266308em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, SF<sub>4<\/sub>, ClF<sub>3<\/sub><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"ConstantesConstante de Avogadro (NA) = 6,02 \u00d7 1023 mol\u22121Constante de Faraday (F) = 9,65 \u00d7 104 C\u22c5mol\u22121 = 9,65 \u00d7 104 A\u22c5s\u22c5mol\u22121 = 9,65 \u00d7 104 J\u22c5V\u22121\u22c5mol\u22121Carga elementar = 1,60 \u00d7 10\u221219 CConstante dos gases (R) = 8,21 \u00d7 10\u22122 atm\u22c5L\u22c5K\u22121\u22c5mol\u22121 = 8,31 J\u22c5K\u22121\u22c5mol\u22121 = 1,98 cal\u22c5K\u22121\u22c5mol\u22121Constante de Planck (h) = 6,63 \u00d7 10\u221234 J\u22c5sVelocidade da luz no v\u00e1cuo = 3,0 \u00d7 108 m\u22c5s\u22121N\u00famero de Euler (e) = 2,72Defini\u00e7\u00f5esPress\u00e3o: 1 atm = 760 mmHg = 1,01325 \u00d7 105 N\u22c5m\u22122 = 1,01325 barEnergia: 1 J = 1 N\u22c5m = 1 kg\u22c5m2\u22c5s\u22122 = 6,24 \u00d7 1018 eVCondi\u00e7\u00f5es normais de temperatura e press\u00e3o (CNTP): 0 \u00b0C e 1 atmCondi\u00e7\u00f5es ambientes: 25 \u00b0C e 1 atmCondi\u00e7\u00f5es padr\u00e3o: 1 bar; concentra\u00e7\u00e3o das solu\u00e7\u00f5es = 1 mol\u22c5L\u22121 (rigorosamente: atividade unit\u00e1ria das esp\u00e9cies); s\u00f3lido com estrutura cristalina mais est\u00e1vel nas condi\u00e7\u00f5es de press\u00e3o e temperatura em quest\u00e3o.(s) = s\u00f3lido. (\u2113) = l\u00edquido. (g) = g\u00e1s. (aq) = aquoso. (conc) = concentrado. (ua) = unidades arbitr\u00e1rias.u.m.a. = unidade de massa at\u00f4mica. [X] = concentra\u00e7\u00e3o da esp\u00e9cie qu\u00edmica X em mol\u22c5L\u22121ln X = 2,3 log XEPH = eletrodo padr\u00e3o de hidrog\u00eanioMassas MolaresElementoQu\u00edmicoN\u00fameroAt\u00f4micoMassa Molar(g\u22c5mol\u22121)ElementoQu\u00edmicoN\u00fameroAt\u00f4micoMassa Molar(g\u22c5mol\u22121)HCNOFNaAlSClAr1678911131617181,0112,0114,0116,0019,0022,9926,9832,0635,4539,95KCaCrMnFeGaBrXeCePb1920242526313554588239,1040,0852,0054,9455,8569,7279,90131,29140,12207,19","id":470072,"enunciado":"<p><strong>Constantes<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>Constante de Avogadro (N<sub>A<\/sub>) = 6,02 \u00d7 10<sup>23<\/sup> mol<sup>\u22121<\/sup><\/p><p>Constante de Faraday (F) = 9,65 \u00d7 10<sup>4<\/sup> C\u22c5mol<sup>\u22121<\/sup> = 9,65 \u00d7 10<sup>4<\/sup> A\u22c5s\u22c5mol<sup>\u22121<\/sup> = 9,65 \u00d7 10<sup>4<\/sup> J\u22c5V<sup>\u22121<\/sup>\u22c5mol<sup>\u22121<\/sup><\/p><p>Carga elementar = 1,60 \u00d7 10<sup>\u221219<\/sup> C<\/p><p>Constante dos gases (R) = 8,21 \u00d7 10<sup>\u22122<\/sup> atm\u22c5L\u22c5K<sup>\u22121<\/sup>\u22c5mol<sup>\u22121<\/sup> = 8,31 J\u22c5K<sup>\u22121<\/sup>\u22c5mol<sup>\u22121<\/sup> = 1,98 cal\u22c5K<sup>\u22121<\/sup>\u22c5mol<sup>\u22121<\/sup><\/p><p>Constante de Planck (h) = 6,63 \u00d7 10<sup>\u221234<\/sup> J\u22c5s<\/p><p>Velocidade da luz no v\u00e1cuo = 3,0 \u00d7 10<sup>8<\/sup> m\u22c5s<sup>\u22121<\/sup><\/p><p>N\u00famero de Euler (e) = 2,72<\/p><p><br><\/p><p><strong>Defini\u00e7\u00f5es<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>Press\u00e3o: 1 atm = 760 mmHg = 1,01325 \u00d7 10<sup>5<\/sup> N\u22c5m<sup>\u22122<\/sup> = 1,01325 bar<\/p><p>Energia: 1 J = 1 N\u22c5m = 1 kg\u22c5m<sup>2<\/sup>\u22c5s<sup>\u22122<\/sup> = 6,24 \u00d7 10<sup>18<\/sup> eV<\/p><p>Condi\u00e7\u00f5es normais de temperatura e press\u00e3o (CNTP): 0 \u00b0C e 1 atm<\/p><p>Condi\u00e7\u00f5es ambientes: 25 \u00b0C e 1 atm<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Condi\u00e7\u00f5es padr\u00e3o: 1 bar; concentra\u00e7\u00e3o das solu\u00e7\u00f5es = 1 mol\u22c5L<sup>\u22121<\/sup> (rigorosamente: atividade unit\u00e1ria das <span style=\"text-align: left;\">esp\u00e9cies); s\u00f3lido com estrutura cristalina mais est\u00e1vel nas condi\u00e7\u00f5es de press\u00e3o e temperatura em quest\u00e3o.<\/span><\/p><p>(s) = s\u00f3lido. (\u2113) = l\u00edquido. (g) = g\u00e1s. (aq) = aquoso. (conc) = concentrado. (ua) = unidades arbitr\u00e1rias.<\/p><p>u.m.a. = unidade de massa at\u00f4mica. [X] = concentra\u00e7\u00e3o da esp\u00e9cie qu\u00edmica X em mol\u22c5L<sup>\u22121<\/sup><\/p><p>ln X = 2,3 log X<\/p><p>EPH = eletrodo padr\u00e3o de hidrog\u00eanio<\/p><p><br><\/p><p><strong>Massas Molares<\/strong><\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 538px;\"><colgroup><col width=\"76\"><col width=\"77\"><col width=\"93\"><col width=\"50\"><col width=\"77\"><col width=\"73\"><col width=\"92\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-5eg5\"><td data-row=\"row-5eg5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5eg5\" data-cell=\"cell-qq6d\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Elemento<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5eg5\" data-cell=\"cell-qq6d\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Qu\u00edmico<\/p><\/td><td data-row=\"row-5eg5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5eg5\" data-cell=\"cell-yq6i\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">N\u00famero<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5eg5\" data-cell=\"cell-yq6i\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">At\u00f4mico<\/p><\/td><td data-row=\"row-5eg5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5eg5\" data-cell=\"cell-8qf7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Massa Molar<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5eg5\" data-cell=\"cell-8qf7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(g\u22c5mol<sup>\u22121<\/sup>)<\/p><\/td><td data-row=\"row-5eg5\" rowspan=\"2\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5eg5\" data-cell=\"cell-i5cq\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5eg5\" data-cell=\"cell-i5cq\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-5eg5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5eg5\" data-cell=\"cell-p1ls\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Elemento<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5eg5\" data-cell=\"cell-p1ls\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Qu\u00edmico<\/p><\/td><td data-row=\"row-5eg5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5eg5\" data-cell=\"cell-u0bg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">N\u00famero<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5eg5\" data-cell=\"cell-u0bg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">At\u00f4mico<\/p><\/td><td data-row=\"row-5eg5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5eg5\" data-cell=\"cell-mlw3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Massa Molar<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5eg5\" data-cell=\"cell-mlw3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(g\u22c5mol<sup>\u22121<\/sup>)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ji5t\"><td data-row=\"row-ji5t\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-zqif\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">H<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-zqif\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-zqif\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">N<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-zqif\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">O<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-zqif\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-zqif\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Na<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-zqif\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Al<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-zqif\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">S<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-zqif\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Cl<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-zqif\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Ar<\/p><\/td><td data-row=\"row-ji5t\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-gvyi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-gvyi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-gvyi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">7<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-gvyi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">8<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-gvyi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">9<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-gvyi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">11<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-gvyi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">13<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-gvyi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">16<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-gvyi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">17<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-gvyi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">18<\/p><\/td><td data-row=\"row-ji5t\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-z0w1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,01<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-z0w1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">12,01<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-z0w1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">14,01<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-z0w1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">16,00<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-z0w1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">19,00<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-z0w1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">22,99<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-z0w1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">26,98<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-z0w1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">32,06<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-z0w1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">35,45<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-z0w1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">39,95<\/p><\/td><td data-row=\"row-ji5t\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-1tfc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">K<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-1tfc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Ca<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-1tfc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Cr<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-1tfc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Mn<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-1tfc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Fe<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-1tfc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Ga<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-1tfc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Br<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-1tfc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Xe<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-1tfc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Ce<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-1tfc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Pb<\/p><\/td><td data-row=\"row-ji5t\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-av2m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">19<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-av2m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">20<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-av2m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">24<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-av2m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">25<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-av2m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">26<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-av2m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">31<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-av2m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">35<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-av2m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">54<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-av2m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">58<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-av2m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">82<\/p><\/td><td data-row=\"row-ji5t\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-3ev9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">39,10<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-3ev9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">40,08<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-3ev9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">52,00<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-3ev9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">54,94<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-3ev9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">55,85<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-3ev9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">69,72<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-3ev9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">79,90<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-3ev9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">131,29<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-3ev9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">140,12<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ji5t\" data-cell=\"cell-3ev9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">207,19<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 56 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","oab":false,"nome":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400881,"slug":"quimica-elementos-quimicos-substancias-e-propriedades-quimicas-tabela-periodica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400883,"slug":"quimica-quimica-inorganica"},{"nome_clean":"Intera\u00e7\u00f5es At\u00f4micas: Geometria Molecular, Polaridade da liga\u00e7\u00e3o e da Mol\u00e9cula, For\u00e7as Intermoleculares e N\u00famero de Oxida\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Intera\u00e7\u00f5es At\u00f4micas: Geometria Molecular, Polaridade da liga\u00e7\u00e3o e da Mol\u00e9cula, For\u00e7as Intermoleculares e N\u00famero de Oxida\u00e7\u00e3o.","pai":400881,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417279,"slug":"quimica-interacoes-atomicas-geometria-molecular-polaridade-da-ligacao-e-da-molecula-forcas-intermoleculares-e-numero-de-oxidacao"},{"nome_clean":"Geometria molecular. Polaridade. For\u00e7as intermoleculares.","oab":false,"nome":"Geometria molecular. Polaridade. For\u00e7as intermoleculares.","pai":400883,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417347,"slug":"quimica-geometria-molecular-polaridade-forcas-intermoleculares"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia Pedi\u00e1trica","id":22372}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Neonato com 6 dias de vida pesando 2.900g em AME. Ao exame observa-se icter\u00edcia zona 4 de Kramer sem outras altera\u00e7\u00f5es no exame f\u00edsico. Teste de coombs direto negativo. Resultado de bilirrubina do mesmo dia 8,8 mg\/dL, com predom\u00ednio de bilirrubina indireta. Assinale a alternativa que indique o prov\u00e1vel diagn\u00f3stico e conduta.","provas":[{"id":56561,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia Pedi\u00e1trica","id":22372},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-medico-area-hematologia-e-hemoterapia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia Pedi\u00e1trica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":356,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia Pedi\u00e1trica"}],"id":1707439,"hashId":"3a55ec5ea16235e748757736da33cccc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Neonato com 6 dias de vida pesando 2.900g em AME. Ao exame observa-se icter\u00edcia zona 4 de Kramer sem outras altera\u00e7\u00f5es no exame f\u00edsico. Teste de coombs direto negativo. Resultado de bilirrubina do mesmo dia 8,8 mg\/dL, com predom\u00ednio de bilirrubina indireta. Assinale a alternativa que indique o prov\u00e1vel diagn\u00f3stico e conduta.<\/p>","resposta":6465930,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Icter\u00edcia patol\u00f3gica tardia com indica\u00e7\u00e3o de fototerapia. Interna\u00e7\u00e3o hospitalar com fototerapia","id":6465926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Icter\u00edcia patol\u00f3gica tardia com indica\u00e7\u00e3o de fototerapia. Interna\u00e7\u00e3o hospitalar com fototerapia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Icter\u00edcia patol\u00f3gica tardia sem indica\u00e7\u00e3o de fototerapia. Interna\u00e7\u00e3o hospitalar com exsanguineotransfus\u00e3o","id":6465927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Icter\u00edcia patol\u00f3gica tardia sem indica\u00e7\u00e3o de fototerapia. Interna\u00e7\u00e3o hospitalar com exsanguineotransfus\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Icter\u00edcia patol\u00f3gica por alergia do leite. Suspender aleitamento materno e introduzir f\u00f3rmula l\u00e1ctea de partida","id":6465928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Icter\u00edcia patol\u00f3gica por alergia do leite. Suspender aleitamento materno e introduzir f\u00f3rmula l\u00e1ctea de partida<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Icter\u00edcia fisiol\u00f3gica tardia. Incentivar o aleitamento materno com complementa\u00e7\u00e3o de f\u00f3rmula","id":6465929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Icter\u00edcia fisiol\u00f3gica tardia. Incentivar o aleitamento materno com complementa\u00e7\u00e3o de f\u00f3rmula<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Icter\u00edcia fisiol\u00f3gica tardia. Incentivar o aleitamento materno exclusivo e banho de sol diariamente","id":6465930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Icter\u00edcia fisiol\u00f3gica tardia. Incentivar o aleitamento materno exclusivo e banho de sol diariamente<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455006,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"},{"nome_clean":"Hemoterapia","oab":false,"nome":"Hemoterapia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394883,"slug":"medicina-hemoterapia"}],"slug":"medicina\/1707439","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia Pedi\u00e1trica","id":22372}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As talassemias constituem um grupo heterog\u00eaneo de doen\u00e7as gen\u00e9ticas, caracterizadas pela redu\u00e7\u00e3o ou aus\u00eancia da s\u00edntese de um dos tipos de cadeias de globina que formam as hemoglobinas. Considerando o exposto, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":56561,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia Pedi\u00e1trica","id":22372},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-medico-area-hematologia-e-hemoterapia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia Pedi\u00e1trica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":356,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia Pedi\u00e1trica"}],"id":1707507,"hashId":"95d769360867543f91c20a08f5d029a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As talassemias constituem um grupo heterog\u00eaneo de doen\u00e7as gen\u00e9ticas, caracterizadas pela redu\u00e7\u00e3o ou aus\u00eancia da s\u00edntese de um dos tipos de cadeias de globina que formam as hemoglobinas. Considerando o exposto, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":6466259,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A maior parte das manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas e hematol\u00f3gicas das talassemias derivam do desequil\u00edbrio na s\u00edntese das cadeias de globina, sendo uma menor parte origin\u00e1ria de outros tipos de altera\u00e7\u00f5es","id":6466256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A maior parte das manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas e hematol\u00f3gicas das talassemias derivam do desequil\u00edbrio na s\u00edntese das cadeias de globina, sendo uma menor parte origin\u00e1ria de outros tipos de altera\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As talassemias apresentam-se exclusivamente sob duas formas cl\u00ednicas, talassemia maior e talassemia menor","id":6466257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As talassemias apresentam-se exclusivamente sob duas formas cl\u00ednicas, talassemia maior e talassemia menor<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A talassemia maior constitui a forma mais branda da doen\u00e7a e as manifesta\u00e7\u00f5es surgem ap\u00f3s o primeiro ano de vida","id":6466258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A talassemia maior constitui a forma mais branda da doen\u00e7a e as manifesta\u00e7\u00f5es surgem ap\u00f3s o primeiro ano de vida<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Anemia, hipodesenvolvimento som\u00e1tico e sexual, altera\u00e7\u00f5es \u00f3sseas, dent\u00e1rias, faciais e articulares e hiperplasia de medula \u00f3ssea s\u00e3o manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas que acometem indiv\u00edduos talass\u00eamicos","id":6466259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anemia, hipodesenvolvimento som\u00e1tico e sexual, altera\u00e7\u00f5es \u00f3sseas, dent\u00e1rias, faciais e articulares e hiperplasia de medula \u00f3ssea s\u00e3o manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas que acometem indiv\u00edduos talass\u00eamicos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O tratamento da talassemia independe da forma cl\u00ednica apresentada pelo paciente, consistindo sempre em transplante de medula \u00f3ssea","id":6466260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento da talassemia independe da forma cl\u00ednica apresentada pelo paciente, consistindo sempre em transplante de medula \u00f3ssea<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455006,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"},{"nome_clean":"Hemoterapia","oab":false,"nome":"Hemoterapia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394883,"slug":"medicina-hemoterapia"}],"slug":"medicina\/1707507","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia Pedi\u00e1trica","id":22372}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Recentemente, a terapia celular tem emergido como uma importante ferramenta no tratamento de doen\u00e7as hematol\u00f3gicas. Analise as afirmativas abaixo: I. O transplante de c\u00e9lulas tronco hematopo\u00e9ticas de doadores HLA compat\u00edveis \u00e9 um exemplo de terapia celular utilizada para o tratamento da anemia falciforme. II. As c\u00e9lulas CAR-T consistem de c\u00e9lulas T heter\u00f3logas modificadas atrav\u00e9s da engenharia gen\u00e9tica para expressar receptores antig\u00eanicos quim\u00e9ricos (CAR) e representam um tipo de terapia celular. III. As c\u00e9lulas CAR-T direcionadas ao CD19 s\u00e3o um dos modelos de terapia celular mais estudados e avan\u00e7ados at\u00e9 o momento para a leucemia linfobl\u00e1stica aguda. Est\u00e3o corretas a(s) afirmativa(s):","provas":[{"id":56561,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia Pedi\u00e1trica","id":22372},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-medico-area-hematologia-e-hemoterapia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia Pedi\u00e1trica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":356,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia Pedi\u00e1trica"}],"id":1707510,"hashId":"96ccaceabf1bdc0a6cbd2b3d3c786c51","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Recentemente, a terapia celular tem emergido como uma importante ferramenta no tratamento de doen\u00e7as hematol\u00f3gicas. Analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O transplante de c\u00e9lulas tronco hematopo\u00e9ticas de doadores HLA compat\u00edveis \u00e9 um exemplo de terapia celular utilizada para o tratamento da anemia falciforme. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As c\u00e9lulas CAR-T consistem de c\u00e9lulas T heter\u00f3logas modificadas atrav\u00e9s da engenharia gen\u00e9tica para expressar receptores antig\u00eanicos quim\u00e9ricos (CAR) e representam um tipo de terapia celular. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As c\u00e9lulas CAR-T direcionadas ao CD19 s\u00e3o um dos modelos de terapia celular mais estudados e avan\u00e7ados at\u00e9 o momento para a leucemia linfobl\u00e1stica aguda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas a(s) afirmativa(s):<\/p>","resposta":6466271,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e III est\u00e3o corretas","id":6466271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II est\u00e1 correta","id":6466272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II est\u00e1 correta<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e III est\u00e3o corretas","id":6466273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas III est\u00e1 correta","id":6466274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III est\u00e1 correta<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretas","id":6466275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455006,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"},{"nome_clean":"Hemoterapia","oab":false,"nome":"Hemoterapia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394883,"slug":"medicina-hemoterapia"}],"slug":"medicina\/1707510","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":10473}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a fun\u00e7\u00e3o do operador l\u00f3gico \u201cxou\u201d, pertencente ao software VisuAlg 2.0?","provas":[{"id":45188,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":10473},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-assistente-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Assistente T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:23","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1368008,"hashId":"7d3d82f7323318f0205e7ec4b6658ae4","enunciado":"<p align=justify>Qual a fun\u00e7\u00e3o do operador l\u00f3gico \u201cxou\u201d, pertencente ao software VisuAlg 2.0?<\/p>","resposta":5024256,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Concatenar as vari\u00e1veis do programa, independentemente dos operandos l\u00f3gicos se FALSO ou VERDADEIRO, ser\u00e1 sempre FALSO.","id":5024252,"corpo":"<p align=justify>Concatenar as vari\u00e1veis do programa, independentemente dos operandos l\u00f3gicos se FALSO ou VERDADEIRO, ser\u00e1 sempre FALSO.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Concatenar as vari\u00e1veis do programa, independentemente dos operandos l\u00f3gicos se FALSO ou VERDADEIRO, ser\u00e1 sempre VERDADEIRO.","id":5024253,"corpo":"<p align=justify>Concatenar as vari\u00e1veis do programa, independentemente dos operandos l\u00f3gicos se FALSO ou VERDADEIRO, ser\u00e1 sempre VERDADEIRO.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Resultar como VERDADEIRO quando um dos seus operandos l\u00f3gicos for verdadeiro.","id":5024254,"corpo":"<p align=justify>Resultar como VERDADEIRO quando um dos seus operandos l\u00f3gicos for verdadeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Resultar como VERDADEIRO somente se seus dois operandos l\u00f3gicos forem verdadeiros.","id":5024255,"corpo":"<p align=justify>Resultar como VERDADEIRO somente se seus dois operandos l\u00f3gicos forem verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Resultar como VERDADEIRO se seus dois operandos l\u00f3gicos forem diferentes, e FALSO se forem iguais.","id":5024256,"corpo":"<p align=justify>Resultar como VERDADEIRO se seus dois operandos l\u00f3gicos forem diferentes, e FALSO se forem iguais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 26 a 40, considere que: todos os programas est\u00e3o instalados em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, o idioma dos softwares \u00e9 o Portugu\u00eas Brasil (salvo exce\u00e7\u00e3o se for informado na quest\u00e3o), o mouse est\u00e1 configurado para destros, e ainda, os programas t\u00eam licen\u00e7a para o uso, e, caso haja no enunciado da quest\u00e3o express\u00f5es com: Negrito, It\u00e1lico, Sublinhado, ou ainda, \u201c \u201d (aspas), somente servem para chamar a aten\u00e7\u00e3o do(a) candidato(a).","id":416479,"enunciado":"<p align=\"justify\"><b>Para responder \u00e0s \r\nquest\u00f5es 26 \r\na 40, considere que: todos os programas est\u00e3o \r\ninstalados em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, o idioma \r\ndos softwares \u00e9 o Portugu\u00eas Brasil (salvo \r\nexce\u00e7\u00e3o se for informado na quest\u00e3o), o mouse \r\nest\u00e1 configurado para destros, e ainda, os \r\nprogramas t\u00eam licen\u00e7a para o uso, e, caso haja \r\nno enunciado da quest\u00e3o express\u00f5es com: \r\nNegrito, It\u00e1lico, Sublinhado, ou ainda, \u201c \u201d \r\n(aspas), somente servem para chamar a aten\u00e7\u00e3o \r\ndo(a) candidato(a).<\/b><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":"informatica\/1368008","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":10473}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um modelo de SGBD define como os dados ser\u00e3o armazenados no banco de dados. \u00c9 o modelo de dados que eliminou o conceito de hierarquia, permitindo que um mesmo registro estivesse envolvido em v\u00e1rias associa\u00e7\u00f5es, registro filho pode ser ligado a mais de um registro pai, criando conex\u00f5es bastante complexas e s\u00e3o bastantes utilizados em sistemas para computadores de grande porte (mainframe). Sendo que esse modelo \u00e9 composto de uma estrutura mais completa, tem as propriedades b\u00e1sicas de registros, conjuntos e ocorr\u00eancias, e utiliza a linguagem de defini\u00e7\u00e3o (DDL) e a linguagem de manipula\u00e7\u00e3o de dados (DML), al\u00e9m de permitir evolu\u00e7\u00e3o mais eficiente do modelo. A estrutura \u00e9 formada de entidade (registros), atributos (itens de dados), tipo de registro e ocorr\u00eancia do registro. Essa descri\u00e7\u00e3o se refere ao modelo:","provas":[{"id":45188,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":10473},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-assistente-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Assistente T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:23","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1368011,"hashId":"a7d78a0ff006b330ac88c5322d59378c","enunciado":"<p align=justify>Um modelo de SGBD define como os dados ser\u00e3o armazenados no banco de dados. \u00c9 o modelo de dados que eliminou o conceito de hierarquia, permitindo que um mesmo registro estivesse envolvido em v\u00e1rias associa\u00e7\u00f5es, registro filho pode ser ligado a mais de um registro pai, criando conex\u00f5es bastante complexas e s\u00e3o bastantes utilizados em sistemas para computadores de grande porte (mainframe). Sendo que esse modelo \u00e9 composto de uma estrutura mais completa, tem as propriedades b\u00e1sicas de registros, conjuntos e ocorr\u00eancias, e utiliza a linguagem de defini\u00e7\u00e3o (DDL) e a linguagem de manipula\u00e7\u00e3o de dados (DML), al\u00e9m de permitir evolu\u00e7\u00e3o mais eficiente do modelo. A estrutura \u00e9 formada de entidade (registros), atributos (itens de dados), tipo de registro e ocorr\u00eancia do registro. Essa descri\u00e7\u00e3o se refere ao modelo:<\/p>","resposta":5024273,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sim\u00e9trico.","id":5024271,"corpo":"<p align=justify>Sim\u00e9trico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Relacional.","id":5024272,"corpo":"<p align=justify>Relacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em Rede.","id":5024273,"corpo":"<p align=justify>Em Rede.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Orientado a objetos.","id":5024274,"corpo":"<p align=justify>Orientado a objetos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Semiestruturado.","id":5024275,"corpo":"<p align=justify>Semiestruturado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 26 a 40, considere que: todos os programas est\u00e3o instalados em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, o idioma dos softwares \u00e9 o Portugu\u00eas Brasil (salvo exce\u00e7\u00e3o se for informado na quest\u00e3o), o mouse est\u00e1 configurado para destros, e ainda, os programas t\u00eam licen\u00e7a para o uso, e, caso haja no enunciado da quest\u00e3o express\u00f5es com: Negrito, It\u00e1lico, Sublinhado, ou ainda, \u201c \u201d (aspas), somente servem para chamar a aten\u00e7\u00e3o do(a) candidato(a).","id":416479,"enunciado":"<p align=\"justify\"><b>Para responder \u00e0s \r\nquest\u00f5es 26 \r\na 40, considere que: todos os programas est\u00e3o \r\ninstalados em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, o idioma \r\ndos softwares \u00e9 o Portugu\u00eas Brasil (salvo \r\nexce\u00e7\u00e3o se for informado na quest\u00e3o), o mouse \r\nest\u00e1 configurado para destros, e ainda, os \r\nprogramas t\u00eam licen\u00e7a para o uso, e, caso haja \r\nno enunciado da quest\u00e3o express\u00f5es com: \r\nNegrito, It\u00e1lico, Sublinhado, ou ainda, \u201c \u201d \r\n(aspas), somente servem para chamar a aten\u00e7\u00e3o \r\ndo(a) candidato(a).<\/b><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":"informatica\/1368011","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":10473}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o diagrama de blocos, qual alternativa abaixo representa um s\u00edmbolo de \u201cdecis\u00e3o\u201d de um determinado processo?","provas":[{"id":45188,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":10473},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-assistente-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Assistente T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:26","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1368025,"hashId":"f7cec4c9b74d96d116d41fb78ace96da","enunciado":"<p align=justify>Considerando o diagrama de blocos, qual alternativa abaixo representa um s\u00edmbolo de \u201cdecis\u00e3o\u201d de um determinado processo?<\/p>","resposta":5024361,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":5024361,"corpo":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/45188\/30a.PNG\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":5024362,"corpo":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/45188\/30b.PNG\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":5024363,"corpo":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/45188\/30c.PNG\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":5024364,"corpo":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/45188\/30d.PNG\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":5024365,"corpo":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/45188\/30e.PNG\"><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 26 a 40, considere que: todos os programas est\u00e3o instalados em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, o idioma dos softwares \u00e9 o Portugu\u00eas Brasil (salvo exce\u00e7\u00e3o se for informado na quest\u00e3o), o mouse est\u00e1 configurado para destros, e ainda, os programas t\u00eam licen\u00e7a para o uso, e, caso haja no enunciado da quest\u00e3o express\u00f5es com: Negrito, It\u00e1lico, Sublinhado, ou ainda, \u201c \u201d (aspas), somente servem para chamar a aten\u00e7\u00e3o do(a) candidato(a).","id":416479,"enunciado":"<p align=\"justify\"><b>Para responder \u00e0s \r\nquest\u00f5es 26 \r\na 40, considere que: todos os programas est\u00e3o \r\ninstalados em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, o idioma \r\ndos softwares \u00e9 o Portugu\u00eas Brasil (salvo \r\nexce\u00e7\u00e3o se for informado na quest\u00e3o), o mouse \r\nest\u00e1 configurado para destros, e ainda, os \r\nprogramas t\u00eam licen\u00e7a para o uso, e, caso haja \r\nno enunciado da quest\u00e3o express\u00f5es com: \r\nNegrito, It\u00e1lico, Sublinhado, ou ainda, \u201c \u201d \r\n(aspas), somente servem para chamar a aten\u00e7\u00e3o \r\ndo(a) candidato(a).<\/b><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":"informatica\/1368025","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":10473}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual alternativa oferece alguns dos benef\u00edcios do protocolo TCP\/IP?","provas":[{"id":45188,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":10473},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-assistente-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Assistente T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:28","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1368049,"hashId":"1f07086af55d1ab6a0105fa55645f359","enunciado":"<p align=justify>Qual alternativa oferece alguns dos benef\u00edcios do protocolo TCP\/IP?<\/p>","resposta":5024455,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Interconectividade e Criptografia do tipo aceleradora.","id":5024453,"corpo":"<p align=justify>Interconectividade e Criptografia do tipo aceleradora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Interconectividade e Assinar digitalmente um frame.","id":5024454,"corpo":"<p align=justify>Interconectividade e Assinar digitalmente um frame.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Roteamento e suspens\u00e3o de dados da mem\u00f3ria ROM.","id":5024455,"corpo":"<p align=justify>Roteamento e suspens\u00e3o de dados da mem\u00f3ria ROM.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Roteamento e pagina\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria virtual indexada.","id":5024456,"corpo":"<p align=justify>Roteamento e pagina\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria virtual indexada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Interconectividade e Roteamento.","id":5024457,"corpo":"<p align=justify>Interconectividade e Roteamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 26 a 40, considere que: todos os programas est\u00e3o instalados em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, o idioma dos softwares \u00e9 o Portugu\u00eas Brasil (salvo exce\u00e7\u00e3o se for informado na quest\u00e3o), o mouse est\u00e1 configurado para destros, e ainda, os programas t\u00eam licen\u00e7a para o uso, e, caso haja no enunciado da quest\u00e3o express\u00f5es com: Negrito, It\u00e1lico, Sublinhado, ou ainda, \u201c \u201d (aspas), somente servem para chamar a aten\u00e7\u00e3o do(a) candidato(a).","id":416479,"enunciado":"<p align=\"justify\"><b>Para responder \u00e0s \r\nquest\u00f5es 26 \r\na 40, considere que: todos os programas est\u00e3o \r\ninstalados em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, o idioma \r\ndos softwares \u00e9 o Portugu\u00eas Brasil (salvo \r\nexce\u00e7\u00e3o se for informado na quest\u00e3o), o mouse \r\nest\u00e1 configurado para destros, e ainda, os \r\nprogramas t\u00eam licen\u00e7a para o uso, e, caso haja \r\nno enunciado da quest\u00e3o express\u00f5es com: \r\nNegrito, It\u00e1lico, Sublinhado, ou ainda, \u201c \u201d \r\n(aspas), somente servem para chamar a aten\u00e7\u00e3o \r\ndo(a) candidato(a).<\/b><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":"informatica\/1368049","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":10473}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os in\u00fameros comandos do sistema operacional Linux, encontramos o \u201cSORT\u201d, que tem como fun\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":45188,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":10473},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-assistente-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Assistente T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:28","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1368059,"hashId":"53268b8c42719cefc10594c69fa7d20a","enunciado":"<p align=justify>Dentre os in\u00fameros comandos do sistema operacional Linux, encontramos o \u201cSORT\u201d, que tem como fun\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":5024504,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Permitir fazer o download completo de p\u00e1ginas web, com todos os arquivos, de forma f\u00e1cil e n\u00e3o interativa, sem exigir, por isso, presen\u00e7a do utilizador, respeitando tamb\u00e9m o arquivo robots.txt.","id":5024503,"corpo":"<p align=justify>Permitir fazer o download completo de p\u00e1ginas web, com todos os arquivos, de forma f\u00e1cil e n\u00e3o interativa, sem exigir, por isso, presen\u00e7a do utilizador, respeitando tamb\u00e9m o arquivo robots.txt.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ordenar, unir ou comparar textos, podendo ser usado para extrair informa\u00e7\u00f5es dos arquivos de texto ou mesmo para ordenar dados de outros comandos como, por exemplo, listar arquivos ordenados pelo nome.","id":5024504,"corpo":"<p align=justify>Ordenar, unir ou comparar textos, podendo ser usado para extrair informa\u00e7\u00f5es dos arquivos de texto ou mesmo para ordenar dados de outros comandos como, por exemplo, listar arquivos ordenados pelo nome.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Criar uma p\u00e1gina de indexa\u00e7\u00e3o para um documento.","id":5024505,"corpo":"<p align=justify>Criar uma p\u00e1gina de indexa\u00e7\u00e3o para um documento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reportar ou apagar linhas repetidas em um arquivo.","id":5024506,"corpo":"<p align=justify>Reportar ou apagar linhas repetidas em um arquivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Exibir um resumo do espa\u00e7o livre em disco.","id":5024507,"corpo":"<p align=justify>Exibir um resumo do espa\u00e7o livre em disco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 26 a 40, considere que: todos os programas est\u00e3o instalados em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, o idioma dos softwares \u00e9 o Portugu\u00eas Brasil (salvo exce\u00e7\u00e3o se for informado na quest\u00e3o), o mouse est\u00e1 configurado para destros, e ainda, os programas t\u00eam licen\u00e7a para o uso, e, caso haja no enunciado da quest\u00e3o express\u00f5es com: Negrito, It\u00e1lico, Sublinhado, ou ainda, \u201c \u201d (aspas), somente servem para chamar a aten\u00e7\u00e3o do(a) candidato(a).","id":416479,"enunciado":"<p align=\"justify\"><b>Para responder \u00e0s \r\nquest\u00f5es 26 \r\na 40, considere que: todos os programas est\u00e3o \r\ninstalados em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, o idioma \r\ndos softwares \u00e9 o Portugu\u00eas Brasil (salvo \r\nexce\u00e7\u00e3o se for informado na quest\u00e3o), o mouse \r\nest\u00e1 configurado para destros, e ainda, os \r\nprogramas t\u00eam licen\u00e7a para o uso, e, caso haja \r\nno enunciado da quest\u00e3o express\u00f5es com: \r\nNegrito, It\u00e1lico, Sublinhado, ou ainda, \u201c \u201d \r\n(aspas), somente servem para chamar a aten\u00e7\u00e3o \r\ndo(a) candidato(a).<\/b><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"}],"slug":"informatica\/1368059","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor I","id":6516},{"descricao":"Professor II","id":19429}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Moran, um dos caminhos mais interessantes de aprendizagem ativa \u00e9 pela investiga\u00e7\u00e3o (ABIn \u2013 Aprendizagem Baseada na Investiga\u00e7\u00e3o). Os estudantes, sob orienta\u00e7\u00e3o dos professores, desenvolvem a habilidade de levantar quest\u00f5es e problemas e buscam \u2013 individual e grupalmente, utilizando m\u00e9todos indutivos e dedutivos \u2013 interpreta\u00e7\u00f5es coerentes e solu\u00e7\u00f5es poss\u00edveis. Isso envolve pesquisar, avaliar situa\u00e7\u00f5es, pontos de vista diferentes, fazer escolhas, assumir alguns riscos, aprender pela descoberta, caminhar do simples para o complexo. Os desafios bem planejados contribuem para mobilizar as compet\u00eancias desejadas, quais sejam: I. Intelectuais. II. Emocionais. III. Pessoais. IV. Comunicacionais. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":45197,"cargo":{"descricao":"Professor I","id":6516},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-professor-i","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Professor I - 2020"},{"id":45282,"cargo":{"descricao":"Professor II","id":19429},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-professor-ii","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Professor II - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1368092,"hashId":"a3a0b5800b06c9ce1988e1479f998700","enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo Moran, um dos caminhos mais interessantes de aprendizagem ativa \u00e9 pela\r\ninvestiga\u00e7\u00e3o (ABIn \u2013 Aprendizagem Baseada na Investiga\u00e7\u00e3o). Os estudantes, sob orienta\u00e7\u00e3o dos\r\nprofessores, desenvolvem a habilidade de levantar quest\u00f5es e problemas e buscam \u2013 individual e\r\ngrupalmente, utilizando m\u00e9todos indutivos e dedutivos \u2013 interpreta\u00e7\u00f5es coerentes e solu\u00e7\u00f5es poss\u00edveis.\r\nIsso envolve pesquisar, avaliar situa\u00e7\u00f5es, pontos de vista diferentes, fazer escolhas, assumir alguns\r\nriscos, aprender pela descoberta, caminhar do simples para o complexo. Os desafios bem planejados\r\ncontribuem para mobilizar as compet\u00eancias desejadas, quais sejam: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Intelectuais. <\/p><p align=\"justify\">II. Emocionais. <\/p><p align=\"justify\">III. Pessoais. <\/p><p align=\"justify\">IV. Comunicacionais. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":5024662,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas IV.","id":5024658,"corpo":"<p align=justify>Apenas IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":5024659,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III e IV.","id":5024660,"corpo":"<p align=justify>Apenas III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":5024661,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":5024662,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416490,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Papel do educador","oab":false,"nome":"Papel do educador","pai":405489,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425830,"slug":"pedagogia-papel-do-educador"},{"nome_clean":"Papel do educando","oab":false,"nome":"Papel do educando","pai":405489,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425831,"slug":"pedagogia-papel-do-educando"}],"slug":"pedagogia\/1368092","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor I","id":6516},{"descricao":"Professor II","id":19429}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Moran, a aprendizagem acontece nas m\u00faltiplas buscas que cada um faz a partir dos: I. Interesses. II. Curiosidade. III. Necessidades. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":45197,"cargo":{"descricao":"Professor I","id":6516},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-professor-i","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Professor I - 2020"},{"id":45282,"cargo":{"descricao":"Professor II","id":19429},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-professor-ii","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Professor II - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1368094,"hashId":"07d46bae974d7ac2e6b7b3dc2d99234f","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com Moran, a aprendizagem acontece nas m\u00faltiplas buscas que cada um\r\nfaz a partir dos: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Interesses. <\/p><p align=\"justify\">II. Curiosidade. <\/p><p align=\"justify\">III. Necessidades. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":5024672,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":5024668,"corpo":"<p align=justify>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":5024669,"corpo":"<p align=justify>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":5024670,"corpo":"<p align=justify>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":5024671,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5024672,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416490,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Psicologia da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Psicologia da educa\u00e7\u00e3o","pai":405528,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405530,"slug":"pedagogia-psicologia-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/1368094","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor I","id":6516},{"descricao":"Professor II","id":19429}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Bergmann, a combina\u00e7\u00e3o de aprendizagem por desafios, problemas reais, jogos, com a aula invertida, \u00e9 muito importante para que os alunos aprendam fazendo, aprendam juntos e aprendam, tamb\u00e9m, no seu pr\u00f3prio ritmo. H\u00e1 muitas formas de inverter esse processo. Pode-se come\u00e7ar por, EXCETO:","provas":[{"id":45197,"cargo":{"descricao":"Professor I","id":6516},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-professor-i","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Professor I - 2020"},{"id":45282,"cargo":{"descricao":"Professor II","id":19429},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-professor-ii","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Professor II - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1368102,"hashId":"57cbad32431932d2b4529724668ab49e","enunciado":"<p align=justify>Segundo Bergmann, a combina\u00e7\u00e3o de aprendizagem por desafios, problemas reais,\r\njogos, com a aula invertida, \u00e9 muito importante para que os alunos aprendam fazendo, aprendam\r\njuntos e aprendam, tamb\u00e9m, no seu pr\u00f3prio ritmo. H\u00e1 muitas formas de inverter esse processo. Pode-se\r\ncome\u00e7ar por, EXCETO:<\/p>","resposta":5024711,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Projetos.","id":5024708,"corpo":"<p align=justify>Projetos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pesquisa.","id":5024709,"corpo":"<p align=justify>Pesquisa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Leituras pr\u00e9vias.","id":5024710,"corpo":"<p align=justify>Leituras pr\u00e9vias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Repeti\u00e7\u00e3o do conte\u00fado pelos alunos.","id":5024711,"corpo":"<p align=justify>Repeti\u00e7\u00e3o do conte\u00fado pelos alunos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Produ\u00e7\u00f5es dos alunos.","id":5024712,"corpo":"<p align=justify>Produ\u00e7\u00f5es dos alunos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416490,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Artes e ludicidade","oab":false,"nome":"Artes e ludicidade","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405563,"slug":"pedagogia-artes-e-ludicidade"}],"slug":"pedagogia\/1368102","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor I","id":6516},{"descricao":"Professor II","id":19429}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Bergmann, a metodologia da Sala de Aula Invertida traz alguns benef\u00edcios. Assinale a alternativa que N\u00c3O corresponde a alguns desses benef\u00edcios.","provas":[{"id":45197,"cargo":{"descricao":"Professor I","id":6516},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-professor-i","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Professor I - 2020"},{"id":45282,"cargo":{"descricao":"Professor II","id":19429},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-professor-ii","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Professor II - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1368104,"hashId":"f8de9610294b78dcc19138b7cfdaf764","enunciado":"<p align=justify>De acordo com Bergmann, a metodologia da Sala de Aula Invertida traz alguns\r\nbenef\u00edcios. Assinale a alternativa que N\u00c3O corresponde a alguns desses benef\u00edcios.<\/p>","resposta":5024723,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Possibilita um conhecimento menos apurado dos alunos pelos seus professores.","id":5024723,"corpo":"<p align=justify>Possibilita um conhecimento menos apurado dos alunos pelos seus professores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fala a l\u00edngua dos estudantes de hoje.","id":5024724,"corpo":"<p align=justify>Fala a l\u00edngua dos estudantes de hoje.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ajuda os estudantes que enfrentam dificuldades.","id":5024725,"corpo":"<p align=justify>Ajuda os estudantes que enfrentam dificuldades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ajuda alunos com diferentes habilidades a se superarem.","id":5024726,"corpo":"<p align=justify>Ajuda alunos com diferentes habilidades a se superarem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Intensifica a intera\u00e7\u00e3o aluno-professor.","id":5024727,"corpo":"<p align=justify>Intensifica a intera\u00e7\u00e3o aluno-professor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416490,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/1368104","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor I","id":6516}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme Craidy, quando falamos em crian\u00e7as pequenas, devemos pensar em medidas preventivas, sendo assim, analise as seguintes assertivas, que apresentam exemplos dessas poss\u00edveis medidas, e assinale C, se certas, ou E, se erradas. ( ) Prender a chupeta por um barbante em torno do pesco\u00e7o da crian\u00e7a. ( ) Deixar os babadores nas crian\u00e7as na hora de dormir. ( ) Proteger adequadamente as tomadas el\u00e9tricas e as janelas. ( ) Chavear as portas de entrada e sa\u00edda. ( ) Permitir o livre acesso \u00e0s \u00e1reas de servi\u00e7o, como, por exemplo, a cozinha. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":45197,"cargo":{"descricao":"Professor I","id":6516},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-professor-i","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Professor I - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1368128,"hashId":"585ee509a29ded51f52eb2a9cd1909b3","enunciado":"<p align=\"justify\">Conforme Craidy, quando falamos em crian\u00e7as pequenas, devemos pensar em medidas preventivas, sendo assim, analise as seguintes assertivas, que apresentam exemplos dessas poss\u00edveis medidas, e assinale C, se certas, ou E, se erradas. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( ) Prender a chupeta por um barbante em torno do pesco\u00e7o da crian\u00e7a. <\/p><p align=\"justify\">( ) Deixar os babadores nas crian\u00e7as na hora de dormir. <\/p><p align=\"justify\">( ) Proteger adequadamente as tomadas el\u00e9tricas e as janelas. <\/p><p align=\"justify\">( ) Chavear as portas de entrada e sa\u00edda. <\/p><p align=\"justify\">( ) Permitir o livre acesso \u00e0s \u00e1reas de servi\u00e7o, como, por exemplo, a cozinha. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":5024843,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"E \u2013 E \u2013 C \u2013 C \u2013 E.","id":5024843,"corpo":"<p align=justify>E \u2013 E \u2013 C \u2013 C \u2013 E.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C \u2013 C \u2013 E \u2013 E \u2013 C.","id":5024844,"corpo":"<p align=justify>C \u2013 C \u2013 E \u2013 E \u2013 C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"E \u2013 E \u2013 E \u2013 C \u2013 C.","id":5024845,"corpo":"<p align=justify>E \u2013 E \u2013 E \u2013 C \u2013 C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C \u2013 C \u2013 C \u2013 C \u2013 C.","id":5024846,"corpo":"<p align=justify>C \u2013 C \u2013 C \u2013 C \u2013 C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"C \u2013 E \u2013 C \u2013 E \u2013 E.","id":5024847,"corpo":"<p align=justify>C \u2013 E \u2013 C \u2013 E \u2013 E.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416491,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"O Cuidar na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"O Cuidar na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405559,"slug":"pedagogia-o-cuidar-na-educacao-infantil"}],"slug":"pedagogia\/1368128","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor L\u00edngua Estrangeira e Moderna - Ingl\u00eas","id":6250}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"According to Oliver James (l. 23 to 29), analyze the following sentences: I. Kids will remember the fascinating experiences from vacations for a long time. II. While on vacation, you should keep trying to meet targets. III. Children cannot see things differently without toys and technology. Which ones are correct?","provas":[{"id":45243,"cargo":{"descricao":"Professor L\u00edngua Estrangeira e Moderna - Ingl\u00eas","id":6250},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-professor-lingua-estrangeira-e-moderna-ingles","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Professor L\u00edngua Estrangeira e Moderna - Ingl\u00eas - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:41:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1369044,"hashId":"ecf61c90288ebd1e83afb2e6a16a6dca","enunciado":"<p align=\"justify\">According to Oliver James (l. 23 to 29), analyze the following sentences: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Kids will remember the fascinating experiences from vacations for a long time. <\/p><p align=\"justify\">II. While on vacation, you should keep trying to meet targets. <\/p><p align=\"justify\">III. Children cannot see things differently without toys and technology. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Which ones are correct?<\/p>","resposta":5029262,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Only I.","id":5029262,"corpo":"<p align=justify>Only I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Only II.","id":5029263,"corpo":"<p align=justify>Only II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Only III.","id":5029264,"corpo":"<p align=justify>Only III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Only I and II.","id":5029265,"corpo":"<p align=justify>Only I and II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II and III.","id":5029266,"corpo":"<p align=justify>I, II and III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instructions: answer questions 31 to 40 based on the following text Vacations Are Better Holiday Gifts for Children than Toys (Avaliable in: https:\/\/people.com\/parents\/vacations-better- than-toys-holiday-gifts-kids\/ \u2013 text specially adapted for this test.)","id":416565,"enunciado":"<p align=\"justify\"><b>Instructions: answer \r\nquestions \r\n31 to 40 based on the following text <\/b>\r\n<\/p><p align=\"justify\"><b><br><\/b><\/p><p \r\nalign=\"justify\" style=\"text-align: center;\">\r\n<b>Vacations Are Better Holiday Gifts for \r\nChildren \r\nthan Toys <\/b><\/p><p align=\"justify\"><br>\r\n<\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: \r\ncenter;\"><img \r\nsrc=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/45243\/13s.31.PNG\"><\/p><p \r\nalign=\"justify\" style=\"text-align: right;\">\r\n(Avaliable in: \r\nhttps:\/\/people.com\/parents\/vacations-better-\r\nthan-toys-holiday-gifts-kids\/ \u2013 text specially\r\nadapted for this test.)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1369044","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o seguinte fragmento do texto: A competitividade deve ser estimulada, porque produz uma energia que nos e_pulsa da zona de conforto e nos empurra em dire\u00e7\u00e3o ao nosso limite, que \u00e9 onde descobrimos quem de fato somos. As e_ig\u00eancias ser\u00e3o sempre e_acerbadas ... (l. 01-03) e as afirma\u00e7\u00f5es que s\u00e3o feitas a respeito da letra x: I. A letra x representa os fonemas \/ch\/, \/cs\/, \/z\/, \/ss\/ e \/s\/. II. As palavras em negrito no fragmento acima t\u00eam todas elas as lacunas preenchidas pela letra x. III. Os voc\u00e1bulos de origem ind\u00edgena ou africana abacaxi, caxambu, caxinglel\u00ea e orix\u00e1 est\u00e3o corretamente grafados. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":45251,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:41:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1369086,"hashId":"453ceef818f20d570ff7df0fe6755fe7","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere o seguinte fragmento do texto: <i>A competitividade deve ser estimulada, porque produz uma energia que nos <b>e_pulsa<\/b> da zona de conforto e nos empurra em dire\u00e7\u00e3o ao nosso limite, que \u00e9 onde descobrimos quem de fato somos. As <b>e_ig\u00eancias<\/b> ser\u00e3o sempre <b>e_acerbadas<\/b> ... <\/i>(l. 01-03) e as afirma\u00e7\u00f5es que s\u00e3o feitas a respeito da letra<b> x<\/b>: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. A letra <b>x<\/b> representa os fonemas \/ch\/, \/cs\/, \/z\/, \/ss\/ e \/s\/. <\/p><p align=\"justify\">II. As palavras em negrito no fragmento acima t\u00eam todas elas as lacunas preenchidas pela letra <b>x<\/b>. <\/p><p align=\"justify\">III. Os voc\u00e1bulos de origem ind\u00edgena ou africana <i>abacaxi, caxambu, caxinglel\u00ea e orix\u00e1<\/i> est\u00e3o corretamente grafados. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":5029448,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":5029444,"corpo":"<p align=justify>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":5029445,"corpo":"<p align=justify>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":5029446,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":5029447,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5029448,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 31 a 38, consulte o texto abaixo quando necess\u00e1rio. A gera\u00e7\u00e3o mimimi n\u00e3o produzir\u00e1 netos orgulhosos (Dispon\u00edvel em: https:\/\/gauchazh.clicrbs.com.br\/colunistas \u2013 texto especialmente adaptado para esta prova.) ","id":416588,"enunciado":"<p align=\"justify\"><b>Instru\u00e7\u00e3o: Para responder \r\n\u00e0s \r\nquest\u00f5es de n\u00fameros 31 a 38, consulte o texto \r\nabaixo quando necess\u00e1rio. <\/b><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><b><br><\/b><\/p><p \r\nalign=\"justify\" style=\"text-align: center;\">\r\n<b>A gera\u00e7\u00e3o mimimi n\u00e3o \r\nproduzir\u00e1 netos orgulhosos<\/b> <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\" \r\nstyle=\"text-align: center;\"><img \r\nsrc=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/45251\/14s.31.PNG\"><\/p><p \r\nalign=\"justify\" style=\"text-align: right;\">\r\n(Dispon\u00edvel em: \r\nhttps:\/\/gauchazh.clicrbs.com.br\/colunistas \u2013 \r\ntexto especialmente adaptado para esta prova.)\r\n<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Fonologia","oab":false,"nome":"Fonologia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403604,"slug":"lingua-portuguesa-fonologia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1369086","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o voc\u00e1bulo amorfa (l. 04), s\u00e3o feitas as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: I. A palavra informe poderia substitu\u00ed-lo, correta e adequadamente, sem causar altera\u00e7\u00e3o de sentido ou necessidade de ajustes. II. Em sua estrutura, identifica-se uma desin\u00eancia de g\u00eanero. III. Quanto \u00e0 forma\u00e7\u00e3o, h\u00e1 um prefixo, um radical e um sufixo, sendo formado por parass\u00edntese. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":45251,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:41:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1369090,"hashId":"aa22344bd851decdf9c151964ebdbc28","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre o voc\u00e1bulo <b><i>amorfa <\/i><\/b>(l. 04), s\u00e3o feitas as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. A palavra <b><i>informe <\/i><\/b>poderia substitu\u00ed-lo, correta e adequadamente, sem causar altera\u00e7\u00e3o de sentido ou necessidade de ajustes. <\/p><p align=\"justify\">II. Em sua estrutura, identifica-se uma desin\u00eancia de g\u00eanero. <\/p><p align=\"justify\">III. Quanto \u00e0 forma\u00e7\u00e3o, h\u00e1 um prefixo, um radical e um sufixo, sendo formado por parass\u00edntese. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":5029469,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":5029467,"corpo":"<p align=justify>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":5029468,"corpo":"<p align=justify>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":5029469,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":5029470,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5029471,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 31 a 38, consulte o texto abaixo quando necess\u00e1rio. A gera\u00e7\u00e3o mimimi n\u00e3o produzir\u00e1 netos orgulhosos (Dispon\u00edvel em: https:\/\/gauchazh.clicrbs.com.br\/colunistas \u2013 texto especialmente adaptado para esta prova.) ","id":416588,"enunciado":"<p align=\"justify\"><b>Instru\u00e7\u00e3o: Para responder \r\n\u00e0s \r\nquest\u00f5es de n\u00fameros 31 a 38, consulte o texto \r\nabaixo quando necess\u00e1rio. <\/b><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><b><br><\/b><\/p><p \r\nalign=\"justify\" style=\"text-align: center;\">\r\n<b>A gera\u00e7\u00e3o mimimi n\u00e3o \r\nproduzir\u00e1 netos orgulhosos<\/b> <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\" \r\nstyle=\"text-align: center;\"><img \r\nsrc=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/45251\/14s.31.PNG\"><\/p><p \r\nalign=\"justify\" style=\"text-align: right;\">\r\n(Dispon\u00edvel em: \r\nhttps:\/\/gauchazh.clicrbs.com.br\/colunistas \u2013 \r\ntexto especialmente adaptado para esta prova.)\r\n<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1369090","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Cegalla, a palavra crase designa, em gram\u00e1tica normativa, a contra\u00e7\u00e3o da preposi\u00e7\u00e3o a com o artigo feminino a ou as, com o pronome demonstrativo a ou as e com o a inicial dos pronomes aquele(s), aquela(s), aquilo. Avalie os fragmentos a seguir, verificando em quais deles \u00e9 poss\u00edvel e\/ou obrigat\u00f3rio o uso da crase. I. apegar-nos __ exce\u00e7\u00f5es (l. 18). II. daqui __ algumas d\u00e9cadas (l. 19). III. afeitos __ reverenciar (l. 22). IV. proezas __ exaust\u00e3o (l. 27-28). Em quais das ocorr\u00eancias acima \u00e9 poss\u00edvel e\/ou obrigat\u00f3rio o uso da crase?","provas":[{"id":45251,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:41:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1369094,"hashId":"210faf489bfd6c5cbe8a3196cdfa156e","enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo Cegalla, a palavra crase designa, em gram\u00e1tica normativa, a contra\u00e7\u00e3o da preposi\u00e7\u00e3o a com o artigo feminino<i> a<\/i> ou <i>as<\/i>, com o pronome demonstrativo<i> a<\/i> ou <i>as <\/i>e com o <i>a <\/i>inicial dos pronomes <i>aquele(s), aquela(s), aquilo<\/i>. Avalie os fragmentos a seguir, verificando em quais deles \u00e9 poss\u00edvel e\/ou obrigat\u00f3rio o uso da crase. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. apegar-nos __ exce\u00e7\u00f5es (l. 18). <\/p><p align=\"justify\">II. daqui __ algumas d\u00e9cadas (l. 19). <\/p><p align=\"justify\">III. afeitos __ reverenciar (l. 22). <\/p><p align=\"justify\">IV. proezas __ exaust\u00e3o (l. 27-28). <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Em quais das ocorr\u00eancias acima \u00e9 poss\u00edvel e\/ou obrigat\u00f3rio o uso da crase?<\/p>","resposta":5029486,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e IV.","id":5029486,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":5029487,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":5029488,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":5029489,"corpo":"<p align=justify>Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":5029490,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 31 a 38, consulte o texto abaixo quando necess\u00e1rio. A gera\u00e7\u00e3o mimimi n\u00e3o produzir\u00e1 netos orgulhosos (Dispon\u00edvel em: https:\/\/gauchazh.clicrbs.com.br\/colunistas \u2013 texto especialmente adaptado para esta prova.) ","id":416588,"enunciado":"<p align=\"justify\"><b>Instru\u00e7\u00e3o: Para responder \r\n\u00e0s \r\nquest\u00f5es de n\u00fameros 31 a 38, consulte o texto \r\nabaixo quando necess\u00e1rio. <\/b><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><b><br><\/b><\/p><p \r\nalign=\"justify\" style=\"text-align: center;\">\r\n<b>A gera\u00e7\u00e3o mimimi n\u00e3o \r\nproduzir\u00e1 netos orgulhosos<\/b> <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\" \r\nstyle=\"text-align: center;\"><img \r\nsrc=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/45251\/14s.31.PNG\"><\/p><p \r\nalign=\"justify\" style=\"text-align: right;\">\r\n(Dispon\u00edvel em: \r\nhttps:\/\/gauchazh.clicrbs.com.br\/colunistas \u2013 \r\ntexto especialmente adaptado para esta prova.)\r\n<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"nome_clean":"Casos obrigat\u00f3rios de crase","oab":false,"nome":"Casos obrigat\u00f3rios de crase","pai":409298,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409299,"slug":"lingua-portuguesa-casos-obrigatorios-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1369094","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica, avalie as afirma\u00e7\u00f5es que seguem a respeito de voc\u00e1bulos do texto: I. Os voc\u00e1bulos n\u00fameros, cr\u00edticos s\u00e3o acentuadas por serem proparox\u00edtonas; at\u00e9, por ser ox\u00edtona terminada em \u2013e. II. Se retirarmos o acento gr\u00e1fico das palavras n\u00fameros, cr\u00edticos e at\u00e9, ainda assim, todas elas se constituir\u00e3o em voc\u00e1bulos da l\u00edngua portuguesa; entretanto, assumindo classes gramaticais diferentes daquelas que t\u00eam no texto. III. As palavras indescrit\u00edvel e trof\u00e9u acentuam-se por regras distintas; entretanto, ao serem flexionadas no plural, o uso do acento gr\u00e1fico \u00e9 regido pela mesma regra. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":45251,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:41:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1369102,"hashId":"d9bde9baf0a827587ffbd83fa69adfec","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica, avalie as afirma\u00e7\u00f5es que seguem a respeito de voc\u00e1bulos do texto: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Os voc\u00e1bulos<b><i> n\u00fameros, cr\u00edticos<\/i><\/b> s\u00e3o acentuadas por serem proparox\u00edtonas; <b><i>at\u00e9<\/i><\/b>, por ser ox\u00edtona terminada em \u2013<i>e<\/i>. <\/p><p align=\"justify\">II. Se retirarmos o acento gr\u00e1fico das palavras <b><i>n\u00fameros, cr\u00edticos e at\u00e9,<\/i><\/b> ainda assim, todas elas se constituir\u00e3o em voc\u00e1bulos da l\u00edngua portuguesa; entretanto, assumindo classes gramaticais diferentes daquelas que t\u00eam no texto. <\/p><p align=\"justify\">III. As palavras <b><i>indescrit\u00edvel <\/i><\/b>e <b><i>trof\u00e9u <\/i><\/b>acentuam-se por regras distintas; entretanto, ao serem flexionadas no plural, o uso do acento gr\u00e1fico \u00e9 regido pela mesma regra. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":5029523,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":5029523,"corpo":"<p align=justify>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":5029524,"corpo":"<p align=justify>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":5029525,"corpo":"<p align=justify>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":5029526,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":5029527,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 31 a 38, consulte o texto abaixo quando necess\u00e1rio. A gera\u00e7\u00e3o mimimi n\u00e3o produzir\u00e1 netos orgulhosos (Dispon\u00edvel em: https:\/\/gauchazh.clicrbs.com.br\/colunistas \u2013 texto especialmente adaptado para esta prova.) ","id":416588,"enunciado":"<p align=\"justify\"><b>Instru\u00e7\u00e3o: Para responder \r\n\u00e0s \r\nquest\u00f5es de n\u00fameros 31 a 38, consulte o texto \r\nabaixo quando necess\u00e1rio. <\/b><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><b><br><\/b><\/p><p \r\nalign=\"justify\" style=\"text-align: center;\">\r\n<b>A gera\u00e7\u00e3o mimimi n\u00e3o \r\nproduzir\u00e1 netos orgulhosos<\/b> <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\" \r\nstyle=\"text-align: center;\"><img \r\nsrc=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/45251\/14s.31.PNG\"><\/p><p \r\nalign=\"justify\" style=\"text-align: right;\">\r\n(Dispon\u00edvel em: \r\nhttps:\/\/gauchazh.clicrbs.com.br\/colunistas \u2013 \r\ntexto especialmente adaptado para esta prova.)\r\n<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1369102","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancias - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19490}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma a seguir e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. S\u00e3o consequ\u00eancias do uso irracional de medicamentos: ( ) aumento da resist\u00eancia microbiana aos antibi\u00f3ticos. ( ) desperd\u00edcio de recursos individual e coletivo. ( ) tratamentos ineficazes, resultando em exacerba\u00e7\u00e3o ou prolongamento da doen\u00e7a. ( ) tratamentos inadequados com aumento de rea\u00e7\u00f5es adversas, desconforto e dano ao paciente.","provas":[{"id":45406,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancias - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19490},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-urgencias-area-farmacia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancias - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1374156,"hashId":"16bde6c0d1362304ce755930c122c22c","enunciado":"<p align=\"justify\">Informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma a seguir e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. S\u00e3o consequ\u00eancias do uso irracional de medicamentos: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">(  ) aumento da resist\u00eancia microbiana aos antibi\u00f3ticos. <\/p><p align=\"justify\">(  ) desperd\u00edcio de recursos individual e coletivo. <\/p><p align=\"justify\">(  ) tratamentos ineficazes, resultando em exacerba\u00e7\u00e3o ou prolongamento da doen\u00e7a. <\/p><p align=\"justify\">(  ) tratamentos inadequados com aumento de rea\u00e7\u00f5es adversas, desconforto e dano ao paciente.<\/p>","resposta":5050023,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":5050022,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":5050023,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":5050024,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":5050025,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":5050026,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417217,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Uso Racional de Medicamentos","oab":false,"nome":"Uso Racional de Medicamentos","pai":398312,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419138,"slug":"farmacia-uso-racional-de-medicamentos"}],"slug":"farmacia\/1374156","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancias - \u00c1rea: Psicologia","id":19492}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O hospital \u00e9 por excel\u00eancia um local de sofrimento e de morte. Assim, o cotidiano dos profissionais do contexto hospitalar est\u00e1 intimamente ligado a perdas, morte e luto, afetando todos os trabalhadores que prestam servi\u00e7os assistenciais como m\u00e9dicos, equipe de enfermagem, psic\u00f3logos, fisioterapeutas, al\u00e9m de atendentes, copeiras, higienizadores, entre outros. Considerando o contato pr\u00f3ximo com a morte que o ambiente hospitalar proporciona, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":45413,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancias - \u00c1rea: Psicologia","id":19492},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-urgencias-area-psicologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancias - \u00c1rea: Psicologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1374272,"hashId":"2e6a439223485007aee75bea401ac782","enunciado":"<p align=justify>O hospital \u00e9 por excel\u00eancia um local de sofrimento e de morte. Assim, o cotidiano dos profissionais do contexto hospitalar est\u00e1 intimamente ligado a perdas, morte e luto, afetando todos os trabalhadores que prestam servi\u00e7os assistenciais como m\u00e9dicos, equipe de enfermagem, psic\u00f3logos, fisioterapeutas, al\u00e9m de atendentes, copeiras, higienizadores, entre outros. Considerando o contato pr\u00f3ximo com a morte que o ambiente hospitalar proporciona, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5050553,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma das formas encontradas pelos profissionais de sa\u00fade, diante do contexto hospitalar, \u00e9 desenvolver a frieza e o distanciamento diante da morte, considerada uma das sa\u00eddas mais saud\u00e1veis para esses indiv\u00edduos.","id":5050549,"corpo":"<p align=justify>Uma das formas encontradas pelos profissionais de sa\u00fade, diante do contexto hospitalar, \u00e9 desenvolver a frieza e o distanciamento diante da morte, considerada uma das sa\u00eddas mais saud\u00e1veis para esses indiv\u00edduos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A elabora\u00e7\u00e3o do luto, nos profissionais de enfermagem, pode desenvolver depress\u00e3o e impossibilidade de realiza\u00e7\u00e3o das atividades laborais.","id":5050550,"corpo":"<p align=justify>A elabora\u00e7\u00e3o do luto, nos profissionais de enfermagem, pode desenvolver depress\u00e3o e impossibilidade de realiza\u00e7\u00e3o das atividades laborais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para a psican\u00e1lise, o inconsciente n\u00e3o registra nega\u00e7\u00e3o e, por isso, n\u00e3o se reconheceria a morte. Logo, os sujeitos que trabalham em ambiente de perdas e morte dificilmente s\u00e3o afetados por esse contexto.","id":5050551,"corpo":"<p align=justify>Para a psican\u00e1lise, o inconsciente n\u00e3o registra nega\u00e7\u00e3o e, por isso, n\u00e3o se reconheceria a morte. Logo, os sujeitos que trabalham em ambiente de perdas e morte dificilmente s\u00e3o afetados por esse contexto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o existe preparo para a morte. Assim, a ideia de educa\u00e7\u00e3o para a morte \u00e9 uma fal\u00e1cia, sendo o comportamento de evita\u00e7\u00e3o o mais aceit\u00e1vel.","id":5050552,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o existe preparo para a morte. Assim, a ideia de educa\u00e7\u00e3o para a morte \u00e9 uma fal\u00e1cia, sendo o comportamento de evita\u00e7\u00e3o o mais aceit\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em profissionais que atuam em contexto hospitalar, a n\u00e3o autoriza\u00e7\u00e3o para o processo de luto pode desencadear doen\u00e7as como depress\u00e3o e Burnout.","id":5050553,"corpo":"<p align=justify>Em profissionais que atuam em contexto hospitalar, a n\u00e3o autoriza\u00e7\u00e3o para o processo de luto pode desencadear doen\u00e7as como depress\u00e3o e Burnout.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417225,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Hospitalar","oab":false,"nome":"Psicologia Hospitalar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398625,"slug":"psicologia-psicologia-hospitalar"},{"nome_clean":"Dor, Estresse e Luto","oab":false,"nome":"Dor, Estresse e Luto","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417544,"slug":"psicologia-dor-estresse-e-luto"}],"slug":"psicologia\/1374272","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancias - \u00c1rea: Psicologia","id":19492}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A evolu\u00e7\u00e3o em Prontu\u00e1rio Multidisciplinar do paciente \u00e9 um documento de direito do paciente e tamb\u00e9m instrumento de comunica\u00e7\u00e3o entre a equipe. Dessa forma, esse registro deve ser esclarecedor e ao mesmo tempo respeitar o sigilo. Assinale a alternativa que apresenta o melhor exemplo de evolu\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica em prontu\u00e1rio multidisciplinar a partir do seguinte caso cl\u00ednico: \u00c2ngela, 35 anos, no 6\u00ba dia de interna\u00e7\u00e3o, est\u00e1 aguardando para realizar uma cirurgia oncol\u00f3gica. O m\u00e9dico identifica que, apesar da paciente fazer acompanhamento psicoterap\u00eautico cl\u00ednico e psiqui\u00e1trico, apresenta-se muito ansiosa na interna\u00e7\u00e3o, manifestando ins\u00f4nia. Assim, solicita avalia\u00e7\u00e3o da psicologia.","provas":[{"id":45413,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancias - \u00c1rea: Psicologia","id":19492},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-urgencias-area-psicologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancias - \u00c1rea: Psicologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1374285,"hashId":"25a4991ed2c078c1bd48f9f997cac37e","enunciado":"<p align=justify>A evolu\u00e7\u00e3o em Prontu\u00e1rio Multidisciplinar do paciente \u00e9 um documento de direito do paciente e tamb\u00e9m instrumento de comunica\u00e7\u00e3o entre a equipe. Dessa forma, esse registro deve ser esclarecedor e ao mesmo tempo respeitar o sigilo. Assinale a alternativa que apresenta o melhor exemplo de evolu\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica em prontu\u00e1rio multidisciplinar a partir do seguinte caso cl\u00ednico:\r\n\u00c2ngela, 35 anos, no 6\u00ba dia de interna\u00e7\u00e3o, est\u00e1 aguardando para realizar uma cirurgia oncol\u00f3gica. O m\u00e9dico identifica que, apesar da paciente fazer acompanhamento psicoterap\u00eautico cl\u00ednico e psiqui\u00e1trico, apresenta-se muito ansiosa na interna\u00e7\u00e3o, manifestando ins\u00f4nia. Assim, solicita avalia\u00e7\u00e3o da psicologia.<\/p>","resposta":5050615,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20\/02 Realizo avalia\u00e7\u00e3o da paciente, a pedido do m\u00e9dico, devido \u00e0 queixa de humor ansioso. Paciente encontra-se consciente, orientada e colaborativa. Faz tratamento psicol\u00f3gico e uso de ansiol\u00edtico para controle de crise de ansiedade, refere dificuldade em aceitar o diagn\u00f3stico cl\u00ednico e teme que seu aspecto emocional afete sua doen\u00e7a. Durante a interna\u00e7\u00e3o, est\u00e1 acompanhada pelo marido e sua m\u00e3e. Observo que a paciente apresenta ansiedade frente \u00e0 ressignifica\u00e7\u00e3o de seu posicionamento subjetivo frente ao recente diagn\u00f3stico oncol\u00f3gico. Discuto o caso com equipe de enfermagem, m\u00e9dico titular e atual psicoterapeuta que n\u00e3o vir\u00e1 ao hospital para atend\u00ea-la. Dessa maneira, combino que oferecerei atendimento psicol\u00f3gico com objetivo de trabalhar mecanismos de enfrentamento para aceita\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico. Conduta: Atendimento psicol\u00f3gico 2x por semana.","id":5050612,"corpo":"<p align=justify>20\/02 Realizo avalia\u00e7\u00e3o da paciente, a pedido do m\u00e9dico, devido \u00e0 queixa de humor ansioso. Paciente encontra-se consciente, orientada e colaborativa. Faz tratamento psicol\u00f3gico e uso de ansiol\u00edtico para controle de crise de ansiedade, refere dificuldade em aceitar o diagn\u00f3stico cl\u00ednico e teme que seu aspecto emocional afete sua doen\u00e7a. Durante a interna\u00e7\u00e3o, est\u00e1 acompanhada pelo marido e sua m\u00e3e. Observo que a paciente apresenta ansiedade frente \u00e0 ressignifica\u00e7\u00e3o de seu posicionamento subjetivo frente ao recente diagn\u00f3stico oncol\u00f3gico. Discuto o caso com equipe de enfermagem, m\u00e9dico titular e atual psicoterapeuta que n\u00e3o vir\u00e1 ao hospital para atend\u00ea-la. Dessa maneira, combino que oferecerei atendimento psicol\u00f3gico com objetivo de trabalhar mecanismos de enfrentamento para aceita\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico. Conduta: Atendimento psicol\u00f3gico 2x por semana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20\/02 Realizo avalia\u00e7\u00e3o da paciente, a pedido do m\u00e9dico, devido \u00e0 queixa de humor ansioso. Paciente encontra-se consciente, orientada e pouco receptiva \u00e0 abordagem psicol\u00f3gica. Faz tratamento psicol\u00f3gico e uso de ansiol\u00edtico para controle de crise de ansiedade, refere dificuldade em aceitar o diagn\u00f3stico cl\u00ednico. Durante a interna\u00e7\u00e3o, est\u00e1 acompanhada pelo marido e sua m\u00e3e. Avalio que a paciente se encontra angustiada, caracterizada pela falta de palavra e que ser\u00e1 apaziguada com a possibilidade de simbolizar a doen\u00e7a e a morte. Discuto o caso com equipe de enfermagem, m\u00e9dico titular e atual psicoterapeuta que n\u00e3o vir\u00e1 ao hospital para atend\u00ea-la. Dessa maneira, combino que oferecerei atendimento psicol\u00f3gico com objetivo de trabalhar mecanismos de enfrentamento para aceita\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico. Conduta: Atendimento psicol\u00f3gico 2x por semana.","id":5050613,"corpo":"<p align=justify>20\/02 Realizo avalia\u00e7\u00e3o da paciente, a pedido do m\u00e9dico, devido \u00e0 queixa de humor ansioso. Paciente encontra-se consciente, orientada e pouco receptiva \u00e0 abordagem psicol\u00f3gica. Faz tratamento psicol\u00f3gico e uso de ansiol\u00edtico para controle de crise de ansiedade, refere dificuldade em aceitar o diagn\u00f3stico cl\u00ednico. Durante a interna\u00e7\u00e3o, est\u00e1 acompanhada pelo marido e sua m\u00e3e. Avalio que a paciente se encontra angustiada, caracterizada pela falta de palavra e que ser\u00e1 apaziguada com a possibilidade de simbolizar a doen\u00e7a e a morte. Discuto o caso com equipe de enfermagem, m\u00e9dico titular e atual psicoterapeuta que n\u00e3o vir\u00e1 ao hospital para atend\u00ea-la. Dessa maneira, combino que oferecerei atendimento psicol\u00f3gico com objetivo de trabalhar mecanismos de enfrentamento para aceita\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico. Conduta: Atendimento psicol\u00f3gico 2x por semana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20\/02 Realizo avalia\u00e7\u00e3o da paciente. Encontra-se consciente e orientada. Refere dificuldade em aceitar o diagn\u00f3stico cl\u00ednico, acompanhada pelo marido e sua m\u00e3e. Observo que a paciente apresenta ansiedade reativa. Ligo para a atual psicoterapeuta que n\u00e3o vir\u00e1 ao hospital para atend\u00ea-la, mesmo tendo um bom v\u00ednculo. Conduta: Atendimento psicol\u00f3gico 2x por semana.","id":5050614,"corpo":"<p align=justify>20\/02 Realizo avalia\u00e7\u00e3o da paciente. Encontra-se consciente e orientada. Refere dificuldade em aceitar o diagn\u00f3stico cl\u00ednico, acompanhada pelo marido e sua m\u00e3e. Observo que a paciente apresenta ansiedade reativa. Ligo para a atual psicoterapeuta que n\u00e3o vir\u00e1 ao hospital para atend\u00ea-la, mesmo tendo um bom v\u00ednculo. Conduta: Atendimento psicol\u00f3gico 2x por semana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20\/02 Realizo avalia\u00e7\u00e3o da paciente, a pedido do m\u00e9dico, devido \u00e0 queixa de humor ansioso. Paciente encontra-se consciente, orientada e colaborativa. Faz tratamento psicol\u00f3gico e uso de ansiol\u00edtico para controle de crise de ansiedade, refere dificuldade em aceitar o diagn\u00f3stico cl\u00ednico e teme que seu aspecto emocional afete sua doen\u00e7a. Durante a interna\u00e7\u00e3o, est\u00e1 acompanhada pelo marido e sua m\u00e3e. Observo que a paciente apresenta humor ansioso de base que parece estar potencializado devido \u00e0 hospitaliza\u00e7\u00e3o e recente diagn\u00f3stico oncol\u00f3gico. Discuto o caso com equipe de enfermagem, m\u00e9dico titular e atual psicoterapeuta que n\u00e3o vira ao hospital para atend\u00ea-la. Dessa maneira, combino que oferecerei atendimento psicol\u00f3gico com objetivo de trabalhar mecanismos de enfrentamento para aceita\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico. Conduta: Atendimento psicol\u00f3gico 2x por semana.","id":5050615,"corpo":"<p align=justify>20\/02 Realizo avalia\u00e7\u00e3o da paciente, a pedido do m\u00e9dico, devido \u00e0 queixa de humor ansioso. Paciente encontra-se consciente, orientada e colaborativa. Faz tratamento psicol\u00f3gico e uso de ansiol\u00edtico para controle de crise de ansiedade, refere dificuldade em aceitar o diagn\u00f3stico cl\u00ednico e teme que seu aspecto emocional afete sua doen\u00e7a. Durante a interna\u00e7\u00e3o, est\u00e1 acompanhada pelo marido e sua m\u00e3e. Observo que a paciente apresenta humor ansioso de base que parece estar potencializado devido \u00e0 hospitaliza\u00e7\u00e3o e recente diagn\u00f3stico oncol\u00f3gico. Discuto o caso com equipe de enfermagem, m\u00e9dico titular e atual psicoterapeuta que n\u00e3o vira ao hospital para atend\u00ea-la. Dessa maneira, combino que oferecerei atendimento psicol\u00f3gico com objetivo de trabalhar mecanismos de enfrentamento para aceita\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico. Conduta: Atendimento psicol\u00f3gico 2x por semana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"20\/02 Realizo avalia\u00e7\u00e3o da paciente, a pedido do m\u00e9dico, devido \u00e0 queixa de humor ansioso. Paciente encontra-se consciente, orientada e colaborativa. Faz tratamento psicol\u00f3gico e uso de ansiol\u00edtico para controle de crise de ansiedade, refere dificuldade em aceitar o diagn\u00f3stico cl\u00ednico e teme que seu aspecto emocional afete sua doen\u00e7a. Durante a interna\u00e7\u00e3o, est\u00e1 acompanhada pelo marido e sua m\u00e3e. Sua m\u00e3e relata durante a avalia\u00e7\u00e3o que a filha sempre foi muito boa aluna, mas no ensino m\u00e9dio brigou com a melhor amiga da \u00e9poca e at\u00e9 ent\u00e3o n\u00e3o se conversam mais, enquanto ela e a m\u00e3e da amiga continuam pr\u00f3ximas. Observo que a paciente apresenta ansiedade frente \u00e0 ressignifica\u00e7\u00e3o de seu posicionamento subjetivo frente ao recente diagn\u00f3stico oncol\u00f3gico. Discuto o caso com equipe de enfermagem, m\u00e9dico titular e atual psicoterapeuta que n\u00e3o vir\u00e1 ao hospital para atend\u00ea-la. Dessa maneira, combino que oferecerei atendimento psicol\u00f3gico com objetivo de trabalhar mecanismos de enfrentamento para aceita\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico. Conduta: Atendimento psicol\u00f3gico 2x por semana.","id":5050616,"corpo":"<p align=justify>20\/02 Realizo avalia\u00e7\u00e3o da paciente, a pedido do m\u00e9dico, devido \u00e0 queixa de humor ansioso. Paciente encontra-se consciente, orientada e colaborativa. Faz tratamento psicol\u00f3gico e uso de ansiol\u00edtico para controle de crise de ansiedade, refere dificuldade em aceitar o diagn\u00f3stico cl\u00ednico e teme que seu aspecto emocional afete sua doen\u00e7a. Durante a interna\u00e7\u00e3o, est\u00e1 acompanhada pelo marido e sua m\u00e3e. Sua m\u00e3e relata durante a avalia\u00e7\u00e3o que a filha sempre foi muito boa aluna, mas no ensino m\u00e9dio brigou com a melhor amiga da \u00e9poca e at\u00e9 ent\u00e3o n\u00e3o se conversam mais, enquanto ela e a m\u00e3e da amiga continuam pr\u00f3ximas. Observo que a paciente apresenta ansiedade frente \u00e0 ressignifica\u00e7\u00e3o de seu posicionamento subjetivo frente ao recente diagn\u00f3stico oncol\u00f3gico. Discuto o caso com equipe de enfermagem, m\u00e9dico titular e atual psicoterapeuta que n\u00e3o vir\u00e1 ao hospital para atend\u00ea-la. Dessa maneira, combino que oferecerei atendimento psicol\u00f3gico com objetivo de trabalhar mecanismos de enfrentamento para aceita\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico. Conduta: Atendimento psicol\u00f3gico 2x por semana.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417225,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"},{"nome_clean":"Equipes de Sa\u00fade, Multidisciplinaridade e Interdisciplinaridade","oab":false,"nome":"Equipes de Sa\u00fade, Multidisciplinaridade e Interdisciplinaridade","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417537,"slug":"psicologia-equipes-de-saude-multidisciplinaridade-e-interdisciplinaridade"}],"slug":"psicologia\/1374285","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancias - \u00c1rea: Psicologia","id":19492}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paulo, 68 anos, foi internado no hospital com muitas dores nas costas e dificuldades de mobilidade. Acompanhado por sua esposa e seus tr\u00eas filhos, realizou os exames e descobriu, durante a interna\u00e7\u00e3o, c\u00e2ncer de rim com met\u00e1stases \u00f3sseas, o motivo de suas dores. Diante do diagn\u00f3stico, foi oferecido ao paciente Cuidados Paliativos. Considerando o caso exposto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":45413,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancias - \u00c1rea: Psicologia","id":19492},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-urgencias-area-psicologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancias - \u00c1rea: Psicologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1374297,"hashId":"c178d53af9ce8f01eafa5a9d690a152c","enunciado":"<p align=justify>Paulo, 68 anos, foi internado no hospital com muitas dores nas costas e dificuldades de mobilidade. Acompanhado por sua esposa e seus tr\u00eas filhos, realizou os exames e descobriu, durante a interna\u00e7\u00e3o, c\u00e2ncer de rim com met\u00e1stases \u00f3sseas, o motivo de suas dores. Diante do diagn\u00f3stico, foi oferecido ao paciente Cuidados Paliativos. Considerando o caso exposto, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5050661,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nesse caso, a indica\u00e7\u00e3o de Cuidados Paliativos n\u00e3o est\u00e1 correta, pois o paciente acabou de descobrir seu diagn\u00f3stico e ainda pode realizar tratamentos como quimioterapia e radioterapia.","id":5050659,"corpo":"<p align=justify>Nesse caso, a indica\u00e7\u00e3o de Cuidados Paliativos n\u00e3o est\u00e1 correta, pois o paciente acabou de descobrir seu diagn\u00f3stico e ainda pode realizar tratamentos como quimioterapia e radioterapia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Considerando a fam\u00edlia, o m\u00e9dico deve abord\u00e1-los sobre a defini\u00e7\u00e3o da modalidade de cuidados.","id":5050660,"corpo":"<p align=justify>Considerando a fam\u00edlia, o m\u00e9dico deve abord\u00e1-los sobre a defini\u00e7\u00e3o da modalidade de cuidados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A melhor indica\u00e7\u00e3o de Cuidados Paliativos \u00e9 que eles comecem no diagn\u00f3stico de uma doen\u00e7a incur\u00e1vel e em progress\u00e3o, paralelo a tratamentos modificadores de doen\u00e7a e, \u00e0 medida que o avan\u00e7o da doen\u00e7a acontece, tornam-se Cuidados Paliativos exclusivos.","id":5050661,"corpo":"<p align=justify>A melhor indica\u00e7\u00e3o de Cuidados Paliativos \u00e9 que eles comecem no diagn\u00f3stico de uma doen\u00e7a incur\u00e1vel e em progress\u00e3o, paralelo a tratamentos modificadores de doen\u00e7a e, \u00e0 medida que o avan\u00e7o da doen\u00e7a acontece, tornam-se Cuidados Paliativos exclusivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O atendimento em Cuidados Paliativos, n\u00e3o apenas psicol\u00f3gico mas da toda a equipe multidisciplinar, \u00e9 voltado apenas para o doente.","id":5050662,"corpo":"<p align=justify>O atendimento em Cuidados Paliativos, n\u00e3o apenas psicol\u00f3gico mas da toda a equipe multidisciplinar, \u00e9 voltado apenas para o doente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Diante da oferta dos Cuidados Paliativos, mesmo se o paciente se recusar, ele deve ser inclu\u00eddo nesse tipo de cuidado, desde que tenha indicativos cl\u00ednicos de inclus\u00e3o.","id":5050663,"corpo":"<p align=justify>Diante da oferta dos Cuidados Paliativos, mesmo se o paciente se recusar, ele deve ser inclu\u00eddo nesse tipo de cuidado, desde que tenha indicativos cl\u00ednicos de inclus\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417225,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"nome_clean":"Cuidados Paliativos na Psicologia","oab":false,"nome":"Cuidados Paliativos na Psicologia","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417542,"slug":"psicologia-cuidados-paliativos-na-psicologia"}],"slug":"psicologia\/1374297","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Desenhista","id":1198}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Uberl\u00e2ndia","sigla":"DMAE","id":3750,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Releia a senten\u00e7a.\u201cMas o fin\u00f3rio jabuti, antes de penetrar na toca, teve a lembran\u00e7a de olhar o ch\u00e3o.\u201dA ora\u00e7\u00e3o pode ser reescrita da seguinte maneira, sem altera\u00e7\u00e3o de seu significado:","provas":[{"id":58074,"cargo":{"descricao":"Desenhista","id":1198},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Uberl\u00e2ndia","sigla":"DMAE","id":3750,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dmae-mg-2020-fundep-desenhista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - DMAE - Desenhista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:47:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1754045,"hashId":"4b2e230ea7faaec0afb509ebed4ddd71","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Releia a senten\u00e7a.<\/p><p>\u201cMas o fin\u00f3rio jabuti, antes de penetrar na toca, teve a lembran\u00e7a de olhar o ch\u00e3o.\u201d<\/p><p>A ora\u00e7\u00e3o pode ser reescrita da seguinte maneira, sem altera\u00e7\u00e3o de seu significado:<\/p>","resposta":6677683,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mas o n\u00e9scio jabuti, antes de penetrar na toca, teve a lembran\u00e7a de olhar o ch\u00e3o.","id":6677682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mas o n\u00e9scio jabuti, antes de penetrar na toca, teve a lembran\u00e7a de olhar o ch\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mas o ladino jabuti, antes de penetrar na toca, teve a lembran\u00e7a de olhar o ch\u00e3o.","id":6677683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mas o ladino jabuti, antes de penetrar na toca, teve a lembran\u00e7a de olhar o ch\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mas o insigne jabuti, antes de penetrar na toca, teve a lembran\u00e7a de olhar o ch\u00e3o.","id":6677684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mas o insigne jabuti, antes de penetrar na toca, teve a lembran\u00e7a de olhar o ch\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mas o ilustre jabuti, antes de penetrar na toca, teve a lembran\u00e7a de olhar o ch\u00e3o.","id":6677685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mas o ilustre jabuti, antes de penetrar na toca, teve a lembran\u00e7a de olhar o ch\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 6.A on\u00e7a doenteMonteiro LobatoA on\u00e7a caiu da \u00e1rvore e por muitos dias esteve de cama seriamente enferma. E como n\u00e3o pudesse ca\u00e7ar, padecia fome das negras.Em tais apuros imaginou um plano.\u2014 Comadre irara \u2013 disse ela \u2013 corra o mundo e diga \u00e0 bicharia que estou \u00e0 morte e exijo que venham visitar-me.A irara partiu, deu o recado e os animais, um a um, principiaram a visitar a on\u00e7a.Vem o veado, vem a capivara, vem a cutia, vem o porco do mato.Veio tamb\u00e9m o jabuti.Mas o fin\u00f3rio jabuti, antes de penetrar na toca, teve a lembran\u00e7a de olhar o ch\u00e3o. Viu na poeira s\u00f3 rastos entrantes, n\u00e3o viu nenhum rastro sainte. E desconfiou:\u2014 Hum!\u2026 Parece que nesta casa quem entra n\u00e3o sai. O melhor, em vez de visitar a nossa querida on\u00e7a doente, \u00e9 ir rezar por ela\u2026E foi o \u00fanico que se salvouDispon\u00edvel em:&lt;&lt;encurtador.com.br\/hALX1&gt;. Acesso em: 25 out. 2019.","id":459996,"enunciado":"<p>Leia o texto a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>1<\/strong> a <strong>6<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A on\u00e7a doente<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Monteiro Lobato<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A on\u00e7a caiu da \u00e1rvore e por muitos dias esteve de cama seriamente enferma. E como n\u00e3o pudesse ca\u00e7ar, padecia fome das negras.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em tais apuros imaginou um plano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Comadre irara \u2013 disse ela \u2013 corra o mundo e diga \u00e0 bicharia que estou \u00e0 morte e exijo que venham visitar-me.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A irara partiu, deu o recado e os animais, um a um, principiaram a visitar a on\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vem o veado, vem a capivara, vem a cutia, vem o porco do mato.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Veio tamb\u00e9m o jabuti.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas o fin\u00f3rio jabuti, antes de penetrar na toca, teve a lembran\u00e7a de olhar o ch\u00e3o. Viu na poeira s\u00f3 rastos entrantes, n\u00e3o viu nenhum rastro sainte. E desconfiou:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Hum!\u2026 Parece que nesta casa quem entra n\u00e3o sai. O melhor, em vez de visitar a nossa querida on\u00e7a doente, \u00e9 ir rezar por ela\u2026<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E foi o \u00fanico que se salvou<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em:&lt;&lt;encurtador.com.br\/hALX1&gt;. Acesso em: 25 out. 2019.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Desenhista","id":1198}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Uberl\u00e2ndia","sigla":"DMAE","id":3750,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A primeira fase, correspondente \u00e0 prova escrita de um concurso para provimento de cargo p\u00fablico, ser\u00e1 realizada em um s\u00e1bado. J\u00e1 a segunda fase desse concurso ocorrer\u00e1 57 dias ap\u00f3s a primeira.Logo, o dia da semana em que ocorrer\u00e1 a segunda fase desse concurso \u00e9 um(a)","provas":[{"id":58074,"cargo":{"descricao":"Desenhista","id":1198},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Uberl\u00e2ndia","sigla":"DMAE","id":3750,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dmae-mg-2020-fundep-desenhista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - DMAE - Desenhista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:47:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1754059,"hashId":"4fb12c8643278f50584a4b5ff571a638","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira fase, correspondente \u00e0 prova escrita de um concurso para provimento de cargo p\u00fablico, ser\u00e1 realizada em um s\u00e1bado. J\u00e1 a segunda fase desse concurso ocorrer\u00e1 57 dias ap\u00f3s a primeira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Logo, o dia da semana em que ocorrer\u00e1 a segunda fase desse concurso \u00e9 um(a)<\/p>","resposta":6677742,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e1bado","id":6677741,"corpo":"<p>s\u00e1bado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"domingo","id":6677742,"corpo":"<p>domingo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"segunda-feira.","id":6677743,"corpo":"<p>segunda-feira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ter\u00e7a-feira.","id":6677744,"corpo":"<p>ter\u00e7a-feira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460003,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o Temporal e Calend\u00e1rios","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00e3o Temporal e Calend\u00e1rios","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411113,"slug":"raciocinio-logico-orientacao-temporal-e-calendarios"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Desenhista","id":1198}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Uberl\u00e2ndia","sigla":"DMAE","id":3750,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"M\u00e1rio gasta, exatamente, 20% do seu sal\u00e1rio mensal com o aluguel de sua casa.Se, em um determinado m\u00eas, o sal\u00e1rio de M\u00e1rio tiver um reajuste (aumento) correspondente a 50% e, nesse mesmo m\u00eas, o valor do aluguel de sua casa tiver um aumento de 20%, o percentual de seu sal\u00e1rio que ele gastar\u00e1 com o aluguel ser\u00e1 igual a","provas":[{"id":58074,"cargo":{"descricao":"Desenhista","id":1198},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Uberl\u00e2ndia","sigla":"DMAE","id":3750,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dmae-mg-2020-fundep-desenhista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - DMAE - Desenhista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:47:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1754065,"hashId":"3ee095411470d15d67c2b809f012158a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e1rio gasta, exatamente, 20% do seu sal\u00e1rio mensal com o aluguel de sua casa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se, em um determinado m\u00eas, o sal\u00e1rio de M\u00e1rio tiver um reajuste (aumento) correspondente a 50% e, nesse mesmo m\u00eas, o valor do aluguel de sua casa tiver um aumento de 20%, o percentual de seu sal\u00e1rio que ele gastar\u00e1 com o aluguel ser\u00e1 igual a<\/p>","resposta":6677766,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15%","id":6677765,"corpo":"<p>15%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"16%","id":6677766,"corpo":"<p>16%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"22%.","id":6677767,"corpo":"<p>22%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"24%.","id":6677768,"corpo":"<p>24%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460003,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":"matematica\/1754065","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Desenhista","id":1198}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Uberl\u00e2ndia","sigla":"DMAE","id":3750,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Papa Francisco fez, na manh\u00e3 do dia 13 de outubro de 2019, a canoniza\u00e7\u00e3o de Irm\u00e3 Dulce, a Santa Dulce dos Pobres. 50 mil pessoas acompanharam a cerim\u00f4nia na Pra\u00e7a S\u00e3o Pedro, no Vaticano. A presen\u00e7a de brasileiros foi bastante vis\u00edvel, com bandeiras do pa\u00eds e pessoas com roupas das cores verde e amarela.Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.gazetadopovo.com.br\/republica\/ irma-dulce-santa-dulce-dos-pobres-papa\/&gt;. Acesso em: 14 out. 2019 (Adapta\u00e7\u00e3o).A canoniza\u00e7\u00e3o de Irm\u00e3 Dulce foi vista pelos membros da igreja cat\u00f3lica do Brasil como um marco na hist\u00f3ria do cristianismo no pa\u00eds, uma vez que","provas":[{"id":58074,"cargo":{"descricao":"Desenhista","id":1198},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Uberl\u00e2ndia","sigla":"DMAE","id":3750,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dmae-mg-2020-fundep-desenhista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - DMAE - Desenhista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:47:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1754112,"hashId":"89b48664f0c444e2d30a518019a1e2db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Papa Francisco fez, na manh\u00e3 do dia 13 de outubro de 2019, a canoniza\u00e7\u00e3o de Irm\u00e3 Dulce, a Santa Dulce dos Pobres. 50 mil pessoas acompanharam a cerim\u00f4nia na Pra\u00e7a S\u00e3o Pedro, no Vaticano. A presen\u00e7a de brasileiros foi bastante vis\u00edvel, com bandeiras do pa\u00eds e pessoas com roupas das cores verde e amarela.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.gazetadopovo.com.br\/republica\/ irma-dulce-santa-dulce-dos-pobres-papa\/&gt;. Acesso em: 14 out. 2019 (Adapta\u00e7\u00e3o).<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A canoniza\u00e7\u00e3o de Irm\u00e3 Dulce foi vista pelos membros da igreja cat\u00f3lica do Brasil como um marco na hist\u00f3ria do cristianismo no pa\u00eds, uma vez que<\/p>","resposta":6677973,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"garante a candidatura de um brasileiro nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es papais.","id":6677971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">garante a candidatura de um brasileiro nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es papais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"assegura um pr\u00eamio em dinheiro aos cofres da igreja cat\u00f3lica no Brasil.","id":6677972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assegura um pr\u00eamio em dinheiro aos cofres da igreja cat\u00f3lica no Brasil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"faz da religiosa baiana a primeira mulher nascida no Brasil a se tornar santa","id":6677973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">faz da religiosa baiana a primeira mulher nascida no Brasil a se tornar santa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"eleva o Brasil \u00e0 categoria de membro permanente na c\u00fapula da igreja em Roma.","id":6677974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">eleva o Brasil \u00e0 categoria de membro permanente na c\u00fapula da igreja em Roma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460006,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Religi\u00e3o","oab":false,"nome":"Religi\u00e3o","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407416,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-religiao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Desenhista","id":1198}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Uberl\u00e2ndia","sigla":"DMAE","id":3750,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal (MPF) e a mineradora Vale fecharam um Termo de Ajuste Preliminar Extrajudicial (TAP-E) que assegura direitos a ind\u00edgenas atingidos na trag\u00e9dia de Brumadinho (MG). O TAP-E Patax\u00f3, como foi apelidado o acordo, estabelece que os ind\u00edgenas das etnias Patax\u00f3 e Patax\u00f3 H\u00e3 H\u00e3 H\u00e3e dever\u00e3o receber um pagamento mensal emergencial em moldes similares ao compromisso assumido pela Vale com moradores de C\u00f3rrego do Feij\u00e3o e do Parque da Cachoeira, comunidades que foram afetadas pelo rompimento da barragem Ida Mina Feij\u00e3o, em Brumadinho.\u201dDispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.hojeemdia.com.br\/ horizontes\/%C3%ADndios-atingidos-em-brumadinho-fechamacordo-com-a-vale-1.705715&gt;. Acesso em: 2 nov. 2019.O TAP-E Patax\u00f3 reconhece os ind\u00edgenas das etnias Patax\u00f3 e Patax\u00f3 H\u00e3 H\u00e3 H\u00e3e como v\u00edtimas indiretas do rompimento da barragem I da Mina Feij\u00e3o, em Brumadinho, uma vez que eles","provas":[{"id":58074,"cargo":{"descricao":"Desenhista","id":1198},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Uberl\u00e2ndia","sigla":"DMAE","id":3750,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dmae-mg-2020-fundep-desenhista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - DMAE - Desenhista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:47:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1754115,"hashId":"dd8c9770f57bb1048cd807ae8fc5bd69","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal (MPF) e a mineradora Vale fecharam um Termo de Ajuste Preliminar Extrajudicial (TAP-E) que assegura direitos a ind\u00edgenas atingidos na trag\u00e9dia de Brumadinho (MG). O TAP-E Patax\u00f3, como foi apelidado o acordo, estabelece que os ind\u00edgenas das etnias Patax\u00f3 e Patax\u00f3 H\u00e3 H\u00e3 H\u00e3e dever\u00e3o receber um pagamento mensal emergencial em moldes similares ao compromisso assumido pela Vale com moradores de C\u00f3rrego do Feij\u00e3o e do Parque da Cachoeira, comunidades que foram afetadas pelo rompimento da barragem Ida Mina Feij\u00e3o, em Brumadinho.\u201d<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.hojeemdia.com.br\/ horizontes\/%C3%ADndios-atingidos-em-brumadinho-fechamacordo-com-a-vale-1.705715&gt;. Acesso em: 2 nov. 2019.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O TAP-E Patax\u00f3 reconhece os ind\u00edgenas das etnias Patax\u00f3 e Patax\u00f3 H\u00e3 H\u00e3 H\u00e3e como v\u00edtimas indiretas do rompimento da barragem I da Mina Feij\u00e3o, em Brumadinho, uma vez que eles<\/p>","resposta":6677986,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tiveram suas aldeias e ro\u00e7as destru\u00eddas pela lama, que tamb\u00e9m intoxicou dezenas de animais e crian\u00e7as.","id":6677985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tiveram suas aldeias e ro\u00e7as destru\u00eddas pela lama, que tamb\u00e9m intoxicou dezenas de animais e crian\u00e7as.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dependiam do Rio Paraopeba, que foi atingido pelos rejeitos oriundos do rompimento da barragem da Vale.","id":6677986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dependiam do Rio Paraopeba, que foi atingido pelos rejeitos oriundos do rompimento da barragem da Vale.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"trabalhavam com minera\u00e7\u00e3o de ouro nas terras onde se localizava a barragem I da Mina Feij\u00e3o, em Brumadinho.","id":6677987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">trabalhavam com minera\u00e7\u00e3o de ouro nas terras onde se localizava a barragem I da Mina Feij\u00e3o, em Brumadinho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"viviam na periferia de Brumadinho, cidade que foi devastada pela onda de rejeitos causada pelo rompimento.","id":6677988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">viviam na periferia de Brumadinho, cidade que foi devastada pela onda de rejeitos causada pelo rompimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460006,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Desastres Naturais","oab":false,"nome":"Desastres Naturais","pai":407404,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427817,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-desastres-naturais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Desenhista","id":1198}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Uberl\u00e2ndia","sigla":"DMAE","id":3750,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que uma pessoa tomou posse como servidor p\u00fablico do munic\u00edpio de Uberl\u00e2ndia.Nos termos do Art. 61 da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Uberl\u00e2ndia, s\u00e3o direitos assegurados a essa pessoa, exceto:","provas":[{"id":58074,"cargo":{"descricao":"Desenhista","id":1198},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Uberl\u00e2ndia","sigla":"DMAE","id":3750,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dmae-mg-2020-fundep-desenhista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - DMAE - Desenhista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:47:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1754200,"hashId":"09cb5761a92f57ff763f66e616dbd01f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que uma pessoa tomou posse como servidor p\u00fablico do munic\u00edpio de Uberl\u00e2ndia.<\/p><p>Nos termos do Art. 61 da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Uberl\u00e2ndia, s\u00e3o direitos assegurados a essa pessoa, exceto:<\/p>","resposta":6678352,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D\u00e9cimo-terceiro sal\u00e1rio, com base na remunera\u00e7\u00e3o integral ou no valor da aposentadoria.","id":6678351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D\u00e9cimo-terceiro sal\u00e1rio, com base na remunera\u00e7\u00e3o integral ou no valor da aposentadoria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Proibi\u00e7\u00e3o de diferen\u00e7a de sal\u00e1rios, de exerc\u00edcios de fun\u00e7\u00e3o e de crit\u00e9rio de admiss\u00e3o, salvo se por motivo de sexo, idade, cor ou estado civil.","id":6678352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proibi\u00e7\u00e3o de diferen\u00e7a de sal\u00e1rios, de exerc\u00edcios de fun\u00e7\u00e3o e de crit\u00e9rio de admiss\u00e3o, salvo se por motivo de sexo, idade, cor ou estado civil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Remunera\u00e7\u00e3o do trabalho noturno superior ao do diurno.","id":6678353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Remunera\u00e7\u00e3o do trabalho noturno superior ao do diurno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sal\u00e1rio-fam\u00edlia para os seus dependentes.","id":6678354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sal\u00e1rio-fam\u00edlia para os seus dependentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460009,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Artes","id":19831}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A execu\u00e7\u00e3o do Plano Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Santiago do Sul e o cumprimento de suas metas ser\u00e3o objeto de monitoramento cont\u00ednuo e de avalia\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas realizados pelas seguintes inst\u00e2ncias: I. Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o. II. Minist\u00e9rio P\u00fablico. III. Conselho Municipal de Educa\u00e7\u00e3o \u2013 CME. Quais est\u00e3o corretas? ","provas":[{"id":47833,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santiago-do-sul-sc-sc-2020-fundatec-professor-de-artes","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santiago do Sul - SC - Professor de Artes - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:47:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1451393,"hashId":"7f80f04dfe204329e6a39d235fed17c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A execu\u00e7\u00e3o do Plano Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Santiago do Sul e o cumprimento de suas metas ser\u00e3o objeto de monitoramento cont\u00ednuo e de avalia\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas realizados pelas seguintes inst\u00e2ncias: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Minist\u00e9rio P\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Conselho Municipal de Educa\u00e7\u00e3o \u2013 CME. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas? <\/p>","resposta":5378554,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":5378552,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":5378553,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":5378554,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Apenas II e III.","id":5378555,"corpo":"<p> Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" I, II e III.","id":5378556,"corpo":"<p> I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425019,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1451393","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 dada a seguinte express\u00e3o de \u00e1lgebra booleana.\u0192=A.B. C.D +A. B.C.D+A.B. C.D+A.B .C.D A simplifica\u00e7\u00e3o dessa express\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":47778,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hc-ufu-2020-vunesp-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"VUNESP - HC-UFU - Engenheiro Eletricista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:47:39","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1451409,"hashId":"28d4e541a2bfd872b6a51591fc85c4ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dada a seguinte express\u00e3o de \u00e1lgebra booleana.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u0192=<\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{A}.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"B.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span style=\"margin-right: 0.05017em;\" class=\"mord mathnormal\">B<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{C}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span style=\"margin-right: 0.07153em;\" class=\"mord mathnormal\">C<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{D}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span style=\"margin-right: 0.02778em;\" class=\"mord mathnormal\">D<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> +<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{A}.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"B.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span style=\"margin-right: 0.05017em;\" class=\"mord mathnormal\">B<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{C}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span style=\"margin-right: 0.07153em;\" class=\"mord mathnormal\">C<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.<span class=\"ql-formula\" data-value=\"D\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span style=\"margin-right: 0.02778em;\" class=\"mord mathnormal\">D<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>+<span class=\"ql-formula\" data-value=\"A\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\".\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.10556em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"B.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span style=\"margin-right: 0.05017em;\" class=\"mord mathnormal\">B<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{C}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span style=\"margin-right: 0.07153em;\" class=\"mord mathnormal\">C<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{D}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span style=\"margin-right: 0.02778em;\" class=\"mord mathnormal\">D<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>+<span class=\"ql-formula\" data-value=\"A.B\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span style=\"margin-right: 0.05017em;\" class=\"mord mathnormal\">B<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> .<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{C}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span style=\"margin-right: 0.07153em;\" class=\"mord mathnormal\">C<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.<span class=\"ql-formula\" data-value=\"D\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span style=\"margin-right: 0.02778em;\" class=\"mord mathnormal\">D<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A simplifica\u00e7\u00e3o dessa express\u00e3o \u00e9:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5378632,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u0192=B.C","id":5378632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u0192=B.<\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{C}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span style=\"margin-right: 0.07153em;\" class=\"mord mathnormal\">C<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u0192=A.C","id":5378633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u0192=A.<\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{C}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span style=\"margin-right: 0.07153em;\" class=\"mord mathnormal\">C<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u0192=A.B","id":5378634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u0192=A.<\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{B}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span style=\"margin-right: 0.05017em;\" class=\"mord mathnormal\">B<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u0192=C. C","id":5378635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u0192=C.<\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{ }\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.2em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.2em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.12em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{C}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span style=\"margin-right: 0.07153em;\" class=\"mord mathnormal\">C<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u0192=B.B","id":5378636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u0192=B.<\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{B}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span style=\"margin-right: 0.05017em;\" class=\"mord mathnormal\">B<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425008,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"\u00c1lgebra Booleana","oab":false,"nome":"\u00c1lgebra Booleana","pai":418470,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399040,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-algebra-booleana"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1451409","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Contabilidade","id":22780}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (8\u00aa edi\u00e7\u00e3o), a deprecia\u00e7\u00e3o de um bem tang\u00edvel pode ser calculada por diferentes m\u00e9todos. Com as informa\u00e7\u00f5es apresentadas no quadro abaixo, calcule a deprecia\u00e7\u00e3o pelo m\u00e9todo da linha reta e marque a alternativa CORRETA:Valor Cont\u00e1bil BrutoR$ 6.000,00Valor ResidualR$ 1.500,00Vida \u00fatil estimada3 anos","provas":[{"id":58113,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Contabilidade","id":22780},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2020-ifmt-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-contabilidade-2","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Contabilidade - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:47:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1757106,"hashId":"d3fb95730c7bb9d94f2e91bd88f78bb5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (8\u00aa edi\u00e7\u00e3o), a deprecia\u00e7\u00e3o de um bem tang\u00edvel pode ser calculada por diferentes m\u00e9todos. Com as informa\u00e7\u00f5es apresentadas no quadro abaixo, calcule a deprecia\u00e7\u00e3o pelo m\u00e9todo da linha reta e marque a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 237px;\"><colgroup><col width=\"137\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-msn2\"><td data-row=\"row-msn2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-msn2\" data-cell=\"cell-jp05\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Valor Cont\u00e1bil Bruto<\/p><\/td><td data-row=\"row-msn2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-msn2\" data-cell=\"cell-ij0r\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 6.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-mvga\"><td data-row=\"row-mvga\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mvga\" data-cell=\"cell-1s32\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Valor Residual<\/p><\/td><td data-row=\"row-mvga\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mvga\" data-cell=\"cell-w4pn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 1.500,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-oh8z\"><td data-row=\"row-oh8z\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-oh8z\" data-cell=\"cell-3emz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Vida \u00fatil estimada<\/p><\/td><td data-row=\"row-oh8z\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-oh8z\" data-cell=\"cell-onxx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">3 anos<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","resposta":6691122,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O valor depreci\u00e1vel do bem \u00e9 de R$ 4.000,00","id":6691120,"corpo":"<p>O valor depreci\u00e1vel do bem \u00e9 de R$ 4.000,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A despesa de deprecia\u00e7\u00e3o mensal \u00e9 de R$ 150,00.","id":6691121,"corpo":"<p>A despesa de deprecia\u00e7\u00e3o mensal \u00e9 de R$ 150,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A despesa de deprecia\u00e7\u00e3o anual a ser contabilizada \u00e9 de R$ 1.500,00.","id":6691122,"corpo":"<p>A despesa de deprecia\u00e7\u00e3o anual a ser contabilizada \u00e9 de R$ 1.500,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O valor cont\u00e1bil l\u00edquido, no final do terceiro ano, \u00e9 de R$ 4.500,00.","id":6691123,"corpo":"<p>O valor cont\u00e1bil l\u00edquido, no final do terceiro ano, \u00e9 de R$ 4.500,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A deprecia\u00e7\u00e3o acumulada, no final do segundo ano, \u00e9 de R$ 4.000,00.","id":6691124,"corpo":"<p>A deprecia\u00e7\u00e3o acumulada, no final do segundo ano, \u00e9 de R$ 4.000,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460179,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Deprecia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Deprecia\u00e7\u00e3o","pai":412485,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412496,"slug":"contabilidade-publica-depreciacao"}],"slug":"contabilidade-publica\/1757106","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Contabilidade","id":22780}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O contador de uma entidade encontrou 10.000 unidades danificadas do Produto XYZ. Considerando que consta nos registros que o custo unit\u00e1rio desse produto \u00e9 de R$ 50,00, faz-se necess\u00e1rio proceder ao ajuste de perdas de estoques para adequar ao valor realiz\u00e1vel l\u00edquido, conforme preconizam as normas cont\u00e1beis. Sendo assim, de acordo com os procedimentos cont\u00e1beis constantes no Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (8\u00aa edi\u00e7\u00e3o), marque a alternativa que contenha a contabiliza\u00e7\u00e3o correta do ajuste de perdas de estoques para adequar ao valor realiz\u00e1vel l\u00edquido:","provas":[{"id":58113,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Contabilidade","id":22780},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2020-ifmt-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-contabilidade-2","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Contabilidade - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:47:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1757120,"hashId":"0523d78320505f23c4f0bad67c1259fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O contador de uma entidade encontrou 10.000 unidades danificadas do Produto XYZ. Considerando que consta nos registros que o custo unit\u00e1rio desse produto \u00e9 de R$ 50,00, faz-se necess\u00e1rio proceder ao ajuste de perdas de estoques para adequar ao valor realiz\u00e1vel l\u00edquido, conforme preconizam as normas cont\u00e1beis. Sendo assim, de acordo com os procedimentos cont\u00e1beis constantes no Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (8\u00aa edi\u00e7\u00e3o), marque a alternativa que contenha a contabiliza\u00e7\u00e3o correta do ajuste de perdas de estoques para adequar ao valor realiz\u00e1vel l\u00edquido:<\/p>","resposta":6691160,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Natureza da informa\u00e7\u00e3o: patrimonialD 3.6.1.8.x.xx.xx VPD com Ajuste de Perdas de Estoques R$ 500.000,00C 1.1.5.9.x.xx.xx (-) Ajuste de Perdas de Estoques R$ 500.000,00","id":6691160,"corpo":"<p>Natureza da informa\u00e7\u00e3o: patrimonial<\/p><p>D 3.6.1.8.x.xx.xx VPD com Ajuste de Perdas de Estoques R$ 500.000,00<\/p><p>C 1.1.5.9.x.xx.xx (-) Ajuste de Perdas de Estoques R$ 500.000,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Natureza da informa\u00e7\u00e3o: patrimonialD 3.6.1.8.x.xx.xx VPD com Ajuste de Perdas de Estoques R$ 400.000,00C 1.1.5.9.x.xx.xx (-) Ajuste de Perdas de Estoques R$ 400.000,00","id":6691161,"corpo":"<p>Natureza da informa\u00e7\u00e3o: patrimonial<\/p><p>D 3.6.1.8.x.xx.xx VPD com Ajuste de Perdas de Estoques R$ 400.000,00<\/p><p>C 1.1.5.9.x.xx.xx (-) Ajuste de Perdas de Estoques R$ 400.000,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Natureza da informa\u00e7\u00e3o: patrimonialD 3.6.1.8.x.xx.xx VPD com Ajuste de Perdas de Estoques R$ 50.000,00C 1.1.5.9.x.xx.xx (-) Ajuste de Perdas de Estoques R$ 50.000,00","id":6691162,"corpo":"<p>Natureza da informa\u00e7\u00e3o: patrimonial<\/p><p>D 3.6.1.8.x.xx.xx VPD com Ajuste de Perdas de Estoques R$ 50.000,00<\/p><p>C 1.1.5.9.x.xx.xx (-) Ajuste de Perdas de Estoques R$ 50.000,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Natureza da informa\u00e7\u00e3o: patrimonialC 3.6.1.8.x.xx.xx VPD com Ajuste de Perdas de Estoques R$ 500.000,00D 1.1.5.9.x.xx.xx (-) Ajuste de Perdas de Estoques R$ 500.000,00","id":6691163,"corpo":"<p>Natureza da informa\u00e7\u00e3o: patrimonial<\/p><p>C 3.6.1.8.x.xx.xx VPD com Ajuste de Perdas de Estoques R$ 500.000,00<\/p><p>D 1.1.5.9.x.xx.xx (-) Ajuste de Perdas de Estoques R$ 500.000,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Natureza da informa\u00e7\u00e3o: patrimonialC 3.6.1.8.x.xx.xx VPD com Ajuste de Perdas de Estoques R$ 40.000,00D 1.1.5.9.x.xx.xx (-) Ajuste de Perdas de Estoques R$ 40.000,00","id":6691164,"corpo":"<p>Natureza da informa\u00e7\u00e3o: patrimonial<\/p><p>C 3.6.1.8.x.xx.xx VPD com Ajuste de Perdas de Estoques R$ 40.000,00<\/p><p>D 1.1.5.9.x.xx.xx (-) Ajuste de Perdas de Estoques R$ 40.000,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460179,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Natureza da Informa\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil","oab":false,"nome":"Natureza da Informa\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil","pai":412221,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412222,"slug":"contabilidade-publica-natureza-da-informacao-contabil"}],"slug":"contabilidade-publica\/1757120","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Contabilidade","id":22780}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o tema crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o de ativos e passivos, a Lei 6.404\/76, em seu art. 184, inciso III, aponta que \u201cas obriga\u00e7\u00f5es, os encargos e os riscos classificados no passivo n\u00e3o circulante ser\u00e3o ajustados ao seu valor presente, sendo os demais ajustados quando houver efeito relevante. (Reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei 11.941, de 2009). Nesse contexto, visando atender o que se encontra na NBC TG 12 \u2013 Ajuste a Valor Presente e considerando as informa\u00e7\u00f5es a seguir, em que o efeito da opera\u00e7\u00e3o \u00e9 relevante, marque a alternativa CORRETA:Em 31\/12\/2018, a Empresa Futura SA adquiriu uma m\u00e1quina a prazo no valor de R$ 1.500.000,00 a qual ser\u00e1 paga em 3 parcelas anuais de R$ 500.000. A taxa de juros compostos contratada nessa opera\u00e7\u00e3o \u00e9 de 10% ao ano.","provas":[{"id":58113,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Contabilidade","id":22780},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2020-ifmt-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-contabilidade-2","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Contabilidade - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:47:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1757165,"hashId":"d7f2b6a048fd04cf1e94962d78eb0d30","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o tema crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o de ativos e passivos, a Lei 6.404\/76, em seu art. 184, inciso III, aponta que \u201cas obriga\u00e7\u00f5es, os encargos e os riscos classificados no passivo n\u00e3o circulante ser\u00e3o ajustados ao seu valor presente, sendo os demais ajustados quando houver efeito relevante. (Reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei 11.941, de 2009). Nesse contexto, visando atender o que se encontra na NBC TG 12 \u2013 Ajuste a Valor Presente e considerando as informa\u00e7\u00f5es a seguir, em que o efeito da opera\u00e7\u00e3o \u00e9 relevante, marque a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Em 31\/12\/2018, a Empresa Futura SA adquiriu uma m\u00e1quina a prazo no valor de R$ 1.500.000,00 a qual ser\u00e1 paga em 3 parcelas anuais de R$ 500.000. A taxa de juros compostos contratada nessa opera\u00e7\u00e3o \u00e9 de 10% ao ano.<\/em><\/p>","resposta":6691307,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O valor presente a ser contabilizado no ativo imobilizado \u00e9 de R$ 1.500.000,00.","id":6691304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor presente a ser contabilizado no ativo imobilizado \u00e9 de R$ 1.500.000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O total dos juros embutidos nesta opera\u00e7\u00e3o \u00e9 de R$ 45.454,55.","id":6691305,"corpo":"<p>O total dos juros embutidos nesta opera\u00e7\u00e3o \u00e9 de R$ 45.454,55.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A contabiliza\u00e7\u00e3o, no momento do reconhecimento do bem no ativo imobilizado e do financiamento no passivo circulante e no passivo n\u00e3o circulante, \u00e9:D \u2013 M\u00e1quina (Ativo Imobilizado) R$ 1.443.425,99D \u2013 Financiamentos (Passivo n\u00e3o Circulante) R$ 1.000.000,00C \u2013 Encargos financeiros a transcorrer R$ 211.119,46D \u2013 Financiamentos (Passivo Circulante) R$ 454.545,45C \u2013 Encargos financeiros a transcorrer R$ 45.454,55","id":6691306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A contabiliza\u00e7\u00e3o, no momento do reconhecimento do bem no ativo imobilizado e do financiamento no passivo circulante e no passivo n\u00e3o circulante, \u00e9:<\/p><p>D \u2013 M\u00e1quina (Ativo Imobilizado) R$ 1.443.425,99<\/p><p>D \u2013 Financiamentos (Passivo n\u00e3o Circulante) R$ 1.000.000,00<\/p><p>C \u2013 Encargos financeiros a transcorrer R$ 211.119,46<\/p><p>D \u2013 Financiamentos (Passivo Circulante) R$ 454.545,45<\/p><p>C \u2013 Encargos financeiros a transcorrer R$ 45.454,55<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A contabiliza\u00e7\u00e3o, no momento do reconhecimento do bem no ativo imobilizado e do financiamento no passivo circulante e no passivo n\u00e3o circulante, \u00e9:D \u2013 M\u00e1quina (Ativo Imobilizado) R$ 1.243.425,99C \u2013 Financiamentos (Passivo n\u00e3o Circulante) R$ 1.000.000,00D \u2013 Encargos financeiros a transcorrer R$ 211.119,46C \u2013 Financiamentos (Passivo Circulante) R$ 500.000,00D \u2013 Encargos financeiros a transcorrer R$ 45.454,55","id":6691307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A contabiliza\u00e7\u00e3o, no momento do reconhecimento do bem no ativo imobilizado e do financiamento no passivo circulante e no passivo n\u00e3o circulante, \u00e9:<\/p><p>D \u2013 M\u00e1quina (Ativo Imobilizado) R$ 1.243.425,99<\/p><p>C \u2013 Financiamentos (Passivo n\u00e3o Circulante) R$ 1.000.000,00<\/p><p>D \u2013 Encargos financeiros a transcorrer R$ 211.119,46<\/p><p>C \u2013 Financiamentos (Passivo Circulante) R$ 500.000,00<\/p><p>D \u2013 Encargos financeiros a transcorrer R$ 45.454,55<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A contabiliza\u00e7\u00e3o, no momento do reconhecimento do bem no ativo imobilizado e do financiamento no passivo circulante e no passivo n\u00e3o circulante, \u00e9:D \u2013 M\u00e1quina (Ativo Imobilizado) R$ 1.243.425,99C \u2013 Financiamentos (Passivo n\u00e3o Circulante) R$ 1.000.000,00C \u2013 Encargos financeiros a transcorrer R$ 211.119,46C \u2013 Financiamentos (Passivo Circulante) R$ 500.000,00C \u2013 Encargos financeiros a transcorrer R$ 45.454,55","id":6691308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A contabiliza\u00e7\u00e3o, no momento do reconhecimento do bem no ativo imobilizado e do financiamento no passivo circulante e no passivo n\u00e3o circulante, \u00e9:<\/p><p>D \u2013 M\u00e1quina (Ativo Imobilizado) R$ 1.243.425,99<\/p><p>C \u2013 Financiamentos (Passivo n\u00e3o Circulante) R$ 1.000.000,00<\/p><p>C \u2013 Encargos financeiros a transcorrer R$ 211.119,46<\/p><p>C \u2013 Financiamentos (Passivo Circulante) R$ 500.000,00<\/p><p>C \u2013 Encargos financeiros a transcorrer R$ 45.454,55<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460295,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Reavalia\u00e7\u00e3o de ativos e passivos","oab":false,"nome":"Reavalia\u00e7\u00e3o de ativos e passivos","pai":20,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":400780,"slug":"contabilidade-geral-reavaliacao-de-ativos-e-passivos"}],"slug":"contabilidade-geral\/1757165","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Contabilidade","id":22780}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NBC TG 25 (R2) \u2013 PROVIS\u00d5ES, PASSIVOS CONTINGENTES E ATIVOS CONTINGENTES traz algumas defini\u00e7\u00f5es importantes. Sobre o tema, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":58113,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Contabilidade","id":22780},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2020-ifmt-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-contabilidade-2","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Contabilidade - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:47:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1757184,"hashId":"e3b8ac0787642cab6585e98945c7f756","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A NBC TG 25 (R2) \u2013 PROVIS\u00d5ES, PASSIVOS CONTINGENTES E ATIVOS CONTINGENTES traz algumas defini\u00e7\u00f5es importantes. Sobre o tema, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":6691354,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ativo contingente \u00e9 um ativo poss\u00edvel que resulta de eventos passados e cuja exist\u00eancia ser\u00e1 confirmada apenas pela ocorr\u00eancia (ou n\u00e3o) de um ou mais eventos futuros incertos n\u00e3o totalmente sob controle da entidade.","id":6691354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ativo contingente \u00e9 um ativo poss\u00edvel que resulta de eventos passados e cuja exist\u00eancia ser\u00e1 confirmada apenas pela ocorr\u00eancia (ou n\u00e3o) de um ou mais eventos futuros incertos n\u00e3o totalmente sob controle da entidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Passivo contingente \u00e9 um contrato em que os custos inevit\u00e1veis de satisfazer as obriga\u00e7\u00f5es do contrato excedem os benef\u00edcios econ\u00f4micos que se esperam sejam recebidos ao longo do mesmo contrato.","id":6691355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Passivo contingente \u00e9 um contrato em que os custos inevit\u00e1veis de satisfazer as obriga\u00e7\u00f5es do contrato excedem os benef\u00edcios econ\u00f4micos que se esperam sejam recebidos ao longo do mesmo contrato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As provis\u00f5es s\u00e3o frequentemente divulgadas como parte das contas a pagar, enquanto os passivos derivados de apropria\u00e7\u00e3o por compet\u00eancia s\u00e3o divulgados separadamente.","id":6691356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As provis\u00f5es s\u00e3o frequentemente divulgadas como parte das contas a pagar, enquanto os passivos derivados de apropria\u00e7\u00e3o por compet\u00eancia s\u00e3o divulgados separadamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma provis\u00e3o deve ser reconhecida quando: (1) a entidade tem uma obriga\u00e7\u00e3o presente (legal ou n\u00e3o formalizada) como resultado de evento passado; (2) provavelmente ser\u00e1 necess\u00e1ria uma sa\u00edda de recursos que incorporam benef\u00edcios econ\u00f4micos para liquidar a obriga\u00e7\u00e3o; e (3) possa ser feita uma estimativa confi\u00e1vel do valor da obriga\u00e7\u00e3o. A provis\u00e3o deve ser reconhecida mesmo que essas condi\u00e7\u00f5es n\u00e3o sejam satisfeitas.","id":6691357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma provis\u00e3o deve ser reconhecida quando: (1) a entidade tem uma obriga\u00e7\u00e3o presente (legal ou n\u00e3o formalizada) como resultado de evento passado; (2) provavelmente ser\u00e1 necess\u00e1ria uma sa\u00edda de recursos que incorporam benef\u00edcios econ\u00f4micos para liquidar a obriga\u00e7\u00e3o; e (3) possa ser feita uma estimativa confi\u00e1vel do valor da obriga\u00e7\u00e3o. A provis\u00e3o deve ser reconhecida mesmo que essas condi\u00e7\u00f5es n\u00e3o sejam satisfeitas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os ativos contingentes s\u00e3o reconhecidos nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.","id":6691358,"corpo":"<p>Os ativos contingentes s\u00e3o reconhecidos nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460295,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Provis\u00f5es","oab":false,"nome":"Provis\u00f5es","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4377,"slug":"contabilidade-geral-provisoes"}],"slug":"contabilidade-geral\/1757184","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Contabilidade","id":22780}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NBC TG 24 (R2) \u2013 EVENTO SUBSEQUENTE tem como objetivo determinar quando a entidade deve ajustar suas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis a respeito de eventos subsequentes ao per\u00edodo cont\u00e1bil a que se referem essas demonstra\u00e7\u00f5es; e as informa\u00e7\u00f5es que a entidade deve divulgar sobre a data em que \u00e9 concedida a autoriza\u00e7\u00e3o para emiss\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis e sobre os eventos subsequentes ao per\u00edodo cont\u00e1bil a que se referem essas demonstra\u00e7\u00f5es. Diante disso, sobre os aspectos conceituais e defini\u00e7\u00f5es, marque a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":58113,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Contabilidade","id":22780},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2020-ifmt-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-contabilidade-2","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Contabilidade - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:47:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1757204,"hashId":"7854048ef2fbbf33cbcb3c8903c7ac6a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A NBC TG 24 (R2) \u2013 EVENTO SUBSEQUENTE tem como objetivo determinar quando a entidade deve ajustar suas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis a respeito de eventos subsequentes ao per\u00edodo cont\u00e1bil a que se referem essas demonstra\u00e7\u00f5es; e as informa\u00e7\u00f5es que a entidade deve divulgar sobre a data em que \u00e9 concedida a autoriza\u00e7\u00e3o para emiss\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis e sobre os eventos subsequentes ao per\u00edodo cont\u00e1bil a que se referem essas demonstra\u00e7\u00f5es. Diante disso, sobre os aspectos conceituais e defini\u00e7\u00f5es, marque a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6691421,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Evento subsequente ao per\u00edodo a que se referem as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis \u00e9 aquele evento, favor\u00e1vel ou desfavor\u00e1vel, que ocorre entre a data final do per\u00edodo a que se referem as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis e a data na qual \u00e9 autorizada a emiss\u00e3o dessas demonstra\u00e7\u00f5es.","id":6691421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Evento subsequente ao per\u00edodo a que se referem as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis \u00e9 aquele evento, favor\u00e1vel ou desfavor\u00e1vel, que ocorre entre a data final do per\u00edodo a que se referem as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis e a data na qual \u00e9 autorizada a emiss\u00e3o dessas demonstra\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A entidade n\u00e3o deve ajustar os valores reconhecidos em suas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis para que reflitam os eventos subsequentes que evidenciem condi\u00e7\u00f5es que j\u00e1 existiam na data final do per\u00edodo cont\u00e1bil a que se referem as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.","id":6691422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A entidade n\u00e3o deve ajustar os valores reconhecidos em suas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis para que reflitam os eventos subsequentes que evidenciem condi\u00e7\u00f5es que j\u00e1 existiam na data final do per\u00edodo cont\u00e1bil a que se referem as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A entidade deve ajustar os valores reconhecidos em suas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis por eventos subsequentes que s\u00e3o indicadores de condi\u00e7\u00f5es que surgiram ap\u00f3s o per\u00edodo cont\u00e1bil a que se referem as demonstra\u00e7\u00f5es.","id":6691423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A entidade deve ajustar os valores reconhecidos em suas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis por eventos subsequentes que s\u00e3o indicadores de condi\u00e7\u00f5es que surgiram ap\u00f3s o per\u00edodo cont\u00e1bil a que se referem as demonstra\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se a entidade, ap\u00f3s o per\u00edodo a que se referem as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, receber informa\u00e7\u00f5es sobre condi\u00e7\u00f5es que existiam at\u00e9 aquela data, n\u00e3o deve atualizar a divulga\u00e7\u00e3o que se relaciona a essas condi\u00e7\u00f5es, \u00e0 luz das novas informa\u00e7\u00f5es.","id":6691424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a entidade, ap\u00f3s o per\u00edodo a que se referem as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, receber informa\u00e7\u00f5es sobre condi\u00e7\u00f5es que existiam at\u00e9 aquela data, n\u00e3o deve atualizar a divulga\u00e7\u00e3o que se relaciona a essas condi\u00e7\u00f5es, \u00e0 luz das novas informa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Evento subsequente ao per\u00edodo a que se referem as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis \u00e9 aquele evento, sempre favor\u00e1vel, que ocorre entre a data final do per\u00edodo a que se referem as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis e a data na qual \u00e9 autorizada a emiss\u00e3o dessas demonstra\u00e7\u00f5es.","id":6691425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Evento subsequente ao per\u00edodo a que se referem as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis \u00e9 aquele evento, sempre favor\u00e1vel, que ocorre entre a data final do per\u00edodo a que se referem as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis e a data na qual \u00e9 autorizada a emiss\u00e3o dessas demonstra\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460295,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Eventos Subsequentes","oab":false,"nome":"Eventos Subsequentes","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416877,"slug":"contabilidade-geral-eventos-subsequentes"}],"slug":"contabilidade-geral\/1757204","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19329},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Psicologia","id":18541}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Plano de Atendimento Singular (PAS) \u00e9 instrumento utilizado nas comunidades terap\u00eauticas que especifica e monitora as a\u00e7\u00f5es de acolhimento individual, devendo reunir todas as informa\u00e7\u00f5es a respeito do acolhido. Sobre esse plano, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":44966,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19329},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-saude-mental-area-farmacia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2020"},{"id":44990,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Psicologia","id":18541},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-saude-mental-area-psicologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Psicologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:41:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1362154,"hashId":"70d5b1a878b9b42cbd2c1a00aa30f77e","enunciado":"<p align=justify>O Plano de Atendimento Singular (PAS) \u00e9 instrumento utilizado nas comunidades terap\u00eauticas que especifica e monitora as a\u00e7\u00f5es de acolhimento individual, devendo reunir todas as informa\u00e7\u00f5es a respeito do acolhido. Sobre esse plano, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4997413,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O PAS dever\u00e1 ser elaborado no prazo m\u00e1ximo de 24 horas a contar do acolhimento.","id":4997411,"corpo":"<p align=justify>O PAS dever\u00e1 ser elaborado no prazo m\u00e1ximo de 24 horas a contar do acolhimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No PAS, n\u00e3o \u00e9 permitida a indica\u00e7\u00e3o dos familiares ou pessoas indicadas pelo acolhido durante o per\u00edodo de acolhimento.","id":4997412,"corpo":"<p align=justify>No PAS, n\u00e3o \u00e9 permitida a indica\u00e7\u00e3o dos familiares ou pessoas indicadas pelo acolhido durante o per\u00edodo de acolhimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No PAS, dever\u00e3o constar todos os encaminhamentos visando \u00e0 reinser\u00e7\u00e3o social, inclu\u00eddos os projetos de educa\u00e7\u00e3o, capacita\u00e7\u00e3o profissional e gera\u00e7\u00e3o de trabalho e renda.","id":4997413,"corpo":"<p align=justify>No PAS, dever\u00e3o constar todos os encaminhamentos visando \u00e0 reinser\u00e7\u00e3o social, inclu\u00eddos os projetos de educa\u00e7\u00e3o, capacita\u00e7\u00e3o profissional e gera\u00e7\u00e3o de trabalho e renda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O PAS dever\u00e1 ser disponibilizado a qualquer tempo apenas para as autoridades competentes para fins de fiscaliza\u00e7\u00e3o, sendo proibida sua consulta por parte do acolhido.","id":4997414,"corpo":"<p align=justify>O PAS dever\u00e1 ser disponibilizado a qualquer tempo apenas para as autoridades competentes para fins de fiscaliza\u00e7\u00e3o, sendo proibida sua consulta por parte do acolhido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O familiar ou pessoa indicada pelo acolhido \u00e9 vetada da constru\u00e7\u00e3o e cumprimento do PAS, para preservar os princ\u00edpios norteadores do acolhimento.","id":4997415,"corpo":"<p align=justify>O familiar ou pessoa indicada pelo acolhido \u00e9 vetada da constru\u00e7\u00e3o e cumprimento do PAS, para preservar os princ\u00edpios norteadores do acolhimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415881,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1362154","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19329},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Psicologia","id":18541}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Centros de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial \u00c1lcool e Drogas IV (CAPS AD IV) s\u00e3o Pontos de Aten\u00e7\u00e3o Especializada, que integram a Rede de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial (RAPS) e que se destinam a proporcionar aten\u00e7\u00e3o integral e continuada \u00e0s pessoas com quadro de depend\u00eancia de subst\u00e2ncias psicoativas. Sobre esse servi\u00e7o, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma a seguir e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. ( ) Devem funcionar 24 horas por dia, todos os dias da semana, inclusive aos fins de semana e feriados. ( ) Esses novos Centros podem ser de dois tipos: CAPS AD IV Novo ou CAPS AD IV Reestruturado, sendo esse \u00faltimo resultado da adapta\u00e7\u00e3o de um CAPS AD pr\u00e9-existente. ( ) Poder\u00e3o ser criados em todas as capitais estaduais, bem como nos Munic\u00edpios com popula\u00e7\u00e3o acima de 50.000 habitantes. ( ) Para funcionar 24 horas nas regi\u00f5es de cracol\u00e2ndias, o CAPS AD IV dever\u00e1 contar necessariamente com equipe completa, incluindo psiquiatras e equipe de enfermagem de plant\u00e3o.","provas":[{"id":44966,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19329},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-saude-mental-area-farmacia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2020"},{"id":44990,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Psicologia","id":18541},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-saude-mental-area-psicologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Psicologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:41:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1362155,"hashId":"4b7b77cb791539ae1cc3f2a7337d5f70","enunciado":"<p align=\"justify\">Os Centros de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial \u00c1lcool e Drogas IV (CAPS AD IV) s\u00e3o Pontos de Aten\u00e7\u00e3o Especializada, que integram a Rede de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial (RAPS) e que se destinam a proporcionar aten\u00e7\u00e3o integral e continuada \u00e0s pessoas com quadro de depend\u00eancia de subst\u00e2ncias psicoativas. Sobre esse servi\u00e7o, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma a seguir e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">(  ) Devem funcionar 24 horas por dia, todos os dias da semana, inclusive aos fins de semana e feriados. <\/p><p align=\"justify\">(  ) Esses novos Centros podem ser de dois tipos: CAPS AD IV Novo ou CAPS AD IV Reestruturado, sendo esse \u00faltimo resultado da adapta\u00e7\u00e3o de um CAPS AD pr\u00e9-existente. <\/p><p align=\"justify\">(  ) Poder\u00e3o ser criados em todas as capitais estaduais, bem como nos Munic\u00edpios com popula\u00e7\u00e3o acima de 50.000 habitantes. <\/p><p align=\"justify\">(  ) Para funcionar 24 horas nas regi\u00f5es de cracol\u00e2ndias, o CAPS AD IV dever\u00e1 contar necessariamente com equipe completa, incluindo psiquiatras e equipe de enfermagem de plant\u00e3o.<\/p>","resposta":4997419,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 F.","id":4997416,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>V \u2013 F \u2013 F \u2013 F.<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":4997417,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":4997418,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":4997419,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 F.","id":4997420,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415881,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1362155","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19329},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Psicologia","id":18541}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma a seguir e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. S\u00e3o servi\u00e7os que pertencem \u00e0 Rede de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial (RAPS), de acordo com a nota t\u00e9cnica (2019), que trata sobre as mudan\u00e7as na Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Mental e nas Diretrizes da Pol\u00edtica Nacional sobre Drogas: ( ) CAPS (Centro de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial), Servi\u00e7o Residencial Terap\u00eautico (SRT) e Unidade de Acolhimento (adulto e infanto-juvenil). ( ) Enfermarias Especializadas em Hospital Geral, Hospital Psiqui\u00e1trico e Hospital-Dia. ( ) Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia. ( ) Comunidades Terap\u00eauticas. ( ) Ambulat\u00f3rio Multiprofissional de Sa\u00fade Mental - Unidades Ambulatoriais Especializadas.","provas":[{"id":44966,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19329},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-saude-mental-area-farmacia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2020"},{"id":44990,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Psicologia","id":18541},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-saude-mental-area-psicologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Psicologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:41:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1362157,"hashId":"1a56818942b620d27a8d6730cd66973d","enunciado":"<p align=\"justify\">Informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma a seguir e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. S\u00e3o servi\u00e7os que pertencem \u00e0 Rede de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial (RAPS), de acordo com a nota t\u00e9cnica (2019), que trata sobre as mudan\u00e7as na Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Mental e nas Diretrizes da Pol\u00edtica Nacional sobre Drogas: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">(  ) CAPS (Centro de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial), Servi\u00e7o Residencial Terap\u00eautico (SRT) e Unidade de Acolhimento (adulto e infanto-juvenil). <\/p><p align=\"justify\">(  ) Enfermarias Especializadas em Hospital Geral, Hospital Psiqui\u00e1trico e Hospital-Dia. <\/p><p align=\"justify\">(  ) Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia. <\/p><p align=\"justify\">(  ) Comunidades Terap\u00eauticas. <\/p><p align=\"justify\">(  ) Ambulat\u00f3rio Multiprofissional de Sa\u00fade Mental - Unidades Ambulatoriais Especializadas.<\/p>","resposta":4997425,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":4997425,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":4997426,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":4997427,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":4997428,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":4997429,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415881,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1362157","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19329},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Psicologia","id":18541}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Preencha as lacunas e assinale a alternativa correta. \u201c__________________ \u00e9 um servi\u00e7o que oferece cuidados cont\u00ednuos de sa\u00fade, com funcionamento 24h\/dia em ambiente residencial. O tempo de perman\u00eancia nessas unidades \u00e9 de at\u00e9 ___________. \u00c9 destinado para pessoas com necessidade decorrentes do uso de crack, \u00e1lcool e outras drogas, de ambos os sexos, que apresentem acentuada vulnerabilidade social e\/ou familiar e demandem acompanhamento terap\u00eautico e protetivo de car\u00e1ter transit\u00f3rio\u201d.","provas":[{"id":44966,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19329},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-saude-mental-area-farmacia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2020"},{"id":44990,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Psicologia","id":18541},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-saude-mental-area-psicologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Psicologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:41:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1362158,"hashId":"3b3f43c837d1d2d4d14748fbd65d42d1","enunciado":"<p align=\"justify\">Preencha as lacunas e assinale a alternativa correta. <\/p><p align=\"justify\">\u201c__________________ \u00e9 um servi\u00e7o que oferece cuidados cont\u00ednuos de sa\u00fade, com funcionamento 24h\/dia em ambiente residencial. O tempo de perman\u00eancia nessas unidades \u00e9 de at\u00e9 ___________. \u00c9 destinado para pessoas com necessidade decorrentes do uso de crack, \u00e1lcool e outras drogas, de ambos os sexos, que apresentem acentuada vulnerabilidade social e\/ou familiar e demandem acompanhamento terap\u00eautico e protetivo de car\u00e1ter transit\u00f3rio\u201d.<\/p>","resposta":4997431,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aten\u00e7\u00e3o Primaria de Sa\u00fade \/ nove meses","id":4997430,"corpo":"<p align=justify>Aten\u00e7\u00e3o Primaria de Sa\u00fade \/ nove meses<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Unidade de Acolhimento \/ seis meses","id":4997431,"corpo":"<p align=justify>Unidade de Acolhimento \/ seis meses<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Centro de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial \/ dois meses","id":4997432,"corpo":"<p align=justify>Centro de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial \/ dois meses<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hospital Psiqui\u00e1trico \/ nove meses","id":4997433,"corpo":"<p align=justify>Hospital Psiqui\u00e1trico \/ nove meses<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hospital geral \/ tr\u00eas meses","id":4997434,"corpo":"<p align=justify>Hospital geral \/ tr\u00eas meses<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415881,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"},{"nome_clean":"Programas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Programas de Sa\u00fade","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398394,"slug":"direito-sanitario-e-saude-programas-de-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1362158","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19329},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Psicologia","id":18541}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 a t\u00e9cnica de abordagem para a diminui\u00e7\u00e3o dos problemas associados ao uso de subst\u00e2ncias em que o principal objetivo \u00e9 identificar o problema e motivar a pessoa a alcan\u00e7ar determinadas metas estabelecidas em parceria com o profissional de sa\u00fade?","provas":[{"id":44966,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19329},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-saude-mental-area-farmacia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2020"},{"id":44990,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Psicologia","id":18541},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-saude-mental-area-psicologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Psicologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:41:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1362171,"hashId":"bad5831d64c70061716d29192c4b3b34","enunciado":"<p align=justify>Qual \u00e9 a t\u00e9cnica de abordagem para a diminui\u00e7\u00e3o dos problemas associados ao uso de subst\u00e2ncias em que o principal objetivo \u00e9 identificar o problema e motivar a pessoa a alcan\u00e7ar determinadas metas estabelecidas em parceria com o profissional de sa\u00fade?<\/p>","resposta":4997496,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Consulta interprofissional.","id":4997492,"corpo":"<p align=justify>Consulta interprofissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Autocuidado apoiado.","id":4997493,"corpo":"<p align=justify>Autocuidado apoiado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gest\u00e3o de conflitos.","id":4997494,"corpo":"<p align=justify>Gest\u00e3o de conflitos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Monitoramento assistido.","id":4997495,"corpo":"<p align=justify>Monitoramento assistido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Interven\u00e7\u00e3o breve.","id":4997496,"corpo":"<p align=justify>Interven\u00e7\u00e3o breve.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415881,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407387,"slug":"direito-sanitario-e-saude-estrategia-saude-da-familia-ou-programa-saude-da-familia"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1362171","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Odontogeriatria","id":19583}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos idosos, \u00e9 comum apresentarem um quadro de queilite angular devido a fatores etiol\u00f3gicos vari\u00e1veis e\ntamb\u00e9m pela defici\u00eancia da vitamina","provas":[{"id":45676,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Odontogeriatria","id":19583},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-odontogeriatria","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Odontogeriatria - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1384519,"hashId":"f43e1e2043be1440fc00dffa53144dce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos idosos, \u00e9 comum apresentarem um quadro de queilite angular devido a fatores etiol\u00f3gicos vari\u00e1veis e\ntamb\u00e9m pela defici\u00eancia da vitamina<\/p>","resposta":5091358,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A.","id":5091357,"corpo":"<p>A.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"B.","id":5091358,"corpo":"<p>B.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C.","id":5091359,"corpo":"<p>C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"D.","id":5091360,"corpo":"<p>D.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418411,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Odontogeriatria","oab":false,"nome":"Odontogeriatria","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":400761,"slug":"odontologia-odontogeriatria"}],"slug":"odontologia\/1384519","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Odontogeriatria","id":19583}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual m\u00e9todo de abordagem n\u00e3o farmacol\u00f3gica deve ser evitado em pacientes com comprometimento\nneurol\u00f3gico e cognitivo?","provas":[{"id":45676,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Odontogeriatria","id":19583},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-odontogeriatria","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Odontogeriatria - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1384522,"hashId":"f587fc43599b914e8d48cbd218d7369d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual m\u00e9todo de abordagem <strong>n\u00e3o<\/strong> farmacol\u00f3gica deve ser evitado em pacientes com comprometimento\nneurol\u00f3gico e cognitivo?<\/p>","resposta":5091371,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Controle de voz.","id":5091370,"corpo":"<p>Controle de voz.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"M\u00e3o sobre a boca.","id":5091371,"corpo":"<p>M\u00e3o sobre a boca.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conten\u00e7\u00e3o f\u00edsica ativa.","id":5091372,"corpo":"<p>Conten\u00e7\u00e3o f\u00edsica ativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conten\u00e7\u00e3o f\u00edsica passiva.","id":5091373,"corpo":"<p>Conten\u00e7\u00e3o f\u00edsica passiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418411,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Odontogeriatria","oab":false,"nome":"Odontogeriatria","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":400761,"slug":"odontologia-odontogeriatria"}],"slug":"odontologia\/1384522","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Odontogeriatria","id":19583}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dor craniofacial com v\u00e1rias etiologias e as dificuldades de express\u00e3o que, muitas vezes, o idoso apresenta,\ncontribui para dificultar o diagn\u00f3stico e para a cronicidade da dor.\nDas condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas apresentadas, qual pode ser confundida com dor de origem dent\u00e1ria?","provas":[{"id":45676,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Odontogeriatria","id":19583},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-odontogeriatria","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Odontogeriatria - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1384528,"hashId":"dfaa9225609594441d2e568d9f96bd54","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A dor craniofacial com v\u00e1rias etiologias e as dificuldades de express\u00e3o que, muitas vezes, o idoso apresenta,\ncontribui para dificultar o diagn\u00f3stico e para a cronicidade da dor.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Das condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas apresentadas, qual pode ser confundida com dor de origem dent\u00e1ria?<\/p>","resposta":5091395,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nevralgia do trig\u00eameo.","id":5091395,"corpo":"<p>Nevralgia do trig\u00eameo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nevralgia p\u00f3s herp\u00e9tica.","id":5091396,"corpo":"<p>Nevralgia p\u00f3s herp\u00e9tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tumores da nasofaringe.","id":5091397,"corpo":"<p>Tumores da nasofaringe.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nevralgia glossofar\u00edngea.","id":5091398,"corpo":"<p>Nevralgia glossofar\u00edngea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418411,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Odontogeriatria","oab":false,"nome":"Odontogeriatria","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":400761,"slug":"odontologia-odontogeriatria"}],"slug":"odontologia\/1384528","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Odontogeriatria","id":19583}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em pacientes com necessidades especiais submetidos \u00e0 exodontia, qual o fio de sutura \u00e9 o mais indicado?","provas":[{"id":45676,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Odontogeriatria","id":19583},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-odontogeriatria","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Odontogeriatria - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1384532,"hashId":"78d26353988b03cc415f07735759adbd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em pacientes com necessidades especiais submetidos \u00e0 exodontia, qual o fio de sutura \u00e9 o mais indicado?<\/p>","resposta":5091413,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fio absorv\u00edvel org\u00e2nico (categute).","id":5091412,"corpo":"<p>Fio absorv\u00edvel org\u00e2nico (categute).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fio absorv\u00edvel sint\u00e9tico (polidioxanone).","id":5091413,"corpo":"<p>Fio absorv\u00edvel sint\u00e9tico (polidioxanone).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fio inabsorv\u00edvel org\u00e2nico (seda ou algod\u00e3o).","id":5091414,"corpo":"<p>Fio inabsorv\u00edvel org\u00e2nico (seda ou algod\u00e3o).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se deve realizar a sutura devido \u00e0 dificuldade de colabora\u00e7\u00e3o destes pacientes.","id":5091415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se deve realizar a sutura devido \u00e0 dificuldade de colabora\u00e7\u00e3o destes pacientes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418411,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Odontologia para Pacientes com Necessidades Especiais","oab":false,"nome":"Odontologia para Pacientes com Necessidades Especiais","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399428,"slug":"odontologia-odontologia-para-pacientes-com-necessidades-especiais"}],"slug":"odontologia\/1384532","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Odontogeriatria","id":19583}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No atendimento odontol\u00f3gico domiciliar, o Cirurgi\u00e3o Dentista encontra diversas barreiras para sua implementa\u00e7\u00e3o.\nQual dos fatores inerentes ao paciente necessita de colabora\u00e7\u00e3o multidisciplinar e de utiliza\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas\nindividualizadas aplicadas simultaneamente?","provas":[{"id":45676,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Odontogeriatria","id":19583},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-odontogeriatria","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Odontogeriatria - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1384547,"hashId":"aa0c2296faec2eb7e542265a6237a991","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No atendimento odontol\u00f3gico domiciliar, o Cirurgi\u00e3o Dentista encontra diversas barreiras para sua implementa\u00e7\u00e3o.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual dos fatores inerentes ao paciente necessita de colabora\u00e7\u00e3o multidisciplinar e de utiliza\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas\nindividualizadas aplicadas simultaneamente?<\/p>","resposta":5091475,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tipo de dieta e degluti\u00e7\u00e3o.","id":5091472,"corpo":"<p>Tipo de dieta e degluti\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Patologias cr\u00f4nicas e dem\u00eancia.","id":5091473,"corpo":"<p>Patologias cr\u00f4nicas e dem\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Polifarm\u00e1cia e disfun\u00e7\u00e3o salivar.","id":5091474,"corpo":"<p>Polifarm\u00e1cia e disfun\u00e7\u00e3o salivar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Higiene oral inadequada e escova\u00e7\u00e3o.","id":5091475,"corpo":"<p>Higiene oral inadequada e escova\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418411,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399332,"slug":"odontologia-saude-bucal-coletiva"}],"slug":"odontologia\/1384547","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Odontogeriatria","id":19583}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A mastiga\u00e7\u00e3o consiste em uma s\u00e9rie de movimentos dos alimentos dentro da cavidade bucal, onde s\u00e3o\numectados pela saliva, reduzem seu volume e s\u00e3o preparados para a ingest\u00e3o.\nDos fatores coadjuvantes no processo digestivo, qual n\u00e3o pode ser considerado pr\u00f3prio do envelhecimento?","provas":[{"id":45676,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Odontogeriatria","id":19583},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-odontogeriatria","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Odontogeriatria - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1384553,"hashId":"102cd4a1fa9dae7fe775842ab6d1fcb5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A mastiga\u00e7\u00e3o consiste em uma s\u00e9rie de movimentos dos alimentos dentro da cavidade bucal, onde s\u00e3o\numectados pela saliva, reduzem seu volume e s\u00e3o preparados para a ingest\u00e3o.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dos fatores coadjuvantes no processo digestivo, qual <strong>n\u00e3o <\/strong>pode ser considerado pr\u00f3prio do envelhecimento?<\/p>","resposta":5091498,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Altera\u00e7\u00f5es neuromusculares.","id":5091496,"corpo":"<p>Altera\u00e7\u00f5es neuromusculares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diminui\u00e7\u00e3o do suco g\u00e1strico.","id":5091497,"corpo":"<p>Diminui\u00e7\u00e3o do suco g\u00e1strico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diminui\u00e7\u00e3o da capacidade gustativa para alimentos doces e \u00e1cidos.","id":5091498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diminui\u00e7\u00e3o da capacidade gustativa para alimentos doces e \u00e1cidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diminui\u00e7\u00e3o da capacidade gustativa para alimentos salgados e amargos.","id":5091499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diminui\u00e7\u00e3o da capacidade gustativa para alimentos salgados e amargos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418411,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Odontogeriatria","oab":false,"nome":"Odontogeriatria","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":400761,"slug":"odontologia-odontogeriatria"}],"slug":"odontologia\/1384553","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Odontogeriatria","id":19583}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No planejamento reabilitador com pr\u00f3teses remov\u00edveis em pacientes com dem\u00eancia, qual a vari\u00e1vel que \u00e9\nconsiderada preponderante para o sucesso do tratamento?","provas":[{"id":45676,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Odontogeriatria","id":19583},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-odontogeriatria","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Odontogeriatria - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1384562,"hashId":"f595fb37d19cfabcf900e3546dc5d5db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No planejamento reabilitador com pr\u00f3teses remov\u00edveis em pacientes com dem\u00eancia, qual a vari\u00e1vel que \u00e9\nconsiderada preponderante para o sucesso do tratamento?<\/p>","resposta":5091535,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Forma dos rebordos residuais.","id":5091532,"corpo":"<p>Forma dos rebordos residuais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Posi\u00e7\u00e3o das inser\u00e7\u00f5es musculares.","id":5091533,"corpo":"<p>Posi\u00e7\u00e3o das inser\u00e7\u00f5es musculares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Verifica\u00e7\u00e3o das expectativas do paciente.","id":5091534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verifica\u00e7\u00e3o das expectativas do paciente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Grau de colabora\u00e7\u00e3o que pode ser esperado para a manuten\u00e7\u00e3o do tratamento.","id":5091535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Grau de colabora\u00e7\u00e3o que pode ser esperado para a manuten\u00e7\u00e3o do tratamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418411,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Odontologia para Pacientes com Necessidades Especiais","oab":false,"nome":"Odontologia para Pacientes com Necessidades Especiais","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399428,"slug":"odontologia-odontologia-para-pacientes-com-necessidades-especiais"}],"slug":"odontologia\/1384562","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Ortodontia","id":19585}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Etiologia \u00e9 o estudo, a investiga\u00e7\u00e3o e o diagn\u00f3stico das causas de um fen\u00f4meno. Em ortodontia, refere-se \u00e0s\ncausas das anomalias da oclus\u00e3o dental. Os fatores das m\u00e1s oclus\u00f5es s\u00e3o divididos em fatores extr\u00ednsecos\ne fatores intr\u00ednsecos.\n\u00c9 correto afirmar que \u00e9\/s\u00e3o fator(es) intr\u00ednseco(s) a\/os","provas":[{"id":45680,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Ortodontia","id":19585},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-ortodontia","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Ortodontia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:41","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":268,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Ortodontia"}],"id":1384618,"hashId":"92c2ad078d4e9e44419f9b9c9a27767e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Etiologia \u00e9 o estudo, a investiga\u00e7\u00e3o e o diagn\u00f3stico das causas de um fen\u00f4meno. Em ortodontia, refere-se \u00e0s\ncausas das anomalias da oclus\u00e3o dental. Os fatores das m\u00e1s oclus\u00f5es s\u00e3o divididos em fatores extr\u00ednsecos\ne fatores intr\u00ednsecos.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar que \u00e9\/s\u00e3o fator(es) intr\u00ednseco(s) a\/os<\/p>","resposta":5091778,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"postura.","id":5091775,"corpo":"<p>postura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acidentes e traumatismos.","id":5091776,"corpo":"<p>acidentes e traumatismos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"h\u00e1bitos e press\u00f5es anormais.","id":5091777,"corpo":"<p>h\u00e1bitos e press\u00f5es anormais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"freios labiais e bridas mucosas.","id":5091778,"corpo":"<p>freios labiais e bridas mucosas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418416,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anatomia Dent\u00e1ria e Oclus\u00e3o","oab":false,"nome":"Anatomia Dent\u00e1ria e Oclus\u00e3o","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399370,"slug":"odontologia-anatomia-dentaria-e-oclusao"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o e Caracter\u00edsticas da Maloclus\u00e3o","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o e Caracter\u00edsticas da Maloclus\u00e3o","pai":399370,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417553,"slug":"odontologia-classificacao-e-caracteristicas-da-maloclusao"}],"slug":"odontologia\/1384618","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Ortodontia","id":19585}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente J.M.V, 15 anos, melanoderma, procurou cl\u00ednica odontol\u00f3gica na cidade de Belo Horizonte \u2013 MG para\ntratamento ortod\u00f4ntico. Na consulta de avalia\u00e7\u00e3o foi verificado que: a c\u00faspide mesiovestibular do primeiro\nmolar permanente superior esquerdo tocava o sulco mesiovestibular do primeiro molar permanente inferior\nesquerdo; o sulco mesiovestibular do primeiro molar permanente inferior direito estava localizado distalmente\n\u00e0 c\u00faspide vestibular do primeiro molar permanente superior direito; os incisivos centrais superiores se\nencontravam com inclina\u00e7\u00e3o lingual; e os incisivos laterais superiores com leve inclina\u00e7\u00e3o vestibular e\nmordida profunda anterior.\nDe acordo com Angle (1889), tal m\u00e1 oclus\u00e3o deve ser classificada como","provas":[{"id":45680,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Ortodontia","id":19585},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-ortodontia","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Ortodontia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:42","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":268,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Ortodontia"}],"id":1384624,"hashId":"3e5ed265d0ce24e4408a63a71d5bcedc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente J.M.V, 15 anos, melanoderma, procurou cl\u00ednica odontol\u00f3gica na cidade de Belo Horizonte \u2013 MG para\ntratamento ortod\u00f4ntico. Na consulta de avalia\u00e7\u00e3o foi verificado que: a c\u00faspide mesiovestibular do primeiro\nmolar permanente superior esquerdo tocava o sulco mesiovestibular do primeiro molar permanente inferior\nesquerdo; o sulco mesiovestibular do primeiro molar permanente inferior direito estava localizado distalmente\n\u00e0 c\u00faspide vestibular do primeiro molar permanente superior direito; os incisivos centrais superiores se\nencontravam com inclina\u00e7\u00e3o lingual; e os incisivos laterais superiores com leve inclina\u00e7\u00e3o vestibular e\nmordida profunda anterior.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Angle (1889), tal <strong>m\u00e1 <\/strong>oclus\u00e3o deve ser classificada como<\/p>","resposta":5091805,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Classe I.","id":5091802,"corpo":"<p>Classe I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Classe III \u2013 subdivis\u00e3o direita.","id":5091803,"corpo":"<p>Classe III \u2013 subdivis\u00e3o direita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Classe II \u2013 divis\u00e3o 1, subdivis\u00e3o direita.","id":5091804,"corpo":"<p>Classe II \u2013 divis\u00e3o 1, subdivis\u00e3o direita.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Classe II \u2013 divis\u00e3o 2, subdivis\u00e3o direita.","id":5091805,"corpo":"<p>Classe II \u2013 divis\u00e3o 2, subdivis\u00e3o direita.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418416,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anatomia Dent\u00e1ria e Oclus\u00e3o","oab":false,"nome":"Anatomia Dent\u00e1ria e Oclus\u00e3o","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399370,"slug":"odontologia-anatomia-dentaria-e-oclusao"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o e Caracter\u00edsticas da Maloclus\u00e3o","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o e Caracter\u00edsticas da Maloclus\u00e3o","pai":399370,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417553,"slug":"odontologia-classificacao-e-caracteristicas-da-maloclusao"}],"slug":"odontologia\/1384624","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pedagogia","id":21925}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Escola Naval tem um Ciclo Escolar de quatro anos e um Ciclo P\u00f3s-Escolar de um ano, totalizando ent\u00e3o cinco anos de forma\u00e7\u00e3o. Um dos professores de l\u00edngua portuguesa, por exemplo, ficou respons\u00e1vel por estruturar a sequ\u00eancia l\u00f3gica em que os conte\u00fados seriam apresentados aos Aspirantes e distribuir ao longo de todo o Ciclo Escolar. Podemos afirmar que, de acordo com os conceitos apresentados por Malheiros (2013), os conte\u00fados foram organizados no plano: ","provas":[{"id":62199,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pedagogia","id":21925},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2020-comdn-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-pedagogia-somente-gabarito-definitivo-5","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pedagogia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:27","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1899264,"hashId":"842dfb9a4661d0fed7485c91939e385a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Escola Naval tem um Ciclo Escolar de quatro anos e um Ciclo P\u00f3s-Escolar de um ano, totalizando ent\u00e3o cinco anos de forma\u00e7\u00e3o. Um dos professores de l\u00edngua portuguesa, por exemplo, ficou respons\u00e1vel por estruturar a sequ\u00eancia l\u00f3gica em que os conte\u00fados seriam apresentados aos Aspirantes e distribuir ao longo de todo o Ciclo Escolar. Podemos afirmar que, de acordo com os conceitos apresentados por Malheiros (2013), os conte\u00fados foram organizados no plano: <\/p>","resposta":7322333,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"horizontal","id":7322331,"corpo":"<p>horizontal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"significativo","id":7322332,"corpo":"<p>significativo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vertical","id":7322333,"corpo":"<p>vertical<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"flex\u00edvel","id":7322334,"corpo":"<p>flex\u00edvel<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pessoal do professor.","id":7322335,"corpo":"<p>pessoal do professor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475457,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pedagogia","id":21925}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo S\u00e1nchez (2001), que alternativa pedag\u00f3gica ou que tipo de educa\u00e7\u00e3o Gramsci prop\u00f5e?","provas":[{"id":62199,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pedagogia","id":21925},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2020-comdn-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-pedagogia-somente-gabarito-definitivo-5","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pedagogia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:35","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1899312,"hashId":"d16fce10917c91d41047a83a4d5dcfc2","enunciado":"<p>Segundo S\u00e1nchez (2001), que alternativa pedag\u00f3gica ou que tipo de educa\u00e7\u00e3o Gramsci prop\u00f5e?<\/p>","resposta":7322573,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um mecanismo de reprodu\u00e7\u00e3o da domina\u00e7\u00e3o da classe burguesa ao naturalizar seus dons ou sua distin\u00e7\u00e3o.","id":7322571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um mecanismo de reprodu\u00e7\u00e3o da domina\u00e7\u00e3o da classe burguesa ao naturalizar seus dons ou sua distin\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As rela\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas s\u00e3o fundamentalmente rela\u00e7\u00f5es de domina\u00e7\u00e3o legal-burocr\u00e1tica. ","id":7322572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As rela\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas s\u00e3o fundamentalmente rela\u00e7\u00f5es de domina\u00e7\u00e3o legal-burocr\u00e1tica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma forma\u00e7\u00e3o ou educa\u00e7\u00e3o que tenha principalmente estas tr\u00eas caracter\u00edsticas: que seja social, que seja de todos e uma educa\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel.","id":7322573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma forma\u00e7\u00e3o ou educa\u00e7\u00e3o que tenha principalmente estas tr\u00eas caracter\u00edsticas: que seja social, que seja de todos e uma educa\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A escola, produtora de uma ideologia integradora e total.","id":7322574,"corpo":"<p>A escola, produtora de uma ideologia integradora e total.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A escola ser\u00e1 a institui\u00e7\u00e3o precisa para selecionar e legitimar socialmente - testemunhar, documentar - as diferentes qualidades naturais dos estudantes.","id":7322575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A escola ser\u00e1 a institui\u00e7\u00e3o precisa para selecionar e legitimar socialmente - testemunhar, documentar - as diferentes qualidades naturais dos estudantes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475457,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pedagogia","id":21925}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o da escola, a supervIs\u00e3o escolar e a orienta\u00e7\u00e3o educacional se constituem em tr\u00eas \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o decisiva no processo educativo, tendo em vista sua posi\u00e7\u00e3o de influ\u00eancia e lideran\u00e7a sobre todas as atividades desenvolvidas na escola. Assim, de acordo com Luck (2013), \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":62199,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pedagogia","id":21925},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2020-comdn-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-pedagogia-somente-gabarito-definitivo-5","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pedagogia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:35","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1899317,"hashId":"2e540c0213cf9b682870383171755fbe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A administra\u00e7\u00e3o da escola, a supervIs\u00e3o escolar e a orienta\u00e7\u00e3o educacional se constituem em tr\u00eas \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o decisiva no processo educativo, tendo em vista sua posi\u00e7\u00e3o de influ\u00eancia e lideran\u00e7a sobre todas as atividades desenvolvidas na escola. Assim, de acordo com Luck (2013), \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7322596,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma a\u00e7\u00e3o educativa relevante e um curr\u00edculo positivo unem em uma associa\u00e7\u00e3o harmoniosa os conhecimentos, habilidades e sentimentos. Consideram equilibradamente tanto as necessidades individuais como as de grupo, as pessoais e as institucionais.","id":7322596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma a\u00e7\u00e3o educativa relevante e um curr\u00edculo positivo unem em uma associa\u00e7\u00e3o harmoniosa os conhecimentos, habilidades e sentimentos. Consideram equilibradamente tanto as necessidades individuais como as de grupo, as pessoais e as institucionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao assumir uma a\u00e7\u00e3o voltada ao professor, a a\u00e7\u00e3o do supervisor escolar sempre preocupou-se com a melhoria de seu desempenho.","id":7322597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao assumir uma a\u00e7\u00e3o voltada ao professor, a a\u00e7\u00e3o do supervisor escolar sempre preocupou-se com a melhoria de seu desempenho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o aconselhamento individual e mesmo em grupo como forma principal de atua\u00e7\u00e3o em orienta\u00e7\u00e3o educacional n\u00e3o obriga que haja uma propor\u00e7\u00e3o relativamente pequena de alunos por orientador educacional para acompanhamento. ","id":7322598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o aconselhamento individual e mesmo em grupo como forma principal de atua\u00e7\u00e3o em orienta\u00e7\u00e3o educacional n\u00e3o obriga que haja uma propor\u00e7\u00e3o relativamente pequena de alunos por orientador educacional para acompanhamento. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"observa-se, muito comumente, na lideran\u00e7a oferecida pelo supervisor escolar, uma preocupa\u00e7\u00e3o mais relativa ao processo educativo, que a m\u00e9todos, t\u00e9cnicas e conte\u00fados.","id":7322599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">observa-se, muito comumente, na lideran\u00e7a oferecida pelo supervisor escolar, uma preocupa\u00e7\u00e3o mais relativa ao processo educativo, que a m\u00e9todos, t\u00e9cnicas e conte\u00fados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"enquanto cabe \u00e0 dire\u00e7\u00e3o escolar dinamizar e assistir na operacionaliza\u00e7\u00e3o do sentido do processo educativo na escola, e, portanto, atuar no sentido pedag\u00f3gico, compete \u00e0 supervis\u00e3o escolar oferecer cont\u00ednua inspira\u00e7\u00e3o e lideran\u00e7a nesse sentido. Essa responsabilidade n\u00e3o \u00e9 deleg\u00e1vel.","id":7322600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">enquanto cabe \u00e0 dire\u00e7\u00e3o escolar dinamizar e assistir na operacionaliza\u00e7\u00e3o do sentido do processo educativo na escola, e, portanto, atuar no sentido pedag\u00f3gico, compete \u00e0 supervis\u00e3o escolar oferecer cont\u00ednua inspira\u00e7\u00e3o e lideran\u00e7a nesse sentido. Essa responsabilidade n\u00e3o \u00e9 deleg\u00e1vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475457,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pedagogia","id":21925}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Professores e alunos encontram em sala de aula um local privilegiado para estabelecer rela\u00e7\u00f5es interpessoais. Segundo Gil (2013), n\u00e3o h\u00e1 como deixar de admitir que alguns alunos podem manifestar comportamentos capazes de prejudicar o bom andamento das aulas. Qual \u00e9 a a\u00e7\u00e3o sugerida pelo autor quando h\u00e1 alunos que procuram chamar a aten\u00e7\u00e3o da turma e dominar as discuss\u00f5es?","provas":[{"id":62199,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pedagogia","id":21925},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2020-comdn-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-pedagogia-somente-gabarito-definitivo-5","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pedagogia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:44","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1899441,"hashId":"79a2f25a9b3726c0a048c4f9dbf613cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Professores e alunos encontram em sala de aula um local privilegiado para estabelecer rela\u00e7\u00f5es interpessoais. Segundo Gil (2013), n\u00e3o h\u00e1 como deixar de admitir que alguns alunos podem manifestar comportamentos capazes de prejudicar o bom andamento das aulas. Qual \u00e9 a a\u00e7\u00e3o sugerida pelo autor quando h\u00e1 alunos que procuram chamar a aten\u00e7\u00e3o da turma e dominar as discuss\u00f5es?<\/p>","resposta":7323199,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Convidar estudante de s\u00e9rie mais avan\u00e7ada para descrever suas experi\u00eancias.","id":7323196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Convidar estudante de s\u00e9rie mais avan\u00e7ada para descrever suas experi\u00eancias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Indicar por escrito os textos que devem ser lidos evitando a participa\u00e7\u00e3o dos alunos.","id":7323197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indicar por escrito os textos que devem ser lidos evitando a participa\u00e7\u00e3o dos alunos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Solicitar \u00e0 classe que se manifeste a respeito do comportamento desses alunos.","id":7323198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Solicitar \u00e0 classe que se manifeste a respeito do comportamento desses alunos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Distribuir o tempo de participa\u00e7\u00e3o de cada aluno.","id":7323199,"corpo":"<p>Distribuir o tempo de participa\u00e7\u00e3o de cada aluno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estabelecer penalidades para quem descumprir os \"combinados\" da turma.","id":7323200,"corpo":"<p>Estabelecer penalidades para quem descumprir os \"combinados\" da turma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/1899441","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pedagogia","id":21925}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O professor antes de ser um especialista no dom\u00ednio dos conte\u00fados que busca ensinar, necessita ser um estimulador de aprendizagem e um verdadeiro \"jardineiro\" de mem\u00f3rias, despertando em seus alunos as estrat\u00e9gias para seu uso coerente. Buscando sentido no verdadeiro papel do professor, Relvas (2009) apresenta procedimentos pedag\u00f3gicos que levam os educandos ao uso racional e consciente da mem\u00f3ria. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta um desses procedimentos pedag\u00f3gicos.","provas":[{"id":62199,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pedagogia","id":21925},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2020-comdn-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-pedagogia-somente-gabarito-definitivo-5","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pedagogia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:45","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1899449,"hashId":"cbdcd97e5e64be57d60e65f3e9376f28","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O professor antes de ser um especialista no dom\u00ednio dos conte\u00fados que busca ensinar, necessita ser um estimulador de aprendizagem e um verdadeiro \"jardineiro\" de mem\u00f3rias, despertando em seus alunos as estrat\u00e9gias para seu uso coerente. Buscando sentido no verdadeiro papel do professor, Relvas (2009) apresenta procedimentos pedag\u00f3gicos que levam os educandos ao uso racional e consciente da mem\u00f3ria. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta um desses procedimentos pedag\u00f3gicos.<\/p>","resposta":7323238,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Criar em sala de aula um clima favor\u00e1vel para a aprendizagem, estimulando a inseguran\u00e7a do educando em suas respostas ou perguntas. ","id":7323236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Criar em sala de aula um clima favor\u00e1vel para a aprendizagem, estimulando a inseguran\u00e7a do educando em suas respostas ou perguntas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Desenvolver h\u00e1bitos estimuladores da mem\u00f3ria de maneira r\u00e1pida e seletiva, como seria o ideal que se fizesse com exerc\u00edcios f\u00edsicos.","id":7323237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolver h\u00e1bitos estimuladores da mem\u00f3ria de maneira r\u00e1pida e seletiva, como seria o ideal que se fizesse com exerc\u00edcios f\u00edsicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Respeitar as particularidades de cada educando e a maneira como sua mem\u00f3ria melhor trabalha.","id":7323238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Respeitar as particularidades de cada educando e a maneira como sua mem\u00f3ria melhor trabalha.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Habituar o educando a decorar as informa\u00e7\u00f5es, sem o uso de canetas, l\u00e1pis ou agendas.","id":7323239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Habituar o educando a decorar as informa\u00e7\u00f5es, sem o uso de canetas, l\u00e1pis ou agendas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dividir a aula em espa\u00e7os longos, onde se prop\u00f5e uma mesma atividade.","id":7323240,"corpo":"<p>Dividir a aula em espa\u00e7os longos, onde se prop\u00f5e uma mesma atividade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Papel do educador","oab":false,"nome":"Papel do educador","pai":405489,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425830,"slug":"pedagogia-papel-do-educador"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Medicina do Trabalho","id":19638}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que a equa\u00e7\u00e3o de levantamento de peso do National Institute for Occupational Safety and\nHealth (NIOSH) norte-americano","provas":[{"id":45799,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Medicina do Trabalho","id":19638},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-medicina-do-trabalho-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Medicina do Trabalho - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1388508,"hashId":"64f42734626812f361e6d29d73851f12","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar que a equa\u00e7\u00e3o de levantamento de peso do <em>National Institute for Occupational Safety and\nHealth<\/em> (NIOSH) norte-americano<\/p>","resposta":5107848,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desconsidera os resultados de estudos fisiol\u00f3gicos, psicof\u00edsicos e epidemiol\u00f3gicos.","id":5107846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desconsidera os resultados de estudos fisiol\u00f3gicos, psicof\u00edsicos e epidemiol<span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">\u00f3<\/span>gicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"considera que a capacidade de cada pessoa para erguer peso deve se limitar apenas a fatores biomec\u00e2nicos.","id":5107847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">considera que a capacidade de cada pessoa para erguer peso deve se limitar apenas a fatores biomec\u00e2nicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tem como objetivo recomendar limites de peso que protejam, pelo menos, 75% da m\u00e3o de obra feminina\ne 99% da m\u00e3o de obra masculina.","id":5107848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem como objetivo recomendar limites de peso que protejam, pelo menos, 75% da m\u00e3o de obra feminina\ne 99% da m\u00e3o de obra masculina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cria uma propor\u00e7\u00e3o conhecida por \u00edndice de levantamento de peso, que \u00e9 calculado dividindo-se a carga\nlimite recomendada pela carga do objeto erguido.","id":5107849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cria uma propor\u00e7\u00e3o conhecida por <em>\u00edndice de levantamento de peso<\/em>, que \u00e9 calculado dividindo-se a carga\nlimite recomendada pela carga do objeto erguido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418758,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/1388508","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao estudo GOG 258, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":56364,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-medico-area-radioterapia-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:44:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"}],"id":1714224,"hashId":"c13987589e3af5c66fab19a3f5ebe7d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao estudo GOG 258, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":6497425,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Avaliou o papel da quimioterapia e radioterapia adjuvante no c\u00e2ncer de endom\u00e9trio localmente avan\u00e7ado","id":6497422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avaliou o papel da quimioterapia e radioterapia adjuvante no c\u00e2ncer de endom\u00e9trio localmente avan\u00e7ado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quem fez apenas quimioterapia teve maior recorr\u00eancia local","id":6497423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quem fez apenas quimioterapia teve maior recorr\u00eancia local<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A linfadenectomia era opcional","id":6497424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A linfadenectomia era opcional<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A toxicidade gastrointestinal grau 3-4 foi a que aconteceu em maior quantidade entre as pacientes avaliadas","id":6497425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A toxicidade gastrointestinal grau 3-4 foi a que aconteceu em maior quantidade entre as pacientes avaliadas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O grupo que recebeu quimiorradioterapia teve menos recorr\u00eancia vaginal e linfonodal ao ser comparado com o grupo que recebeu apenas quimioterapia","id":6497426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O grupo que recebeu quimiorradioterapia teve menos recorr\u00eancia vaginal e linfonodal ao ser comparado com o grupo que recebeu apenas quimioterapia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455645,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radioterapia","oab":false,"nome":"Radioterapia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400471,"slug":"medicina-radioterapia"}],"slug":"medicina\/1714224","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o c\u00e2ncer de canal anal, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":56364,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-medico-area-radioterapia-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:44:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"}],"id":1714231,"hashId":"3c853845ab0d8c2984856a20eb75e61c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o c\u00e2ncer de canal anal, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6497456,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Braquiterapia \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o de tratamento por apresentar importante controle local","id":6497454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Braquiterapia \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o de tratamento por apresentar importante controle local<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pacientes com estadiamento T3-4 ou linfonodo positivo ou com doen\u00e7a residual n\u00e3o necessitam receber boost, sendo 45Gy a dose ideal","id":6497455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes com estadiamento T3-4 ou linfonodo positivo ou com doen\u00e7a residual n\u00e3o necessitam receber boost, sendo 45Gy a dose ideal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para os pacientes com estadiamento T1, com tumores bem diferenciados, margens negativas, &lt;40% de envolvimento da circunfer\u00eancia e sem acometimento de esf\u00edncter, excis\u00e3o local exclusiva apresenta &gt;90% de controle local","id":6497456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para os pacientes com estadiamento T1, com tumores bem diferenciados, margens negativas, &lt;40% de envolvimento da circunfer\u00eancia e sem acometimento de esf\u00edncter, excis\u00e3o local exclusiva apresenta &gt;90% de controle local<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na radioterapia, somente em casos localmente avan\u00e7ados deve-se incluir os linfonodos inguinais no campo de tratamento","id":6497457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na radioterapia, somente em casos localmente avan\u00e7ados deve-se incluir os linfonodos inguinais no campo de tratamento<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No estudo Nigro, a dose de radioterapia foi de 45Gy","id":6497458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No estudo Nigro, a dose de radioterapia foi de 45Gy<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455645,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radioterapia","oab":false,"nome":"Radioterapia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400471,"slug":"medicina-radioterapia"}],"slug":"medicina\/1714231","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre radioterapia de neuroeixo, assinale o incorreto:","provas":[{"id":56364,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-medico-area-radioterapia-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:44:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"}],"id":1714267,"hashId":"f94a4b82a0950c2075c76db2894fa0a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre radioterapia de neuroeixo, assinale o <u>incorreto<\/u>:<\/p>","resposta":6497627,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 indicada para tumores que possuem o potencial de dissemina\u00e7\u00e3o ao longo do neuroeixo atrav\u00e9s da circula\u00e7\u00e3o liqu\u00f3rica, por exemplo, meduloblastoma","id":6497624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 indicada para tumores que possuem o potencial de dissemina\u00e7\u00e3o ao longo do neuroeixo atrav\u00e9s da circula\u00e7\u00e3o liqu\u00f3rica, por exemplo, meduloblastoma<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todo o c\u00e9rebro e medula at\u00e9 o n\u00edvel de S2 devem ser irradiados","id":6497625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo o c\u00e9rebro e medula at\u00e9 o n\u00edvel de S2 devem ser irradiados<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os cuidados de planejamento devem estar voltados para delimita\u00e7\u00e3o dos formatos dos campos para que regi\u00f5es como a placa cribiforme, teto da \u00f3rbita e fossa m\u00e9dia estejam inclu\u00eddas no campo","id":6497626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cuidados de planejamento devem estar voltados para delimita\u00e7\u00e3o dos formatos dos campos para que regi\u00f5es como a placa cribiforme, teto da \u00f3rbita e fossa m\u00e9dia estejam inclu\u00eddas no campo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O limite inferior do campo medular deve ser ao n\u00edvel da jun\u00e7\u00e3o de L1-L2","id":6497627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O limite inferior do campo medular deve ser ao n\u00edvel da jun\u00e7\u00e3o de L1-L2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para evitar sobreposi\u00e7\u00e3o de dose na medula espinhal, a separa\u00e7\u00e3o dos campos, tamb\u00e9m conhecida como gap, deve ser calculada entre os dois campos medulares, quando houver","id":6497628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para evitar sobreposi\u00e7\u00e3o de dose na medula espinhal, a separa\u00e7\u00e3o dos campos, tamb\u00e9m conhecida como gap, deve ser calculada entre os dois campos medulares, quando houver<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455645,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radioterapia","oab":false,"nome":"Radioterapia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400471,"slug":"medicina-radioterapia"}],"slug":"medicina\/1714267","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a S\u00edndrome Aguda da Radia\u00e7\u00e3o (SAR), assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":56364,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-medico-area-radioterapia-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:44:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"}],"id":1714271,"hashId":"bdb1a4e4c8fd64825b1c0b4a8f39de37","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a S\u00edndrome Aguda da Radia\u00e7\u00e3o (SAR), assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":6497644,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 uma s\u00edndrome que descreve os efeitos cl\u00ednicos ap\u00f3s irradia\u00e7\u00e3o de corpo inteiro, com doses \u00fanicas acima de 5Gy","id":6497644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma s\u00edndrome que descreve os efeitos cl\u00ednicos ap\u00f3s irradia\u00e7\u00e3o de corpo inteiro, com doses \u00fanicas acima de 5Gy<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A SAR ocorre devido \u00e0 fal\u00eancia em 3 \u00f3rg\u00e3os e sistemas: hematopo\u00e9tico, gastrointestinal e sistema nervoso central","id":6497645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A SAR ocorre devido \u00e0 fal\u00eancia em 3 \u00f3rg\u00e3os e sistemas: hematopo\u00e9tico, gastrointestinal e sistema nervoso central<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O per\u00edodo prodr\u00f4mico manifesta-se poucas horas depois da irradia\u00e7\u00e3o e caracteriza-se por n\u00e1usea, v\u00f4mito, cefaleia, fraqueza e vertigem","id":6497646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O per\u00edodo prodr\u00f4mico manifesta-se poucas horas depois da irradia\u00e7\u00e3o e caracteriza-se por n\u00e1usea, v\u00f4mito, cefaleia, fraqueza e vertigem<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A evolu\u00e7\u00e3o dos sintomas depende da dose de radia\u00e7\u00e3o, e suas manifesta\u00e7\u00f5es s\u00e3o mais precoces quanto maior for a dose de radia\u00e7\u00e3o","id":6497647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A evolu\u00e7\u00e3o dos sintomas depende da dose de radia\u00e7\u00e3o, e suas manifesta\u00e7\u00f5es s\u00e3o mais precoces quanto maior for a dose de radia\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As s\u00edndromes gastrointestinal e do sistema nervoso central, uma vez estabelecidas, levar\u00e3o o indiv\u00edduo \u00e0 morte","id":6497648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As s\u00edndromes gastrointestinal e do sistema nervoso central, uma vez estabelecidas, levar\u00e3o o indiv\u00edduo \u00e0 morte<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455645,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radioterapia","oab":false,"nome":"Radioterapia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400471,"slug":"medicina-radioterapia"}],"slug":"medicina\/1714271","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Neuropsicologia","id":14556}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A intelig\u00eancia \u00e9 um constructo amplamente estudado na neuropsicologia. Apesar disso, ainda h\u00e1 controv\u00e9rsias a respeito de sua defini\u00e7\u00e3o e do que, de fato, comp\u00f5e a intelig\u00eancia. Considerando este constructo, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":56371,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Neuropsicologia","id":14556},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-psicologo-area-neuropsicologia-4","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Neuropsicologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:45:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":237,"descricao":"Psicologia Neuropsicologia"}],"id":1714341,"hashId":"670f101527c48a62396efea7f5b46d3b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A intelig\u00eancia \u00e9 um constructo amplamente estudado na neuropsicologia. Apesar disso, ainda h\u00e1 controv\u00e9rsias a respeito de sua defini\u00e7\u00e3o e do que, de fato, comp\u00f5e a intelig\u00eancia. Considerando este constructo, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6497996,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os testes neuropsicol\u00f3gicos utilizados para avaliar a intelig\u00eancia buscam mensurar, a partir de diferentes tarefas, somente a intelig\u00eancia cristalizada do avaliando","id":6497994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os testes neuropsicol\u00f3gicos utilizados para avaliar a intelig\u00eancia buscam mensurar, a partir de diferentes tarefas, somente a intelig\u00eancia cristalizada do avaliando<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atualmente, a intelig\u00eancia \u00e9 conceituada a partir da an\u00e1lise das Fun\u00e7\u00f5es Executivas e suas repercuss\u00f5es nas atividades de vida di\u00e1ria","id":6497995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atualmente, a intelig\u00eancia \u00e9 conceituada a partir da an\u00e1lise das Fun\u00e7\u00f5es Executivas e suas repercuss\u00f5es nas atividades de vida di\u00e1ria<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na avalia\u00e7\u00e3o da intelig\u00eancia, \u00e9 fundamental conhecer as habilidades que est\u00e3o sendo avaliadas, bem como outros constructos, al\u00e9m da intelig\u00eancia, envolvidos na avalia\u00e7\u00e3o","id":6497996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na avalia\u00e7\u00e3o da intelig\u00eancia, \u00e9 fundamental conhecer as habilidades que est\u00e3o sendo avaliadas, bem como outros constructos, al\u00e9m da intelig\u00eancia, envolvidos na avalia\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O termo fator g caiu em desuso, sendo substitu\u00edda por uma compreens\u00e3o mais ampla, a partir do conceito de intelig\u00eancia cristalizada","id":6497997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo fator g caiu em desuso, sendo substitu\u00edda por uma compreens\u00e3o mais ampla, a partir do conceito de intelig\u00eancia cristalizada<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A intelig\u00eancia pode ser compreendida como um constructo cognitivo independente da motiva\u00e7\u00e3o","id":6497998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A intelig\u00eancia pode ser compreendida como um constructo cognitivo independente da motiva\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455667,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Neuropsicologia","oab":false,"nome":"Neuropsicologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398615,"slug":"psicologia-neuropsicologia"}],"slug":"psicologia\/1714341","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Neuropsicologia","id":14556}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Processos cognitivos, intencionais, relacionados \u00e0 capacidade de planejar e direcionar comportamentos \u00e0 objetivos espec\u00edficos. Essa afirma\u00e7\u00e3o corresponde ao conceito de _. Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.","provas":[{"id":56371,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Neuropsicologia","id":14556},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-psicologo-area-neuropsicologia-4","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Neuropsicologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:45:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":237,"descricao":"Psicologia Neuropsicologia"}],"id":1714370,"hashId":"4e3cf1114a1dd92d758f8e0b79a4ace5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Processos cognitivos, intencionais, relacionados \u00e0 capacidade de planejar e direcionar comportamentos \u00e0 objetivos espec\u00edficos. Essa afirma\u00e7\u00e3o corresponde ao conceito de _.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.<\/p>","resposta":6498140,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Flexibilidade cognitiva","id":6498139,"corpo":"<p>Flexibilidade cognitiva<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fun\u00e7\u00f5es executivas","id":6498140,"corpo":"<p>Fun\u00e7\u00f5es executivas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mem\u00f3ria operacional","id":6498141,"corpo":"<p>Mem\u00f3ria operacional<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mem\u00f3ria epis\u00f3dica","id":6498142,"corpo":"<p>Mem\u00f3ria epis\u00f3dica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Controle inibit\u00f3rio","id":6498143,"corpo":"<p>Controle inibit\u00f3rio<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455673,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 40 A 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Neuropsicologia","oab":false,"nome":"Neuropsicologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398615,"slug":"psicologia-neuropsicologia"}],"slug":"psicologia\/1714370","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hemoterapia","id":15520}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre rea\u00e7\u00e3o adversa \u00e0 doa\u00e7\u00e3o de sangue total, considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo. I - Hematomas s\u00e3o mais frequentes em doadores iniciantes e em homens. Na suspeita de hematoma, deve-se remover a agulha e torniquete, elevar o bra\u00e7o do doador e realizar compress\u00e3o local. II - Inj\u00faria nervosa \u00e9 a les\u00e3o do nervo perif\u00e9rico causada pela agulha de pun\u00e7\u00e3o. III - Flebite, tromboflebite e trombose venosa profunda s\u00e3o complica\u00e7\u00f5es potencialmente decorrentes da pun\u00e7\u00e3o venosa, entretanto s\u00e3o muito raras. IV - Rea\u00e7\u00f5es vasovagais s\u00e3o relativamente comuns, entretanto, as rea\u00e7\u00f5es mais graves, com perda da consci\u00eancia e convuls\u00f5es, s\u00e3o raras. V - Fadiga \u00e9 uma complica\u00e7\u00e3o relativamente comum. S\u00e3o fatores associados \u00e0 fadiga: doador do sexo feminino, doador iniciante e mulher doadora com baixo peso. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":58937,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hemoterapia","id":15520},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hcpa-rs-2020-faurgs-tecnico-de-laboratorio-area-hemoterapia-2","tipo":1,"nome":"FAURGS - HCPA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hemoterapia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:45:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":441,"descricao":"Hemoterapia (T\u00e9cnico)"},{"id":114,"descricao":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas (T\u00e9cnico)"}],"id":1776591,"hashId":"e8614de49bffccbe4aec3be3bba428c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre rea\u00e7\u00e3o adversa \u00e0 doa\u00e7\u00e3o de sangue total, considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I - Hematomas s\u00e3o mais frequentes em doadores iniciantes e em homens. Na suspeita de hematoma, deve-se remover a agulha e torniquete, elevar o bra\u00e7o do doador e realizar compress\u00e3o local. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Inj\u00faria nervosa \u00e9 a les\u00e3o do nervo perif\u00e9rico causada pela agulha de pun\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Flebite, tromboflebite e trombose venosa profunda s\u00e3o complica\u00e7\u00f5es potencialmente decorrentes da pun\u00e7\u00e3o venosa, entretanto s\u00e3o muito raras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Rea\u00e7\u00f5es vasovagais s\u00e3o relativamente comuns, entretanto, as rea\u00e7\u00f5es mais graves, com perda da consci\u00eancia e convuls\u00f5es, s\u00e3o raras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - Fadiga \u00e9 uma complica\u00e7\u00e3o relativamente comum. S\u00e3o fatores associados \u00e0 fadiga: doador do sexo feminino, doador iniciante e mulher doadora com baixo peso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":6778851,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":6778848,"corpo":"<p>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV.","id":6778849,"corpo":"<p>Apenas I, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, IV e V.","id":6778850,"corpo":"<p>Apenas I, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II, III, IV e V.","id":6778851,"corpo":"<p>Apenas II, III, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":6778852,"corpo":"<p>I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462686,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Hemoterapia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Hemoterapia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399447,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-hemoterapia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hemoterapia","id":15520}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os r\u00f3tulos dos hemocomponentes liberados para uso, considere os dados abaixo. I - Nome, endere\u00e7o do servi\u00e7o de hemoterapia coletor, data da coleta e data da validade, nome do anticoagulante (solu\u00e7\u00e3o preservadora) e temperatura de conserva\u00e7\u00e3o. II - Volume aproximado do componente e temperatura de conserva\u00e7\u00e3o, com identifica\u00e7\u00e3o alfanum\u00e9rica que permita a rastreabilidade do doador e da doa\u00e7\u00e3o. III - Grupo sangu\u00edneo e RhD, resultados de pesquisa de anticorpos antieritrocit\u00e1rios e resultados dos testes sorol\u00f3gicos para triagem de infec\u00e7\u00f5es transmitidas pelo sangue. Quais devem constar nesses r\u00f3tulos?","provas":[{"id":58937,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hemoterapia","id":15520},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hcpa-rs-2020-faurgs-tecnico-de-laboratorio-area-hemoterapia-2","tipo":1,"nome":"FAURGS - HCPA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hemoterapia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:45:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":441,"descricao":"Hemoterapia (T\u00e9cnico)"},{"id":114,"descricao":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas (T\u00e9cnico)"}],"id":1776599,"hashId":"1719fd797489156cf37043677f5bd7fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os r\u00f3tulos dos hemocomponentes liberados para uso, considere os dados abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Nome, endere\u00e7o do servi\u00e7o de hemoterapia coletor, data da coleta e data da validade, nome do anticoagulante (solu\u00e7\u00e3o preservadora) e temperatura de conserva\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II - Volume aproximado do componente e temperatura de conserva\u00e7\u00e3o, com identifica\u00e7\u00e3o alfanum\u00e9rica que permita a rastreabilidade do doador e da doa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Grupo sangu\u00edneo e RhD, resultados de pesquisa de anticorpos antieritrocit\u00e1rios e resultados dos testes sorol\u00f3gicos para triagem de infec\u00e7\u00f5es transmitidas pelo sangue. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais devem constar nesses r\u00f3tulos?<\/p>","resposta":6778892,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":6778888,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":6778889,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":6778890,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":6778891,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6778892,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462686,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Hemoterapia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Hemoterapia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399447,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-hemoterapia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hemoterapia","id":15520}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre a antiglobulina humana (AGH). I - Coombs et al. descreveram o uso da AGH para detectar a sensibiliza\u00e7\u00e3o in vivo das hem\u00e1cias em beb\u00eas com doen\u00e7a hemol\u00edtica do rec\u00e9m-nascido, posteriormente chamada de teste de antiglobulina direto (TAD). II - Os reagentes monoespec\u00edficos de AGH cont\u00eam apenas uma especificidade do anticorpo: anti-IgG ou anticorpo para componentes espec\u00edficos do complemento como C3b ou C3d. III - A AGH poliespec\u00edfica, que cont\u00e9m anticorpo para IgG e C3d, pode estar associada a rea\u00e7\u00f5es positivas indesejadas que n\u00e3o s\u00e3o causadas por anticorpos clinicamente significativos. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":58937,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hemoterapia","id":15520},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hcpa-rs-2020-faurgs-tecnico-de-laboratorio-area-hemoterapia-2","tipo":1,"nome":"FAURGS - HCPA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hemoterapia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:45:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":441,"descricao":"Hemoterapia (T\u00e9cnico)"},{"id":114,"descricao":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas (T\u00e9cnico)"}],"id":1776612,"hashId":"eb8486e41933148ea77803ba2d935c83","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre a antiglobulina humana (AGH). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Coombs <em>et al<\/em>. descreveram o uso da AGH para detectar a sensibiliza\u00e7\u00e3o <em>in vivo <\/em>das hem\u00e1cias em beb\u00eas com doen\u00e7a hemol\u00edtica do rec\u00e9m-nascido, posteriormente chamada de teste de antiglobulina direto (TAD). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Os reagentes monoespec\u00edficos de AGH cont\u00eam apenas uma especificidade do anticorpo: anti-IgG ou anticorpo para componentes espec\u00edficos do complemento como C3b ou C3d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - A AGH poliespec\u00edfica, que cont\u00e9m anticorpo para IgG e C3d, pode estar associada a rea\u00e7\u00f5es positivas indesejadas que n\u00e3o s\u00e3o causadas por anticorpos clinicamente significativos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":6778957,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":6778953,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":6778954,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":6778955,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":6778956,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6778957,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462686,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Hemoterapia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Hemoterapia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399447,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-hemoterapia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hemoterapia","id":15520}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a detec\u00e7\u00e3o e a identifica\u00e7\u00e3o de anticorpos antieritrocit\u00e1rios, assinale as afirma\u00e7\u00f5es abaixo com V (verdadeiro) ou F (falso). ( ) O painel de identifica\u00e7\u00e3o de anticorpos \u00e9 realizado para determinar a especificidade do anticorpo (ou anticorpos) presente. ( ) Os anticorpos clinicamente significativos s\u00e3o tipicamente da classe IgM, que reagem a 37\u00b0C ou reagem na fase AGH do teste de antiglobulina indireto. ( ) Os autoanticorpos podem mascarar a presen\u00e7a de aloanticorpos. ( ) Anticorpos clinicamente significativos causam redu\u00e7\u00e3o na sobrevida dos eritr\u00f3citos que possuem o ant\u00edgeno-alvo. ( ) O tempo de incuba\u00e7\u00e3o pode influenciar na sensibilidade do teste de triagem de anticorpos. A sequ\u00eancia correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9","provas":[{"id":58937,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hemoterapia","id":15520},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hcpa-rs-2020-faurgs-tecnico-de-laboratorio-area-hemoterapia-2","tipo":1,"nome":"FAURGS - HCPA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hemoterapia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:45:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":441,"descricao":"Hemoterapia (T\u00e9cnico)"},{"id":114,"descricao":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas (T\u00e9cnico)"}],"id":1776613,"hashId":"892cd880cc13858b5dfb9b2a3a6eaa46","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a detec\u00e7\u00e3o e a identifica\u00e7\u00e3o de anticorpos antieritrocit\u00e1rios, assinale as afirma\u00e7\u00f5es abaixo com <strong>V <\/strong>(verdadeiro) ou <strong>F <\/strong>(falso). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O painel de identifica\u00e7\u00e3o de anticorpos \u00e9 realizado para determinar a especificidade do anticorpo (ou anticorpos) presente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os anticorpos clinicamente significativos s\u00e3o tipicamente da classe IgM, que reagem a 37\u00b0C ou reagem na fase AGH do teste de antiglobulina indireto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os autoanticorpos podem mascarar a presen\u00e7a de aloanticorpos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Anticorpos clinicamente significativos causam redu\u00e7\u00e3o na sobrevida dos eritr\u00f3citos que possuem o ant\u00edgeno-alvo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> ( ) O tempo de incuba\u00e7\u00e3o pode influenciar na sensibilidade do teste de triagem de anticorpos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9<\/p>","resposta":6778959,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":6778958,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":6778959,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":6778960,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":6778961,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":6778962,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462686,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Hemoterapia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Hemoterapia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399447,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-hemoterapia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hemoterapia","id":15520}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes rea\u00e7\u00f5es:Tipagem direta C\u00e9lulas do paciente comTipagem reversa Soro do paciente comAnti-AAnti-BC\u00e9lula A1C\u00e9lula B4+4+4+0Qual \u00e9 a prov\u00e1vel tipagem sangu\u00ednea do paciente?","provas":[{"id":58937,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hemoterapia","id":15520},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hcpa-rs-2020-faurgs-tecnico-de-laboratorio-area-hemoterapia-2","tipo":1,"nome":"FAURGS - HCPA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hemoterapia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:45:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":441,"descricao":"Hemoterapia (T\u00e9cnico)"},{"id":114,"descricao":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas (T\u00e9cnico)"}],"id":1776615,"hashId":"f248692413e28722d0308818580c8d1a","enunciado":"<p>Considere as seguintes rea\u00e7\u00f5es:<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 400px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-00jp\"><td data-row=\"row-00jp\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-00jp\" data-cell=\"cell-9vno\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-00jp\" data-cell=\"cell-9vno\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\">Tipagem direta C\u00e9lulas do paciente com<\/p><\/td><td data-row=\"row-00jp\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-00jp\" data-cell=\"cell-wtk0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-00jp\" data-cell=\"cell-wtk0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\">Tipagem reversa Soro do paciente com<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-0vlc\"><td data-row=\"row-0vlc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0vlc\" data-cell=\"cell-8uql\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Anti-A<\/p><\/td><td data-row=\"row-0vlc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0vlc\" data-cell=\"cell-yg0i\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Anti-B<\/p><\/td><td data-row=\"row-0vlc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0vlc\" data-cell=\"cell-fx3v\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">C\u00e9lula A1<\/p><\/td><td data-row=\"row-0vlc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0vlc\" data-cell=\"cell-fipx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">C\u00e9lula B<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-xrr6\"><td data-row=\"row-xrr6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xrr6\" data-cell=\"cell-650v\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">4+<\/p><\/td><td data-row=\"row-xrr6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xrr6\" data-cell=\"cell-qml7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">4+<\/p><\/td><td data-row=\"row-xrr6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xrr6\" data-cell=\"cell-b9t1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">4+<\/p><\/td><td data-row=\"row-xrr6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xrr6\" data-cell=\"cell-ks8d\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">0<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p>Qual \u00e9 a prov\u00e1vel tipagem sangu\u00ednea do paciente?<\/p>","resposta":6778971,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"AB","id":6778968,"corpo":"<p>AB<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O","id":6778969,"corpo":"<p>O<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A2","id":6778970,"corpo":"<p>A<sub>2<\/sub><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A2B","id":6778971,"corpo":"<p>A<sub>2<\/sub>B<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"B","id":6778972,"corpo":"<p>B<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462686,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Hemoterapia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Hemoterapia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399447,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-hemoterapia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico","id":10014}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Menina de 3 meses internada na UTIP, em ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica h\u00e1 6 dias devido a quadro de bronquiolite por VSR, apresenta nas \u00faltimas 24h piora da satura\u00e7\u00e3o de pulso 88% com par\u00e2metros de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica 30cmH2O de press\u00e3o inspirat\u00f3ria, press\u00e3o m\u00e9dia de via a\u00e9rea 15cmH20, press\u00e3o plat\u00f4 22cmH20, press\u00e3o expirat\u00f3ria final positiva de 5cmH20, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 22mrpm, fra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio de 60%. O raio X apresenta infiltrado pulmonar difuso, piora em rela\u00e7\u00e3o ao raio X pr\u00e9vio. Considerando as defini\u00e7\u00f5es do PALICC, pode-se afirmar que esta crian\u00e7a apresenta:","provas":[{"id":58940,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico","id":10014},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hcpa-rs-2020-faurgs-medico-area-intensivista-pediatrico-2","tipo":1,"nome":"FAURGS - HCPA - M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:45:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1776707,"hashId":"7d92f4440f355889bf2adade6b574e61","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Menina de 3 meses internada na UTIP, em ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica h\u00e1 6 dias devido a quadro de bronquiolite por VSR, apresenta nas \u00faltimas 24h piora da satura\u00e7\u00e3o de pulso 88% com par\u00e2metros de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica 30cmH2O de press\u00e3o inspirat\u00f3ria, press\u00e3o m\u00e9dia de via a\u00e9rea 15cmH20, press\u00e3o plat\u00f4 22cmH20, press\u00e3o expirat\u00f3ria final positiva de 5cmH20, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 22mrpm, fra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio de 60%. O raio X apresenta infiltrado pulmonar difuso, piora em rela\u00e7\u00e3o ao raio X pr\u00e9vio. Considerando as defini\u00e7\u00f5es do PALICC, pode-se afirmar que esta crian\u00e7a apresenta:<\/p>","resposta":6779431,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inj\u00faria pulmonar aguda.","id":6779428,"corpo":"<p>inj\u00faria pulmonar aguda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"bronquiolite obliterante.","id":6779429,"corpo":"<p>bronquiolite obliterante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio agudo leve.","id":6779430,"corpo":"<p>s\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio agudo leve.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio agudo moderado.","id":6779431,"corpo":"<p>s\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio agudo moderado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio agudo grave.","id":6779432,"corpo":"<p>s\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio agudo grave.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462684,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico","id":10014}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre a oxigena\u00e7\u00e3o por membrana extracorp\u00f3rea (ECMO). I - O principal determinante para a oxigena\u00e7\u00e3o sist\u00eamica em uma ECMO venovenosa \u00e9 a paO2 do sangue ap\u00f3s a membrana oxigenadora. II - O tempo de coagula\u00e7\u00e3o ativado (TCA) \u00e9 um teste influenciado pela heparina e pela plaquetopenia, mas n\u00e3o influenciado pela hipofibrinogenemia. III - A hemorragia intracraniana \u00e9 uma contraindica\u00e7\u00e3o relativa \u00e0 ECMO. IV - A ECMO venovenosa pode ser utilizada na hipercapnia grave com acidose respirat\u00f3ria refrat\u00e1ria sem hipoxemia; nesse caso, o fluxo de sangue na ECMO de 20% do d\u00e9bito card\u00edaco, geralmente, \u00e9 suficiente. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":58940,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico","id":10014},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hcpa-rs-2020-faurgs-medico-area-intensivista-pediatrico-2","tipo":1,"nome":"FAURGS - HCPA - M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:45:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1776708,"hashId":"703994dde5f4f0395811d7403bb7da8b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre a oxigena\u00e7\u00e3o por membrana extracorp\u00f3rea (ECMO).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I - O principal determinante para a oxigena\u00e7\u00e3o sist\u00eamica em uma ECMO venovenosa \u00e9 a paO<sub>2<\/sub> do sangue ap\u00f3s a membrana oxigenadora. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - O tempo de coagula\u00e7\u00e3o ativado (TCA) \u00e9 um teste influenciado pela heparina e pela plaquetopenia, mas n\u00e3o influenciado pela hipofibrinogenemia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - A hemorragia intracraniana \u00e9 uma contraindica\u00e7\u00e3o relativa \u00e0 ECMO. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - A ECMO venovenosa pode ser utilizada na hipercapnia grave com acidose respirat\u00f3ria refrat\u00e1ria sem hipoxemia; nesse caso, o fluxo de sangue na ECMO de 20% do d\u00e9bito card\u00edaco, geralmente, \u00e9 suficiente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":6779437,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":6779433,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":6779434,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":6779435,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e IV.","id":6779436,"corpo":"<p>Apenas II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas III e IV.","id":6779437,"corpo":"<p>Apenas III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462684,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"PBC","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a doen\u00e7as transmitidas por alimentos (DTA) e seguran\u00e7a dos alimentos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":48303,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"PBC","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pbc-se-2020-cespe-cebraspe-tecnico-em-nutricao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PBC - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1464650,"hashId":"dabd6951790a83bfff35b8a8cb2f11d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a doen\u00e7as transmitidas por alimentos (DTA) e seguran\u00e7a dos alimentos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":5439292,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Considera-se que h\u00e1 surto de DTA apenas quando mais de dez pessoas apresentam doen\u00e7a ap\u00f3s ingerirem o mesmo alimento.","id":5439288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se que h\u00e1 surto de DTA apenas quando mais de dez pessoas apresentam doen\u00e7a ap\u00f3s ingerirem o mesmo alimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As DTA s\u00e3o causadas apenas por bact\u00e9rias presentes em alimentos e(ou) \u00e1gua contaminados.","id":5439289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As DTA s\u00e3o causadas apenas por bact\u00e9rias presentes em alimentos e(ou) \u00e1gua contaminados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O quadro cl\u00ednico apresentado por uma pessoa com DTA \u00e9 caracterizado somente por febre, diarreia e v\u00f4mito.","id":5439290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O quadro cl\u00ednico apresentado por uma pessoa com DTA \u00e9 caracterizado somente por febre, diarreia e v\u00f4mito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alimentos quentes somente estar\u00e3o seguros para o consumo se aquecidos em temperatura igual ou superior a 55 \u00b0C.","id":5439291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alimentos quentes somente estar\u00e3o seguros para o consumo se aquecidos em temperatura igual ou superior a 55 \u00b0C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As DTA s\u00e3o doen\u00e7as causadas pela ingest\u00e3o de alimentos e(ou) \u00e1gua contaminados.","id":5439292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As DTA s\u00e3o doen\u00e7as causadas pela ingest\u00e3o de alimentos e(ou) \u00e1gua contaminados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Microrganismos em Alimentos.","oab":false,"nome":"Microrganismos em Alimentos.","pai":398495,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398498,"slug":"nutricao-microrganismos-em-alimentos"}],"slug":"nutricao\/1464650","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"PBC","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito de escorpionismo, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":48308,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"PBC","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pbc-se-2020-cespe-cebraspe-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PBC - Agente de Endemias - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1464748,"hashId":"223863e30c3fd08d5d1304360c7315fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito de escorpionismo, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":5439729,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nos casos de suspeita de escorpionismo, \u00e9 necess\u00e1ria a realiza\u00e7\u00e3o de exame laboratorial para a confirma\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico e do tipo de veneno circulante.","id":5439727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos casos de suspeita de escorpionismo, \u00e9 necess\u00e1ria a realiza\u00e7\u00e3o de exame laboratorial para a confirma\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico e do tipo de veneno circulante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico diferencial deve ser feito com acidente crot\u00e1lico, que provoca quadro cl\u00ednico local e sist\u00eamico semelhante ao do escorpionismo.","id":5439728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico diferencial deve ser feito com acidente crot\u00e1lico, que provoca quadro cl\u00ednico local e sist\u00eamico semelhante ao do escorpionismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de sintomas como sudorese profusa, agita\u00e7\u00e3o psicomotora, tremores, n\u00e1useas, v\u00f4mitos, hipertens\u00e3o ou hipotens\u00e3o arterial, arritmia card\u00edaca, edema pulmonar agudo e choque indica diagn\u00f3stico de escorpionismo, mesmo na aus\u00eancia de hist\u00f3ria de picada ou de identifica\u00e7\u00e3o do animal.","id":5439729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A presen\u00e7a de sintomas como sudorese profusa, agita\u00e7\u00e3o psicomotora, tremores, n\u00e1useas, v\u00f4mitos, hipertens\u00e3o ou hipotens\u00e3o arterial, arritmia card\u00edaca, edema pulmonar agudo e choque indica diagn\u00f3stico de escorpionismo, mesmo na aus\u00eancia de hist\u00f3ria de picada ou de identifica\u00e7\u00e3o do animal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A intensidade das manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas depende da quantidade de veneno inoculada, independentemente da faixa et\u00e1ria do paciente.","id":5439730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A intensidade das manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas depende da quantidade de veneno inoculada, independentemente da faixa et\u00e1ria do paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No escorpionismo, o tempo entre o acidente e o in\u00edcio de manifesta\u00e7\u00f5es sist\u00eamicas graves \u00e9 relativamente maior do que nos acidentes of\u00eddicos.","id":5439731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No escorpionismo, o tempo entre o acidente e o in\u00edcio de manifesta\u00e7\u00f5es sist\u00eamicas graves \u00e9 relativamente maior do que nos acidentes of\u00eddicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426300,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1464748","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo novo do Parecis","sigla":"","id":5020,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabe-se que o pulso \u00e9 uma onda de contra\u00e7\u00e3o e expans\u00e3o das art\u00e9rias, resultante dos batimentos card\u00edacos. Um pulso com boa magnitude ou amplitude \u00e9 chamado de:","provas":[{"id":63856,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo novo do Parecis","sigla":"","id":5020,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt-2020-selecon-tecnico-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo novo do Parecis - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1950986,"hashId":"0ea1e2175f7d91a81563547ccf858898","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabe-se que o pulso \u00e9 uma onda de contra\u00e7\u00e3o e expans\u00e3o das art\u00e9rias, resultante dos batimentos card\u00edacos. Um pulso com boa magnitude ou amplitude \u00e9 chamado de:<\/p>","resposta":7551853,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"filiforme","id":7551852,"corpo":"<p>filiforme<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"magnus","id":7551853,"corpo":"<p><em>magnus<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"parvus","id":7551854,"corpo":"<p><em>parvus<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"d\u00e9bil","id":7551855,"corpo":"<p>d\u00e9bil<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481669,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sinais vitais","oab":false,"nome":"Sinais vitais","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428192,"slug":"enfermagem-sinais-vitais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo novo do Parecis","sigla":"","id":5020,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A press\u00e3o arterial (PA) resulta da tens\u00e3o que o sangue exerce sobre as paredes das art\u00e9rias. A press\u00e3o m\u00e1xima durante a s\u00edstole (contra\u00e7\u00e3o) do cora\u00e7\u00e3o, auscultada no primeiro som de Korotkoff (fase 1) \u00e9 chamada de:","provas":[{"id":63856,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo novo do Parecis","sigla":"","id":5020,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt-2020-selecon-tecnico-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo novo do Parecis - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1950990,"hashId":"51c5f38edb9ca16982db7bf41b69b229","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A press\u00e3o arterial (PA) resulta da tens\u00e3o que o sangue exerce sobre as paredes das art\u00e9rias. A press\u00e3o m\u00e1xima durante a s\u00edstole (contra\u00e7\u00e3o) do cora\u00e7\u00e3o, auscultada no primeiro som de Korotkoff (fase 1) \u00e9 chamada de:<\/p>","resposta":7551866,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Press\u00e3o de Pulso (PP)","id":7551864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Press\u00e3o de Pulso (PP)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Press\u00e3o Arterial M\u00e9dia (PAM) ","id":7551865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Press\u00e3o Arterial M\u00e9dia (PAM) <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Press\u00e3o Arterial Sist\u00f3lica (PAS)","id":7551866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Press\u00e3o Arterial Sist\u00f3lica (PAS)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Press\u00e3o Arterial Diast\u00f3lica (PAD)","id":7551867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Press\u00e3o Arterial Diast\u00f3lica (PAD)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481669,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Press\u00e3o arterial","oab":false,"nome":"Press\u00e3o arterial","pai":428192,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428194,"slug":"enfermagem-pressao-arterial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Cirurgia Buco-Maxilo-Facial","id":19556},{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Dent\u00edstica","id":19578},{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Implantodontia","id":19579},{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Odontogeriatria","id":19583},{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Ortodontia","id":19585},{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":19586},{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Periodontia","id":19587},{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Enfermagem","id":19592},{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":19594},{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":19596},{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Fisioterapia","id":19597},{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Jornalismo","id":19599},{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Pedagogia","id":19604},{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Psicologia","id":19605},{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Servi\u00e7os Jur\u00eddicos","id":19609},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Urologia","id":19612},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Anestesiologia","id":19614},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cancerologia","id":19615},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":19616},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Geral","id":19611},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":19618},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Vascular Perif\u00e9rica","id":19620},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Dermatologia","id":19621},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Geriatria","id":19629},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":19631},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Hemoterapia","id":19633},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Medicina de Fam\u00edlia e de Comunidade","id":19637},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Medicina do Trabalho","id":19638},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Neurologia","id":19651},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Ortopedia","id":19652},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Otorrinolaringologia","id":19656},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Pediatria","id":19666},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Radiologia","id":19667},{"descricao":"Oficial Engenheiro (EA-EAOEAR) - Especialidade: Engenharia Civil","id":19668},{"descricao":"Oficial Engenheiro (EA-EAOEAR) - Especialidade: Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o","id":19669},{"descricao":"Oficial Capel\u00e3o (EA-EIAC) - Especialidade: Sacerdote Cat\u00f3lico Apost\u00f3lico Romano","id":19671},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Anatomia Patol\u00f3gica","id":19779},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cardiologia","id":21131},{"descricao":"Oficial Farmac\u00eautico (EA-CAFAR) - Especialidade: Farm\u00e1cia Bioqu\u00edmica","id":21133},{"descricao":"Oficial Farmac\u00eautico (EA-CAFAR) - Especialidade: Farm\u00e1cia Hospitalar","id":21132}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que, considerando-se especificamente o comportamento do frequentador das redes sociais,\na atitude que melhor responde \u00e0 indaga\u00e7\u00e3o proposta no t\u00edtulo do texto remete \u00e0 ideia de que este usu\u00e1rio\ndeve, fundamentalmente,","provas":[{"id":45646,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Cirurgia Buco-Maxilo-Facial","id":19556},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-cirurgia-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Cirurgia Buco-Maxilo-Facial - 2020"},{"id":45661,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Dent\u00edstica","id":19578},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-dentistica","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Dent\u00edstica - 2020"},{"id":45666,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Implantodontia","id":19579},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-implantodontia","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Implantodontia - 2020"},{"id":45676,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Odontogeriatria","id":19583},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-odontogeriatria","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Odontogeriatria - 2020"},{"id":45680,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Ortodontia","id":19585},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-ortodontia","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Ortodontia - 2020"},{"id":45685,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":19586},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-protese-dentaria","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2020"},{"id":45687,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Periodontia","id":19587},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-periodontia","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Periodontia - 2020"},{"id":45727,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Enfermagem","id":19592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Enfermagem - 2020"},{"id":45731,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":19594},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-administracao-2","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o - 2020"},{"id":45736,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":19596},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-analise-de-sistemas-2","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - 2020"},{"id":45738,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Fisioterapia","id":19597},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-fisioterapia-2","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Fisioterapia - 2020"},{"id":45742,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Jornalismo","id":19599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-jornalismo-2","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Jornalismo - 2020"},{"id":45748,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Pedagogia","id":19604},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-pedagogia-2","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Pedagogia - 2020"},{"id":45750,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Psicologia","id":19605},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-psicologia-2","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Psicologia - 2020"},{"id":45754,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Servi\u00e7os Jur\u00eddicos","id":19609},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-servicos-juridicos-2","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Servi\u00e7os Jur\u00eddicos - 2020"},{"id":45757,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Urologia","id":19612},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-urologia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Urologia - 2020"},{"id":45762,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Anestesiologia","id":19614},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-anestesiologia-2","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Anestesiologia - 2020"},{"id":45766,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cancerologia","id":19615},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-cancerologia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cancerologia - 2020"},{"id":45767,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":19616},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-cirurgia-cabeca-e-pescoco-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o - 2020"},{"id":45771,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Geral","id":19611},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-cirurgia-geral-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Geral - 2020"},{"id":45778,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":19618},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-cirurgia-pediatrica-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2020"},{"id":45779,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Vascular Perif\u00e9rica","id":19620},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-cirurgia-vascular-periferica-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Vascular Perif\u00e9rica - 2020"},{"id":45782,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Dermatologia","id":19621},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-dermatologia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Dermatologia - 2020"},{"id":45785,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Geriatria","id":19629},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-geriatria-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Geriatria - 2020"},{"id":45789,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":19631},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-ginecologia-e-obstetricia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2020"},{"id":45793,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Hemoterapia","id":19633},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-hemoterapia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Hemoterapia - 2020"},{"id":45797,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Medicina de Fam\u00edlia e de Comunidade","id":19637},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-medicina-de-familia-e-de-comunidade-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Medicina de Fam\u00edlia e de Comunidade - 2020"},{"id":45799,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Medicina do Trabalho","id":19638},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-medicina-do-trabalho-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Medicina do Trabalho - 2020"},{"id":45812,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Neurologia","id":19651},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-neurologia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Neurologia - 2020"},{"id":45814,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Ortopedia","id":19652},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-ortopedia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Ortopedia - 2020"},{"id":45828,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Otorrinolaringologia","id":19656},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-otorrinolaringologia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Otorrinolaringologia - 2020"},{"id":45831,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Pediatria","id":19666},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-pediatria-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Pediatria - 2020"},{"id":45836,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Radiologia","id":19667},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-radiologia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Radiologia - 2020"},{"id":45848,"cargo":{"descricao":"Oficial Engenheiro (EA-EAOEAR) - Especialidade: Engenharia Civil","id":19668},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-engenheiro-ea-eaoear-especialidade-engenharia-civil-5","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Engenheiro (EA-EAOEAR) - Especialidade: Engenharia Civil - 2020"},{"id":45849,"cargo":{"descricao":"Oficial Engenheiro (EA-EAOEAR) - Especialidade: Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o","id":19669},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-engenheiro-ea-eaoear-especialidade-engenharia-de-computacao-5","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Engenheiro (EA-EAOEAR) - Especialidade: Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o - 2020"},{"id":45857,"cargo":{"descricao":"Oficial Capel\u00e3o (EA-EIAC) - Especialidade: Sacerdote Cat\u00f3lico Apost\u00f3lico Romano","id":19671},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-capelao-ea-eiac-especialidade-sacerdote-catolico-apostolico-romano-6","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Capel\u00e3o (EA-EIAC) - Especialidade: Sacerdote Cat\u00f3lico Apost\u00f3lico Romano - 2020"},{"id":52547,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Anatomia Patol\u00f3gica","id":19779},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-anatomia-patologica-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Anatomia Patol\u00f3gica - 2020"},{"id":52549,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cardiologia","id":21131},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-cardiologia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cardiologia - 2020"},{"id":52550,"cargo":{"descricao":"Oficial Farmac\u00eautico (EA-CAFAR) - Especialidade: Farm\u00e1cia Bioqu\u00edmica","id":21133},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-farmaceutico-ea-cafar-especialidade-farmacia-bioquimica-3","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Farmac\u00eautico (EA-CAFAR) - Especialidade: Farm\u00e1cia Bioqu\u00edmica - 2020"},{"id":52551,"cargo":{"descricao":"Oficial Farmac\u00eautico (EA-CAFAR) - Especialidade: Farm\u00e1cia Hospitalar","id":21132},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-farmaceutico-ea-cafar-especialidade-farmacia-hospitalar-3","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Farmac\u00eautico (EA-CAFAR) - Especialidade: Farm\u00e1cia Hospitalar - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:43:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"},{"id":265,"descricao":"Odontologia - Dent\u00edstica Restauradora"},{"id":270,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Implantodontia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":268,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Ortodontia"},{"id":266,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Prot\u00e9tico"},{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":393,"descricao":"Medicina - Cancerologia Cl\u00ednica"},{"id":387,"descricao":"Medicina - Cirurgia De Cabe\u00e7a E Pesco\u00e7o"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":405,"descricao":"Medicina - Anatomia Patol\u00f3gica"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1382848,"hashId":"2d159420d4112cb9fbe11f1b08e72d90","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar que, considerando-se especificamente o comportamento do frequentador das redes sociais,\na atitude que melhor responde \u00e0 indaga\u00e7\u00e3o proposta no t\u00edtulo do texto remete \u00e0 ideia de que este usu\u00e1rio\ndeve, fundamentalmente,<\/p>","resposta":5085445,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"publicar um post indicando quais as suas prefer\u00eancias de compartilhamento.","id":5085443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">publicar um <em>post <\/em>indicando quais as suas prefer\u00eancias de compartilhamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dissimular, no seu navegador, a instala\u00e7\u00e3o do plug-in chamado Demetricator.","id":5085444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dissimular, no seu navegador, a instala\u00e7\u00e3o do <em>plug-in<\/em> chamado <em>Demetricator<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reorganizar sua experi\u00eancia nas redes e decidir como deseja ver suas timelines.","id":5085445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reorganizar sua experi\u00eancia nas redes e decidir como deseja ver suas <em>timelines<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"selecionar no dia a dia os likes, cora\u00e7\u00f5ezinhos, joinhas, retu\u00edtes de interesse pr\u00f3prio.","id":5085446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">selecionar no dia a dia os <em>likes<\/em>, cora\u00e7\u00f5ezinhos, joinhas, retu\u00edtes de interesse pr\u00f3prio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00f5es: As quest\u00f5es de 01 a 10 se referem ao texto a seguir.Como premiar a modera\u00e7\u00e3o na rede?Ronaldo Lemos*1. Quer ter uma experi\u00eancia completamente diferente da internet? Basta instalar no seu navegador o plug-in chamado Demetricator. Ele oculta totalmente os likes, cora\u00e7\u00f5ezinhos, joinhas, retu\u00edtes, compartilhamentos mas tamb\u00e9m outras m\u00e9tricas que s\u00e3o usadas para indicar quantas pessoas se \u201cengajaram\u201d com uma publica\u00e7\u00e3o.2. A experi\u00eancia \u00e9 atordoante. Vivenciei-a. Estamos t\u00e3o acostumados a enxergar os n\u00fameros das rea\u00e7\u00f5es que v\u00eam com cada publica\u00e7\u00e3o. Ap\u00f3s enxergar um post sem esses n\u00fameros, somos obrigados a ver o conte\u00fado por si s\u00f3, nu e cru, sem adornos, e a pensar qual o valor que aquilo tem por si.3. Esse experimento com o Demetricator pode ajudar a melhorar o sistema e o acesso \u00e0 internet. O estado geral da rede hoje \u00e9 de inflama\u00e7\u00e3o generalizada. Por causa desses n\u00fameros (likes, compartilhamentos, retu\u00edtes), as redes sociais se tornaram um concurso de histeria. Ganha quem \u00e9 mais histri\u00f4nico, chocante ou apelativo.4. Um caminho \u00e9 repensar a arquitetura das redes sociais. \u00c9 preciso criar mecanismos mais sofisticados de indexar a import\u00e2ncia do que \u00e9 publicado por meio delas. Hoje, o mecanismo \u00e9 simples: quanto mais radical um post, mais engajamento ele gera, o que, por sua vez, leva a mais distribui\u00e7\u00e3o e ainda mais engajamento. Essa din\u00e2mica n\u00e3o precisa ser assim. Esse desenho premia o extremismo. \u00c9 poss\u00edvel sim um desenho que premie racionalidade e modera\u00e7\u00e3o.5. Criar uma m\u00e9trica assim permitiria que os usu\u00e1rios organizassem sua experi\u00eancia na rede. Quem quisesse ver histeria ficaria livre para isso. Mas quem estivesse cansado e quisesse modera\u00e7\u00e3o, em vez de radicaliza\u00e7\u00e3o inflamat\u00f3ria, selecionaria essa outra op\u00e7\u00e3o, que hoje n\u00e3o existe.6. Em outras palavras, criar outros crit\u00e9rios de organiza\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e deixar que os usu\u00e1rios decidam como querem ver suas timelines \u00e9 um caminho promissor: traz mais racionalidade \u00e0 internet.* Advogado, diretor do Instituto de Tecnologia e Sociedade do Rio de Janeiro.Folha de S. Paulo. Mercado, p. A 20, 8 abr. 2019. Adaptado.","id":418174,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00f5es<\/strong>: As quest\u00f5es de <strong>01<\/strong> a <strong>10<\/strong> se referem ao texto a seguir.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Como premiar a modera\u00e7\u00e3o na rede?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Ronaldo Lemos*<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Quer ter uma experi\u00eancia completamente diferente da internet? Basta instalar no seu navegador o <em>plug-in<\/em> chamado <em>Demetricator<\/em>. Ele oculta totalmente os <em>likes<\/em>, cora\u00e7\u00f5ezinhos, joinhas, retu\u00edtes, compartilhamentos mas tamb\u00e9m outras m\u00e9tricas que s\u00e3o usadas para indicar quantas pessoas se \u201cengajaram\u201d com uma publica\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. A experi\u00eancia \u00e9 atordoante. Vivenciei-a. Estamos t\u00e3o acostumados a enxergar os n\u00fameros das rea\u00e7\u00f5es que v\u00eam com cada publica\u00e7\u00e3o. Ap\u00f3s enxergar um post sem esses n\u00fameros, somos obrigados a ver o conte\u00fado por si s\u00f3, nu e cru, sem adornos, e a pensar qual o valor que aquilo tem por si.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Esse experimento com o <em>Demetricator <\/em>pode ajudar a melhorar o sistema e o acesso \u00e0 internet. O estado geral da rede hoje \u00e9 de inflama\u00e7\u00e3o generalizada. Por causa desses n\u00fameros (<em>likes<\/em>, compartilhamentos, retu\u00edtes), as redes sociais se tornaram um concurso de histeria. Ganha quem \u00e9 mais histri\u00f4nico, chocante ou apelativo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Um caminho \u00e9 repensar a arquitetura das redes sociais. \u00c9 preciso criar mecanismos mais sofisticados de indexar a import\u00e2ncia do que \u00e9 publicado por meio delas. Hoje, o mecanismo \u00e9 simples: quanto mais radical um <em>post<\/em>, mais engajamento ele gera, o que, por sua vez, leva a mais distribui\u00e7\u00e3o e ainda mais engajamento. Essa din\u00e2mica n\u00e3o precisa ser assim. Esse desenho premia o extremismo. \u00c9 poss\u00edvel sim um desenho que premie racionalidade e modera\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Criar uma m\u00e9trica assim permitiria que os usu\u00e1rios organizassem sua experi\u00eancia na rede. Quem quisesse ver histeria ficaria livre para isso. Mas quem estivesse cansado e quisesse modera\u00e7\u00e3o, em vez de radicaliza\u00e7\u00e3o inflamat\u00f3ria, selecionaria essa outra op\u00e7\u00e3o, que hoje n\u00e3o existe.<\/p><p>6. Em outras palavras, criar outros crit\u00e9rios de organiza\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e deixar que os usu\u00e1rios decidam como querem ver suas <em>timelines <\/em>\u00e9 um caminho promissor: traz mais racionalidade \u00e0 internet.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">* Advogado, diretor do Instituto de Tecnologia e Sociedade do Rio de Janeiro.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Folha de S. Paulo<\/strong>. Mercado, p. A 20, 8 abr. 2019. Adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1382848","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Cirurgia Buco-Maxilo-Facial","id":19556},{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Dent\u00edstica","id":19578},{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Implantodontia","id":19579},{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Odontogeriatria","id":19583},{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Ortodontia","id":19585},{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":19586},{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Periodontia","id":19587},{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Enfermagem","id":19592},{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":19594},{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":19596},{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Fisioterapia","id":19597},{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Jornalismo","id":19599},{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Pedagogia","id":19604},{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Psicologia","id":19605},{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Servi\u00e7os Jur\u00eddicos","id":19609},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Urologia","id":19612},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Anestesiologia","id":19614},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cancerologia","id":19615},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":19616},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Geral","id":19611},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":19618},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Vascular Perif\u00e9rica","id":19620},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Dermatologia","id":19621},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Geriatria","id":19629},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":19631},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Hemoterapia","id":19633},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Medicina de Fam\u00edlia e de Comunidade","id":19637},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Medicina do Trabalho","id":19638},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Neurologia","id":19651},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Ortopedia","id":19652},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Otorrinolaringologia","id":19656},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Pediatria","id":19666},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Radiologia","id":19667},{"descricao":"Oficial Engenheiro (EA-EAOEAR) - Especialidade: Engenharia Civil","id":19668},{"descricao":"Oficial Engenheiro (EA-EAOEAR) - Especialidade: Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o","id":19669},{"descricao":"Oficial Capel\u00e3o (EA-EIAC) - Especialidade: Sacerdote Cat\u00f3lico Apost\u00f3lico Romano","id":19671},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Anatomia Patol\u00f3gica","id":19779},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cardiologia","id":21131},{"descricao":"Oficial Farmac\u00eautico (EA-CAFAR) - Especialidade: Farm\u00e1cia Bioqu\u00edmica","id":21133},{"descricao":"Oficial Farmac\u00eautico (EA-CAFAR) - Especialidade: Farm\u00e1cia Hospitalar","id":21132}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que uma estrat\u00e9gia argumentativa utilizada pelo autor \u00e9","provas":[{"id":45646,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Cirurgia Buco-Maxilo-Facial","id":19556},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-cirurgia-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Cirurgia Buco-Maxilo-Facial - 2020"},{"id":45661,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Dent\u00edstica","id":19578},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-dentistica","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Dent\u00edstica - 2020"},{"id":45666,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Implantodontia","id":19579},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-implantodontia","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Implantodontia - 2020"},{"id":45676,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Odontogeriatria","id":19583},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-odontogeriatria","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Odontogeriatria - 2020"},{"id":45680,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Ortodontia","id":19585},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-ortodontia","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Ortodontia - 2020"},{"id":45685,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":19586},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-protese-dentaria","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2020"},{"id":45687,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Periodontia","id":19587},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-periodontia","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Periodontia - 2020"},{"id":45727,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Enfermagem","id":19592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Enfermagem - 2020"},{"id":45731,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":19594},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-administracao-2","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o - 2020"},{"id":45736,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":19596},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-analise-de-sistemas-2","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - 2020"},{"id":45738,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Fisioterapia","id":19597},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-fisioterapia-2","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Fisioterapia - 2020"},{"id":45742,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Jornalismo","id":19599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-jornalismo-2","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Jornalismo - 2020"},{"id":45748,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Pedagogia","id":19604},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-pedagogia-2","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Pedagogia - 2020"},{"id":45750,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Psicologia","id":19605},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-psicologia-2","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Psicologia - 2020"},{"id":45754,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Servi\u00e7os Jur\u00eddicos","id":19609},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-servicos-juridicos-2","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Servi\u00e7os Jur\u00eddicos - 2020"},{"id":45757,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Urologia","id":19612},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-urologia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Urologia - 2020"},{"id":45762,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Anestesiologia","id":19614},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-anestesiologia-2","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Anestesiologia - 2020"},{"id":45766,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cancerologia","id":19615},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-cancerologia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cancerologia - 2020"},{"id":45767,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":19616},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-cirurgia-cabeca-e-pescoco-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o - 2020"},{"id":45771,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Geral","id":19611},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-cirurgia-geral-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Geral - 2020"},{"id":45778,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":19618},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-cirurgia-pediatrica-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2020"},{"id":45779,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Vascular Perif\u00e9rica","id":19620},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-cirurgia-vascular-periferica-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Vascular Perif\u00e9rica - 2020"},{"id":45782,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Dermatologia","id":19621},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-dermatologia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Dermatologia - 2020"},{"id":45785,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Geriatria","id":19629},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-geriatria-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Geriatria - 2020"},{"id":45789,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":19631},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-ginecologia-e-obstetricia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2020"},{"id":45793,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Hemoterapia","id":19633},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-hemoterapia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Hemoterapia - 2020"},{"id":45797,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Medicina de Fam\u00edlia e de Comunidade","id":19637},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-medicina-de-familia-e-de-comunidade-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Medicina de Fam\u00edlia e de Comunidade - 2020"},{"id":45799,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Medicina do Trabalho","id":19638},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-medicina-do-trabalho-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Medicina do Trabalho - 2020"},{"id":45812,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Neurologia","id":19651},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-neurologia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Neurologia - 2020"},{"id":45814,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Ortopedia","id":19652},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-ortopedia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Ortopedia - 2020"},{"id":45828,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Otorrinolaringologia","id":19656},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-otorrinolaringologia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Otorrinolaringologia - 2020"},{"id":45831,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Pediatria","id":19666},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-pediatria-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Pediatria - 2020"},{"id":45836,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Radiologia","id":19667},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-radiologia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Radiologia - 2020"},{"id":45848,"cargo":{"descricao":"Oficial Engenheiro (EA-EAOEAR) - Especialidade: Engenharia Civil","id":19668},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-engenheiro-ea-eaoear-especialidade-engenharia-civil-5","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Engenheiro (EA-EAOEAR) - Especialidade: Engenharia Civil - 2020"},{"id":45849,"cargo":{"descricao":"Oficial Engenheiro (EA-EAOEAR) - Especialidade: Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o","id":19669},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-engenheiro-ea-eaoear-especialidade-engenharia-de-computacao-5","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Engenheiro (EA-EAOEAR) - Especialidade: Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o - 2020"},{"id":45857,"cargo":{"descricao":"Oficial Capel\u00e3o (EA-EIAC) - Especialidade: Sacerdote Cat\u00f3lico Apost\u00f3lico Romano","id":19671},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-capelao-ea-eiac-especialidade-sacerdote-catolico-apostolico-romano-6","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Capel\u00e3o (EA-EIAC) - Especialidade: Sacerdote Cat\u00f3lico Apost\u00f3lico Romano - 2020"},{"id":52547,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Anatomia Patol\u00f3gica","id":19779},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-anatomia-patologica-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Anatomia Patol\u00f3gica - 2020"},{"id":52549,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cardiologia","id":21131},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-cardiologia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cardiologia - 2020"},{"id":52550,"cargo":{"descricao":"Oficial Farmac\u00eautico (EA-CAFAR) - Especialidade: Farm\u00e1cia Bioqu\u00edmica","id":21133},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-farmaceutico-ea-cafar-especialidade-farmacia-bioquimica-3","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Farmac\u00eautico (EA-CAFAR) - Especialidade: Farm\u00e1cia Bioqu\u00edmica - 2020"},{"id":52551,"cargo":{"descricao":"Oficial Farmac\u00eautico (EA-CAFAR) - Especialidade: Farm\u00e1cia Hospitalar","id":21132},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-farmaceutico-ea-cafar-especialidade-farmacia-hospitalar-3","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Farmac\u00eautico (EA-CAFAR) - Especialidade: Farm\u00e1cia Hospitalar - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:43:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"},{"id":265,"descricao":"Odontologia - Dent\u00edstica Restauradora"},{"id":270,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Implantodontia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":268,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Ortodontia"},{"id":266,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Prot\u00e9tico"},{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":393,"descricao":"Medicina - Cancerologia Cl\u00ednica"},{"id":387,"descricao":"Medicina - Cirurgia De Cabe\u00e7a E Pesco\u00e7o"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":405,"descricao":"Medicina - Anatomia Patol\u00f3gica"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1382849,"hashId":"d01cd8968eb24719256a0120d31f8bda","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar que uma estrat\u00e9gia argumentativa utilizada pelo autor \u00e9<\/p>","resposta":5085450,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apoiar-se apenas em posicionamentos de estudiosos que s\u00e3o similares aos seus.","id":5085447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apoiar-se apenas em posicionamentos de estudiosos que s\u00e3o similares aos seus.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"basear-se em fatos hist\u00f3ricos passados para responder \u00e0 pergunta ret\u00f3rica do t\u00edtulo do texto.","id":5085448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">basear-se em fatos hist\u00f3ricos passados para responder \u00e0 pergunta ret\u00f3rica do t\u00edtulo do texto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apresentar, com total imparcialidade, pontos de vista diversos sobre a arquitetura das redes sociais.","id":5085449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresentar, com total imparcialidade, pontos de vista diversos sobre a arquitetura das redes sociais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"utilizar a primeira pessoa verbal para se aproximar do leitor e obter ades\u00e3o para o que busca defender.","id":5085450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utilizar a primeira pessoa verbal para se aproximar do leitor e obter ades\u00e3o para o que busca defender.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00f5es: As quest\u00f5es de 01 a 10 se referem ao texto a seguir.Como premiar a modera\u00e7\u00e3o na rede?Ronaldo Lemos*1. Quer ter uma experi\u00eancia completamente diferente da internet? Basta instalar no seu navegador o plug-in chamado Demetricator. Ele oculta totalmente os likes, cora\u00e7\u00f5ezinhos, joinhas, retu\u00edtes, compartilhamentos mas tamb\u00e9m outras m\u00e9tricas que s\u00e3o usadas para indicar quantas pessoas se \u201cengajaram\u201d com uma publica\u00e7\u00e3o.2. A experi\u00eancia \u00e9 atordoante. Vivenciei-a. Estamos t\u00e3o acostumados a enxergar os n\u00fameros das rea\u00e7\u00f5es que v\u00eam com cada publica\u00e7\u00e3o. Ap\u00f3s enxergar um post sem esses n\u00fameros, somos obrigados a ver o conte\u00fado por si s\u00f3, nu e cru, sem adornos, e a pensar qual o valor que aquilo tem por si.3. Esse experimento com o Demetricator pode ajudar a melhorar o sistema e o acesso \u00e0 internet. O estado geral da rede hoje \u00e9 de inflama\u00e7\u00e3o generalizada. Por causa desses n\u00fameros (likes, compartilhamentos, retu\u00edtes), as redes sociais se tornaram um concurso de histeria. Ganha quem \u00e9 mais histri\u00f4nico, chocante ou apelativo.4. Um caminho \u00e9 repensar a arquitetura das redes sociais. \u00c9 preciso criar mecanismos mais sofisticados de indexar a import\u00e2ncia do que \u00e9 publicado por meio delas. Hoje, o mecanismo \u00e9 simples: quanto mais radical um post, mais engajamento ele gera, o que, por sua vez, leva a mais distribui\u00e7\u00e3o e ainda mais engajamento. Essa din\u00e2mica n\u00e3o precisa ser assim. Esse desenho premia o extremismo. \u00c9 poss\u00edvel sim um desenho que premie racionalidade e modera\u00e7\u00e3o.5. Criar uma m\u00e9trica assim permitiria que os usu\u00e1rios organizassem sua experi\u00eancia na rede. Quem quisesse ver histeria ficaria livre para isso. Mas quem estivesse cansado e quisesse modera\u00e7\u00e3o, em vez de radicaliza\u00e7\u00e3o inflamat\u00f3ria, selecionaria essa outra op\u00e7\u00e3o, que hoje n\u00e3o existe.6. Em outras palavras, criar outros crit\u00e9rios de organiza\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e deixar que os usu\u00e1rios decidam como querem ver suas timelines \u00e9 um caminho promissor: traz mais racionalidade \u00e0 internet.* Advogado, diretor do Instituto de Tecnologia e Sociedade do Rio de Janeiro.Folha de S. Paulo. Mercado, p. A 20, 8 abr. 2019. Adaptado.","id":418174,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00f5es<\/strong>: As quest\u00f5es de <strong>01<\/strong> a <strong>10<\/strong> se referem ao texto a seguir.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Como premiar a modera\u00e7\u00e3o na rede?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Ronaldo Lemos*<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Quer ter uma experi\u00eancia completamente diferente da internet? Basta instalar no seu navegador o <em>plug-in<\/em> chamado <em>Demetricator<\/em>. Ele oculta totalmente os <em>likes<\/em>, cora\u00e7\u00f5ezinhos, joinhas, retu\u00edtes, compartilhamentos mas tamb\u00e9m outras m\u00e9tricas que s\u00e3o usadas para indicar quantas pessoas se \u201cengajaram\u201d com uma publica\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. A experi\u00eancia \u00e9 atordoante. Vivenciei-a. Estamos t\u00e3o acostumados a enxergar os n\u00fameros das rea\u00e7\u00f5es que v\u00eam com cada publica\u00e7\u00e3o. Ap\u00f3s enxergar um post sem esses n\u00fameros, somos obrigados a ver o conte\u00fado por si s\u00f3, nu e cru, sem adornos, e a pensar qual o valor que aquilo tem por si.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Esse experimento com o <em>Demetricator <\/em>pode ajudar a melhorar o sistema e o acesso \u00e0 internet. O estado geral da rede hoje \u00e9 de inflama\u00e7\u00e3o generalizada. Por causa desses n\u00fameros (<em>likes<\/em>, compartilhamentos, retu\u00edtes), as redes sociais se tornaram um concurso de histeria. Ganha quem \u00e9 mais histri\u00f4nico, chocante ou apelativo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Um caminho \u00e9 repensar a arquitetura das redes sociais. \u00c9 preciso criar mecanismos mais sofisticados de indexar a import\u00e2ncia do que \u00e9 publicado por meio delas. Hoje, o mecanismo \u00e9 simples: quanto mais radical um <em>post<\/em>, mais engajamento ele gera, o que, por sua vez, leva a mais distribui\u00e7\u00e3o e ainda mais engajamento. Essa din\u00e2mica n\u00e3o precisa ser assim. Esse desenho premia o extremismo. \u00c9 poss\u00edvel sim um desenho que premie racionalidade e modera\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Criar uma m\u00e9trica assim permitiria que os usu\u00e1rios organizassem sua experi\u00eancia na rede. Quem quisesse ver histeria ficaria livre para isso. Mas quem estivesse cansado e quisesse modera\u00e7\u00e3o, em vez de radicaliza\u00e7\u00e3o inflamat\u00f3ria, selecionaria essa outra op\u00e7\u00e3o, que hoje n\u00e3o existe.<\/p><p>6. Em outras palavras, criar outros crit\u00e9rios de organiza\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e deixar que os usu\u00e1rios decidam como querem ver suas <em>timelines <\/em>\u00e9 um caminho promissor: traz mais racionalidade \u00e0 internet.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">* Advogado, diretor do Instituto de Tecnologia e Sociedade do Rio de Janeiro.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Folha de S. Paulo<\/strong>. Mercado, p. A 20, 8 abr. 2019. Adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gias argumentativas","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias argumentativas","pai":409525,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409526,"slug":"lingua-portuguesa-estrategias-argumentativas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1382849","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Cirurgia Buco-Maxilo-Facial","id":19556},{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Dent\u00edstica","id":19578},{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Implantodontia","id":19579},{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Odontogeriatria","id":19583},{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Ortodontia","id":19585},{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":19586},{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Periodontia","id":19587},{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Enfermagem","id":19592},{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":19594},{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":19596},{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Fisioterapia","id":19597},{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Jornalismo","id":19599},{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Pedagogia","id":19604},{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Psicologia","id":19605},{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Servi\u00e7os Jur\u00eddicos","id":19609},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Urologia","id":19612},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Anestesiologia","id":19614},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cancerologia","id":19615},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":19616},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Geral","id":19611},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":19618},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Vascular Perif\u00e9rica","id":19620},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Dermatologia","id":19621},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Geriatria","id":19629},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":19631},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Hemoterapia","id":19633},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Medicina de Fam\u00edlia e de Comunidade","id":19637},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Medicina do Trabalho","id":19638},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Neurologia","id":19651},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Ortopedia","id":19652},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Otorrinolaringologia","id":19656},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Pediatria","id":19666},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Radiologia","id":19667},{"descricao":"Oficial Engenheiro (EA-EAOEAR) - Especialidade: Engenharia Civil","id":19668},{"descricao":"Oficial Engenheiro (EA-EAOEAR) - Especialidade: Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o","id":19669},{"descricao":"Oficial Capel\u00e3o (EA-EIAC) - Especialidade: Sacerdote Cat\u00f3lico Apost\u00f3lico Romano","id":19671},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Anatomia Patol\u00f3gica","id":19779},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cardiologia","id":21131},{"descricao":"Oficial Farmac\u00eautico (EA-CAFAR) - Especialidade: Farm\u00e1cia Bioqu\u00edmica","id":21133},{"descricao":"Oficial Farmac\u00eautico (EA-CAFAR) - Especialidade: Farm\u00e1cia Hospitalar","id":21132}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a figura a seguir.Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.temapesquisa.com\/single-post\/2016\/08\/03\/Brasil-cultiva-discurso-de-%C3%B3dio-nas-redessociais-mostra-pesquisa&gt;.Acesso em: 08 fev. 2020. Adaptado.Em Como premiar a modera\u00e7\u00e3o na rede?, o autor aborda a necessidade de se \u201crepensar a arquitetura das redes sociais\u201d quanto \u00e0s postagens e aponta alguns aspectos negativos que as envolvem.As palavras transcritas do texto que referendam a aus\u00eancia de modera\u00e7\u00e3o na rede e, de certo modo, dialogam com a imagem apresentada s\u00e3o, exceto","provas":[{"id":45646,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Cirurgia Buco-Maxilo-Facial","id":19556},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-cirurgia-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Cirurgia Buco-Maxilo-Facial - 2020"},{"id":45661,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Dent\u00edstica","id":19578},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-dentistica","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Dent\u00edstica - 2020"},{"id":45666,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Implantodontia","id":19579},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-implantodontia","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Implantodontia - 2020"},{"id":45676,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Odontogeriatria","id":19583},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-odontogeriatria","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Odontogeriatria - 2020"},{"id":45680,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Ortodontia","id":19585},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-ortodontia","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Ortodontia - 2020"},{"id":45685,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":19586},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-protese-dentaria","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2020"},{"id":45687,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Periodontia","id":19587},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-periodontia","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Periodontia - 2020"},{"id":45727,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Enfermagem","id":19592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Enfermagem - 2020"},{"id":45731,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":19594},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-administracao-2","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o - 2020"},{"id":45736,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":19596},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-analise-de-sistemas-2","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - 2020"},{"id":45738,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Fisioterapia","id":19597},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-fisioterapia-2","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Fisioterapia - 2020"},{"id":45742,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Jornalismo","id":19599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-jornalismo-2","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Jornalismo - 2020"},{"id":45748,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Pedagogia","id":19604},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-pedagogia-2","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Pedagogia - 2020"},{"id":45750,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Psicologia","id":19605},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-psicologia-2","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Psicologia - 2020"},{"id":45754,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Servi\u00e7os Jur\u00eddicos","id":19609},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-servicos-juridicos-2","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Servi\u00e7os Jur\u00eddicos - 2020"},{"id":45757,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Urologia","id":19612},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-urologia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Urologia - 2020"},{"id":45762,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Anestesiologia","id":19614},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-anestesiologia-2","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Anestesiologia - 2020"},{"id":45766,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cancerologia","id":19615},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-cancerologia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cancerologia - 2020"},{"id":45767,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":19616},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-cirurgia-cabeca-e-pescoco-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o - 2020"},{"id":45771,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Geral","id":19611},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-cirurgia-geral-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Geral - 2020"},{"id":45778,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":19618},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-cirurgia-pediatrica-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2020"},{"id":45779,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Vascular Perif\u00e9rica","id":19620},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-cirurgia-vascular-periferica-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Vascular Perif\u00e9rica - 2020"},{"id":45782,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Dermatologia","id":19621},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-dermatologia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Dermatologia - 2020"},{"id":45785,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Geriatria","id":19629},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-geriatria-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Geriatria - 2020"},{"id":45789,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":19631},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-ginecologia-e-obstetricia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2020"},{"id":45793,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Hemoterapia","id":19633},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-hemoterapia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Hemoterapia - 2020"},{"id":45797,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Medicina de Fam\u00edlia e de Comunidade","id":19637},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-medicina-de-familia-e-de-comunidade-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Medicina de Fam\u00edlia e de Comunidade - 2020"},{"id":45799,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Medicina do Trabalho","id":19638},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-medicina-do-trabalho-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Medicina do Trabalho - 2020"},{"id":45812,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Neurologia","id":19651},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-neurologia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Neurologia - 2020"},{"id":45814,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Ortopedia","id":19652},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-ortopedia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Ortopedia - 2020"},{"id":45828,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Otorrinolaringologia","id":19656},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-otorrinolaringologia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Otorrinolaringologia - 2020"},{"id":45831,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Pediatria","id":19666},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-pediatria-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Pediatria - 2020"},{"id":45836,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Radiologia","id":19667},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-radiologia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Radiologia - 2020"},{"id":45848,"cargo":{"descricao":"Oficial Engenheiro (EA-EAOEAR) - Especialidade: Engenharia Civil","id":19668},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-engenheiro-ea-eaoear-especialidade-engenharia-civil-5","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Engenheiro (EA-EAOEAR) - Especialidade: Engenharia Civil - 2020"},{"id":45849,"cargo":{"descricao":"Oficial Engenheiro (EA-EAOEAR) - Especialidade: Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o","id":19669},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-engenheiro-ea-eaoear-especialidade-engenharia-de-computacao-5","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Engenheiro (EA-EAOEAR) - Especialidade: Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o - 2020"},{"id":45857,"cargo":{"descricao":"Oficial Capel\u00e3o (EA-EIAC) - Especialidade: Sacerdote Cat\u00f3lico Apost\u00f3lico Romano","id":19671},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-capelao-ea-eiac-especialidade-sacerdote-catolico-apostolico-romano-6","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Capel\u00e3o (EA-EIAC) - Especialidade: Sacerdote Cat\u00f3lico Apost\u00f3lico Romano - 2020"},{"id":52547,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Anatomia Patol\u00f3gica","id":19779},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-anatomia-patologica-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Anatomia Patol\u00f3gica - 2020"},{"id":52549,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cardiologia","id":21131},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-cardiologia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cardiologia - 2020"},{"id":52550,"cargo":{"descricao":"Oficial Farmac\u00eautico (EA-CAFAR) - Especialidade: Farm\u00e1cia Bioqu\u00edmica","id":21133},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-farmaceutico-ea-cafar-especialidade-farmacia-bioquimica-3","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Farmac\u00eautico (EA-CAFAR) - Especialidade: Farm\u00e1cia Bioqu\u00edmica - 2020"},{"id":52551,"cargo":{"descricao":"Oficial Farmac\u00eautico (EA-CAFAR) - Especialidade: Farm\u00e1cia Hospitalar","id":21132},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-farmaceutico-ea-cafar-especialidade-farmacia-hospitalar-3","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Farmac\u00eautico (EA-CAFAR) - Especialidade: Farm\u00e1cia Hospitalar - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:43:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"},{"id":265,"descricao":"Odontologia - Dent\u00edstica Restauradora"},{"id":270,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Implantodontia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":268,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Ortodontia"},{"id":266,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Prot\u00e9tico"},{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":393,"descricao":"Medicina - Cancerologia Cl\u00ednica"},{"id":387,"descricao":"Medicina - Cirurgia De Cabe\u00e7a E Pesco\u00e7o"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":405,"descricao":"Medicina - Anatomia Patol\u00f3gica"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1382854,"hashId":"42a8f0322f6279e5b0a4697e8b7dd383","enunciado":"<p>Observe a figura a seguir.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/45646\/questao\/1382854-20201016161128000000-0.png\" width=\"457\"><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.temapesquisa.com\/single-post\/2016\/08\/03\/Brasil-cultiva-discurso-de-%C3%B3dio-nas-redessociais-mostra-pesquisa&gt;.Acesso em: 08 fev. 2020. Adaptado.<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em <em>Como premiar a modera\u00e7\u00e3o na rede?<\/em>, o autor aborda a necessidade de se \u201crepensar a arquitetura das redes sociais\u201d quanto \u00e0s postagens e aponta alguns aspectos negativos que as envolvem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">As palavras transcritas do texto que referendam a aus\u00eancia de modera\u00e7\u00e3o na rede e, de certo modo, dialogam com a imagem apresentada s\u00e3o, <strong>exceto<\/strong><\/p>","resposta":5085470,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201chisteria\u201d.","id":5085467,"corpo":"<p>\u201chisteria\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cextremismo\u201d.","id":5085468,"corpo":"<p>\u201cextremismo\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cradicaliza\u00e7\u00e3o\u201d.","id":5085469,"corpo":"<p>\u201cradicaliza\u00e7\u00e3o\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cracionalidade\u201d.","id":5085470,"corpo":"<p>\u201cracionalidade\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00f5es: As quest\u00f5es de 01 a 10 se referem ao texto a seguir.Como premiar a modera\u00e7\u00e3o na rede?Ronaldo Lemos*1. Quer ter uma experi\u00eancia completamente diferente da internet? Basta instalar no seu navegador o plug-in chamado Demetricator. Ele oculta totalmente os likes, cora\u00e7\u00f5ezinhos, joinhas, retu\u00edtes, compartilhamentos mas tamb\u00e9m outras m\u00e9tricas que s\u00e3o usadas para indicar quantas pessoas se \u201cengajaram\u201d com uma publica\u00e7\u00e3o.2. A experi\u00eancia \u00e9 atordoante. Vivenciei-a. Estamos t\u00e3o acostumados a enxergar os n\u00fameros das rea\u00e7\u00f5es que v\u00eam com cada publica\u00e7\u00e3o. Ap\u00f3s enxergar um post sem esses n\u00fameros, somos obrigados a ver o conte\u00fado por si s\u00f3, nu e cru, sem adornos, e a pensar qual o valor que aquilo tem por si.3. Esse experimento com o Demetricator pode ajudar a melhorar o sistema e o acesso \u00e0 internet. O estado geral da rede hoje \u00e9 de inflama\u00e7\u00e3o generalizada. Por causa desses n\u00fameros (likes, compartilhamentos, retu\u00edtes), as redes sociais se tornaram um concurso de histeria. Ganha quem \u00e9 mais histri\u00f4nico, chocante ou apelativo.4. Um caminho \u00e9 repensar a arquitetura das redes sociais. \u00c9 preciso criar mecanismos mais sofisticados de indexar a import\u00e2ncia do que \u00e9 publicado por meio delas. Hoje, o mecanismo \u00e9 simples: quanto mais radical um post, mais engajamento ele gera, o que, por sua vez, leva a mais distribui\u00e7\u00e3o e ainda mais engajamento. Essa din\u00e2mica n\u00e3o precisa ser assim. Esse desenho premia o extremismo. \u00c9 poss\u00edvel sim um desenho que premie racionalidade e modera\u00e7\u00e3o.5. Criar uma m\u00e9trica assim permitiria que os usu\u00e1rios organizassem sua experi\u00eancia na rede. Quem quisesse ver histeria ficaria livre para isso. Mas quem estivesse cansado e quisesse modera\u00e7\u00e3o, em vez de radicaliza\u00e7\u00e3o inflamat\u00f3ria, selecionaria essa outra op\u00e7\u00e3o, que hoje n\u00e3o existe.6. Em outras palavras, criar outros crit\u00e9rios de organiza\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e deixar que os usu\u00e1rios decidam como querem ver suas timelines \u00e9 um caminho promissor: traz mais racionalidade \u00e0 internet.* Advogado, diretor do Instituto de Tecnologia e Sociedade do Rio de Janeiro.Folha de S. Paulo. Mercado, p. A 20, 8 abr. 2019. Adaptado.","id":418174,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00f5es<\/strong>: As quest\u00f5es de <strong>01<\/strong> a <strong>10<\/strong> se referem ao texto a seguir.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Como premiar a modera\u00e7\u00e3o na rede?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Ronaldo Lemos*<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Quer ter uma experi\u00eancia completamente diferente da internet? Basta instalar no seu navegador o <em>plug-in<\/em> chamado <em>Demetricator<\/em>. Ele oculta totalmente os <em>likes<\/em>, cora\u00e7\u00f5ezinhos, joinhas, retu\u00edtes, compartilhamentos mas tamb\u00e9m outras m\u00e9tricas que s\u00e3o usadas para indicar quantas pessoas se \u201cengajaram\u201d com uma publica\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. A experi\u00eancia \u00e9 atordoante. Vivenciei-a. Estamos t\u00e3o acostumados a enxergar os n\u00fameros das rea\u00e7\u00f5es que v\u00eam com cada publica\u00e7\u00e3o. Ap\u00f3s enxergar um post sem esses n\u00fameros, somos obrigados a ver o conte\u00fado por si s\u00f3, nu e cru, sem adornos, e a pensar qual o valor que aquilo tem por si.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Esse experimento com o <em>Demetricator <\/em>pode ajudar a melhorar o sistema e o acesso \u00e0 internet. O estado geral da rede hoje \u00e9 de inflama\u00e7\u00e3o generalizada. Por causa desses n\u00fameros (<em>likes<\/em>, compartilhamentos, retu\u00edtes), as redes sociais se tornaram um concurso de histeria. Ganha quem \u00e9 mais histri\u00f4nico, chocante ou apelativo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Um caminho \u00e9 repensar a arquitetura das redes sociais. \u00c9 preciso criar mecanismos mais sofisticados de indexar a import\u00e2ncia do que \u00e9 publicado por meio delas. Hoje, o mecanismo \u00e9 simples: quanto mais radical um <em>post<\/em>, mais engajamento ele gera, o que, por sua vez, leva a mais distribui\u00e7\u00e3o e ainda mais engajamento. Essa din\u00e2mica n\u00e3o precisa ser assim. Esse desenho premia o extremismo. \u00c9 poss\u00edvel sim um desenho que premie racionalidade e modera\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Criar uma m\u00e9trica assim permitiria que os usu\u00e1rios organizassem sua experi\u00eancia na rede. Quem quisesse ver histeria ficaria livre para isso. Mas quem estivesse cansado e quisesse modera\u00e7\u00e3o, em vez de radicaliza\u00e7\u00e3o inflamat\u00f3ria, selecionaria essa outra op\u00e7\u00e3o, que hoje n\u00e3o existe.<\/p><p>6. Em outras palavras, criar outros crit\u00e9rios de organiza\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e deixar que os usu\u00e1rios decidam como querem ver suas <em>timelines <\/em>\u00e9 um caminho promissor: traz mais racionalidade \u00e0 internet.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">* Advogado, diretor do Instituto de Tecnologia e Sociedade do Rio de Janeiro.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Folha de S. Paulo<\/strong>. Mercado, p. A 20, 8 abr. 2019. Adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Campo sem\u00e2ntico","oab":false,"nome":"Campo sem\u00e2ntico","pai":409320,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419305,"slug":"lingua-portuguesa-campo-semantico"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1382854","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Engenheiro (EA-EAOEAR) - Especialidade: Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o","id":19669}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O modelo CMMI utiliza n\u00edveis para descrever o caminho evolutivo recomendado para uma organiza\u00e7\u00e3o que\ndeseja melhorar seus processos. S\u00e3o caracterizadas melhorias a partir do estado dos processos.\nNesse sentido, \u00e9 correto afirmar que o CMMI","provas":[{"id":45849,"cargo":{"descricao":"Oficial Engenheiro (EA-EAOEAR) - Especialidade: Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o","id":19669},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-engenheiro-ea-eaoear-especialidade-engenharia-de-computacao-5","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Engenheiro (EA-EAOEAR) - Especialidade: Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:58","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":1390536,"hashId":"b0d20800d5300c20d61e9ad31a8fb179","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O modelo CMMI utiliza n\u00edveis para descrever o caminho evolutivo recomendado para uma organiza\u00e7\u00e3o que\ndeseja melhorar seus processos. S\u00e3o caracterizadas melhorias a partir do estado dos processos.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse sentido, \u00e9 correto afirmar que o CMMI<\/p>","resposta":5115360,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apresenta tr\u00eas caminhos para melhoria nas organiza\u00e7\u00f5es.","id":5115358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresenta tr\u00eas caminhos para melhoria nas organiza\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"melhora somente os processos mal definidos nas \u00e1reas selecionadas de modo geral.","id":5115359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">melhora somente os processos mal definidos nas \u00e1reas selecionadas de modo geral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"permite que as organiza\u00e7\u00f5es melhorem um conjunto de processos inter-relacionados.","id":5115360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permite que as organiza\u00e7\u00f5es melhorem um conjunto de processos inter-relacionados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"trata individualmente as \u00e1reas de processos associando os estrat\u00e9gicos e concorrentes.","id":5115361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">trata individualmente as \u00e1reas de processos associando os estrat\u00e9gicos e concorrentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418930,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"CMMI (Qualidade de Software)","oab":false,"nome":"CMMI (Qualidade de Software)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8273,"slug":"tecnologia-da-informacao-cmmi-qualidade-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1390536","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Capel\u00e3o (EA-EIAC) - Especialidade: Sacerdote Cat\u00f3lico Apost\u00f3lico Romano","id":19671}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O caminho formativo dos sacerdotes, desde os anos do Semin\u00e1rio, \u00e9 descrito na Ratio Fundamentalis a partir\nde 4 caracter\u00edsticas distintivas, a saber:","provas":[{"id":45857,"cargo":{"descricao":"Oficial Capel\u00e3o (EA-EIAC) - Especialidade: Sacerdote Cat\u00f3lico Apost\u00f3lico Romano","id":19671},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-capelao-ea-eiac-especialidade-sacerdote-catolico-apostolico-romano-6","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Capel\u00e3o (EA-EIAC) - Especialidade: Sacerdote Cat\u00f3lico Apost\u00f3lico Romano - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:57","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":1390701,"hashId":"43343079e391c274a9e3da251de8b1e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O caminho formativo dos sacerdotes, desde os anos do Semin\u00e1rio, \u00e9 descrito na <em>Ratio Fundamentalis<\/em> a partir\nde 4 caracter\u00edsticas distintivas, a saber:<\/p>","resposta":5115924,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00danica \/ Integral \/ Comunit\u00e1ria \/ Mission\u00e1ria.","id":5115924,"corpo":"<p>\u00danica \/ Integral \/ Comunit\u00e1ria \/ Mission\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Plural \/ Integral \/ Comunit\u00e1ria \/ Mission\u00e1ria.","id":5115925,"corpo":"<p>Plural \/ Integral \/ Comunit\u00e1ria \/ Mission\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pessoal \/ Integral \/ Comunit\u00e1ria \/ Mission\u00e1ria.","id":5115926,"corpo":"<p>Pessoal \/ Integral \/ Comunit\u00e1ria \/ Mission\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Relacional \/ Integral \/ Comunit\u00e1ria \/ Mission\u00e1ria.","id":5115927,"corpo":"<p>Relacional \/ Integral \/ Comunit\u00e1ria \/ Mission\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418952,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":"teologia-e-religioes\/1390701","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Capel\u00e3o (EA-EIAC) - Especialidade: Sacerdote Cat\u00f3lico Apost\u00f3lico Romano","id":19671}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o quatro as dimens\u00f5es que interagem no processo formativo e na vida dos ministros ordenados, a saber:","provas":[{"id":45857,"cargo":{"descricao":"Oficial Capel\u00e3o (EA-EIAC) - Especialidade: Sacerdote Cat\u00f3lico Apost\u00f3lico Romano","id":19671},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-capelao-ea-eiac-especialidade-sacerdote-catolico-apostolico-romano-6","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Capel\u00e3o (EA-EIAC) - Especialidade: Sacerdote Cat\u00f3lico Apost\u00f3lico Romano - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:58","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":1390708,"hashId":"e1153a6a489d131c6084a08f3f282389","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o quatro as dimens\u00f5es que interagem no processo formativo e na vida dos ministros ordenados, a saber:<\/p>","resposta":5115952,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Humana \/ Espiritual \/ Intelectual \/ Pastoral.","id":5115952,"corpo":"<p>Humana \/ Espiritual \/ Intelectual \/ Pastoral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Subjetiva \/ Interioriza\u00e7\u00e3o \/ Intersubjetiva \/ Social.","id":5115953,"corpo":"<p>Subjetiva \/ Interioriza\u00e7\u00e3o \/ Intersubjetiva \/ Social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Humana \/ Espiritual \/ Intersubjetiva \/ Mission\u00e1ria.","id":5115954,"corpo":"<p>Humana \/ Espiritual \/ Intersubjetiva \/ Mission\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pessoal \/ Autoconhecimento \/ Interpessoal \/ Social.","id":5115955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pessoal \/ Autoconhecimento \/ Interpessoal \/ Social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418952,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":"teologia-e-religioes\/1390708","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22738}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa progress\u00e3o geom\u00e9trica de raz\u00e3o q, sabe-se que:I - A soma dos logaritmos naturais dos tr\u00eas primeiros termos \u00e9 igual a 36;II - O produto do logaritmo natural do primeiro termo com o logaritmo natural da raz\u00e3o \u00e9 27.Se ln (q)ln (a1)\u200b \u00e9 um n\u00famero inteiro, ent\u00e3o o termo a2.019, vale:","provas":[{"id":58115,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22738},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2020-ifmt-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica-2","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1755190,"hashId":"4cd6259bd7ed27306edc37a1bb739de5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Numa progress\u00e3o geom\u00e9trica de raz\u00e3o q, sabe-se que:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - A soma dos logaritmos naturais dos tr\u00eas primeiros termos \u00e9 igual a 36;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - O produto do logaritmo natural do primeiro termo com o logaritmo natural da raz\u00e3o \u00e9 27.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\\ln\\ \\left(a1\\right)}{\\ln\\ \\left(q\\right)}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.53em; vertical-align: -0.52em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.01em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mop mtight\"><span class=\"mtight\">l<\/span><span class=\"mtight\">n<\/span><\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">q<\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.485em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mop mtight\"><span class=\"mtight\">l<\/span><span class=\"mtight\">n<\/span><\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">a<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.52em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00e9 um n\u00famero inteiro, ent\u00e3o o termo a<sub>2.019<\/sub>, vale:<\/p>","resposta":6682819,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"e6.063","id":6682819,"corpo":"<p>e<sup>6.063<\/sup><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"e6.060","id":6682820,"corpo":"<p>e<sup>6.060<\/sup><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"e6.066","id":6682821,"corpo":"<p>e<sup>6.066<\/sup><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"e6.062","id":6682822,"corpo":"<p>e<sup>6.062<\/sup><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"e6.065","id":6682823,"corpo":"<p>e<sup>6.065<\/sup><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460079,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Logaritmos","oab":false,"nome":"Logaritmos","pai":403851,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408787,"slug":"matematica-logaritmos"}],"slug":"matematica\/1755190","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22738}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que x = x0 e y = y0 seja a solu\u00e7\u00e3o do sistema de equa\u00e7\u00f5es lineares:Nesse caso, se x0 e y0 s\u00e3o os dois primeiros termos de uma progress\u00e3o geom\u00e9trica crescente, ent\u00e3o, o terceiro termo dessa progress\u00e3o ser\u00e1 igual a: ","provas":[{"id":58115,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22738},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2020-ifmt-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica-2","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1755197,"hashId":"c91fb3441db78b606b1436a3b2438385","enunciado":"<p>Considere que x = x<sub>0<\/sub> e y = y<sub>0<\/sub> seja a solu\u00e7\u00e3o do sistema de equa\u00e7\u00f5es lineares:<\/p><p><br><\/p><p><span style=\"font-size: 12px; color: rgb(0, 0, 0);\"><img src=\"https:\/\/latex.codecogs.com\/gif.latex?%5Cleft%5C%7B%5Cbegin%7Bmatrix%7D%207e%5E%7B-4%7Dx%20&amp;plus;5e%5E%7B-6%7Dy%3D12e%5E%7B-2%7D%20%5C%5C%202e%5E%7B-3%7Dx%20&amp;plus;6e%5E%7B-5%7Dy%3D8e%5E%7B-1%7D%20%5Cend%7Bmatrix%7D%5Cright.\"><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso, se x<sub>0<\/sub> e y<sub>0<\/sub> s\u00e3o os dois primeiros termos de uma progress\u00e3o geom\u00e9trica crescente, ent\u00e3o, o terceiro termo dessa progress\u00e3o ser\u00e1 igual a: <\/p>","resposta":6682852,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"e6","id":6682852,"corpo":"<p>e<sup>6<\/sup><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"e3","id":6682853,"corpo":"<p>e<sup>3<\/sup><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"e-3","id":6682854,"corpo":"<p>e<sup>-3<\/sup><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"e2","id":6682855,"corpo":"<p>e<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"e4","id":6682856,"corpo":"<p>e<sup>4<\/sup><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460079,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de um sistema linear","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de um sistema linear","pai":403903,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408828,"slug":"matematica-solucao-de-um-sistema-linear"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedra Lavrada","sigla":"Prefeitura de Pedra Lavrada","id":4074,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Chiavenato, a palavra organiza\u00e7\u00e3o pode assumir dois significados: Organiza\u00e7\u00e3o como fun\u00e7\u00e3o administrativa e parte integrante do processo administrativo: nesse sentido, Marque a alternativa INCORRETA. Na fun\u00e7\u00e3o administrativa organiza\u00e7\u00e3o significa ","provas":[{"id":45662,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra Lavrada","sigla":"Prefeitura de Pedra Lavrada","id":4074,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pedra-lavrada-pb-2020-contemax-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Pedra Lavrada - Agente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1384233,"hashId":"d0c9e5fd52435c59d8ef075cfcbd41c7","enunciado":"<p>Para Chiavenato, a palavra organiza\u00e7\u00e3o pode assumir dois significados: <strong>Organiza\u00e7\u00e3o como fun\u00e7\u00e3o administrativa e parte integrante do processo administrativo<\/strong>: nesse sentido, Marque a alternativa INCORRETA. Na fun\u00e7\u00e3o administrativa organiza\u00e7\u00e3o significa <\/p>","resposta":5090061,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o ato de organizar, estruturar","id":5090057,"corpo":"<p>o ato de organizar, estruturar<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"integrar os recursos e os \u00f3rg\u00e3os incumbidos de sua administra\u00e7\u00e3o","id":5090058,"corpo":"<p>integrar os recursos e os \u00f3rg\u00e3os incumbidos de sua administra\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estabelecer suas atribui\u00e7\u00f5es bem como as rela\u00e7\u00f5es entre eles.","id":5090059,"corpo":"<p>estabelecer suas atribui\u00e7\u00f5es bem como as rela\u00e7\u00f5es entre eles.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Al\u00e9m da organiza\u00e7\u00e3o, o denominado processo administrativo engloba as fun\u00e7\u00f5es de planejamento e dire\u00e7\u00e3o e controle ","id":5090060,"corpo":"<p>Al\u00e9m da organiza\u00e7\u00e3o, o denominado processo administrativo engloba as fun\u00e7\u00f5es de planejamento e dire\u00e7\u00e3o e controle <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Manter sua folha de presen\u00e7a atualizada","id":5090061,"corpo":"<p>Manter sua folha de presen\u00e7a atualizada<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418355,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404678,"slug":"administracao-geral-organizacao"}],"slug":"administracao-geral\/1384233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedra Lavrada","sigla":"Prefeitura de Pedra Lavrada","id":4074,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Art. 7\u00ba da Lei 8.663\/90 reza que as licita\u00e7\u00f5es para a execu\u00e7\u00e3o de obras e para a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os obedecer\u00e3o ao disposto neste artigo e, em particular, Marque a sequ\u00eancia CORRETA","provas":[{"id":45662,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra Lavrada","sigla":"Prefeitura de Pedra Lavrada","id":4074,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pedra-lavrada-pb-2020-contemax-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Pedra Lavrada - Agente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1384236,"hashId":"4c252459a1a5939e470a577c5e3d90e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Art. 7\u00ba da Lei 8.663\/90 reza que as licita\u00e7\u00f5es para a execu\u00e7\u00e3o de obras e para a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os obedecer\u00e3o ao disposto neste artigo e, em particular, Marque a sequ\u00eancia CORRETA<\/p>","resposta":5090071,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" projeto b\u00e1sico, regular, incentivo","id":5090070,"corpo":"<p> projeto b\u00e1sico, regular, incentivo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"projeto b\u00e1sico, projeto executivo, execu\u00e7\u00e3o das obras e servi\u00e7os","id":5090071,"corpo":"<p>projeto b\u00e1sico, projeto executivo, execu\u00e7\u00e3o das obras e servi\u00e7os<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"viola\u00e7\u00e3o de sigilo e condescend\u00eancia criminosa, regula ","id":5090072,"corpo":"<p>viola\u00e7\u00e3o de sigilo e condescend\u00eancia criminosa, regula <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"viol\u00eancia arbitr\u00e1ria, projeto b\u00e1sico, incentivo","id":5090073,"corpo":"<p>viol\u00eancia arbitr\u00e1ria, projeto b\u00e1sico, incentivo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"exce\u00e7\u00e3o da verdade, viola\u00e7\u00e3o de sigilo funcional, projeto b\u00e1sico","id":5090074,"corpo":"<p>exce\u00e7\u00e3o da verdade, viola\u00e7\u00e3o de sigilo funcional, projeto b\u00e1sico<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418355,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":"direito-administrativo\/1384236","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394},{"descricao":"Psic\u00f3logo Educacional","id":5830},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedra Lavrada","sigla":"Prefeitura de Pedra Lavrada","id":4074,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Em rela\u00e7\u00e3o aos aspectos discursivos do texto, assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA: ","provas":[{"id":45671,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra Lavrada","sigla":"Prefeitura de Pedra Lavrada","id":4074,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedra-lavrada-pb-2020-contemax-assistente-social","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Pedra Lavrada - Assistente Social - 2020"},{"id":48381,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra Lavrada","sigla":"Prefeitura de Pedra Lavrada","id":4074,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedra-lavrada-pb-2020-contemax-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Pedra Lavrada - Enfermeiro do Trabalho - 2020"},{"id":48383,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra Lavrada","sigla":"Prefeitura de Pedra Lavrada","id":4074,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedra-lavrada-pb-2020-contemax-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Pedra Lavrada - Enfermeiro - 2020"},{"id":48385,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra Lavrada","sigla":"Prefeitura de Pedra Lavrada","id":4074,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedra-lavrada-pb-2020-contemax-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Pedra Lavrada - Procurador Jur\u00eddico - 2020"},{"id":48386,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra Lavrada","sigla":"Prefeitura de Pedra Lavrada","id":4074,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedra-lavrada-pb-2020-contemax-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Pedra Lavrada - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2020"},{"id":48387,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Educacional","id":5830},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra Lavrada","sigla":"Prefeitura de Pedra Lavrada","id":4074,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedra-lavrada-pb-2020-contemax-psicologo-educacional","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Pedra Lavrada - Psic\u00f3logo Educacional - 2020"},{"id":48388,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra Lavrada","sigla":"Prefeitura de Pedra Lavrada","id":4074,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedra-lavrada-pb-2020-contemax-psicologo","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Pedra Lavrada - Psic\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1384296,"hashId":"504dc93bc734cd4b23ac1def13648b96","enunciado":"<p> Em rela\u00e7\u00e3o aos aspectos discursivos do texto, assinale a op\u00e7\u00e3o <strong>INCORRETA<\/strong>: <\/p>","resposta":5090340,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tendo em vista a situa\u00e7\u00e3o de comunica\u00e7\u00e3o em que o texto acima est\u00e1 inserido, pode-se afirmar que sobressai, adequadamente, a variedade padr\u00e3o da l\u00edngua.","id":5090338,"corpo":"<p><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">Tendo em vista a situa\u00e7\u00e3o de comunica\u00e7\u00e3o em que o texto acima est\u00e1 inserido, pode-se afirmar que sobressai, adequadamente, a variedade padr\u00e3o da l\u00edngua.<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pelas inten\u00e7\u00f5es comunicativas percebidas no texto, \u00e9 correto afirmar que se destaca a tipologia dissertativa-argumentativa, j\u00e1 que manifesta explicitamente pontos de vista do enunciador do texto a respeito de um tema.","id":5090339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelas inten\u00e7\u00f5es comunicativas percebidas no texto, \u00e9 correto afirmar que se destaca a tipologia dissertativa-argumentativa, j\u00e1 que manifesta explicitamente pontos de vista do enunciador do texto a respeito de um tema.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O elemento da comunica\u00e7\u00e3o em que o texto acima est\u00e1 centrado \u00e9 a mensagem, pois houve uma preocupa\u00e7\u00e3o com a forma de elaborar essa mensagem, ou seja, uma preocupa\u00e7\u00e3o meramente estil\u00edstica.","id":5090340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O elemento da comunica\u00e7\u00e3o em que o texto acima est\u00e1 centrado \u00e9 a mensagem, pois houve uma preocupa\u00e7\u00e3o com a forma de elaborar essa mensagem, ou seja, uma preocupa\u00e7\u00e3o meramente estil\u00edstica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Destaca-se, no texto de Eduardo Portella, o emprego da linguagem denotativa, apesar de haver em alguns momentos conota\u00e7\u00e3o.","id":5090341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Destaca-se, no texto de Eduardo Portella, o emprego da linguagem denotativa, apesar de haver em alguns momentos conota\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Foram utilizadas no texto estrat\u00e9gias que visam mobilizar a aten\u00e7\u00e3o do receptor com vistas a convenc\u00ea-lo da tese do autor sobre o tema tratado. ","id":5090342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foram utilizadas no texto estrat\u00e9gias que visam mobilizar a aten\u00e7\u00e3o do receptor com vistas a convenc\u00ea-lo da tese do autor sobre o tema tratado. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Cultura clonada e mesti\u00e7agem Levantar hoje a quest\u00e3o da cultura \u00e9 colocar-se em uma encruzilhada para a qual convergem, embora\ntamb\u00e9m se oponham, o avan\u00e7o da globaliza\u00e7\u00e3o e a persist\u00eancia das identidades nacionais. Mas a cultura n\u00e3o pode\nmais, presentemente, construir-se sem uma tens\u00e3o constitutiva, existencial e vital entre o universal, o regional, o\nnacional e o comunit\u00e1rio. Apesar de as culturas se manterem arraigadas em seus contextos nacionais, torna-se cada vez mais dif\u00edcil\nacreditar que os conceitos tradicionais de identidade, povo ou na\u00e7\u00e3o sejam \"intoc\u00e1veis\". De fato, jamais nossas\nsociedades conheceram ruptura t\u00e3o generalizada com tradi\u00e7\u00f5es centen\u00e1rias. Devemos, por\u00e9m, indagar se as\nevolu\u00e7\u00f5es contempor\u00e2neas, em geral apresentadas como poss\u00edveis amea\u00e7as a essas tradi\u00e7\u00f5es, inclusive a do\nEstado-na\u00e7\u00e3o, n\u00e3o constituiriam terrenos f\u00e9rteis para a cultura, ou seja, favor\u00e1veis \u00e0 coexist\u00eancia das diversidades.\nUm duplo obst\u00e1culo seria ent\u00e3o evitado: a coes\u00e3o domesticada e a uniformiza\u00e7\u00e3o artificial. O primeiro obst\u00e1culo adv\u00e9m da fundamenta\u00e7\u00e3o do modelo hegem\u00f4nico de identifica\u00e7\u00e3o em uma cultura\n\u00fanica, total, dominante, integrativa. Esta era percebida como algo est\u00e1tico e definitivo. Era brandida como uma arma,\ncujos efeitos s\u00f3 hoje avaliamos: neste s\u00e9culo, vimos as culturas mais sofisticadas curvarem-se \u00e0 barb\u00e1rie; levamos\nmuito tempo at\u00e9 perceber que o racismo prospera quando faz da cultura algo absoluto. Conceber a cultura como um\nmodo de exclus\u00e3o conduz inevitavelmente \u00e0 exclus\u00e3o da cultura. Por isso, o tema da identidade cultural, que nos\nacompanha desde as primeiras globaliza\u00e7\u00f5es, \u00e9 coisa do passado. Mas a cultura n\u00e3o deve emancipar-se da identidade nacional deixando-se dominar pela globaliza\u00e7\u00e3o e pela\nprivatiza\u00e7\u00e3o. As identidades p\u00f3s-nacionais que est\u00e3o surgindo ainda n\u00e3o demonstraram sua capacidade de resistir \u00e0\ndesigualdade, \u00e0 injusti\u00e7a, \u00e0 exclus\u00e3o e \u00e0 viol\u00eancia. Subordinar a cultura a crit\u00e9rios elaborados nos laborat\u00f3rios da\nideologia dominante, que fazem a apologia das especula\u00e7\u00f5es na bolsa, dos avatares da oferta e da demanda, das\narmadilhas da funcionalidade e da urg\u00eancia, equivale a priv\u00e1-la de seu indispens\u00e1vel oxig\u00eanio social, a substituir a\ntens\u00e3o criativa pelo estresse do mercado. Neste sentido, dois grandes perigos nos amea\u00e7am. O primeiro \u00e9 a\ntend\u00eancia atual a considerar a cultura um produto sup\u00e9rfluo, quando, na realidade, ela poderia representar para as\nsociedades da informa\u00e7\u00e3o o que o conhecimento cient\u00edfico representou para as sociedades industriais.\nFrequentemente se esquece que reparar a fratura social exige que se pague a fatura cultural: o investimento cultural \u00e9\ntamb\u00e9m um investimento social. O segundo perigo \u00e9 o \"integrismo eletr\u00f4nico\". Das f\u00e1bricas e dos supermercados culturais emana uma cultura\nna qual o tecnol\u00f3gico tem tanta primazia que se pode consider\u00e1-la desumanizada. Mas como \"tecnologizar\" a cultura reduzindo-a a um conjunto de clones culturais e pretender que ela continue\na ser cultura? A cultura clonada \u00e9 um produto abortado, porque, ao deixar de estabelecer v\u00ednculos, deixa de ser\ncultura. O v\u00ednculo \u00e9 seu signo caracter\u00edstico, sua senha de identidade. E esse v\u00ednculo \u00e9 mesti\u00e7agem - portanto o\noposto da clonagem. A clonagem \u00e9 c\u00f3pia; e a mesti\u00e7agem, ao contr\u00e1rio, cria um ser diferente, embora tamb\u00e9m\nconserve a identidade de suas origens. Em todas as partes onde se produziu, a mesti\u00e7agem manteve as filia\u00e7\u00f5es e\nforjou uma nova solidariedade que pode servir de ant\u00eddoto \u00e0 exclus\u00e3o. Parafraseando Malraux, eu diria que o terceiro mil\u00eanio ser\u00e1 mesti\u00e7o, ou n\u00e3o ser\u00e1.\nPORTELLA, Eduardo. Texto apresentado na s\u00e9rie Confer\u00eancias do S\u00e9culo XXI, realizada em 1999, e publicado em O\nCorreio da Unesco, jun., 2000","id":418380,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Cultura clonada e mesti\u00e7agem<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">         Levantar hoje a quest\u00e3o da cultura \u00e9 colocar-se em uma encruzilhada para a qual convergem, embora\ntamb\u00e9m se oponham, o avan\u00e7o da globaliza\u00e7\u00e3o e a persist\u00eancia das identidades nacionais. Mas a cultura n\u00e3o pode\nmais, presentemente, construir-se sem uma tens\u00e3o constitutiva, existencial e vital entre o universal, o regional, o\nnacional e o comunit\u00e1rio.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">         Apesar de as culturas se manterem arraigadas em seus contextos nacionais, torna-se cada vez mais dif\u00edcil\nacreditar que os conceitos tradicionais de identidade, povo ou na\u00e7\u00e3o sejam \"intoc\u00e1veis\". De fato, jamais nossas\nsociedades conheceram ruptura t\u00e3o generalizada com tradi\u00e7\u00f5es centen\u00e1rias. Devemos, por\u00e9m, indagar se as\nevolu\u00e7\u00f5es contempor\u00e2neas, em geral apresentadas como poss\u00edveis amea\u00e7as a essas tradi\u00e7\u00f5es, inclusive a do\nEstado-na\u00e7\u00e3o, n\u00e3o constituiriam terrenos f\u00e9rteis para a cultura, ou seja, favor\u00e1veis \u00e0 coexist\u00eancia das diversidades.\nUm duplo obst\u00e1culo seria ent\u00e3o evitado: a coes\u00e3o domesticada e a uniformiza\u00e7\u00e3o artificial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">         O primeiro obst\u00e1culo adv\u00e9m da fundamenta\u00e7\u00e3o do modelo hegem\u00f4nico de identifica\u00e7\u00e3o em uma cultura\n\u00fanica, total, dominante, integrativa. Esta era percebida como algo est\u00e1tico e definitivo. Era brandida como uma arma,\ncujos efeitos s\u00f3 hoje avaliamos: neste s\u00e9culo, vimos as culturas mais sofisticadas curvarem-se \u00e0 barb\u00e1rie; levamos\nmuito tempo at\u00e9 perceber que o racismo prospera quando faz da cultura algo absoluto. Conceber a cultura como um\nmodo de exclus\u00e3o conduz inevitavelmente \u00e0 exclus\u00e3o da cultura. Por isso, o tema da identidade cultural, que nos\nacompanha desde as primeiras globaliza\u00e7\u00f5es, \u00e9 coisa do passado.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">         Mas a cultura n\u00e3o deve emancipar-se da identidade nacional deixando-se dominar pela globaliza\u00e7\u00e3o e pela\nprivatiza\u00e7\u00e3o. As identidades p\u00f3s-nacionais que est\u00e3o surgindo ainda n\u00e3o demonstraram sua capacidade de resistir \u00e0\ndesigualdade, \u00e0 injusti\u00e7a, \u00e0 exclus\u00e3o e \u00e0 viol\u00eancia. Subordinar a cultura a crit\u00e9rios elaborados nos laborat\u00f3rios da\nideologia dominante, que fazem a apologia das especula\u00e7\u00f5es na bolsa, dos avatares da oferta e da demanda, das\narmadilhas da funcionalidade e da urg\u00eancia, equivale a priv\u00e1-la de seu indispens\u00e1vel oxig\u00eanio social, a substituir a\ntens\u00e3o criativa pelo estresse do mercado. Neste sentido, dois grandes perigos nos amea\u00e7am. O primeiro \u00e9 a\ntend\u00eancia atual a considerar a cultura um produto sup\u00e9rfluo, quando, na realidade, ela poderia representar para as\nsociedades da informa\u00e7\u00e3o o que o conhecimento cient\u00edfico representou para as sociedades industriais.\nFrequentemente se esquece que reparar a fratura social exige que se pague a fatura cultural: o investimento cultural \u00e9\ntamb\u00e9m um investimento social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">         O segundo perigo \u00e9 o \"integrismo eletr\u00f4nico\". Das f\u00e1bricas e dos supermercados culturais emana uma cultura\nna qual o tecnol\u00f3gico tem tanta primazia que se pode consider\u00e1-la desumanizada.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">         Mas como \"tecnologizar\" a cultura reduzindo-a a um conjunto de clones culturais e pretender que ela continue\na ser cultura? A cultura clonada \u00e9 um produto abortado, porque, ao deixar de estabelecer v\u00ednculos, deixa de ser\ncultura. O v\u00ednculo \u00e9 seu signo caracter\u00edstico, sua senha de identidade. E esse v\u00ednculo \u00e9 mesti\u00e7agem - portanto o\noposto da clonagem. A clonagem \u00e9 c\u00f3pia; e a mesti\u00e7agem, ao contr\u00e1rio, cria um ser diferente, embora tamb\u00e9m\nconserve a identidade de suas origens. Em todas as partes onde se produziu, a mesti\u00e7agem manteve as filia\u00e7\u00f5es e\nforjou uma nova solidariedade que pode servir de ant\u00eddoto \u00e0 exclus\u00e3o.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">         Parafraseando Malraux, eu diria que o terceiro mil\u00eanio ser\u00e1 mesti\u00e7o, ou n\u00e3o ser\u00e1.\n<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">PORTELLA, Eduardo. Texto apresentado na s\u00e9rie Confer\u00eancias do S\u00e9culo XXI, realizada em 1999, e publicado em O\nCorreio da Unesco, jun., 2000<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1384296","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394},{"descricao":"Psic\u00f3logo Educacional","id":5830},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedra Lavrada","sigla":"Prefeitura de Pedra Lavrada","id":4074,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta uma an\u00e1lise correta acerca de aspectos lingu\u00edsticos empregados no texto: ","provas":[{"id":45671,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra Lavrada","sigla":"Prefeitura de Pedra Lavrada","id":4074,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedra-lavrada-pb-2020-contemax-assistente-social","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Pedra Lavrada - Assistente Social - 2020"},{"id":48381,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra Lavrada","sigla":"Prefeitura de Pedra Lavrada","id":4074,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedra-lavrada-pb-2020-contemax-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Pedra Lavrada - Enfermeiro do Trabalho - 2020"},{"id":48383,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra Lavrada","sigla":"Prefeitura de Pedra Lavrada","id":4074,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedra-lavrada-pb-2020-contemax-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Pedra Lavrada - Enfermeiro - 2020"},{"id":48385,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra Lavrada","sigla":"Prefeitura de Pedra Lavrada","id":4074,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedra-lavrada-pb-2020-contemax-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Pedra Lavrada - Procurador Jur\u00eddico - 2020"},{"id":48386,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra Lavrada","sigla":"Prefeitura de Pedra Lavrada","id":4074,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedra-lavrada-pb-2020-contemax-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Pedra Lavrada - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2020"},{"id":48387,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Educacional","id":5830},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra Lavrada","sigla":"Prefeitura de Pedra Lavrada","id":4074,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedra-lavrada-pb-2020-contemax-psicologo-educacional","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Pedra Lavrada - Psic\u00f3logo Educacional - 2020"},{"id":48388,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra Lavrada","sigla":"Prefeitura de Pedra Lavrada","id":4074,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedra-lavrada-pb-2020-contemax-psicologo","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Pedra Lavrada - Psic\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1384300,"hashId":"85f3462175cbcf04b5c64583fc78547c","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que apresenta uma an\u00e1lise correta acerca de aspectos lingu\u00edsticos empregados no texto: <\/p>","resposta":5090360,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O voc\u00e1bulo \u201carraigadas\u201d (2\u00ba par\u00e1grafo) estabelece uma rela\u00e7\u00e3o de sinon\u00edmia com o voc\u00e1bulo \u201cextirpadas\u201d.","id":5090358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O voc\u00e1bulo \u201c<em>arraigadas<\/em>\u201d (2\u00ba par\u00e1grafo) estabelece uma rela\u00e7\u00e3o de sinon\u00edmia com o voc\u00e1bulo \u201cextirpadas\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os voc\u00e1bulos \u201cdif\u00edcil\u201d, \u201cintoc\u00e1veis\u201d, \u201ccontempor\u00e2neas\u201d, \u201ccoexist\u00eancia\u201d e \u201cobst\u00e1culo\u201d atendem a uma mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica.","id":5090359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os voc\u00e1bulos \u201c<em>dif\u00edcil\u201d<\/em>, \u201c<em>intoc\u00e1veis\u201d<\/em>, \u201c<em>contempor\u00e2neas<\/em>\u201d, \u201c<em>coexist\u00eancia<\/em>\u201d e \u201c<em>obst\u00e1culo<\/em>\u201d atendem a uma mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A express\u00e3o \u201cou seja\u201d, no segundo par\u00e1grafo, poderia estar isolada por travess\u00f5es, mantendo-se a corre\u00e7\u00e3o gramatical, quanto \u00e0 pontua\u00e7\u00e3o.","id":5090360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o \u201c<em>ou seja<\/em>\u201d, no segundo par\u00e1grafo, poderia estar isolada por travess\u00f5es, mantendo-se a corre\u00e7\u00e3o gramatical, quanto \u00e0 pontua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O emprego do acento grave indicativo de crase nas duas ocorr\u00eancias a seguir \u201ccurvarem-se \u00e0 barb\u00e1rie\u201d (3\u00ba par\u00e1grafo) e \u201cconduz inevitavelmente \u00e0 exclus\u00e3o da cultura\u201d (3\u00ba par\u00e1grafo) se d\u00e1 por regras distintas. ","id":5090361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O emprego do acento grave indicativo de crase nas duas ocorr\u00eancias a seguir \u201c<em>curvarem-se \u00e0 barb\u00e1rie<\/em>\u201d (3\u00ba par\u00e1grafo) e \u201c<em>conduz inevitavelmente \u00e0 exclus\u00e3o da cultura<\/em>\u201d (3\u00ba par\u00e1grafo) se d\u00e1 por regras distintas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 linguagem figurada em \u201cEra brandida como uma arma, cujos efeitos s\u00f3 hoje avaliamos (...)\u201d (3\u00ba par\u00e1grafo)","id":5090362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 linguagem figurada em \u201c<em>Era brandida como uma arma, cujos efeitos s\u00f3 hoje avaliamos<\/em> (...)\u201d (3\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Cultura clonada e mesti\u00e7agem Levantar hoje a quest\u00e3o da cultura \u00e9 colocar-se em uma encruzilhada para a qual convergem, embora\ntamb\u00e9m se oponham, o avan\u00e7o da globaliza\u00e7\u00e3o e a persist\u00eancia das identidades nacionais. Mas a cultura n\u00e3o pode\nmais, presentemente, construir-se sem uma tens\u00e3o constitutiva, existencial e vital entre o universal, o regional, o\nnacional e o comunit\u00e1rio. Apesar de as culturas se manterem arraigadas em seus contextos nacionais, torna-se cada vez mais dif\u00edcil\nacreditar que os conceitos tradicionais de identidade, povo ou na\u00e7\u00e3o sejam \"intoc\u00e1veis\". De fato, jamais nossas\nsociedades conheceram ruptura t\u00e3o generalizada com tradi\u00e7\u00f5es centen\u00e1rias. Devemos, por\u00e9m, indagar se as\nevolu\u00e7\u00f5es contempor\u00e2neas, em geral apresentadas como poss\u00edveis amea\u00e7as a essas tradi\u00e7\u00f5es, inclusive a do\nEstado-na\u00e7\u00e3o, n\u00e3o constituiriam terrenos f\u00e9rteis para a cultura, ou seja, favor\u00e1veis \u00e0 coexist\u00eancia das diversidades.\nUm duplo obst\u00e1culo seria ent\u00e3o evitado: a coes\u00e3o domesticada e a uniformiza\u00e7\u00e3o artificial. O primeiro obst\u00e1culo adv\u00e9m da fundamenta\u00e7\u00e3o do modelo hegem\u00f4nico de identifica\u00e7\u00e3o em uma cultura\n\u00fanica, total, dominante, integrativa. Esta era percebida como algo est\u00e1tico e definitivo. Era brandida como uma arma,\ncujos efeitos s\u00f3 hoje avaliamos: neste s\u00e9culo, vimos as culturas mais sofisticadas curvarem-se \u00e0 barb\u00e1rie; levamos\nmuito tempo at\u00e9 perceber que o racismo prospera quando faz da cultura algo absoluto. Conceber a cultura como um\nmodo de exclus\u00e3o conduz inevitavelmente \u00e0 exclus\u00e3o da cultura. Por isso, o tema da identidade cultural, que nos\nacompanha desde as primeiras globaliza\u00e7\u00f5es, \u00e9 coisa do passado. Mas a cultura n\u00e3o deve emancipar-se da identidade nacional deixando-se dominar pela globaliza\u00e7\u00e3o e pela\nprivatiza\u00e7\u00e3o. As identidades p\u00f3s-nacionais que est\u00e3o surgindo ainda n\u00e3o demonstraram sua capacidade de resistir \u00e0\ndesigualdade, \u00e0 injusti\u00e7a, \u00e0 exclus\u00e3o e \u00e0 viol\u00eancia. Subordinar a cultura a crit\u00e9rios elaborados nos laborat\u00f3rios da\nideologia dominante, que fazem a apologia das especula\u00e7\u00f5es na bolsa, dos avatares da oferta e da demanda, das\narmadilhas da funcionalidade e da urg\u00eancia, equivale a priv\u00e1-la de seu indispens\u00e1vel oxig\u00eanio social, a substituir a\ntens\u00e3o criativa pelo estresse do mercado. Neste sentido, dois grandes perigos nos amea\u00e7am. O primeiro \u00e9 a\ntend\u00eancia atual a considerar a cultura um produto sup\u00e9rfluo, quando, na realidade, ela poderia representar para as\nsociedades da informa\u00e7\u00e3o o que o conhecimento cient\u00edfico representou para as sociedades industriais.\nFrequentemente se esquece que reparar a fratura social exige que se pague a fatura cultural: o investimento cultural \u00e9\ntamb\u00e9m um investimento social. O segundo perigo \u00e9 o \"integrismo eletr\u00f4nico\". Das f\u00e1bricas e dos supermercados culturais emana uma cultura\nna qual o tecnol\u00f3gico tem tanta primazia que se pode consider\u00e1-la desumanizada. Mas como \"tecnologizar\" a cultura reduzindo-a a um conjunto de clones culturais e pretender que ela continue\na ser cultura? A cultura clonada \u00e9 um produto abortado, porque, ao deixar de estabelecer v\u00ednculos, deixa de ser\ncultura. O v\u00ednculo \u00e9 seu signo caracter\u00edstico, sua senha de identidade. E esse v\u00ednculo \u00e9 mesti\u00e7agem - portanto o\noposto da clonagem. A clonagem \u00e9 c\u00f3pia; e a mesti\u00e7agem, ao contr\u00e1rio, cria um ser diferente, embora tamb\u00e9m\nconserve a identidade de suas origens. Em todas as partes onde se produziu, a mesti\u00e7agem manteve as filia\u00e7\u00f5es e\nforjou uma nova solidariedade que pode servir de ant\u00eddoto \u00e0 exclus\u00e3o. Parafraseando Malraux, eu diria que o terceiro mil\u00eanio ser\u00e1 mesti\u00e7o, ou n\u00e3o ser\u00e1.\nPORTELLA, Eduardo. Texto apresentado na s\u00e9rie Confer\u00eancias do S\u00e9culo XXI, realizada em 1999, e publicado em O\nCorreio da Unesco, jun., 2000","id":418380,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Cultura clonada e mesti\u00e7agem<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">         Levantar hoje a quest\u00e3o da cultura \u00e9 colocar-se em uma encruzilhada para a qual convergem, embora\ntamb\u00e9m se oponham, o avan\u00e7o da globaliza\u00e7\u00e3o e a persist\u00eancia das identidades nacionais. Mas a cultura n\u00e3o pode\nmais, presentemente, construir-se sem uma tens\u00e3o constitutiva, existencial e vital entre o universal, o regional, o\nnacional e o comunit\u00e1rio.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">         Apesar de as culturas se manterem arraigadas em seus contextos nacionais, torna-se cada vez mais dif\u00edcil\nacreditar que os conceitos tradicionais de identidade, povo ou na\u00e7\u00e3o sejam \"intoc\u00e1veis\". De fato, jamais nossas\nsociedades conheceram ruptura t\u00e3o generalizada com tradi\u00e7\u00f5es centen\u00e1rias. Devemos, por\u00e9m, indagar se as\nevolu\u00e7\u00f5es contempor\u00e2neas, em geral apresentadas como poss\u00edveis amea\u00e7as a essas tradi\u00e7\u00f5es, inclusive a do\nEstado-na\u00e7\u00e3o, n\u00e3o constituiriam terrenos f\u00e9rteis para a cultura, ou seja, favor\u00e1veis \u00e0 coexist\u00eancia das diversidades.\nUm duplo obst\u00e1culo seria ent\u00e3o evitado: a coes\u00e3o domesticada e a uniformiza\u00e7\u00e3o artificial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">         O primeiro obst\u00e1culo adv\u00e9m da fundamenta\u00e7\u00e3o do modelo hegem\u00f4nico de identifica\u00e7\u00e3o em uma cultura\n\u00fanica, total, dominante, integrativa. Esta era percebida como algo est\u00e1tico e definitivo. Era brandida como uma arma,\ncujos efeitos s\u00f3 hoje avaliamos: neste s\u00e9culo, vimos as culturas mais sofisticadas curvarem-se \u00e0 barb\u00e1rie; levamos\nmuito tempo at\u00e9 perceber que o racismo prospera quando faz da cultura algo absoluto. Conceber a cultura como um\nmodo de exclus\u00e3o conduz inevitavelmente \u00e0 exclus\u00e3o da cultura. Por isso, o tema da identidade cultural, que nos\nacompanha desde as primeiras globaliza\u00e7\u00f5es, \u00e9 coisa do passado.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">         Mas a cultura n\u00e3o deve emancipar-se da identidade nacional deixando-se dominar pela globaliza\u00e7\u00e3o e pela\nprivatiza\u00e7\u00e3o. As identidades p\u00f3s-nacionais que est\u00e3o surgindo ainda n\u00e3o demonstraram sua capacidade de resistir \u00e0\ndesigualdade, \u00e0 injusti\u00e7a, \u00e0 exclus\u00e3o e \u00e0 viol\u00eancia. Subordinar a cultura a crit\u00e9rios elaborados nos laborat\u00f3rios da\nideologia dominante, que fazem a apologia das especula\u00e7\u00f5es na bolsa, dos avatares da oferta e da demanda, das\narmadilhas da funcionalidade e da urg\u00eancia, equivale a priv\u00e1-la de seu indispens\u00e1vel oxig\u00eanio social, a substituir a\ntens\u00e3o criativa pelo estresse do mercado. Neste sentido, dois grandes perigos nos amea\u00e7am. O primeiro \u00e9 a\ntend\u00eancia atual a considerar a cultura um produto sup\u00e9rfluo, quando, na realidade, ela poderia representar para as\nsociedades da informa\u00e7\u00e3o o que o conhecimento cient\u00edfico representou para as sociedades industriais.\nFrequentemente se esquece que reparar a fratura social exige que se pague a fatura cultural: o investimento cultural \u00e9\ntamb\u00e9m um investimento social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">         O segundo perigo \u00e9 o \"integrismo eletr\u00f4nico\". Das f\u00e1bricas e dos supermercados culturais emana uma cultura\nna qual o tecnol\u00f3gico tem tanta primazia que se pode consider\u00e1-la desumanizada.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">         Mas como \"tecnologizar\" a cultura reduzindo-a a um conjunto de clones culturais e pretender que ela continue\na ser cultura? A cultura clonada \u00e9 um produto abortado, porque, ao deixar de estabelecer v\u00ednculos, deixa de ser\ncultura. O v\u00ednculo \u00e9 seu signo caracter\u00edstico, sua senha de identidade. E esse v\u00ednculo \u00e9 mesti\u00e7agem - portanto o\noposto da clonagem. A clonagem \u00e9 c\u00f3pia; e a mesti\u00e7agem, ao contr\u00e1rio, cria um ser diferente, embora tamb\u00e9m\nconserve a identidade de suas origens. Em todas as partes onde se produziu, a mesti\u00e7agem manteve as filia\u00e7\u00f5es e\nforjou uma nova solidariedade que pode servir de ant\u00eddoto \u00e0 exclus\u00e3o.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">         Parafraseando Malraux, eu diria que o terceiro mil\u00eanio ser\u00e1 mesti\u00e7o, ou n\u00e3o ser\u00e1.\n<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">PORTELLA, Eduardo. Texto apresentado na s\u00e9rie Confer\u00eancias do S\u00e9culo XXI, realizada em 1999, e publicado em O\nCorreio da Unesco, jun., 2000<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":425383,"slug":"lingua-portuguesa-analise-morfologica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1384300","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394},{"descricao":"Psic\u00f3logo Educacional","id":5830},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedra Lavrada","sigla":"Prefeitura de Pedra Lavrada","id":4074,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O voc\u00e1bulo \u201cp\u00f3s-nacionais\u201d (4\u00ba par\u00e1grafo) est\u00e1 correto quanto \u00e0 sua grafia; o mesmo N\u00c3O ocorre na op\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":45671,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra Lavrada","sigla":"Prefeitura de Pedra Lavrada","id":4074,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedra-lavrada-pb-2020-contemax-assistente-social","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Pedra Lavrada - Assistente Social - 2020"},{"id":48381,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra Lavrada","sigla":"Prefeitura de Pedra Lavrada","id":4074,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedra-lavrada-pb-2020-contemax-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Pedra Lavrada - Enfermeiro do Trabalho - 2020"},{"id":48383,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra Lavrada","sigla":"Prefeitura de Pedra Lavrada","id":4074,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedra-lavrada-pb-2020-contemax-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Pedra Lavrada - Enfermeiro - 2020"},{"id":48385,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra Lavrada","sigla":"Prefeitura de Pedra Lavrada","id":4074,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedra-lavrada-pb-2020-contemax-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Pedra Lavrada - Procurador Jur\u00eddico - 2020"},{"id":48386,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra Lavrada","sigla":"Prefeitura de Pedra Lavrada","id":4074,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedra-lavrada-pb-2020-contemax-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Pedra Lavrada - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2020"},{"id":48387,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Educacional","id":5830},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra Lavrada","sigla":"Prefeitura de Pedra Lavrada","id":4074,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedra-lavrada-pb-2020-contemax-psicologo-educacional","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Pedra Lavrada - Psic\u00f3logo Educacional - 2020"},{"id":48388,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra Lavrada","sigla":"Prefeitura de Pedra Lavrada","id":4074,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedra-lavrada-pb-2020-contemax-psicologo","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Pedra Lavrada - Psic\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1384319,"hashId":"207e3ea046766e1c9484a5f73dc97ecc","enunciado":"<p>O voc\u00e1bulo \u201cp\u00f3s-nacionais\u201d (4\u00ba par\u00e1grafo) est\u00e1 correto quanto \u00e0 sua grafia; o mesmo <strong>N\u00c3O<\/strong> ocorre na op\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":5090447,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cavalo-vapor ","id":5090443,"corpo":"<p>cavalo-vapor <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" inter-regional ","id":5090444,"corpo":"<p> inter-regional <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"arco-da-velha ","id":5090445,"corpo":"<p>arco-da-velha <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e1gua-de-col\u00f4nia ","id":5090446,"corpo":"<p>\u00e1gua-de-col\u00f4nia <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" p\u00f4r-do-sol ","id":5090447,"corpo":"<p> p\u00f4r-do-sol <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Cultura clonada e mesti\u00e7agem Levantar hoje a quest\u00e3o da cultura \u00e9 colocar-se em uma encruzilhada para a qual convergem, embora\ntamb\u00e9m se oponham, o avan\u00e7o da globaliza\u00e7\u00e3o e a persist\u00eancia das identidades nacionais. Mas a cultura n\u00e3o pode\nmais, presentemente, construir-se sem uma tens\u00e3o constitutiva, existencial e vital entre o universal, o regional, o\nnacional e o comunit\u00e1rio. Apesar de as culturas se manterem arraigadas em seus contextos nacionais, torna-se cada vez mais dif\u00edcil\nacreditar que os conceitos tradicionais de identidade, povo ou na\u00e7\u00e3o sejam \"intoc\u00e1veis\". De fato, jamais nossas\nsociedades conheceram ruptura t\u00e3o generalizada com tradi\u00e7\u00f5es centen\u00e1rias. Devemos, por\u00e9m, indagar se as\nevolu\u00e7\u00f5es contempor\u00e2neas, em geral apresentadas como poss\u00edveis amea\u00e7as a essas tradi\u00e7\u00f5es, inclusive a do\nEstado-na\u00e7\u00e3o, n\u00e3o constituiriam terrenos f\u00e9rteis para a cultura, ou seja, favor\u00e1veis \u00e0 coexist\u00eancia das diversidades.\nUm duplo obst\u00e1culo seria ent\u00e3o evitado: a coes\u00e3o domesticada e a uniformiza\u00e7\u00e3o artificial. O primeiro obst\u00e1culo adv\u00e9m da fundamenta\u00e7\u00e3o do modelo hegem\u00f4nico de identifica\u00e7\u00e3o em uma cultura\n\u00fanica, total, dominante, integrativa. Esta era percebida como algo est\u00e1tico e definitivo. Era brandida como uma arma,\ncujos efeitos s\u00f3 hoje avaliamos: neste s\u00e9culo, vimos as culturas mais sofisticadas curvarem-se \u00e0 barb\u00e1rie; levamos\nmuito tempo at\u00e9 perceber que o racismo prospera quando faz da cultura algo absoluto. Conceber a cultura como um\nmodo de exclus\u00e3o conduz inevitavelmente \u00e0 exclus\u00e3o da cultura. Por isso, o tema da identidade cultural, que nos\nacompanha desde as primeiras globaliza\u00e7\u00f5es, \u00e9 coisa do passado. Mas a cultura n\u00e3o deve emancipar-se da identidade nacional deixando-se dominar pela globaliza\u00e7\u00e3o e pela\nprivatiza\u00e7\u00e3o. As identidades p\u00f3s-nacionais que est\u00e3o surgindo ainda n\u00e3o demonstraram sua capacidade de resistir \u00e0\ndesigualdade, \u00e0 injusti\u00e7a, \u00e0 exclus\u00e3o e \u00e0 viol\u00eancia. Subordinar a cultura a crit\u00e9rios elaborados nos laborat\u00f3rios da\nideologia dominante, que fazem a apologia das especula\u00e7\u00f5es na bolsa, dos avatares da oferta e da demanda, das\narmadilhas da funcionalidade e da urg\u00eancia, equivale a priv\u00e1-la de seu indispens\u00e1vel oxig\u00eanio social, a substituir a\ntens\u00e3o criativa pelo estresse do mercado. Neste sentido, dois grandes perigos nos amea\u00e7am. O primeiro \u00e9 a\ntend\u00eancia atual a considerar a cultura um produto sup\u00e9rfluo, quando, na realidade, ela poderia representar para as\nsociedades da informa\u00e7\u00e3o o que o conhecimento cient\u00edfico representou para as sociedades industriais.\nFrequentemente se esquece que reparar a fratura social exige que se pague a fatura cultural: o investimento cultural \u00e9\ntamb\u00e9m um investimento social. O segundo perigo \u00e9 o \"integrismo eletr\u00f4nico\". Das f\u00e1bricas e dos supermercados culturais emana uma cultura\nna qual o tecnol\u00f3gico tem tanta primazia que se pode consider\u00e1-la desumanizada. Mas como \"tecnologizar\" a cultura reduzindo-a a um conjunto de clones culturais e pretender que ela continue\na ser cultura? A cultura clonada \u00e9 um produto abortado, porque, ao deixar de estabelecer v\u00ednculos, deixa de ser\ncultura. O v\u00ednculo \u00e9 seu signo caracter\u00edstico, sua senha de identidade. E esse v\u00ednculo \u00e9 mesti\u00e7agem - portanto o\noposto da clonagem. A clonagem \u00e9 c\u00f3pia; e a mesti\u00e7agem, ao contr\u00e1rio, cria um ser diferente, embora tamb\u00e9m\nconserve a identidade de suas origens. Em todas as partes onde se produziu, a mesti\u00e7agem manteve as filia\u00e7\u00f5es e\nforjou uma nova solidariedade que pode servir de ant\u00eddoto \u00e0 exclus\u00e3o. Parafraseando Malraux, eu diria que o terceiro mil\u00eanio ser\u00e1 mesti\u00e7o, ou n\u00e3o ser\u00e1.\nPORTELLA, Eduardo. Texto apresentado na s\u00e9rie Confer\u00eancias do S\u00e9culo XXI, realizada em 1999, e publicado em O\nCorreio da Unesco, jun., 2000","id":418380,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Cultura clonada e mesti\u00e7agem<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">         Levantar hoje a quest\u00e3o da cultura \u00e9 colocar-se em uma encruzilhada para a qual convergem, embora\ntamb\u00e9m se oponham, o avan\u00e7o da globaliza\u00e7\u00e3o e a persist\u00eancia das identidades nacionais. Mas a cultura n\u00e3o pode\nmais, presentemente, construir-se sem uma tens\u00e3o constitutiva, existencial e vital entre o universal, o regional, o\nnacional e o comunit\u00e1rio.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">         Apesar de as culturas se manterem arraigadas em seus contextos nacionais, torna-se cada vez mais dif\u00edcil\nacreditar que os conceitos tradicionais de identidade, povo ou na\u00e7\u00e3o sejam \"intoc\u00e1veis\". De fato, jamais nossas\nsociedades conheceram ruptura t\u00e3o generalizada com tradi\u00e7\u00f5es centen\u00e1rias. Devemos, por\u00e9m, indagar se as\nevolu\u00e7\u00f5es contempor\u00e2neas, em geral apresentadas como poss\u00edveis amea\u00e7as a essas tradi\u00e7\u00f5es, inclusive a do\nEstado-na\u00e7\u00e3o, n\u00e3o constituiriam terrenos f\u00e9rteis para a cultura, ou seja, favor\u00e1veis \u00e0 coexist\u00eancia das diversidades.\nUm duplo obst\u00e1culo seria ent\u00e3o evitado: a coes\u00e3o domesticada e a uniformiza\u00e7\u00e3o artificial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">         O primeiro obst\u00e1culo adv\u00e9m da fundamenta\u00e7\u00e3o do modelo hegem\u00f4nico de identifica\u00e7\u00e3o em uma cultura\n\u00fanica, total, dominante, integrativa. Esta era percebida como algo est\u00e1tico e definitivo. Era brandida como uma arma,\ncujos efeitos s\u00f3 hoje avaliamos: neste s\u00e9culo, vimos as culturas mais sofisticadas curvarem-se \u00e0 barb\u00e1rie; levamos\nmuito tempo at\u00e9 perceber que o racismo prospera quando faz da cultura algo absoluto. Conceber a cultura como um\nmodo de exclus\u00e3o conduz inevitavelmente \u00e0 exclus\u00e3o da cultura. Por isso, o tema da identidade cultural, que nos\nacompanha desde as primeiras globaliza\u00e7\u00f5es, \u00e9 coisa do passado.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">         Mas a cultura n\u00e3o deve emancipar-se da identidade nacional deixando-se dominar pela globaliza\u00e7\u00e3o e pela\nprivatiza\u00e7\u00e3o. As identidades p\u00f3s-nacionais que est\u00e3o surgindo ainda n\u00e3o demonstraram sua capacidade de resistir \u00e0\ndesigualdade, \u00e0 injusti\u00e7a, \u00e0 exclus\u00e3o e \u00e0 viol\u00eancia. Subordinar a cultura a crit\u00e9rios elaborados nos laborat\u00f3rios da\nideologia dominante, que fazem a apologia das especula\u00e7\u00f5es na bolsa, dos avatares da oferta e da demanda, das\narmadilhas da funcionalidade e da urg\u00eancia, equivale a priv\u00e1-la de seu indispens\u00e1vel oxig\u00eanio social, a substituir a\ntens\u00e3o criativa pelo estresse do mercado. Neste sentido, dois grandes perigos nos amea\u00e7am. O primeiro \u00e9 a\ntend\u00eancia atual a considerar a cultura um produto sup\u00e9rfluo, quando, na realidade, ela poderia representar para as\nsociedades da informa\u00e7\u00e3o o que o conhecimento cient\u00edfico representou para as sociedades industriais.\nFrequentemente se esquece que reparar a fratura social exige que se pague a fatura cultural: o investimento cultural \u00e9\ntamb\u00e9m um investimento social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">         O segundo perigo \u00e9 o \"integrismo eletr\u00f4nico\". Das f\u00e1bricas e dos supermercados culturais emana uma cultura\nna qual o tecnol\u00f3gico tem tanta primazia que se pode consider\u00e1-la desumanizada.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">         Mas como \"tecnologizar\" a cultura reduzindo-a a um conjunto de clones culturais e pretender que ela continue\na ser cultura? A cultura clonada \u00e9 um produto abortado, porque, ao deixar de estabelecer v\u00ednculos, deixa de ser\ncultura. O v\u00ednculo \u00e9 seu signo caracter\u00edstico, sua senha de identidade. E esse v\u00ednculo \u00e9 mesti\u00e7agem - portanto o\noposto da clonagem. A clonagem \u00e9 c\u00f3pia; e a mesti\u00e7agem, ao contr\u00e1rio, cria um ser diferente, embora tamb\u00e9m\nconserve a identidade de suas origens. Em todas as partes onde se produziu, a mesti\u00e7agem manteve as filia\u00e7\u00f5es e\nforjou uma nova solidariedade que pode servir de ant\u00eddoto \u00e0 exclus\u00e3o.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">         Parafraseando Malraux, eu diria que o terceiro mil\u00eanio ser\u00e1 mesti\u00e7o, ou n\u00e3o ser\u00e1.\n<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">PORTELLA, Eduardo. Texto apresentado na s\u00e9rie Confer\u00eancias do S\u00e9culo XXI, realizada em 1999, e publicado em O\nCorreio da Unesco, jun., 2000<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia","oab":false,"nome":"Ortografia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419321,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1384319","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394},{"descricao":"Psic\u00f3logo Educacional","id":5830},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedra Lavrada","sigla":"Prefeitura de Pedra Lavrada","id":4074,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o acordo comercial dos Estados Unidos e da China, julgue as afirmativas abaixo e marque a alternativa INCORRETA. I- O ponto central do acordo \u00e9 uma promessa da China de comprar mais US$ 200 bilh\u00f5es em produtos dos EUA ao longo de dois anos para reduzir o d\u00e9ficit comercial bilateral com os norte-americanos. II- Ser\u00e1 permitido que empresas sejam obrigadas a transferir tecnologias para \u201caquisi\u00e7\u00f5es, associa\u00e7\u00f5es ou outras formas de investimento. III- A China ter\u00e1 de permitir que empresas dos EUA possam participar da oferta de produtos destinados para seguro de vida, sa\u00fade e aposentadoria. Est\u00e1(\u00e3o) incorreta(s) ","provas":[{"id":45671,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra Lavrada","sigla":"Prefeitura de Pedra Lavrada","id":4074,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedra-lavrada-pb-2020-contemax-assistente-social","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Pedra Lavrada - Assistente Social - 2020"},{"id":48381,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra Lavrada","sigla":"Prefeitura de Pedra Lavrada","id":4074,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedra-lavrada-pb-2020-contemax-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Pedra Lavrada - Enfermeiro do Trabalho - 2020"},{"id":48383,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra Lavrada","sigla":"Prefeitura de Pedra Lavrada","id":4074,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedra-lavrada-pb-2020-contemax-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Pedra Lavrada - Enfermeiro - 2020"},{"id":48385,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra Lavrada","sigla":"Prefeitura de Pedra Lavrada","id":4074,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedra-lavrada-pb-2020-contemax-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Pedra Lavrada - Procurador Jur\u00eddico - 2020"},{"id":48386,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra Lavrada","sigla":"Prefeitura de Pedra Lavrada","id":4074,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedra-lavrada-pb-2020-contemax-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Pedra Lavrada - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2020"},{"id":48387,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Educacional","id":5830},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra Lavrada","sigla":"Prefeitura de Pedra Lavrada","id":4074,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedra-lavrada-pb-2020-contemax-psicologo-educacional","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Pedra Lavrada - Psic\u00f3logo Educacional - 2020"},{"id":48388,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra Lavrada","sigla":"Prefeitura de Pedra Lavrada","id":4074,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedra-lavrada-pb-2020-contemax-psicologo","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Pedra Lavrada - Psic\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1384372,"hashId":"d6ac214e9a1b93ddbc27fdc5f2a38661","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o acordo comercial dos Estados Unidos e da China, julgue as afirmativas abaixo e marque a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- O ponto central do acordo \u00e9 uma promessa da China de comprar mais US$ 200 bilh\u00f5es em produtos dos EUA ao longo de dois anos para reduzir o d\u00e9ficit comercial bilateral com os norte-americanos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II- Ser\u00e1 permitido que empresas sejam obrigadas a transferir tecnologias para \u201caquisi\u00e7\u00f5es, associa\u00e7\u00f5es ou outras formas de investimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- A China ter\u00e1 de permitir que empresas dos EUA possam participar da oferta de produtos destinados para seguro de vida, sa\u00fade e aposentadoria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Est\u00e1(\u00e3o) incorreta(s) <\/strong><\/p>","resposta":5090677,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa I. ","id":5090676,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa I. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Apenas a afirmativa II. ","id":5090677,"corpo":"<p> Apenas a afirmativa II. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Apenas as afirmativas I e II. ","id":5090678,"corpo":"<p> Apenas as afirmativas I e II. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Apenas as afirmativas I e III. ","id":5090679,"corpo":"<p> Apenas as afirmativas I e III. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" As afirmativas I, II e III.","id":5090680,"corpo":"<p> As afirmativas I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418387,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 13 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1384372","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Engenheiro (EA-EAOEAR) - Especialidade: Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o","id":19669}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"RAID (Redundant Array of Independent Disks) \u00e9 uma sigla para \u201cMatriz Redundante de Discos Independentes\u201d.\nOs n\u00edveis de RAID mais utilizados s\u00e3o: 0, 1, 5, 6, 1+0 e 0+1.\nA esse respeito, avalie o que se afirma sobre os n\u00edveis RAID N\u00edvel 0+1 e RAID N\u00edvel 1.\nI. RAID N\u00edvel 0+1 \u00e9 superior a RAID N\u00edvel 1.\nII. RAID N\u00edvel 0 melhora o desempenho geral do sistema com menor custo.\nIII. RAID N\u00edvel 0+1 \u00e9 aplicado principalmente em pequenos subsistemas de armazenamento.\nIV. RAID N\u00edvel 0+1 \u00e9 usado para grava\u00e7\u00e3o em aplica\u00e7\u00f5es que tenham pequenas cargas de trabalho.\nEst\u00e1 correto apenas o que se afirma em","provas":[{"id":45849,"cargo":{"descricao":"Oficial Engenheiro (EA-EAOEAR) - Especialidade: Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o","id":19669},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-engenheiro-ea-eaoear-especialidade-engenharia-de-computacao-5","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Engenheiro (EA-EAOEAR) - Especialidade: Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:56","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":1390493,"hashId":"5af23578b49e29e9a7c1c86736e858ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">RAID (<em>Redundant Array of Independent Disks<\/em>) \u00e9 uma sigla para \u201cMatriz Redundante de Discos Independentes\u201d.\nOs n\u00edveis de RAID mais utilizados s\u00e3o: 0, 1, 5, 6, 1+0 e 0+1.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A esse respeito, avalie o que se afirma sobre os n\u00edveis RAID N\u00edvel 0+1 e RAID N\u00edvel 1.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>\nI. RAID N\u00edvel 0+1 \u00e9 superior a RAID N\u00edvel 1.\n<\/p><p>II. RAID N\u00edvel 0 melhora o desempenho geral do sistema com menor custo.\n<\/p><p>III. RAID N\u00edvel 0+1 \u00e9 aplicado principalmente em pequenos subsistemas de armazenamento.\n<\/p><p>IV. RAID N\u00edvel 0+1 \u00e9 usado para grava\u00e7\u00e3o em aplica\u00e7\u00f5es que tenham pequenas cargas de trabalho.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto <strong>apenas <\/strong>o que se afirma em<\/p>","resposta":5115187,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":5115186,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5115187,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":5115188,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":5115189,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418930,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"RAID","oab":false,"nome":"RAID","pai":7950,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416959,"slug":"tecnologia-da-informacao-raid"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1390493","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Engenheiro (EA-EAOEAR) - Especialidade: Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o","id":19669}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cabeamento estruturado deve seguir tr\u00eas conceitos b\u00e1sicos para o bom funcionamento de uma rede. Ele\ndeve ser universal, ter flexibilidade para modifica\u00e7\u00f5es e ter vida \u00fatil.\n\u00c9 correto afirmar que o sistema de cabeamento estruturado surgiu com o objetivo de atender as necessidades\nb\u00e1sicas de mudan\u00e7as de","provas":[{"id":45849,"cargo":{"descricao":"Oficial Engenheiro (EA-EAOEAR) - Especialidade: Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o","id":19669},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-engenheiro-ea-eaoear-especialidade-engenharia-de-computacao-5","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Engenheiro (EA-EAOEAR) - Especialidade: Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:56","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":1390496,"hashId":"b7773dede4a60403e91adc65cb6a3fe9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O cabeamento estruturado deve seguir tr\u00eas conceitos b\u00e1sicos para o bom funcionamento de uma rede. Ele\ndeve ser universal, ter flexibilidade para modifica\u00e7\u00f5es e ter vida \u00fatil.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar que o sistema de cabeamento estruturado surgiu com o objetivo de atender as necessidades\nb\u00e1sicas de mudan\u00e7as de<\/p>","resposta":5115199,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cabos \/ circuitos.","id":5115198,"corpo":"<p>cabos \/ circuitos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aplica\u00e7\u00f5es \/ layout.","id":5115199,"corpo":"<p>aplica\u00e7\u00f5es \/ layout.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sinal \/ transmiss\u00f5es.","id":5115200,"corpo":"<p>sinal \/ transmiss\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dispositivos \/ conex\u00f5es.","id":5115201,"corpo":"<p>dispositivos \/ conex\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418930,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1390496","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}