{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":4668,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Contabilidade","id":22431}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bag\u00e9","sigla":"","id":593,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis consolidadas devem ser complementadas por notas explicativas que contenham, pelo menos, as seguintes informa\u00e7\u00f5es, EXCETO:","provas":[{"id":62446,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Contabilidade","id":22431},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bag\u00e9","sigla":"","id":593,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bage-rs-2020-fundatec-professor-area-contabilidade-unico-gabarito-encontrado-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Bag\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Contabilidade - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:06:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1905719,"hashId":"489915ccd749267a4461921aee982160","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis consolidadas devem ser complementadas por notas explicativas que contenham, pelo menos, as seguintes informa\u00e7\u00f5es, EXCETO:<\/p>","resposta":7350903,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Identifica\u00e7\u00e3o e caracter\u00edsticas das entidades do setor p\u00fablico inclu\u00eddas na consolida\u00e7\u00e3o.","id":7350902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifica\u00e7\u00e3o e caracter\u00edsticas das entidades do setor p\u00fablico inclu\u00eddas na consolida\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Procedimentos adotados no balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio.","id":7350903,"corpo":"<p>Procedimentos adotados no balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Raz\u00f5es pelas quais os componentes patrimoniais de uma ou mais entidades do setor p\u00fablico n\u00e3o foram avaliados pelos mesmos crit\u00e9rios, quando for o caso.","id":7350904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Raz\u00f5es pelas quais os componentes patrimoniais de uma ou mais entidades do setor p\u00fablico n\u00e3o foram avaliados pelos mesmos crit\u00e9rios, quando for o caso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Natureza e montantes dos ajustes efetuados.","id":7350905,"corpo":"<p>Natureza e montantes dos ajustes efetuados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Eventos subsequentes \u00e0 data de encerramento do exerc\u00edcio que possam ter efeito relevante sobre as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis consolidadas.","id":7350906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eventos subsequentes \u00e0 data de encerramento do exerc\u00edcio que possam ter efeito relevante sobre as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis consolidadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476108,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405736,"slug":"contabilidade-publica-demonstracoes-contabeis-aplicadas-ao-setor-publico"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405737,"slug":"contabilidade-publica-balanco-orcamentario"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Contabilidade","id":22431}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bag\u00e9","sigla":"","id":593,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A redu\u00e7\u00e3o do valor aplicado na aquisi\u00e7\u00e3o de direitos de propriedade e quaisquer outros, inclusive ativos intang\u00edveis, com exist\u00eancia ou exerc\u00edcio de dura\u00e7\u00e3o limitada, ou cujo objeto seja bem de utiliza\u00e7\u00e3o por prazo legal ou contratualmente limitado, para efeitos das normas brasileiras aplicadas ao setor p\u00fablico, \u00e9 um conceito entendido por:","provas":[{"id":62446,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Contabilidade","id":22431},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bag\u00e9","sigla":"","id":593,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bage-rs-2020-fundatec-professor-area-contabilidade-unico-gabarito-encontrado-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Bag\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Contabilidade - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:06:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1905721,"hashId":"60810f4b0bb017a97c4ea8e3777965c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A redu\u00e7\u00e3o do valor aplicado na aquisi\u00e7\u00e3o de direitos de propriedade e quaisquer outros, inclusive ativos intang\u00edveis, com exist\u00eancia ou exerc\u00edcio de dura\u00e7\u00e3o limitada, ou cujo objeto seja bem de utiliza\u00e7\u00e3o por prazo legal ou contratualmente limitado, para efeitos das normas brasileiras aplicadas ao setor p\u00fablico, \u00e9 um conceito entendido por:<\/p>","resposta":7350911,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Amortiza\u00e7\u00e3o.","id":7350911,"corpo":"<p>Amortiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Exaust\u00e3o.","id":7350912,"corpo":"<p>Exaust\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deprecia\u00e7\u00e3o.","id":7350913,"corpo":"<p>Deprecia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ajuste cont\u00e1bil.","id":7350914,"corpo":"<p>Ajuste cont\u00e1bil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Valor residual.","id":7350915,"corpo":"<p>Valor residual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476108,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Deprecia\u00e7\u00e3o, Reavalia\u00e7\u00e3o, Exaust\u00e3o, Amortiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Deprecia\u00e7\u00e3o, Reavalia\u00e7\u00e3o, Exaust\u00e3o, Amortiza\u00e7\u00e3o","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4444,"slug":"contabilidade-geral-depreciacao-reavaliacao-exaustao-amortizacao"}],"slug":"contabilidade-geral\/1905721","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Informata","id":24103}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bag\u00e9","sigla":"","id":593,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao ser executado o programa em Java da Figura 7(a), ele realiza determinado c\u00e1lculo, apresenta o resultado e, a seguir, exibe a caixa de di\u00e1logo da Figura 7(b). Caso seja digitada, nessa caixa de di\u00e1logo, apenas a letra \"s\", em min\u00fascula, e submetida ao programa, ser\u00e1 executada, novamente, a estrutura de repeti\u00e7\u00e3o; caso contr\u00e1rio, se for inserido e submetido ao programa qualquer outro caractere v\u00e1lido, por meio dessa caixa de di\u00e1logo, esse programa sair\u00e1 da estrutura de repeti\u00e7\u00e3o, apresentar\u00e1 a palavra \"TERMINADO\" e encerrar\u00e1 a sua execu\u00e7\u00e3o. Para que esse programa comporte-se dessa forma, basta inserir, no local apontado pela seta n\u00ba 1 (Figura 7(a)), o seguinte c\u00f3digo fonte:I.(aux1 ==\"s\");II.(aux1.equals (\"s\"));III.(aux1.compareTo(\"s\") == 0);Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":62430,"cargo":{"descricao":"Informata","id":24103},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bag\u00e9","sigla":"","id":593,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bage-rs-2020-fundatec-informata-unico-gabarito-encontrado-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Bag\u00e9 - Informata - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:06:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1905445,"hashId":"438d54b02c0def63043f8c67f768c778","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao ser executado o programa em Java da Figura 7(a), ele realiza determinado c\u00e1lculo, apresenta o resultado e, a seguir, exibe a caixa de di\u00e1logo da Figura 7(b). Caso seja digitada, nessa caixa de di\u00e1logo, apenas a letra \"s\", em min\u00fascula, e submetida ao programa, ser\u00e1 executada, novamente, a estrutura de repeti\u00e7\u00e3o; caso contr\u00e1rio, se for inserido e submetido ao programa qualquer outro caractere v\u00e1lido, por meio dessa caixa de di\u00e1logo, esse programa sair\u00e1 da estrutura de repeti\u00e7\u00e3o, apresentar\u00e1 a palavra \"TERMINADO\" e encerrar\u00e1 a sua execu\u00e7\u00e3o. Para que esse programa comporte-se dessa forma, basta inserir, no local apontado pela seta n\u00ba 1 (Figura 7(a)), o seguinte c\u00f3digo fonte:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>I.<\/p><p>(aux1 ==\"s\");<\/p><p><br><\/p><p>II.<\/p><p>(aux1.equals (\"s\"));<\/p><p><br><\/p><p>III.<\/p><p>(aux1.compareTo(\"s\") == 0);<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":7349771,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":7349768,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":7349769,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":7349770,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":7349771,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7349772,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A quest\u00e3o 40 baseia-se nas Figuras 7(a) e 7(b) abaixo. A Figura 7(a) mostra um programa implementado em Java, no qual se inseriu, intencionalmente, no local apontado pela seta n\u00ba 1, um ret\u00e2ngulo, de modo a ocultar o c\u00f3digo fonte digitado nesse local. A Figura 7(b) exibe uma caixa de di\u00e1logo que \u00e9 apresentada ao usu\u00e1rio durante a execu\u00e7\u00e3o do programa da Figura 7(a).Figura 7(a) - Programa em JavaFigura 7(b) - Caixa de di\u00e1logo","id":476086,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A quest\u00e3o 40 baseia-se nas Figuras 7(a) e 7(b) abaixo. A Figura 7(a) mostra um programa implementado em Java, no qual se inseriu, intencionalmente, no local apontado pela seta n\u00ba 1, um ret\u00e2ngulo, de modo a ocultar o c\u00f3digo fonte digitado nesse local. A Figura 7(b) exibe uma caixa de di\u00e1logo que \u00e9 apresentada ao usu\u00e1rio durante a execu\u00e7\u00e3o do programa da Figura 7(a).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62430\/grupo-questao\/476086-20210915102742000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Figura 7(a) - Programa em Java<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62430\/grupo-questao\/476086-20210915102742000000-1.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Figura 7(b) - Caixa de di\u00e1logo<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1905445","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":11872},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Contabilidade","id":22431},{"descricao":"Professor -\u00c1rea Direito","id":17023},{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Economia","id":10983},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bag\u00e9","sigla":"","id":593,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Art. 29 do Plano de Carreira do Magist\u00e9rio P\u00fablico de Bag\u00e9, constituem exig\u00eancias para inscri\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico para Carreira do Magist\u00e9rio: I. Ser brasileiro. II. Ter idade m\u00ednima de 21 (vinte e um) anos.III. Estar em dia com as obriga\u00e7\u00f5es eleitorais e militares. Quais est\u00e3o INCORRETAS?","provas":[{"id":62438,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":11872},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bag\u00e9","sigla":"","id":593,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bage-rs-2020-fundatec-professor-area-administracao-unico-gabarito-encontrado-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Bag\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2020"},{"id":62446,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Contabilidade","id":22431},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bag\u00e9","sigla":"","id":593,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bage-rs-2020-fundatec-professor-area-contabilidade-unico-gabarito-encontrado-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Bag\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Contabilidade - 2020"},{"id":62470,"cargo":{"descricao":"Professor -\u00c1rea Direito","id":17023},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bag\u00e9","sigla":"","id":593,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bage-rs-2020-fundatec-professor-area-direito-unico-gabarito-encontrado-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Bag\u00e9 - Professor -  \u00c1rea Direito - 2020"},{"id":62488,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Economia","id":10983},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bag\u00e9","sigla":"","id":593,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bage-rs-2020-fundatec-profissional-de-nivel-superior-area-economia-unico-gabarito-encontrado-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Bag\u00e9 - Profissional de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Economia - 2020"},{"id":62489,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bag\u00e9","sigla":"","id":593,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bage-rs-2020-fundatec-professor-area-matematica-unico-gabarito-encontrado-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Bag\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2020"},{"id":62490,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bag\u00e9","sigla":"","id":593,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bage-rs-2020-fundatec-professor-area-portugues-unico-gabarito-encontrado-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Bag\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:06:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1905515,"hashId":"925ec03dbbe082fb89b6dcbd91e1aa11","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Art. 29 do Plano de Carreira do Magist\u00e9rio P\u00fablico de Bag\u00e9, constituem exig\u00eancias para inscri\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico para Carreira do Magist\u00e9rio:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. Ser brasileiro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ter idade m\u00ednima de 21 (vinte e um) anos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Estar em dia com as obriga\u00e7\u00f5es eleitorais e militares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o INCORRETAS?<\/p>","resposta":7350058,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":7350057,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":7350058,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":7350059,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":7350060,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7350061,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476090,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeiturade Abati\u00e1","sigla":"","id":4754,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O diabetes melito gestacional (DMG) \u00e9 definido como o diabetes diagnosticado no segundo ou terceiro trimestre da gesta\u00e7\u00e3o. Essa condi\u00e7\u00e3o tem repercuss\u00f5es maternas e fetais, na gesta\u00e7\u00e3o e ap\u00f3s, e constitui risco para diabetes melito tipo 2 (DM2), s\u00edndrome metab\u00f3lica e doen\u00e7a cardiovascular. Assinale a alternativa CORRETA sobre a DMG.","provas":[{"id":58327,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeiturade Abati\u00e1","sigla":"","id":4754,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-abatia-pr-2020-fauel-nutricionista","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura  de Abati\u00e1 - Nutricionista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:05:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1755854,"hashId":"0cb3b2699c79b92b22dc689bcee18bae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O diabetes melito gestacional (DMG) \u00e9 definido como o diabetes diagnosticado no segundo ou terceiro trimestre da gesta\u00e7\u00e3o. Essa condi\u00e7\u00e3o tem repercuss\u00f5es maternas e fetais, na gesta\u00e7\u00e3o e ap\u00f3s, e constitui risco para diabetes melito tipo 2 (DM2), s\u00edndrome metab\u00f3lica e doen\u00e7a cardiovascular. Assinale a alternativa CORRETA sobre a DMG.<\/p>","resposta":6685764,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A meta do tratamento \u00e9 o controle da hiperglicemia materna, iniciado por mudan\u00e7a no estilo de vida, a partir de adequa\u00e7\u00e3o alimentar e exerc\u00edcio, por\u00e9m, durante a gesta\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel associar a insulina para auxiliar este controle.","id":6685761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A meta do tratamento \u00e9 o controle da hiperglicemia materna, iniciado por mudan\u00e7a no estilo de vida, a partir de adequa\u00e7\u00e3o alimentar e exerc\u00edcio, por\u00e9m, durante a gesta\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel associar a insulina para auxiliar este controle.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O fato de uma mulher apresentar DMG n\u00e3o resulta em risco aumentado para desenvolver DM2 ap\u00f3s a gesta\u00e7\u00e3o.","id":6685762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fato de uma mulher apresentar DMG n\u00e3o resulta em risco aumentado para desenvolver DM2 ap\u00f3s a gesta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os filhos de m\u00e3es com DMG t\u00eam risco aumentado para obesidade na inf\u00e2ncia, mas n\u00e3o h\u00e1 rela\u00e7\u00e3o com o aumento do risco de desenvolver DM2 ou outros dist\u00farbios metab\u00f3licos e risco cardiovascular na vida adulta.","id":6685763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os filhos de m\u00e3es com DMG t\u00eam risco aumentado para obesidade na inf\u00e2ncia, mas n\u00e3o h\u00e1 rela\u00e7\u00e3o com o aumento do risco de desenvolver DM2 ou outros dist\u00farbios metab\u00f3licos e risco cardiovascular na vida adulta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O tratamento da DMG inicia-se com terapia nutricional associada \u00e0 pratica de exerc\u00edcios regulares e o monitoramento da glicose. A ingest\u00e3o diet\u00e9tica adequada \u00e9 importante n\u00e3o s\u00f3 para garantir nutrientes para a sa\u00fade materna e o crescimento fetal, mas tamb\u00e9m para manter a glicemia e ganho de peso adequados, sem cetose. O plano alimentar deve basear-se nas metas do controle glic\u00eamico materno e nas necessidades pr\u00f3prias da gravidez.","id":6685764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento da DMG inicia-se com terapia nutricional associada \u00e0 pratica de exerc\u00edcios regulares e o monitoramento da glicose. A ingest\u00e3o diet\u00e9tica adequada \u00e9 importante n\u00e3o s\u00f3 para garantir nutrientes para a sa\u00fade materna e o crescimento fetal, mas tamb\u00e9m para manter a glicemia e ganho de peso adequados, sem cetose. O plano alimentar deve basear-se nas metas do controle glic\u00eamico materno e nas necessidades pr\u00f3prias da gravidez.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460148,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398500,"slug":"nutricao-nutricao-materno-infantil"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica nos Ciclos de Vida","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica nos Ciclos de Vida","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418051,"slug":"nutricao-nutricao-e-dietetica-nos-ciclos-de-vida"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Portugu\u00eas\/Ingl\u00eas","id":22783}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Read the text and choose the appropriate linking word below to fill in each gap (as, further, on the other hand, when, according to, moreover).Review of the Literature: Importance of Active Learning\tSwain (1985) avowed that language learning is more effective ______________________________the target language is used interactively, particularly in regard to understanding the language in general, and improving their reading or listening skills in particular._______________________ Ellis (1993), interaction within the classroom leads to many advantages for language learning such as comprehension checks, language practice and so on. Long and Porter (1985) found that when second language learners worked in groups, they were more motivated, took more initiative, and were less anxious concerning their learning. ______________________________, there may be a relationship between student oral participation and teachers' questioning techniques and types of classroom activities (Wei, 2008). Wei (2008) also found that students oral participation is increased if application and presentation activities are used; appropriate vocabulary is offered when students need it to continue; questions related to students' prior experiences are asked; and an informal and friendly classroom atmosphere is present.\tKhamwan (2007) found that after training the students to use interactional strategies _____________________ tools for initiating their interaction, their responses to the teacher's questions were longer and more meaningful. ______________________________, the average number of interaction turns was about two turns per three minutes. It was found that the students could comprehend the lesson better. They could ask their teacher when they could not understand something._________________________________, more students could respond to the teacher's questions.\tAll above mentioned studies have supported the significance of learner's participation and interaction. Many research studies discuss the advantages of active learning techniques that can help students to initiate an interaction with their teachers and ultimately clarify unclear points to enhance their understanding of the lessons and improve creativities.[...]GHOLAMI, Valeh. Towards an Interactive EFL Class: Using Active Learning Strategies .Vol.4, No.19, 2014. (p\u00e1g.190-1 91).","provas":[{"id":58117,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Portugu\u00eas\/Ingl\u00eas","id":22783},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2020-ifmt-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-portugues-ingles-2","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Portugu\u00eas\/Ingl\u00eas - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:05:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1755860,"hashId":"f24d276a59b61502cca5ba0e6d6e0dbd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Read the text and choose the appropriate linking word below to fill in each gap (as, further, on the other hand, when, according to, moreover).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Review of the Literature: Importance of Active Learning<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tSwain (1985) avowed that language learning is more effective ______________________________the target language is used interactively, particularly in regard to understanding the language in general, and improving their reading or listening skills in particular._______________________ Ellis (1993), interaction within the classroom leads to many advantages for language learning such as comprehension checks, language practice and so on. Long and Porter (1985) found that when second language learners worked in groups, they were more motivated, took more initiative, and were less anxious concerning their learning. ______________________________, there may be a relationship between student oral participation and teachers' questioning techniques and types of classroom activities (Wei, 2008). Wei (2008) also found that students oral participation is increased if application and presentation activities are used; appropriate vocabulary is offered when students need it to continue; questions related to students' prior experiences are asked; and an informal and friendly classroom atmosphere is present.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tKhamwan (2007) found that after training the students to use interactional strategies _____________________ tools for initiating their interaction, their responses to the teacher's questions were longer and more meaningful. ______________________________, the average number of interaction turns was about two turns per three minutes. It was found that the students could comprehend the lesson better. They could ask their teacher when they could not understand something._________________________________, more students could respond to the teacher's questions.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tAll above mentioned studies have supported the significance of learner's participation and interaction. Many research studies discuss the advantages of active learning techniques that can help students to initiate an interaction with their teachers and ultimately clarify unclear points to enhance their understanding of the lessons and improve creativities.<\/p><p>[...]<\/p><p><span style=\"font-size: 10px;\">GHOLAMI, Valeh. Towards an Interactive EFL Class: Using Active Learning Strategies .Vol.4, No.19, 2014. (p\u00e1g.190-1 91).<\/span><\/p>","resposta":6685787,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"According to - as - on the other hand - further - moreover - when.","id":6685786,"corpo":"<p>According to - as - on the other hand - further - moreover - when.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"When - according to - on the other hand - as - further - moreover.","id":6685787,"corpo":"<p>When - according to - on the other hand - as - further - moreover.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"According to - when - as - further - moreover - on the other hand.","id":6685788,"corpo":"<p>According to - when - as - further - moreover - on the other hand.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"When - as - further - on the other hand - according to - moreover.","id":6685789,"corpo":"<p>When - as - further - on the other hand - according to - moreover.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"According to - moreover - as - - further - on the other hand - when.","id":6685790,"corpo":"<p>According to - moreover - as - - further - on the other hand - when.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460147,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Portugu\u00eas\/Espanhol","id":22782}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"En el g\u00e9nero cr\u00f3nica los hechos son narrados, generalmente, con el uso de tiempos verbales en el pret\u00e9rito. Senala la opci\u00f3n en la que todos los verbos est\u00e1n en pret\u00e9rito perfecto del indicativo:","provas":[{"id":58116,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Portugu\u00eas\/Espanhol","id":22782},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2020-ifmt-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-portugues-espanhol-2","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Portugu\u00eas\/Espanhol - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:05:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":1755894,"hashId":"f42abc5ef19342c8ffa1fb4dadf7b8c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">En el g\u00e9nero cr\u00f3nica los hechos son narrados, generalmente, con el uso de tiempos verbales en el pret\u00e9rito. Senala la opci\u00f3n en la que todos los verbos est\u00e1n en pret\u00e9rito perfecto del indicativo:<\/p>","resposta":6685953,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aprob\u00e9, logr\u00e9, oy\u00f3, confundi\u00f3, hubo.","id":6685953,"corpo":"<p>Aprob\u00e9, logr\u00e9, oy\u00f3, confundi\u00f3, hubo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aprob\u00e9, logr\u00e9, hubo, pregunt\u00f3, enga\u00f1aba.","id":6685954,"corpo":"<p>Aprob\u00e9, logr\u00e9, hubo, pregunt\u00f3, enga\u00f1aba.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aprob\u00e9, logr\u00e9, oy\u00f3, fue, hab\u00eda.","id":6685955,"corpo":"<p>Aprob\u00e9, logr\u00e9, oy\u00f3, fue, hab\u00eda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aprob\u00e9, logr\u00e9, hubo, hace, continuaban","id":6685956,"corpo":"<p>Aprob\u00e9, logr\u00e9, hubo, hace, continuaban<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aprob\u00e9, logr\u00e9, pregunt\u00f3, enga\u00f1aba, fue.","id":6685957,"corpo":"<p>Aprob\u00e9, logr\u00e9, pregunt\u00f3, enga\u00f1aba, fue.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para contestar las preguntas 26, 27, 28 y 29, lea al texto siguiente.El Hombre CambiadoEl hombre se despierta de la anestesia y mira a su alrededor. Todav\u00eda est\u00e1 en la sala de recuperaci\u00f3n. Hay una enfermera cerca. \u00c9l le pregunta si todo sali\u00f3 bien.- Todo perfecto - le dice la enfermera, sonriendo.- Estaba con miedo de esta cirug\u00eda...- \u00bfPor qu\u00e9? No hab\u00eda ning\u00fan riesgo.- Conmigo, siempre hay riesgos. Mi vida ha sido una serie de equivocaciones...Y cuenta que las equivocaciones empezaron con su nacimiento. Hubo un cambio de beb\u00e9s en la maternidad y \u00e9l fue criado hasta los diez anos por una pareja de orientales, que nunca entendieron el hecho de que tuvieran un hijo de piel blanca con ojos redondos. Descubierto el error, fue a vivir con sus verdaderos padres. O con su verdadera madre, pues el padre hab\u00eda abandonado a la mujer despu\u00e9s que ella no supiera explicar el nacimiento de un beb\u00e9 chino.- \u00bfY mi nombre? Otra equivocaci\u00f3n.- \u00bfSu nombre no es Lirio?- Era para ser Lauro. Se equivocaron en el registro y...Las equivocaciones continuaban. En la escuela, viv\u00eda recibiendo castigo por lo que no hac\u00eda. Me aprob\u00e9 en la prueba de admisi\u00f3n en la universidad, pero no logr\u00e9 ingresar. La computadora se hab\u00eda equivocado, su nombre no hab\u00eda aparecido en la lista.- Desde hace anos mi cuenta del tel\u00e9fono viene con valores gigantes. El mes pasado tuve de pagar m\u00e1sde mil d\u00f3lares.- \u00bfListed hizo llamadas a otras ciudades o fuera del pa\u00eds?- jNo tengo tel\u00e9fono!Conoci\u00f3 a su mujer por equivocaci\u00f3n. Ella lo confundi\u00f3 con otro. No fueron felices.- \u00bfPor qu\u00e9?- Ella me enganaba.Fue preso por equivocaci\u00f3n. Varias veces. Recib\u00eda intimaciones para pagar deudas que no ten\u00eda. Hasta que tuvo una breve, loca alegr\u00eda, cuando oy\u00f3 al m\u00e9dico decir:- Usted no est\u00e1 equivocado.Pero tambi\u00e9n fue una equivocaci\u00f3n del m\u00e9dico. No era tan grave. Una simple apendicitis.- Si usted me dice que la cirug\u00eda fue un \u00e9xito...La enfermera par\u00f3 de sonre\u00edr.- \u00bfApendicitis? - le pregunt\u00f3, vacilante.- S\u00ed. La cirug\u00eda era para retirar el ap\u00e9ndice.- \u00bfNo era para cambiar de sexo?(Luis Fernando Ver\u00edssimo, Contos em Espanhol. Dispon\u00edvel em: http:\/\/idemespanhol.com.br\/contos-em-espanhol-o-homem-trocado\/ Texto Adaptado).","id":460162,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para contestar las preguntas 26, 27, 28 y 29, lea al texto siguiente.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">El Hombre Cambiado<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">El hombre se despierta de la anestesia y mira a su alrededor. Todav\u00eda est\u00e1 en la sala de recuperaci\u00f3n. Hay una enfermera cerca. \u00c9l le pregunta si todo sali\u00f3 bien.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">- Todo perfecto - le dice la enfermera, sonriendo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">- Estaba con miedo de esta cirug\u00eda...<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">- <em style=\"color: rgb(64, 64, 64); font-size: 16px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00bf<\/em>Por qu\u00e9? No hab\u00eda ning\u00fan riesgo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">- Conmigo, siempre hay riesgos. Mi vida ha sido una serie de equivocaciones...<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Y cuenta que las equivocaciones empezaron con su nacimiento. Hubo un cambio de beb\u00e9s en la maternidad y \u00e9l fue criado hasta los diez anos por una pareja de orientales, que nunca entendieron el hecho de que tuvieran un hijo de piel blanca con ojos redondos. Descubierto el error, fue a vivir con sus verdaderos padres. O con su verdadera madre, pues el padre hab\u00eda abandonado a la mujer despu\u00e9s que ella no supiera explicar el nacimiento de un beb\u00e9 chino.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">- <em style=\"color: rgb(64, 64, 64); font-size: 16px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00bf<\/em>Y mi nombre? Otra equivocaci\u00f3n.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">- <em style=\"color: rgb(64, 64, 64); font-size: 16px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00bf<\/em>Su nombre no es Lirio?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">- Era para ser Lauro. Se equivocaron en el registro y...<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Las equivocaciones continuaban. En la escuela, viv\u00eda recibiendo castigo por lo que no hac\u00eda. Me aprob\u00e9 en la prueba de admisi\u00f3n en la universidad, pero no logr\u00e9 ingresar. La computadora se hab\u00eda equivocado, su nombre no hab\u00eda aparecido en la lista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">- Desde hace anos mi cuenta del tel\u00e9fono viene con valores gigantes. El mes pasado tuve de pagar m\u00e1s<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">de mil d\u00f3lares.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">- <em style=\"color: rgb(64, 64, 64); font-size: 16px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00bf<\/em>Listed hizo llamadas a otras ciudades o fuera del pa\u00eds?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">- jNo tengo tel\u00e9fono!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Conoci\u00f3 a su mujer por equivocaci\u00f3n. Ella lo confundi\u00f3 con otro. No fueron felices.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">- <em style=\"color: rgb(64, 64, 64); font-size: 16px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00bf<\/em>Por qu\u00e9?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">- Ella me enganaba.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Fue preso por equivocaci\u00f3n. Varias veces. Recib\u00eda intimaciones para pagar deudas que no ten\u00eda. Hasta que tuvo una breve, loca alegr\u00eda, cuando oy\u00f3 al m\u00e9dico decir:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">- Usted no est\u00e1 equivocado.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Pero tambi\u00e9n fue una equivocaci\u00f3n del m\u00e9dico. No era tan grave. Una simple apendicitis.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">- Si usted me dice que la cirug\u00eda fue un \u00e9xito...<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">La enfermera par\u00f3 de sonre\u00edr.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">- <em style=\"color: rgb(64, 64, 64); font-size: 16px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00bf<\/em>Apendicitis? - le pregunt\u00f3, vacilante.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">- S\u00ed. La cirug\u00eda era para retirar el ap\u00e9ndice.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">- <em style=\"color: rgb(64, 64, 64); font-size: 16px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00bf<\/em>No era para cambiar de sexo?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(Luis Fernando Ver\u00edssimo, Contos em Espanhol. Dispon\u00edvel em: http:\/\/idemespanhol.com.br\/contos-em-espanhol-o-homem-trocado\/ Texto Adaptado).<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4565,"slug":"lingua-espanhola-gramatica-lingua-espanhola"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para realizar a dilui\u00e7\u00e3o de uma amostra s\u00e9rica com solu\u00e7\u00e3o de cloreto de s\u00f3dio 0,9%, na propor\u00e7\u00e3o 1:5, pode-se diluir:","provas":[{"id":62126,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unioeste-pr-2020-unioeste-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:05:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1907423,"hashId":"854075c975dd10b73b1048ad4d7aab59","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para realizar a dilui\u00e7\u00e3o de uma amostra s\u00e9rica com solu\u00e7\u00e3o de cloreto de s\u00f3dio 0,9%, na propor\u00e7\u00e3o 1:5, pode-se diluir:<\/p>","resposta":7358331,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"100 \u00b5L de soro em 400 \u00b5L de solu\u00e7\u00e3o de cloreto de s\u00f3dio 0,9%.","id":7358331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">100 \u00b5L de soro em 400 \u00b5L de solu\u00e7\u00e3o de cloreto de s\u00f3dio 0,9%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"100 \u00b5L de soro em 500 \u00b5L de solu\u00e7\u00e3o de cloreto de s\u00f3dio 0,9%.","id":7358332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">100 \u00b5L de soro em 500 \u00b5L de solu\u00e7\u00e3o de cloreto de s\u00f3dio 0,9%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"50 \u00b5L de soro em 500\u00b5L de solu\u00e7\u00e3o de cloreto de s\u00f3dio 0,9%.","id":7358333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">50 \u00b5L de soro em 500\u00b5L de solu\u00e7\u00e3o de cloreto de s\u00f3dio 0,9%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"50 \u00b5L de soro em 400\u00b5L de solu\u00e7\u00e3o de cloreto de s\u00f3dio 0,9%.","id":7358334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">50 \u00b5L de soro em 400\u00b5L de solu\u00e7\u00e3o de cloreto de s\u00f3dio 0,9%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476289,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Algumas opera\u00e7\u00f5es contribuem para a forma\u00e7\u00e3o de aeross\u00f3is, exceto:","provas":[{"id":62126,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unioeste-pr-2020-unioeste-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:05:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1907470,"hashId":"7a53790dd10457acddf7c7b54b2822d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Algumas opera\u00e7\u00f5es contribuem para a forma\u00e7\u00e3o de aeross\u00f3is, <strong><u>exceto<\/u><\/strong>:<\/p>","resposta":7358535,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uso de agitadores mec\u00e2nicos.","id":7358533,"corpo":"<p>Uso de agitadores mec\u00e2nicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Remo\u00e7\u00e3o de meio de cultura l\u00edquido com seringa e agulha.","id":7358534,"corpo":"<p>Remo\u00e7\u00e3o de meio de cultura l\u00edquido com seringa e agulha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vedar adequadamente frascos de subst\u00e2ncias t\u00f3xicas vol\u00e1teis.","id":7358535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vedar adequadamente frascos de subst\u00e2ncias t\u00f3xicas vol\u00e1teis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Destampar frasco de cultivo ou suspens\u00e3o de l\u00edquidos imediatamente ap\u00f3s agit\u00e1-lo.","id":7358536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Destampar frasco de cultivo ou suspens\u00e3o de l\u00edquidos imediatamente ap\u00f3s agit\u00e1-lo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476289,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo os Par\u00e2metros para Atua\u00e7\u00e3o de Assistentes Sociais na Pol\u00edtica de Sa\u00fade (2010), o profissional de Servi\u00e7o Social deve utilizar a pr\u00e1tica reflexiva, que possibilite ao usu\u00e1rio a an\u00e1lise e o desvendamento da situa\u00e7\u00e3o vivenciada por esse usu\u00e1rio a partir de reflex\u00f5es estimuladas pelo Assistente Social, de forma que o usu\u00e1rio consiga captar, na medida do poss\u00edvel, o movimento da realidade social e, consequentemente, participar do processo de transforma\u00e7\u00e3o dessa realidade enquanto ser hist\u00f3rico. Dentre as principais atividades a serem efetivadas, destacam-se: I Marca\u00e7\u00e3o de consultas e exames; solicita\u00e7\u00e3o e regula\u00e7\u00e3o de ambul\u00e2ncia para remo\u00e7\u00e3o e alta; identifica\u00e7\u00e3o de vagas em outras unidades nas situa\u00e7\u00f5es de necessidade de transfer\u00eancia hospitalar. II Emiss\u00e3o de declara\u00e7\u00e3o de comparecimento na unidade quando o atendimento for realizado por quaisquer outros profissionais que n\u00e3o o Assistente Social. III Montagem de processo e preenchimento de formul\u00e1rios para viabiliza\u00e7\u00e3o de Tratamento Fora de Domic\u00edlio (TFD), medica\u00e7\u00e3o de alto custo e fornecimento de equipamentos (\u00f3rteses, pr\u00f3teses e meios auxiliares de locomo\u00e7\u00e3o), bem como a dispensa\u00e7\u00e3o desses. IV Criar grupos socioeducativos e de sensibiliza\u00e7\u00e3o junto aos usu\u00e1rios, sobre direitos sociais, princ\u00edpios e diretrizes do SUS; desenvolver atividades nas salas de espera com o objetivo de socializar informa\u00e7\u00f5es e potencializar as a\u00e7\u00f5es socioeducativas. V Participar do projeto de humaniza\u00e7\u00e3o da unidade na sua concep\u00e7\u00e3o ampliada, sendo transversal a todo o atendimento da unidade e n\u00e3o restrito \u00e0 porta de entrada, tendo como refer\u00eancia o projeto de Reforma Sanit\u00e1ria. Diante do exposto, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":62324,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"unioeste-pr-2020-unioeste-assistente-social","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:06:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1907594,"hashId":"4e8ca64530b577d7b6b74cd1ea5b15a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo os Par\u00e2metros para Atua\u00e7\u00e3o de Assistentes Sociais na Pol\u00edtica de Sa\u00fade (2010), o profissional de Servi\u00e7o Social deve utilizar a pr\u00e1tica reflexiva, que possibilite ao usu\u00e1rio a an\u00e1lise e o desvendamento da situa\u00e7\u00e3o vivenciada por esse usu\u00e1rio a partir de reflex\u00f5es estimuladas pelo Assistente Social, de forma que o usu\u00e1rio consiga captar, na medida do poss\u00edvel, o movimento da realidade social e, consequentemente, participar do processo de transforma\u00e7\u00e3o dessa realidade enquanto ser hist\u00f3rico. Dentre as principais atividades a serem efetivadas, destacam-se: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I Marca\u00e7\u00e3o de consultas e exames; solicita\u00e7\u00e3o e regula\u00e7\u00e3o de ambul\u00e2ncia para remo\u00e7\u00e3o e alta; identifica\u00e7\u00e3o de vagas em outras unidades nas situa\u00e7\u00f5es de necessidade de transfer\u00eancia hospitalar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II Emiss\u00e3o de declara\u00e7\u00e3o de comparecimento na unidade quando o atendimento for realizado por quaisquer outros profissionais que n\u00e3o o Assistente Social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III Montagem de processo e preenchimento de formul\u00e1rios para viabiliza\u00e7\u00e3o de Tratamento Fora de Domic\u00edlio (TFD), medica\u00e7\u00e3o de alto custo e fornecimento de equipamentos (\u00f3rteses, pr\u00f3teses e meios auxiliares de locomo\u00e7\u00e3o), bem como a dispensa\u00e7\u00e3o desses. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV Criar grupos socioeducativos e de sensibiliza\u00e7\u00e3o junto aos usu\u00e1rios, sobre direitos sociais, princ\u00edpios e diretrizes do SUS; desenvolver atividades nas salas de espera com o objetivo de socializar informa\u00e7\u00f5es e potencializar as a\u00e7\u00f5es socioeducativas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V Participar do projeto de humaniza\u00e7\u00e3o da unidade na sua concep\u00e7\u00e3o ampliada, sendo transversal a todo o atendimento da unidade e n\u00e3o restrito \u00e0 porta de entrada, tendo como refer\u00eancia o projeto de Reforma Sanit\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante do exposto, assinale a alternativa <strong><u>correta<\/u><\/strong>. <\/p>","resposta":7359062,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as alternativas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":7359059,"corpo":"<p>Somente as alternativas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as alternativas II, III e V est\u00e3o corretas. ","id":7359060,"corpo":"<p>Somente as alternativas II, III e V est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as alternativas II e V est\u00e3o corretas.","id":7359061,"corpo":"<p>Somente as alternativas II e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as alternativas IV e V est\u00e3o corretas.","id":7359062,"corpo":"<p>Somente as alternativas IV e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476304,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"},{"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398473,"slug":"servico-social-estrategias-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Urin\u00e1lise, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":62126,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unioeste-pr-2020-unioeste-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:05:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1907482,"hashId":"d60ff16767268deef6f03cfd8de43b86","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Urin\u00e1lise, assinale a alternativa <strong><u>correta<\/u><\/strong>:<\/p>","resposta":7358586,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A an\u00e1lise f\u00edsica permite a detec\u00e7\u00e3o de metab\u00f3litos e subst\u00e2ncias anormais na urina.","id":7358584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A an\u00e1lise f\u00edsica permite a detec\u00e7\u00e3o de metab\u00f3litos e subst\u00e2ncias anormais na urina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Recomenda-se coleta do primeiro jato de urina pela manh\u00e3.","id":7358585,"corpo":"<p>Recomenda-se coleta do primeiro jato de urina pela manh\u00e3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de nitrito sugere a presen\u00e7a bacteriana na amostra analisada.","id":7358586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A presen\u00e7a de nitrito sugere a presen\u00e7a bacteriana na amostra analisada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A urin\u00e1lise compreende estritamente a avalia\u00e7\u00e3o microsc\u00f3pica da urina.","id":7358587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A urin\u00e1lise compreende estritamente a avalia\u00e7\u00e3o microsc\u00f3pica da urina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476289,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O lactato \u00e9 um produto do metabolismo anaer\u00f3bico da glicose. Para a coleta de amostra para dosagem de lactato, recomenda-se a utiliza\u00e7\u00e3o de tubo com o seguinte aditivo: ","provas":[{"id":62126,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unioeste-pr-2020-unioeste-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:05:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1907483,"hashId":"3d6f37800119fdf9aa46a63d15f0d2cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O lactato \u00e9 um produto do metabolismo anaer\u00f3bico da glicose. Para a coleta de amostra para dosagem de lactato, recomenda-se a utiliza\u00e7\u00e3o de tubo com o seguinte aditivo: <\/p>","resposta":7358591,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anticoagulante EDTA.","id":7358588,"corpo":"<p>Anticoagulante EDTA.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tubo de soro sem aditivo.","id":7358589,"corpo":"<p>Tubo de soro sem aditivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Anticoagulante Citrato de S\u00f3dio.","id":7358590,"corpo":"<p>Anticoagulante Citrato de S\u00f3dio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Anticoagulante EDTA com estabilizador Fluoreto de S\u00f3dio.","id":7358591,"corpo":"<p>Anticoagulante EDTA com estabilizador Fluoreto de S\u00f3dio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476289,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que n\u00e3o define o que \u00e9 arquivo p\u00fablico:","provas":[{"id":62323,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unioeste-pr-2020-unioeste-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - T\u00e9cnico Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:06:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1907534,"hashId":"d96be5e84562f3e33cab9c8a062eb823","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que <strong><u>n\u00e3o<\/u><\/strong> define o que \u00e9 arquivo p\u00fablico:<\/p>","resposta":7358807,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os arquivos p\u00fablicos s\u00e3o os conjuntos de documentos produzidos e recebidos por institui\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter p\u00fablico, por entidades privadas encarregadas da gest\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos no exerc\u00edcio de suas atividades.","id":7358804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os arquivos p\u00fablicos s\u00e3o os conjuntos de documentos produzidos e recebidos por institui\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter p\u00fablico, por entidades privadas encarregadas da gest\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos no exerc\u00edcio de suas atividades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os arquivos p\u00fablicos s\u00e3o os conjuntos de documentos produzidos e recebidos, no exerc\u00edcio de suas atividades, por \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos de \u00e2mbito federal, estadual, do Distrito Federal e municipal em decorr\u00eancia de suas fun\u00e7\u00f5es administrativas, legislativas e judici\u00e1rias.","id":7358805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os arquivos p\u00fablicos s\u00e3o os conjuntos de documentos produzidos e recebidos, no exerc\u00edcio de suas atividades, por \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos de \u00e2mbito federal, estadual, do Distrito Federal e municipal em decorr\u00eancia de suas fun\u00e7\u00f5es administrativas, legislativas e judici\u00e1rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os arquivos p\u00fablicos s\u00e3o os conjuntos de documentos produzidos e recebidos pelas empresas p\u00fablicas e pelas sociedades de economia mista. ","id":7358806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os arquivos p\u00fablicos s\u00e3o os conjuntos de documentos produzidos e recebidos pelas empresas p\u00fablicas e pelas sociedades de economia mista. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os arquivos p\u00fablicos s\u00e3o o conjunto de documentos produzidos, recebidos e disponibilizados pela sociedade, sendo, portanto, de dom\u00ednio p\u00fablico.","id":7358807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os arquivos p\u00fablicos s\u00e3o o conjunto de documentos produzidos, recebidos e disponibilizados pela sociedade, sendo, portanto, de dom\u00ednio p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476301,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.159\/91 - Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.159\/91 - Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404130,"slug":"arquivologia-lei-no-8-159-91-politica-nacional-de-arquivos"},{"nome_clean":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404681,"slug":"arquivologia-conceitos-e-definicoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Slack et al. (2009), em fun\u00e7\u00e3o do desequil\u00edbrio entre fornecimento e demanda das opera\u00e7\u00f5es de uma organiza\u00e7\u00e3o, existem cinco tipos de estoques. Qual das alternativas a seguir se refere ao estoque que tem como fun\u00e7\u00e3o principal compensar incertezas inerentes entre o fornecimento e a demanda? ","provas":[{"id":62323,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unioeste-pr-2020-unioeste-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - T\u00e9cnico Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:06:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1907542,"hashId":"42682ddcbabfb7da37d48066b7663037","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Slack <em>et al<\/em>. (2009), em fun\u00e7\u00e3o do desequil\u00edbrio entre fornecimento e demanda das opera\u00e7\u00f5es de uma organiza\u00e7\u00e3o, existem cinco tipos de estoques. Qual das alternativas a seguir se refere ao estoque que tem como fun\u00e7\u00e3o principal compensar incertezas inerentes entre o fornecimento e a demanda? <\/p>","resposta":7358838,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estoque de ciclo.","id":7358836,"corpo":"<p>Estoque de ciclo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estoque m\u00e9dio.","id":7358837,"corpo":"<p>Estoque m\u00e9dio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estoque de seguran\u00e7a.","id":7358838,"corpo":"<p>Estoque de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estoque no canal de distribui\u00e7\u00e3o.","id":7358839,"corpo":"<p>Estoque no canal de distribui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476301,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427650,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-estoques"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O almoxarifado tem um papel importante na gest\u00e3o de estoque. Assinale a alternativa que descreve sua fun\u00e7\u00e3o. ","provas":[{"id":62323,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unioeste-pr-2020-unioeste-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - T\u00e9cnico Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:06:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1907544,"hashId":"cca37dcd96e7aba487d3100583ec03dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O almoxarifado tem um papel importante na gest\u00e3o de estoque. Assinale a alternativa que descreve sua fun\u00e7\u00e3o. <\/p>","resposta":7358844,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 o reduto onde se encontram os recursos materiais necess\u00e1rios \u00e0 sustenta\u00e7\u00e3o do processo e do sistema produtivo, seja de bens ou de servi\u00e7os. ","id":7358844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o reduto onde se encontram os recursos materiais necess\u00e1rios \u00e0 sustenta\u00e7\u00e3o do processo e do sistema produtivo, seja de bens ou de servi\u00e7os. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 o local onde s\u00e3o realizadas as compras de materiais da organiza\u00e7\u00e3o. ","id":7358845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o local onde s\u00e3o realizadas as compras de materiais da organiza\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 o respons\u00e1vel por fazer o c\u00e1lculo de necessidade de materiais da organiza\u00e7\u00e3o. ","id":7358846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o respons\u00e1vel por fazer o c\u00e1lculo de necessidade de materiais da organiza\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 o reduto onde se encontram todos os profissionais que est\u00e3o vinculados \u00e0 compra, armazenagem, controle e gest\u00e3o do estoque. ","id":7358847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o reduto onde se encontram todos os profissionais que est\u00e3o vinculados \u00e0 compra, armazenagem, controle e gest\u00e3o do estoque. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476301,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Armazenagem, Distribui\u00e7\u00e3o e Transporte","oab":false,"nome":"Armazenagem, Distribui\u00e7\u00e3o e Transporte","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427652,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-armazenagem-distribuicao-e-transporte"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o dos Almoxarifados","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o dos Almoxarifados","pai":427652,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427713,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-dos-almoxarifados"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Explicitar os pressupostos para a an\u00e1lise da interven\u00e7\u00e3o profissional leva \u00e0 concep\u00e7\u00e3o, com Ana Maria de Vasconcelos (2015), da exig\u00eancia de resgatar a indissociabilidade teoria-pr\u00e1xis, tese necess\u00e1ria para o enfrentamento da quest\u00e3o social e do sofrimento social. A partir das exposi\u00e7\u00f5es da autora, assinale V para a afirmativa VERDADEIRA e F para a FALSA, considerando que a quest\u00e3o social e sofrimento social se enfrentam: ( ) com teoria e princ\u00edpios \u00e9ticos firmes e n\u00e3o com trabalho volunt\u00e1rio. ( ) contribuindo para a transforma\u00e7\u00e3o radical das condi\u00e7\u00f5es de vida, de trabalho e de forma\u00e7\u00e3o humana dos trabalhadores e trabalhadoras. ( ) atuando sobre estruturas perversas e contradit\u00f3rias e n\u00e3o a partir de representa\u00e7\u00f5es sociais, que leva \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o da raz\u00e3o. ( ) atuando sobre estruturas perversas e contradit\u00f3rias e n\u00e3o sobre indiv\u00edduos isolados e mutilados, material e subjetivamente, na busca de mudan\u00e7a de comportamento e atitudes. ( ) com a cria\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os, tempos e condi\u00e7\u00f5es, individual e coletivamente, para exercitar formas emancipat\u00f3rias de consci\u00eancia social, potencialmente presentes na pr\u00f3pria sociedade do capital.","provas":[{"id":62324,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"unioeste-pr-2020-unioeste-assistente-social","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:06:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1907556,"hashId":"298dc959b84d62caeab8f6e73d151c28","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Explicitar os pressupostos para a an\u00e1lise da interven\u00e7\u00e3o profissional leva \u00e0 concep\u00e7\u00e3o, com Ana Maria de Vasconcelos (2015), da exig\u00eancia de resgatar a indissociabilidade teoria-pr\u00e1xis, tese necess\u00e1ria para o enfrentamento da quest\u00e3o social e do sofrimento social. A partir das exposi\u00e7\u00f5es da autora, assinale V para a afirmativa VERDADEIRA e F para a FALSA, considerando que a quest\u00e3o social e sofrimento social se enfrentam: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) com teoria e princ\u00edpios \u00e9ticos firmes e n\u00e3o com trabalho volunt\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) contribuindo para a transforma\u00e7\u00e3o radical das condi\u00e7\u00f5es de vida, de trabalho e de forma\u00e7\u00e3o humana dos trabalhadores e trabalhadoras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) atuando sobre estruturas perversas e contradit\u00f3rias e n\u00e3o a partir de representa\u00e7\u00f5es sociais, que leva \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o da raz\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) atuando sobre estruturas perversas e contradit\u00f3rias e n\u00e3o sobre indiv\u00edduos isolados e mutilados, material e subjetivamente, na busca de mudan\u00e7a de comportamento e atitudes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) com a cria\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os, tempos e condi\u00e7\u00f5es, individual e coletivamente, para exercitar formas emancipat\u00f3rias de consci\u00eancia social, potencialmente presentes na pr\u00f3pria sociedade do capital.<\/p>","resposta":7358899,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, V, F, F.","id":7358896,"corpo":"<p>F, V, V, F, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, V, F, V.","id":7358897,"corpo":"<p>F, F, V, F, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V, F, F. ","id":7358898,"corpo":"<p>V, F, V, F, F. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, V, V, V.","id":7358899,"corpo":"<p>V, V, V, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476304,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"A quest\u00e3o social","oab":false,"nome":"A quest\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398136,"slug":"servico-social-a-questao-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"},{"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Bravo (1996) discute a Reforma Sanit\u00e1ria e destaca algumas mudan\u00e7as pelas quais o Servi\u00e7o Social passou em distintos per\u00edodos no que se refere a sua pr\u00e1tica na Pol\u00edtica de Sa\u00fade. Relacione a sequ\u00eancia correta, de acordo com o conceito correspondente. 1. Per\u00edodo Burocr\u00e1tico Autorit\u00e1rio \u2013 1964 a 1974 2. Distens\u00e3o Pol\u00edtica \u2013 1974 a 1979 3. Abertura Pol\u00edtica \u2013 1979 a 1984 4. Transi\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica \u2013 1985 a 1990 ( ) O Servi\u00e7o Social, na sa\u00fade, nesse per\u00edodo, n\u00e3o conseguiu alterar a orienta\u00e7\u00e3o dos projetos de a\u00e7\u00e3o profissional, apesar do processo organizativo da categoria, do aparecimento de outras dire\u00e7\u00f5es para a profiss\u00e3o. A pr\u00e1tica profissional continuou sendo norteada pela dire\u00e7\u00e3o \u201cmodernizadora\u201d, com uma a\u00e7\u00e3o predominantemente rotineira, burocratizada, empiricista, com \u00eanfase na racionalidade e seletividade. ( ) O Servi\u00e7o Social, na sa\u00fade, continuou na execu\u00e7\u00e3o terminal das pol\u00edticas sociais, por meio de sua a\u00e7\u00e3o nas institui\u00e7\u00f5es e, em alguns estados brasileiros, como Bahia, Paran\u00e1, S\u00e3o Paulo e Rio de Janeiro, houve tentativas de operacionalizar as propostas emergentes na pol\u00edtica de sa\u00fade. ( ) O Servi\u00e7o Social, na sa\u00fade, ao receber as influ\u00eancias da moderniza\u00e7\u00e3o que se operou no \u00e2mbito das pol\u00edticas sociais, vai sedimentar sua a\u00e7\u00e3o na pr\u00e1tica curativa, primordialmente na assist\u00eancia m\u00e9dica previdenci\u00e1ria, transformada no maior empregador de profissionais. O sentido da pr\u00e1tica profissional foi apreendido mitificadamente, sendo enfatizadas as t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o, a burocratiza\u00e7\u00e3o das atividades, e a psicologiza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es sociais. ( ) O Servi\u00e7o Social, na sa\u00fade, ficou distante da reflex\u00e3o e do aprofundamento te\u00f3rico ocorrido no interior da profiss\u00e3o em seu campo formativo. Os profissionais ficaram marginalizados, assim, n\u00e3o participaram nem foram solicitados para contribuir com as altera\u00e7\u00f5es ocorridas no aparelho do Estado. ","provas":[{"id":62324,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"unioeste-pr-2020-unioeste-assistente-social","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:06:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1907577,"hashId":"d1a8e5fd866bbdd13c3512c8b9da3547","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Bravo (1996) discute a Reforma Sanit\u00e1ria e destaca algumas mudan\u00e7as pelas quais o Servi\u00e7o Social passou em distintos per\u00edodos no que se refere a sua pr\u00e1tica na Pol\u00edtica de Sa\u00fade. Relacione a sequ\u00eancia <strong><u>correta<\/u><\/strong>, de acordo com o conceito correspondente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Per\u00edodo Burocr\u00e1tico Autorit\u00e1rio \u2013 1964 a 1974 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Distens\u00e3o Pol\u00edtica \u2013 1974 a 1979 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Abertura Pol\u00edtica \u2013 1979 a 1984 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Transi\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica \u2013 1985 a 1990 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Servi\u00e7o Social, na sa\u00fade, nesse per\u00edodo, n\u00e3o conseguiu alterar a orienta\u00e7\u00e3o dos projetos de a\u00e7\u00e3o profissional, apesar do processo organizativo da categoria, do aparecimento de outras dire\u00e7\u00f5es para a profiss\u00e3o. A pr\u00e1tica profissional continuou sendo norteada pela dire\u00e7\u00e3o \u201cmodernizadora\u201d, com uma a\u00e7\u00e3o predominantemente rotineira, burocratizada, empiricista, com \u00eanfase na racionalidade e seletividade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Servi\u00e7o Social, na sa\u00fade, continuou na execu\u00e7\u00e3o terminal das pol\u00edticas sociais, por meio de sua a\u00e7\u00e3o nas institui\u00e7\u00f5es e, em alguns estados brasileiros, como Bahia, Paran\u00e1, S\u00e3o Paulo e Rio de Janeiro, houve tentativas de operacionalizar as propostas emergentes na pol\u00edtica de sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Servi\u00e7o Social, na sa\u00fade, ao receber as influ\u00eancias da moderniza\u00e7\u00e3o que se operou no \u00e2mbito das pol\u00edticas sociais, vai sedimentar sua a\u00e7\u00e3o na pr\u00e1tica curativa, primordialmente na assist\u00eancia m\u00e9dica previdenci\u00e1ria, transformada no maior empregador de profissionais. O sentido da pr\u00e1tica profissional foi apreendido mitificadamente, sendo enfatizadas as t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o, a burocratiza\u00e7\u00e3o das atividades, e a psicologiza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es sociais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Servi\u00e7o Social, na sa\u00fade, ficou distante da reflex\u00e3o e do aprofundamento te\u00f3rico ocorrido no interior da profiss\u00e3o em seu campo formativo. Os profissionais ficaram marginalizados, assim, n\u00e3o participaram nem foram solicitados para contribuir com as altera\u00e7\u00f5es ocorridas no aparelho do Estado. <\/p>","resposta":7358990,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1; 2; 3; 4.","id":7358987,"corpo":"<p>1; 2; 3; 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2; 3; 4; 1.","id":7358988,"corpo":"<p>2; 3; 4; 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4; 3; 2; 1.","id":7358989,"corpo":"<p>4; 3; 2; 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2; 4; 1; 3.","id":7358990,"corpo":"<p>2; 4; 1; 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476304,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei 8080\/90, no que se refere \u00e0 compet\u00eancia do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":62324,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"unioeste-pr-2020-unioeste-assistente-social","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:06:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1907582,"hashId":"ace839f585afb0b631654cb408e3795c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei 8080\/90, no que se refere \u00e0 compet\u00eancia do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, \u00e9 <strong><u>correto<\/u><\/strong> afirmar:<\/p>","resposta":7359011,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c0 dire\u00e7\u00e3o nacional do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), compete formar cons\u00f3rcios administrativos intermunicipais.","id":7359009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 dire\u00e7\u00e3o nacional do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), compete formar cons\u00f3rcios administrativos intermunicipais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c0 dire\u00e7\u00e3o estadual do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), compete estabelecer normas e executar a vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria de portos, aeroportos e fronteiras, podendo a execu\u00e7\u00e3o ser complementada pelos Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios.","id":7359010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 dire\u00e7\u00e3o estadual do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), compete estabelecer normas e executar a vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria de portos, aeroportos e fronteiras, podendo a execu\u00e7\u00e3o ser complementada pelos Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c0 dire\u00e7\u00e3o nacional do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), compete elaborar normas para regular as rela\u00e7\u00f5es entre o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) e os servi\u00e7os privados contratados de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.","id":7359011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 dire\u00e7\u00e3o nacional do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), compete elaborar normas para regular as rela\u00e7\u00f5es entre o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) e os servi\u00e7os privados contratados de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c0 dire\u00e7\u00e3o municipal do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), compete estabelecer o Sistema Nacional de Auditoria e coordenar a avalia\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e financeira do SUS em todo o Territ\u00f3rio Nacional em coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica com os Estados, Munic\u00edpios e Distrito Federal.","id":7359012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 dire\u00e7\u00e3o municipal do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), compete estabelecer o Sistema Nacional de Auditoria e coordenar a avalia\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e financeira do SUS em todo o Territ\u00f3rio Nacional em coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica com os Estados, Munic\u00edpios e Distrito Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476304,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Da Compet\u00eancia e das Atribui\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Da Compet\u00eancia e das Atribui\u00e7\u00f5es","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424071,"slug":"direito-sanitario-e-saude-da-competencia-e-das-atribuicoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e posteriormente com a regulamenta\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade por meio da Lei n\u00ba 8080\/90, houve uma profunda mudan\u00e7a na organiza\u00e7\u00e3o e configura\u00e7\u00e3o nos servi\u00e7os de sa\u00fade, exigindo uma nova estrutura do quadro de profissionais, que promoveu o acr\u00e9scimo significativo de trabalhadores de n\u00edvel m\u00e9dio, como os t\u00e9cnicos de enfermagem e, ao mesmo tempo, alargou o campo de profissionais de n\u00edvel superior n\u00e3o m\u00e9dicos, permitindo, a partir de ent\u00e3o, o desenvolvimento de trabalho de equipe de sa\u00fade. Considerando os Par\u00e2metros para Atua\u00e7\u00e3o de Assistentes Sociais na Sa\u00fade (2010), \u00e9 correto afirmar que, na a\u00e7\u00e3o em equipes, estes devem: I Esclarecer as suas atribui\u00e7\u00f5es e compet\u00eancias e elaborar junto com a equipe propostas de trabalho que delimitem as a\u00e7\u00f5es dos diversos profissionais por meio da realiza\u00e7\u00e3o de semin\u00e1rios, debates, grupos de estudos e encontros. II Elaborar, junto com a equipe de sa\u00fade, a organiza\u00e7\u00e3o e realiza\u00e7\u00e3o de treinamentos e capacita\u00e7\u00e3o do pessoal t\u00e9cnico-administrativo com vistas a qualificar as a\u00e7\u00f5es administrativas que t\u00eam interface com o atendimento ao usu\u00e1rio, tais como a marca\u00e7\u00e3o de exames e consultas, e a convoca\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia e\/ou respons\u00e1vel nas situa\u00e7\u00f5es de alta e \u00f3bito. III Assumir a notifica\u00e7\u00e3o \u00e0s autoridades competentes dos casos de viol\u00eancia a crian\u00e7as e adolescentes, considerando que esta \u00e9 uma atividade privativa do Assistente Social. IV Participar do projeto de humaniza\u00e7\u00e3o da unidade na sua concep\u00e7\u00e3o ampliada, sendo transversal a todo o atendimento da unidade e n\u00e3o restrito \u00e0 porta de entrada, tendo como refer\u00eancia o projeto de Reforma Sanit\u00e1ria. V Responsabilizar-se pelos procedimentos de alta a pedido do usu\u00e1rio, visto que esta \u00e9 uma atribui\u00e7\u00e3o do Assistente Social, pois, na maioria das vezes, \u00e9 motivado por determinantes sociais. Diante do exposto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":62324,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"unioeste-pr-2020-unioeste-assistente-social","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:06:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1907585,"hashId":"12d88319316fbd7cf3f58dca312474f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e posteriormente com a regulamenta\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade por meio da Lei n\u00ba 8080\/90, houve uma profunda mudan\u00e7a na organiza\u00e7\u00e3o e configura\u00e7\u00e3o nos servi\u00e7os de sa\u00fade, exigindo uma nova estrutura do quadro de profissionais, que promoveu o acr\u00e9scimo significativo de trabalhadores de n\u00edvel m\u00e9dio, como os t\u00e9cnicos de enfermagem e, ao mesmo tempo, alargou o campo de profissionais de n\u00edvel superior n\u00e3o m\u00e9dicos, permitindo, a partir de ent\u00e3o, o desenvolvimento de trabalho de equipe de sa\u00fade. Considerando os Par\u00e2metros para Atua\u00e7\u00e3o de Assistentes Sociais na Sa\u00fade (2010), \u00e9 <strong><u>correto<\/u><\/strong> afirmar que, na a\u00e7\u00e3o em equipes, estes devem: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I Esclarecer as suas atribui\u00e7\u00f5es e compet\u00eancias e elaborar junto com a equipe propostas de trabalho que delimitem as a\u00e7\u00f5es dos diversos profissionais por meio da realiza\u00e7\u00e3o de semin\u00e1rios, debates, grupos de estudos e encontros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II Elaborar, junto com a equipe de sa\u00fade, a organiza\u00e7\u00e3o e realiza\u00e7\u00e3o de treinamentos e capacita\u00e7\u00e3o do pessoal t\u00e9cnico-administrativo com vistas a qualificar as a\u00e7\u00f5es administrativas que t\u00eam interface com o atendimento ao usu\u00e1rio, tais como a marca\u00e7\u00e3o de exames e consultas, e a convoca\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia e\/ou respons\u00e1vel nas situa\u00e7\u00f5es de alta e \u00f3bito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III Assumir a notifica\u00e7\u00e3o \u00e0s autoridades competentes dos casos de viol\u00eancia a crian\u00e7as e adolescentes, considerando que esta \u00e9 uma atividade privativa do Assistente Social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV Participar do projeto de humaniza\u00e7\u00e3o da unidade na sua concep\u00e7\u00e3o ampliada, sendo transversal a todo o atendimento da unidade e n\u00e3o restrito \u00e0 porta de entrada, tendo como refer\u00eancia o projeto de Reforma Sanit\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V Responsabilizar-se pelos procedimentos de alta a pedido do usu\u00e1rio, visto que esta \u00e9 uma atribui\u00e7\u00e3o do Assistente Social, pois, na maioria das vezes, \u00e9 motivado por determinantes sociais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante do exposto, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7359025,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as alternativas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":7359022,"corpo":"<p>Somente as alternativas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as alternativas I, III e V est\u00e3o corretas. ","id":7359023,"corpo":"<p>Somente as alternativas I, III e V est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as alternativas II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":7359024,"corpo":"<p>Somente as alternativas II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as alternativas I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":7359025,"corpo":"<p>Somente as alternativas I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476304,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeiturade Abati\u00e1","sigla":"","id":4754,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as Boas Pr\u00e1ticas para Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":58327,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeiturade Abati\u00e1","sigla":"","id":4754,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-abatia-pr-2020-fauel-nutricionista","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura  de Abati\u00e1 - Nutricionista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:06:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1755837,"hashId":"d41f946a64b84e3e8c1af94df998da5f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as Boas Pr\u00e1ticas para Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6685691,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os alimentos preparados mantidos na \u00e1rea de armazenamento ou aguardando o transporte devem estar protegidos contra contaminantes. A identifica\u00e7\u00e3o n\u00e3o se faz necess\u00e1ria se o transporte for feito para outra unidade do mesmo servi\u00e7o.","id":6685688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os alimentos preparados mantidos na \u00e1rea de armazenamento ou aguardando o transporte devem estar protegidos contra contaminantes. A identifica\u00e7\u00e3o n\u00e3o se faz necess\u00e1ria se o transporte for feito para outra unidade do mesmo servi\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os equipamentos necess\u00e1rios \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o ou distribui\u00e7\u00e3o de alimentos preparados sob temperaturas controladas, devem ser devidamente dimensionados, e estar em adequado estado de higiene, conserva\u00e7\u00e3o e funcionamento. Se a unidade de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o for respons\u00e1vel por servir poucas refei\u00e7\u00f5es, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio ter equipamento com temperatura controlada.","id":6685689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os equipamentos necess\u00e1rios \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o ou distribui\u00e7\u00e3o de alimentos preparados sob temperaturas controladas, devem ser devidamente dimensionados, e estar em adequado estado de higiene, conserva\u00e7\u00e3o e funcionamento. Se a unidade de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o for respons\u00e1vel por servir poucas refei\u00e7\u00f5es, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio ter equipamento com temperatura controlada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As mat\u00e9rias-primas e os ingredientes caracterizados como produtos perec\u00edveis podem ser expostos \u00e0 temperatura ambiente pelo tempo que for necess\u00e1rio para a execu\u00e7\u00e3o do preparo, j\u00e1 que durante o processo de coc\u00e7\u00e3o h\u00e1 elimina\u00e7\u00e3o dos microorganismos que possam ter contaminado o alimento.","id":6685690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As mat\u00e9rias-primas e os ingredientes caracterizados como produtos perec\u00edveis podem ser expostos \u00e0 temperatura ambiente pelo tempo que for necess\u00e1rio para a execu\u00e7\u00e3o do preparo, j\u00e1 que durante o processo de coc\u00e7\u00e3o h\u00e1 elimina\u00e7\u00e3o dos microorganismos que possam ter contaminado o alimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Durante a prepara\u00e7\u00e3o dos alimentos, devem ser adotadas medidas a fim de minimizar o risco de contamina\u00e7\u00e3o cruzada. Deve-se evitar o contato direto ou indireto entre alimentos crus, semi-preparados e prontos para o consumo.","id":6685691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a prepara\u00e7\u00e3o dos alimentos, devem ser adotadas medidas a fim de minimizar o risco de contamina\u00e7\u00e3o cruzada. Deve-se evitar o contato direto ou indireto entre alimentos crus, semi-preparados e prontos para o consumo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460148,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398523,"slug":"nutricao-administracao-dos-servicos-de-alimentacao"},{"nome_clean":"Boas Pr\u00e1ticas de Produ\u00e7\u00e3o e de Produ\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o","oab":false,"nome":"Boas Pr\u00e1ticas de Produ\u00e7\u00e3o e de Produ\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398525,"slug":"nutricao-boas-praticas-de-producao-e-de-producao-de-servico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico da Fam\u00edlia e Comunidade","id":9411}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A E. coli coloniza o intestino humano sem causar doen\u00e7a na maioria das pessoas. Entretanto, algumas cepas podem causar diarreia com graves consequ\u00eancias. A cepa capaz de causar anemia hemol\u00edtica microangiop\u00e1tica, plaquetopenia e insufici\u00eancia renal \u00e9 a E. coli:","provas":[{"id":64259,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico da Fam\u00edlia e Comunidade","id":9411},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-da-familia-e-comunidade-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico da Fam\u00edlia e Comunidade - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:07:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":1969677,"hashId":"03e379a170e361a0827a4b68c5345166","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A E. coli coloniza o intestino humano sem causar doen\u00e7a na maioria das pessoas. Entretanto, algumas cepas podem causar diarreia com graves consequ\u00eancias. A cepa capaz de causar anemia hemol\u00edtica microangiop\u00e1tica, plaquetopenia e insufici\u00eancia renal \u00e9 a E. coli:<\/p>","resposta":7636961,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"enteroagregativa.","id":7636960,"corpo":"<p>enteroagregativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"enterohemorr\u00e1gica.","id":7636961,"corpo":"<p>enterohemorr\u00e1gica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"enteropatog\u00eanica.","id":7636962,"corpo":"<p>enteropatog\u00eanica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"enteroinvasiva.","id":7636963,"corpo":"<p>enteroinvasiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"enterotoxig\u00eanica.","id":7636964,"corpo":"<p>enterotoxig\u00eanica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483561,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanit\u00e1ria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291406,"slug":"medicina-sanitaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia","id":24363}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o tratamento das fraturas internas da cabe\u00e7a do c\u00f4ndilo, o acesso cir\u00fargico mais indicado poder\u00e1 ser o:","provas":[{"id":64268,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia","id":24363},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-cirurgiao-dentista-area-cirurgia-e-traumatologia","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:07:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1969767,"hashId":"5a61a4b507be6b26444a7ef88fd72fe9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o tratamento das fraturas internas da cabe\u00e7a do c\u00f4ndilo, o acesso cir\u00fargico mais indicado poder\u00e1 ser o:<\/p>","resposta":7637403,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acesso de Risdon.","id":7637401,"corpo":"<p>acesso de Risdon.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acesso de Hinds.","id":7637402,"corpo":"<p>acesso de Hinds.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"acesso de Al-Kayat.","id":7637403,"corpo":"<p>acesso de Al-Kayat.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"acesso para ritidectomia.","id":7637404,"corpo":"<p>acesso para ritidectomia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"acesso de Weber-Ferguson.","id":7637405,"corpo":"<p>acesso de Weber-Ferguson.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483562,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Traumatismo Bucomaxilofacial","oab":false,"nome":"Traumatismo Bucomaxilofacial","pai":399391,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399393,"slug":"odontologia-traumatismo-bucomaxilofacial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia","id":24363}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a escolha do tipo de fixa\u00e7\u00e3o interna r\u00edgida nos pacientes com traumatismos faciais, deve-se levar em considera\u00e7\u00e3o a quantidade de osso suficiente e o grau de cominui\u00e7\u00e3o das fraturas. A respeito dos materiais de fixa\u00e7\u00e3o, pode-se afirmar que :","provas":[{"id":64268,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia","id":24363},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-cirurgiao-dentista-area-cirurgia-e-traumatologia","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:07:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1969771,"hashId":"6f41f435c9a65e3960973d45f3bfac2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a escolha do tipo de fixa\u00e7\u00e3o interna r\u00edgida nos pacientes com traumatismos faciais, deve-se levar em considera\u00e7\u00e3o a quantidade de osso suficiente e o grau de cominui\u00e7\u00e3o das fraturas. A respeito dos materiais de fixa\u00e7\u00e3o, pode-se afirmar que :<\/p>","resposta":7637423,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o sistema de fixa\u00e7\u00e3o do tipo load-bearing responde ao compartilhamento de carga entre a placa e o osso.","id":7637421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o sistema de fixa\u00e7\u00e3o do tipo load-bearing responde ao compartilhamento de carga entre a placa e o osso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o sistema de fixa\u00e7\u00e3o do tipo load-sharing corresponde \u00e0s placas e parafusos que suportam toda a carga.","id":7637422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o sistema de fixa\u00e7\u00e3o do tipo load-sharing corresponde \u00e0s placas e parafusos que suportam toda a carga.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o sistema de fixa\u00e7\u00e3o do tipo load-bearing \u00e9 indicado para as fraturas com grande cominui\u00e7\u00e3o \u00f3ssea, com m\u00ednima ou nenhuma interface \u00f3ssea devido aos m\u00faltiplos fragmentos de osso.","id":7637423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o sistema de fixa\u00e7\u00e3o do tipo load-bearing \u00e9 indicado para as fraturas com grande cominui\u00e7\u00e3o \u00f3ssea, com m\u00ednima ou nenhuma interface \u00f3ssea devido aos m\u00faltiplos fragmentos de osso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o sistema de fixa\u00e7\u00e3o load-bearing \u00e9 dependente de fragmentos \u00f3sseos adequados, de ambos os lados da fratura, para responder ao suporte de cargas.","id":7637424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o sistema de fixa\u00e7\u00e3o load-bearing \u00e9 dependente de fragmentos \u00f3sseos adequados, de ambos os lados da fratura, para responder ao suporte de cargas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as placas do sistema de fixa\u00e7\u00e3o do tipo load-sharing s\u00e3o conhecidas como \u201cplacas de reconstru\u00e7\u00e3o\u201d, enquanto as placas do sistema de fixa\u00e7\u00e3o do tipo load-bearing s\u00e3o conhecidas como \u201cminiplacas.","id":7637425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as placas do sistema de fixa\u00e7\u00e3o do tipo load-sharing s\u00e3o conhecidas como \u201cplacas de reconstru\u00e7\u00e3o\u201d, enquanto as placas do sistema de fixa\u00e7\u00e3o do tipo load-bearing s\u00e3o conhecidas como \u201cminiplacas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483562,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Traumatismo Bucomaxilofacial","oab":false,"nome":"Traumatismo Bucomaxilofacial","pai":399391,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399393,"slug":"odontologia-traumatismo-bucomaxilofacial"},{"nome_clean":"Cirurgia Bucomaxilofacial","oab":false,"nome":"Cirurgia Bucomaxilofacial","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399434,"slug":"odontologia-cirurgia-bucomaxilofacial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia","id":24363}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a classifica\u00e7\u00e3o do paciente em fun\u00e7\u00e3o do estado f\u00edsico da American Society of Anesthesiologists (ASA), um paciente acometido de doen\u00e7a sist\u00eamica severa, que est\u00e1 sob constante risco de morte \u00e9 classificado como:","provas":[{"id":64268,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia","id":24363},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-cirurgiao-dentista-area-cirurgia-e-traumatologia","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:07:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1969782,"hashId":"9d3e353765367eb7fc75657ed1943e6a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a classifica\u00e7\u00e3o do paciente em fun\u00e7\u00e3o do estado f\u00edsico da <em>American Society of Anesthesiologists<\/em> (ASA), um paciente acometido de doen\u00e7a sist\u00eamica severa, que est\u00e1 sob constante risco de morte \u00e9 classificado como:<\/p>","resposta":7637479,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ASA I.","id":7637476,"corpo":"<p>ASA I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ASA II.","id":7637477,"corpo":"<p>ASA II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ASA III.","id":7637478,"corpo":"<p>ASA III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ASA IV.","id":7637479,"corpo":"<p>ASA IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ASA V.","id":7637480,"corpo":"<p>ASA V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483562,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Traumatismo Bucomaxilofacial","oab":false,"nome":"Traumatismo Bucomaxilofacial","pai":399391,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399393,"slug":"odontologia-traumatismo-bucomaxilofacial"},{"nome_clean":"Cirurgia Bucomaxilofacial","oab":false,"nome":"Cirurgia Bucomaxilofacial","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399434,"slug":"odontologia-cirurgia-bucomaxilofacial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia","id":24363}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as caracter\u00edsticas gerais dos anest\u00e9sicos locais, os que apresentam pot\u00eancia anest\u00e9sica similar \u00e0 lidoca\u00edna s\u00e3o:","provas":[{"id":64268,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia","id":24363},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-cirurgiao-dentista-area-cirurgia-e-traumatologia","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:07:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1969783,"hashId":"b180b2f55759920618b31e97a94a2a48","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as caracter\u00edsticas gerais dos anest\u00e9sicos locais, os que apresentam pot\u00eancia anest\u00e9sica similar \u00e0 lidoca\u00edna s\u00e3o:<\/p>","resposta":7637483,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bupivaca\u00edna e priloca\u00edna","id":7637481,"corpo":"<p>bupivaca\u00edna e priloca\u00edna<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"artica\u00edna e priloca\u00edna","id":7637482,"corpo":"<p>artica\u00edna e priloca\u00edna<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mepivaca\u00edna e priloca\u00edna","id":7637483,"corpo":"<p>mepivaca\u00edna e priloca\u00edna<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mepivaca\u00edna e bupivaca\u00edna.","id":7637484,"corpo":"<p>mepivaca\u00edna e bupivaca\u00edna.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"bupivaca\u00edna e artica\u00edna.","id":7637485,"corpo":"<p>bupivaca\u00edna e artica\u00edna.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483562,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Farmacologia dos Anest\u00e9sicos Locais","oab":false,"nome":"Farmacologia dos Anest\u00e9sicos Locais","pai":399321,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399324,"slug":"odontologia-farmacologia-dos-anestesicos-locais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Oficial","id":12003}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os franceses contaram com a amizade de qual tribo durante a instala\u00e7\u00e3o do n\u00facleo da col\u00f4nia conhecido como Fran\u00e7a Ant\u00e1rtica?","provas":[{"id":63982,"cargo":{"descricao":"Oficial","id":12003},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2020-direns-marinha-oficial-somente-gabarito-definitivo-cargo-oficial-de-3-classe-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Oficial - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:07:49","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1958196,"hashId":"bd3a1bbaace43a0d1f774f33584d545b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os franceses contaram com a amizade de qual tribo durante a instala\u00e7\u00e3o do n\u00facleo da col\u00f4nia conhecido como Fran\u00e7a Ant\u00e1rtica?<\/p>","resposta":7583834,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Piratiningas.","id":7583832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Piratiningas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Maracaj\u00e1s.","id":7583833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maracaj\u00e1s.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tupinamb\u00e1s.","id":7583834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tupinamb\u00e1s.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Arariboias.","id":7583835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Arariboias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Temimin\u00f3s,","id":7583836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Temimin\u00f3s,<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482437,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397254,"slug":"historia-economia"},{"nome_clean":"Per\u00edodo Colonial: produ\u00e7\u00e3o de riqueza e escravismo","oab":false,"nome":"Per\u00edodo Colonial: produ\u00e7\u00e3o de riqueza e escravismo","pai":397254,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416813,"slug":"historia-periodo-colonial-producao-de-riqueza-e-escravismo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente de 50 anos apresentou um n\u00f3dulo palp\u00e1vel no lobo direito da tireoide. A bi\u00f3psia foi compat\u00edvel com malignidade. O restante do exame f\u00edsico e todos os exames de avalia\u00e7\u00e3o oncol\u00f3gica mostraram-se normais. O paciente foi submetido \u00e0 tireoidectomia total com linfadenectomia homolateral limitada. O exame AP e imuno-histoqu\u00edmica mostraram um carcinoma medular com 1,7 cm no maior eixo limitado \u00e0 tireoide, margens negativas, sem express\u00e3o do proto-oncogene RET e sem met\u00e1stases nos linfonodos examinados. No p\u00f3s-operat\u00f3rio, a calcitonina e o ant\u00edgeno carcinoembri\u00f4nico mostraram-se normais. Com base no painel de consenso NCCN, a proposta de tratamento para este caso \u00e9:","provas":[{"id":58944,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hcpa-rs-2020-faurgs-medico-area-radioterapia-2","tipo":1,"nome":"FAURGS - HCPA - M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"}],"id":1776787,"hashId":"61c01b1169b64aa95fcbb1637a396c64","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 50 anos apresentou um n\u00f3dulo palp\u00e1vel no lobo direito da tireoide. A bi\u00f3psia foi compat\u00edvel com malignidade. O restante do exame f\u00edsico e todos os exames de avalia\u00e7\u00e3o oncol\u00f3gica mostraram-se normais. O paciente foi submetido \u00e0 tireoidectomia total com linfadenectomia homolateral limitada. O exame AP e imuno-histoqu\u00edmica mostraram um carcinoma medular com 1,7 cm no maior eixo limitado \u00e0 tireoide, margens negativas, sem express\u00e3o do proto-oncogene RET e sem met\u00e1stases nos linfonodos examinados. No p\u00f3s-operat\u00f3rio, a calcitonina e o ant\u00edgeno carcinoembri\u00f4nico mostraram-se normais. Com base no painel de consenso NCCN, a proposta de tratamento para este caso \u00e9:<\/p>","resposta":6779828,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"observa\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica peri\u00f3dica.","id":6779828,"corpo":"<p>observa\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica peri\u00f3dica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"iodoterapia com 131I.","id":6779829,"corpo":"<p>iodoterapia com <sup>131<\/sup>I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"radioterapia externa de megavoltagem.","id":6779830,"corpo":"<p>radioterapia externa de megavoltagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"radioterapia externa de megavoltagem, seguida de quimioterapia.","id":6779831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">radioterapia externa de megavoltagem, seguida de quimioterapia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"iodoterapia com 131I, seguida de quimioterapia.","id":6779832,"corpo":"<p>iodoterapia com <sup>131<\/sup>I, seguida de quimioterapia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462683,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radioterapia","oab":false,"nome":"Radioterapia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400471,"slug":"medicina-radioterapia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o tratamento do c\u00e2ncer de bexiga, considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo. I - O tratamento chamado trimodal consiste em RTU m\u00e1xima, quimiorradioterapia concomitante, seguidas de cistectomia radical. II - A maioria das recorr\u00eancias p\u00f3s-cistectomia ocorre em s\u00edtios a dist\u00e2ncia. III - A quantidade de tumor residual ap\u00f3s a RTU e a resposta cl\u00ednica ao tratamento de radioquimioterapia s\u00e3o fatores progn\u00f3sticos para controle local e sobrevida. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":58944,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hcpa-rs-2020-faurgs-medico-area-radioterapia-2","tipo":1,"nome":"FAURGS - HCPA - M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"}],"id":1776795,"hashId":"5f15c68faf3dc661cbb132fd2b9dd41f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o tratamento do c\u00e2ncer de bexiga, considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - O tratamento chamado trimodal consiste em RTU m\u00e1xima, quimiorradioterapia concomitante, seguidas de cistectomia radical.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II - A maioria das recorr\u00eancias p\u00f3s-cistectomia ocorre em s\u00edtios a dist\u00e2ncia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - A quantidade de tumor residual ap\u00f3s a RTU e a resposta cl\u00ednica ao tratamento de radioquimioterapia s\u00e3o fatores progn\u00f3sticos para controle local e sobrevida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":6779871,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II.","id":6779868,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":6779869,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":6779870,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":6779871,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6779872,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462683,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radioterapia","oab":false,"nome":"Radioterapia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400471,"slug":"medicina-radioterapia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre pioderma gangrenoso, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":58959,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hcpa-rs-2020-faurgs-medico-area-dermatologista-2","tipo":1,"nome":"FAURGS - HCPA - M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1777008,"hashId":"52bf78109235e2552f4e3e61022663b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre pioderma gangrenoso, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6780576,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apresenta tipicamente pseudoves\u00edcula.","id":6780573,"corpo":"<p>Apresenta tipicamente pseudoves\u00edcula.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O pior progn\u00f3stico da doen\u00e7a ocorre em mulheres jovens, quando se apresenta na forma verrucosa.","id":6780574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pior progn\u00f3stico da doen\u00e7a ocorre em mulheres jovens, quando se apresenta na forma verrucosa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A histopatologia demonstra achados patognom\u00f4nicos muito espec\u00edficos.","id":6780575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A histopatologia demonstra achados patognom\u00f4nicos muito espec\u00edficos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O sinal de Gulliver \u00e9 importante na avalia\u00e7\u00e3o da resposta terap\u00eautica e da cicatriza\u00e7\u00e3o das les\u00f5es.","id":6780576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sinal de Gulliver \u00e9 importante na avalia\u00e7\u00e3o da resposta terap\u00eautica e da cicatriza\u00e7\u00e3o das les\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A variante pioestomatite ocorre mais frequentemente em pacientes com linfomas; e a variante bolhosa, em pacientes com retocolite ulcerativa.","id":6780577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A variante pioestomatite ocorre mais frequentemente em pacientes com linfomas; e a variante bolhosa, em pacientes com retocolite ulcerativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462778,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s rea\u00e7\u00f5es hans\u00eanicas, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":58959,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hcpa-rs-2020-faurgs-medico-area-dermatologista-2","tipo":1,"nome":"FAURGS - HCPA - M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1777010,"hashId":"9432c139f371bbb312822590ee52ca79","enunciado":"<p>Quanto \u00e0s rea\u00e7\u00f5es hans\u00eanicas, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6780585,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ocorrem exclusivamente antes de iniciar o tratamento para hansen\u00edase.","id":6780583,"corpo":"<p>Ocorrem exclusivamente antes de iniciar o tratamento para hansen\u00edase.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As rea\u00e7\u00f5es do tipo 1 ocorrem unicamente nas formas paucibacilares.","id":6780584,"corpo":"<p>As rea\u00e7\u00f5es do tipo 1 ocorrem unicamente nas formas paucibacilares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As rea\u00e7\u00f5es do tipo 2 ocorrem nos pacientes multibacilares.","id":6780585,"corpo":"<p>As rea\u00e7\u00f5es do tipo 2 ocorrem nos pacientes multibacilares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As manifesta\u00e7\u00f5es neurais s\u00e3o menos graves nas rea\u00e7\u00f5es do tipo 1.","id":6780586,"corpo":"<p>As manifesta\u00e7\u00f5es neurais s\u00e3o menos graves nas rea\u00e7\u00f5es do tipo 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A talidomida \u00e9 a droga de primeira escolha na rea\u00e7\u00e3o do tipo 1.","id":6780587,"corpo":"<p>A talidomida \u00e9 a droga de primeira escolha na rea\u00e7\u00e3o do tipo 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462778,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 83 anos vem \u00e0 consulta e relata m\u00faltiplas les\u00f5es no couro cabeludo, acompanhadas de um pouco de desconforto (dor leve) ao toque ou ao lavar os cabelos. Refere que j\u00e1 existem h\u00e1, aproximadamente, 10 anos. Com tratamentos que realizou previamente, as les\u00f5es amenizavam, por\u00e9m apareciam novamente ap\u00f3s alguns meses. Trabalhou dos 18 aos 43 anos como agricultor. Comenta em especial sobre les\u00e3o na \u201ctesta\u201d que tem crescimento h\u00e1 tr\u00eas anos. Ao exame dermatol\u00f3gico, observa-se fototipo II, p\u00e1pulas de base eritematosa, hipercerat\u00f3ticas no couro cabeludo e faces extensoras dos bra\u00e7os. Na regi\u00e3o temporal esquerda, observa-se placa eritematosa, com aspecto crateriforme, de bordas infiltradas, ulcerada e presen\u00e7a de \u201cc\u00edrculos\u201d ou halos esbranqui\u00e7ados e de vasos \u201cem grampo\u201d, tortuosos \u00e0 dermatoscopia, medindo 3cm de di\u00e2metro. O anatomopatol\u00f3gico desta les\u00e3o revelou neoplasia maligna de pele pouco diferenciada, com queratin\u00f3citos pleom\u00f3rficos at\u00edpicos, agrupados, invadindo derme com espessura de 7mm (mensur\u00e1vel na amostra) compat\u00edvel com ____________. Em tumores como este, a potencial presen\u00e7a de ____________ e de ____________ pode ser considerada como um dos principais fatores progn\u00f3sticos para desenvolvimento de met\u00e1stases.Assinale a alternativa que completa, correta e respectivamente, as lacunas do par\u00e1grafo acima.","provas":[{"id":58959,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hcpa-rs-2020-faurgs-medico-area-dermatologista-2","tipo":1,"nome":"FAURGS - HCPA - M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1777028,"hashId":"e67755dd0fab0811aa3706bc01d8345a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 83 anos vem \u00e0 consulta e relata m\u00faltiplas les\u00f5es no couro cabeludo, acompanhadas de um pouco de desconforto (dor leve) ao toque ou ao lavar os cabelos. Refere que j\u00e1 existem h\u00e1, aproximadamente, 10 anos. Com tratamentos que realizou previamente, as les\u00f5es amenizavam, por\u00e9m apareciam novamente ap\u00f3s alguns meses. Trabalhou dos 18 aos 43 anos como agricultor. Comenta em especial sobre les\u00e3o na \u201ctesta\u201d que tem crescimento h\u00e1 tr\u00eas anos. Ao exame dermatol\u00f3gico, observa-se fototipo II, p\u00e1pulas de base eritematosa, hipercerat\u00f3ticas no couro cabeludo e faces extensoras dos bra\u00e7os. Na regi\u00e3o temporal esquerda, observa-se placa eritematosa, com aspecto crateriforme, de bordas infiltradas, ulcerada e presen\u00e7a de \u201cc\u00edrculos\u201d ou halos esbranqui\u00e7ados e de vasos \u201cem grampo\u201d, tortuosos \u00e0 dermatoscopia, medindo 3cm de di\u00e2metro. O anatomopatol\u00f3gico desta les\u00e3o revelou neoplasia maligna de pele pouco diferenciada, com queratin\u00f3citos pleom\u00f3rficos at\u00edpicos, agrupados, invadindo derme com espessura de 7mm (mensur\u00e1vel na amostra) compat\u00edvel com ____________. Em tumores como este, a potencial presen\u00e7a de ____________ e de ____________ pode ser considerada como um dos principais fatores progn\u00f3sticos para desenvolvimento de met\u00e1stases.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa, correta e respectivamente, as lacunas do par\u00e1grafo acima.<\/p>","resposta":6780673,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"carcinoma epidermoide \u2013 invas\u00e3o perineural \u2013 di\u00e2metro maior que 2 cm","id":6780673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">carcinoma epidermoide \u2013 invas\u00e3o perineural \u2013 di\u00e2metro maior que 2 cm<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"carcinoma epidermoide \u2013 espessura tumoral superior a 6 mm \u2013 vasos polim\u00f3rficos","id":6780674,"corpo":"<p>carcinoma epidermoide \u2013 espessura tumoral superior a 6 mm \u2013 vasos polim\u00f3rficos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"carcinoma basocelular \u2013 invas\u00e3o perineural \u2013 vasos polim\u00f3rficos","id":6780675,"corpo":"<p>carcinoma basocelular \u2013 invas\u00e3o perineural \u2013 vasos polim\u00f3rficos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"carcinoma basocelular \u2013 espessura tumoral superior a 6 mm \u2013 pigmenta\u00e7\u00e3o","id":6780676,"corpo":"<p>carcinoma basocelular \u2013 espessura tumoral superior a 6 mm \u2013 pigmenta\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"carcinoma de Merkel \u2013 espessura tumoral superior a 6 mm \u2013 infiltra\u00e7\u00e3o d\u00e9rmica","id":6780677,"corpo":"<p>carcinoma de Merkel \u2013 espessura tumoral superior a 6 mm \u2013 infiltra\u00e7\u00e3o d\u00e9rmica<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462778,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico","id":10014}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre os dist\u00farbios do s\u00f3dio e o equil\u00edbrio hidroeletrol\u00edtico em pediatria. I - A secre\u00e7\u00e3o de vasopressina pelo hipot\u00e1lamo ocorre com mudan\u00e7a de 1% no aumento da osmolalidade plasm\u00e1tica. II - A Secre\u00e7\u00e3o Inapropriada de Horm\u00f4nio Antidiur\u00e9tico (SIADH), geralmente, \u00e9 um quadro de hiponatremia euvol\u00eamica, com osmolalidade urin\u00e1ria geralmente &lt;100mosm\/kg e s\u00f3dio urin\u00e1rio reduzido. III - A hipernatremia \u00e9 muito mais comum do que a hiponatremia em crian\u00e7as hospitalizadas. IV - Em uma crian\u00e7a com hiponatremia e osmolalidade plasm\u00e1tica normal, causas de pseudo-hiponatremia devem ser investigadas. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":58940,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico","id":10014},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hcpa-rs-2020-faurgs-medico-area-intensivista-pediatrico-2","tipo":1,"nome":"FAURGS - HCPA - M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1776715,"hashId":"71b4628c661cf226afa0a6cbe13775f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre os dist\u00farbios do s\u00f3dio e o equil\u00edbrio hidroeletrol\u00edtico em pediatria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I - A secre\u00e7\u00e3o de vasopressina pelo hipot\u00e1lamo ocorre com mudan\u00e7a de 1% no aumento da osmolalidade plasm\u00e1tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - A Secre\u00e7\u00e3o Inapropriada de Horm\u00f4nio Antidiur\u00e9tico (SIADH), geralmente, \u00e9 um quadro de hiponatremia euvol\u00eamica, com osmolalidade urin\u00e1ria geralmente &lt;100mosm\/kg e s\u00f3dio urin\u00e1rio reduzido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - A hipernatremia \u00e9 muito mais comum do que a hiponatremia em crian\u00e7as hospitalizadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Em uma crian\u00e7a com hiponatremia e osmolalidade plasm\u00e1tica normal, causas de pseudo-hiponatremia devem ser investigadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":6779470,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":6779468,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":6779469,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e IV.","id":6779470,"corpo":"<p>Apenas I e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":6779471,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II e IV.","id":6779472,"corpo":"<p>Apenas II e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462684,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o tratamento do c\u00e2ncer do colo do \u00fatero, \u00e9 correto afirmar, EXCETO:","provas":[{"id":58944,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hcpa-rs-2020-faurgs-medico-area-radioterapia-2","tipo":1,"nome":"FAURGS - HCPA - M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"}],"id":1776753,"hashId":"0e83c41b2822d075161dc7e1e1175d01","enunciado":"<p>Sobre o tratamento do c\u00e2ncer do colo do \u00fatero, \u00e9 correto afirmar, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":6779660,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tumores iniciais podem ser tratados cirurgicamente ou com radioterapia.","id":6779658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tumores iniciais podem ser tratados cirurgicamente ou com radioterapia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tumores localmente avan\u00e7ados s\u00e3o geralmente tratados com radioterapia e quimioterapia.","id":6779659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tumores localmente avan\u00e7ados s\u00e3o geralmente tratados com radioterapia e quimioterapia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tumores operados volumosos, com achado de invas\u00e3o estromal profunda ou invas\u00e3o vascular linf\u00e1tica devem receber tratamento adjuvante com radioterapia e quimioterapia.","id":6779660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tumores operados volumosos, com achado de invas\u00e3o estromal profunda ou invas\u00e3o vascular linf\u00e1tica devem receber tratamento adjuvante com radioterapia e quimioterapia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tumores operados com achado de invas\u00e3o de param\u00e9trio, margens comprometidas e\/ou met\u00e1stases em linfonodos devem receber tratamento adjuvante com radioterapia e quimioterapia.","id":6779661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tumores operados com achado de invas\u00e3o de param\u00e9trio, margens comprometidas e\/ou met\u00e1stases em linfonodos devem receber tratamento adjuvante com radioterapia e quimioterapia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tumores operados com cirurgia considerada n\u00e3o radical para o est\u00e1dio podem receber tratamento com radioterapia da pelve, associada \u00e0 braquiterapia da c\u00fapula vaginal.","id":6779662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tumores operados com cirurgia considerada n\u00e3o radical para o est\u00e1dio podem receber tratamento com radioterapia da pelve, associada \u00e0 braquiterapia da c\u00fapula vaginal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462683,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radioterapia","oab":false,"nome":"Radioterapia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400471,"slug":"medicina-radioterapia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das principais intera\u00e7\u00f5es entre drogas radiossensibilizantes e a radia\u00e7\u00e3o ionizante \u00e9 o efeito supra-aditivo. Este efeito \u00e9 melhor definido quando","provas":[{"id":58944,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hcpa-rs-2020-faurgs-medico-area-radioterapia-2","tipo":1,"nome":"FAURGS - HCPA - M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"}],"id":1776764,"hashId":"b2c3d1b9fc97711ba12582bd0147eb9a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das principais intera\u00e7\u00f5es entre drogas radiossensibilizantes e a radia\u00e7\u00e3o ionizante \u00e9 o efeito supra-aditivo. Este efeito \u00e9 melhor definido quando<\/p>","resposta":6779716,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a toxicidade cl\u00ednica resulta na soma das toxicidades de cada modalidade em separado.","id":6779713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a toxicidade cl\u00ednica resulta na soma das toxicidades de cada modalidade em separado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a toxicidade cl\u00ednica resultante \u00e9 maior do que a soma das toxicidades de cada modalidade de tratamento em separado.","id":6779714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a toxicidade cl\u00ednica resultante \u00e9 maior do que a soma das toxicidades de cada modalidade de tratamento em separado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a toxicidade cl\u00ednica resultante \u00e9 menor do que a soma das toxicidades de cada modalidade em separado.","id":6779715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a toxicidade cl\u00ednica resultante \u00e9 menor do que a soma das toxicidades de cada modalidade em separado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o efeito citot\u00f3xico resultante \u00e9 maior do que a soma dos efeitos de cada modalidade de tratamento em separado.","id":6779716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o efeito citot\u00f3xico resultante \u00e9 maior do que a soma dos efeitos de cada modalidade de tratamento em separado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o efeito citot\u00f3xico resulta na soma dos efeitos independentes de cada modalidade de tratamento.","id":6779717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o efeito citot\u00f3xico resulta na soma dos efeitos independentes de cada modalidade de tratamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462683,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radioterapia","oab":false,"nome":"Radioterapia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400471,"slug":"medicina-radioterapia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A radioterapia, frequentemente, faz parte do tratamento das leucemias atrav\u00e9s da irradia\u00e7\u00e3o craniana, tanto de forma profil\u00e1tica, como terap\u00eautica. Uma das complica\u00e7\u00f5es poss\u00edveis \u00e9 a s\u00edndrome da sonol\u00eancia. Com respeito a essa s\u00edndrome, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":58944,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hcpa-rs-2020-faurgs-medico-area-radioterapia-2","tipo":1,"nome":"FAURGS - HCPA - M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"}],"id":1776798,"hashId":"254bd7797efb723aca725b10fabd59a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A radioterapia, frequentemente, faz parte do tratamento das leucemias atrav\u00e9s da irradia\u00e7\u00e3o craniana, tanto de forma profil\u00e1tica, como terap\u00eautica. Uma das complica\u00e7\u00f5es poss\u00edveis \u00e9 a s\u00edndrome da sonol\u00eancia. Com respeito a essa s\u00edndrome, \u00e9 <strong>INCORRETO <\/strong>afirmar que<\/p>","resposta":6779884,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ocorre um m\u00eas ap\u00f3s a radioterapia, em uma incid\u00eancia de 40-50% dos casos.","id":6779883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ocorre um m\u00eas ap\u00f3s a radioterapia, em uma incid\u00eancia de 40-50% dos casos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ocorre seis meses ap\u00f3s a radioterapia, em uma incid\u00eancia de 5-10% dos casos.","id":6779884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ocorre seis meses ap\u00f3s a radioterapia, em uma incid\u00eancia de 5-10% dos casos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"est\u00e1 associada a altera\u00e7\u00f5es no EEG e a altera\u00e7\u00f5es no exame do liquor.","id":6779885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 associada a altera\u00e7\u00f5es no EEG e a altera\u00e7\u00f5es no exame do liquor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 autolimitada, com dura\u00e7\u00e3o de uma a tr\u00eas semanas.","id":6779886,"corpo":"<p>\u00e9 autolimitada, com dura\u00e7\u00e3o de uma a tr\u00eas semanas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uso de corticoide pode estar indicado.","id":6779887,"corpo":"<p>uso de corticoide pode estar indicado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462683,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radioterapia","oab":false,"nome":"Radioterapia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400471,"slug":"medicina-radioterapia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre pacientes com met\u00e1stases no sistema nervoso central e no contexto de terapias-alvo e imunoterapia, assinale as afirmativas abaixo com V (verdadeiro) ou F (falso). ( ) Inibidores de checkpoint s\u00e3o efetivos para met\u00e1stases de melanoma assintom\u00e1ticas. ( ) Osimertinib \u00e9 um f\u00e1rmaco mais efetivo para met\u00e1stases SNC do que os inibidores de TKI EGFR de primeira gera\u00e7\u00e3o. ( ) Pacientes com rearranjo ALK se beneficiam igualmente com a prescri\u00e7\u00e3o de crizotinib, ceritinib ou alectinib. A sequ\u00eancia correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9","provas":[{"id":58944,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hcpa-rs-2020-faurgs-medico-area-radioterapia-2","tipo":1,"nome":"FAURGS - HCPA - M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"}],"id":1776800,"hashId":"9e78b7208863189ddb7e199005f5918d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre pacientes com met\u00e1stases no sistema nervoso central e no contexto de terapias-alvo e imunoterapia, assinale as afirmativas abaixo com <strong>V <\/strong>(verdadeiro) ou <strong>F <\/strong>(falso). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Inibidores de <em>checkpoint <\/em>s\u00e3o efetivos para met\u00e1stases de melanoma assintom\u00e1ticas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Osimertinib \u00e9 um f\u00e1rmaco mais efetivo para met\u00e1stases SNC do que os inibidores de TKI EGFR de primeira gera\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Pacientes com rearranjo ALK se beneficiam igualmente com a prescri\u00e7\u00e3o de crizotinib, ceritinib ou alectinib. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9<\/p>","resposta":6779893,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F.","id":6779893,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":6779894,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F.","id":6779895,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V.","id":6779896,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V.","id":6779897,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462683,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radioterapia","oab":false,"nome":"Radioterapia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400471,"slug":"medicina-radioterapia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um \u00fanico dia Manuel gastou 20% do dinheiro que possu\u00eda numa loja, 30% no supermercado e 10% na farm\u00e1cia, lhe sobrando R$ 24,00. Qual quantia Manuel possu\u00eda antes dessas compras?","provas":[{"id":57719,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2020-ibade-professor-area-matematica-2","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1761607,"hashId":"2d0fc080529aac1f527a3234446c7656","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um \u00fanico dia Manuel gastou 20% do dinheiro que possu\u00eda numa loja, 30% no supermercado e 10% na farm\u00e1cia, lhe sobrando R$ 24,00. Qual quantia Manuel possu\u00eda antes dessas compras?<\/p>","resposta":6711104,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 120,00","id":6711100,"corpo":"<p>R$ 120,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 150,00","id":6711101,"corpo":"<p>R$ 150,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 90,00","id":6711102,"corpo":"<p>R$ 90,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 75,00","id":6711103,"corpo":"<p>R$ 75,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 60,00","id":6711104,"corpo":"<p>R$ 60,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460917,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual deve ser o valor de m e k respectivamente para que as sequ\u00eancias abaixo sejam inversamente proporcionais? (30, 15, 10) e (m, 8, k)","provas":[{"id":57719,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2020-ibade-professor-area-matematica-2","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1761612,"hashId":"91e565a051ca3cca3f8e44c4be8158b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual deve ser o valor de <strong>m<\/strong> e <strong>k <\/strong>respectivamente para que as sequ\u00eancias abaixo sejam inversamente proporcionais? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(30, 15, 10) e (m, 8, k)<\/p>","resposta":6711126,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7 e 5","id":6711125,"corpo":"<p>7 e 5<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 e 12","id":6711126,"corpo":"<p>4 e 12<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 e 5","id":6711127,"corpo":"<p>4 e 5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6 e 12","id":6711128,"corpo":"<p>6 e 12<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6 e 7","id":6711129,"corpo":"<p>6 e 7<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460917,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Sequ\u00eancia Inversamente Proporcionais","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancia Inversamente Proporcionais","pai":408570,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408577,"slug":"matematica-sequencia-inversamente-proporcionais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os n\u00fameros abaixo:A) 32\u200b B) 3317\u200b C) 52\u200b D) 22\u200b\u200b E) 21\u200b Ordenando-os em ordem crescente a sequ\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":57719,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2020-ibade-professor-area-matematica-2","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1761614,"hashId":"a7871b6c082ed9f08d2a79a462f56868","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere os n\u00fameros abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A) <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{2}{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> B) <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{17}{33}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> C) <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{2}{5}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> D) <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\\sqrt{2}}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.383em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.038em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39901em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> E) <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Ordenando-os em ordem crescente a sequ\u00eancia correta \u00e9:<\/p>","resposta":6711138,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C, B, E, D, A.","id":6711135,"corpo":"<p>C, B, E, D, A.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E, C, B, A, D.","id":6711136,"corpo":"<p>E, C, B, A, D.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C, B, A, D, A.","id":6711137,"corpo":"<p>C, B, A, D, A.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C, E, B, A, D.","id":6711138,"corpo":"<p>C, E, B, A, D.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"E, C, A, D, B.","id":6711139,"corpo":"<p>E, C, A, D, B.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460917,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma torneira despeja 2.700 litros de \u00e1gua em uma hora e meia. Quantos litros despeja em 14 minutos?","provas":[{"id":57719,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2020-ibade-professor-area-matematica-2","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1761616,"hashId":"a818e6cc99426bba983028c5fd3e30fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma torneira despeja 2.700 litros de \u00e1gua em uma hora e meia. Quantos litros despeja em 14 minutos?<\/p>","resposta":6711149,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"350","id":6711145,"corpo":"<p>350<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"360","id":6711146,"corpo":"<p>360<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"380","id":6711147,"corpo":"<p>380<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"400","id":6711148,"corpo":"<p>400<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"420","id":6711149,"corpo":"<p>420<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460917,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma pesquisa realizada em um grupo de pessoas, verificou-se que ao longo de n meses, o n\u00famero de pessoas a serem infectadas por um v\u00edrus \u00e9 dada pela f\u00f3rmula matem\u00e1tica abaixo:P = n10\u200b+213000\u200b Em quantos meses esse v\u00edrus infectar\u00e1 4000 pessoas?","provas":[{"id":57719,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2020-ibade-professor-area-matematica-2","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1761624,"hashId":"c0f24238342aad2616c68419bd1316a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma pesquisa realizada em um grupo de pessoas, verificou-se que ao longo de <strong>n <\/strong>meses, o n\u00famero de pessoas a serem infectadas por um v\u00edrus \u00e9 dada pela f\u00f3rmula matem\u00e1tica abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"P\\ =\\ \\frac{13000}{\\frac{10}{n}+2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">P<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.48693em; vertical-align: -0.64182em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.59898em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mopen nulldelimiter sizing reset-size3 size6\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.844314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.656em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.2255em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line mtight\" style=\"border-bottom-width: 0.049em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.384em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.344em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter sizing reset-size3 size6\"><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.64182em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em quantos meses esse v\u00edrus infectar\u00e1 4000 pessoas?<\/p>","resposta":6711186,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4","id":6711182,"corpo":"<p>4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5","id":6711183,"corpo":"<p>5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6","id":6711184,"corpo":"<p>6<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7","id":6711185,"corpo":"<p>7<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"8","id":6711186,"corpo":"<p>8<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460917,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Afim (fun\u00e7\u00e3o do 1\u00ba Grau)","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Afim (fun\u00e7\u00e3o do 1\u00ba Grau)","pai":403844,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403845,"slug":"matematica-funcao-afim-funcao-do-1o-grau"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A rea\u00e7\u00e3o presente no gr\u00e1fico abaixo consiste numa substitui\u00e7\u00e3o nucleof\u00edlica arom\u00e1tica, onde \u00e9 adicionado Bromo ao anel arom\u00e1tico (broma\u00e7\u00e3o).Para esse tipo de rea\u00e7\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio a presen\u00e7a de um \u00e1cido de Lewis, neste caso, o Brometo de Ferro III \u00e9 usado. Qual o papel do Brometo de Ferro III nesta rea\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":57720,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2020-ibade-professor-area-quimica-2","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1761676,"hashId":"8012fb43c382ebe6c71855c618f3876d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A rea\u00e7\u00e3o presente no gr\u00e1fico abaixo consiste numa substitui\u00e7\u00e3o nucleof\u00edlica arom\u00e1tica, onde \u00e9 adicionado Bromo ao anel arom\u00e1tico (broma\u00e7\u00e3o).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57720\/questao\/1761676-20210621111931000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para esse tipo de rea\u00e7\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio a presen\u00e7a de um \u00e1cido de Lewis, neste caso, o Brometo de Ferro III \u00e9 usado. Qual o papel do Brometo de Ferro III nesta rea\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":6711435,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O brometo de Ferro III age para que a temperatura do sistema aumente, acelerando a rea\u00e7\u00e3o","id":6711433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O brometo de Ferro III age para que a temperatura do sistema aumente, acelerando a rea\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O brometo de Ferro III age como substituinte fornecendo um \u00e1tomo de bromo para o benzeno","id":6711434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O brometo de Ferro III age como substituinte fornecendo um \u00e1tomo de bromo para o benzeno<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Brometo de Ferro III age como catalisador, participando do mecanismo da rea\u00e7\u00e3o, mas sem alterar sua composi\u00e7\u00e3o no final dela","id":6711435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Brometo de Ferro III age como catalisador, participando do mecanismo da rea\u00e7\u00e3o, mas sem alterar sua composi\u00e7\u00e3o no final dela<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Brometo de Ferro III age a fim de melhorar a superf\u00edcie de contato dos reagentes, facilitando o andamento da rea\u00e7\u00e3o","id":6711436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Brometo de Ferro III age a fim de melhorar a superf\u00edcie de contato dos reagentes, facilitando o andamento da rea\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O brometo de Ferro III age para que a rea\u00e7\u00e3o ocorra de forma mais limpa, evitando grandes polui\u00e7\u00f5es ambientais","id":6711437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O brometo de Ferro III age para que a rea\u00e7\u00e3o ocorra de forma mais limpa, evitando grandes polui\u00e7\u00f5es ambientais<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460921,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400882,"slug":"quimica-quimica-organica"},{"nome_clean":"Propriedades Qu\u00edmicas dos Compostos Org\u00e2nicos: N\u00famero de Oxida\u00e7\u00e3o do Carbono. Efeitos Eletr\u00f4nicos. Car\u00e1ter \u00c1cido-Base.","oab":false,"nome":"Propriedades Qu\u00edmicas dos Compostos Org\u00e2nicos: N\u00famero de Oxida\u00e7\u00e3o do Carbono. Efeitos Eletr\u00f4nicos. Car\u00e1ter \u00c1cido-Base.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417334,"slug":"quimica-propriedades-quimicas-dos-compostos-organicos-numero-de-oxidacao-do-carbono-efeitos-eletronicos-carater-acido-base"},{"nome_clean":"Tipos de Rea\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Substitui\u00e7\u00e3o, Adi\u00e7\u00e3o e Elimina\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tipos de Rea\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Substitui\u00e7\u00e3o, Adi\u00e7\u00e3o e Elimina\u00e7\u00e3o","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417335,"slug":"quimica-tipos-de-reacoes-organicas-substituicao-adicao-e-eliminacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma professora de Qu\u00edmica precisou repor o estoque de \u00e1cido n\u00edtrico do laborat\u00f3rio da escola. Para isso, ela fez uma planilha com 3 solu\u00e7\u00f5es aquosas de 3 fornecedores diferentes.FornecedorMassa total da solu\u00e7\u00e3o (gramas)Concentra\u00e7\u00e3o em % de \u00e1cido n\u00edtrico massa\/massaPre\u00e7o em Reais (R$)I10005350II15005075III500053265Com base nos dados da tabela, qual(is) dos fornecedores tem o menor pre\u00e7o por quantidade de \u00e1cido n\u00edtrico?","provas":[{"id":57720,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2020-ibade-professor-area-quimica-2","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1761688,"hashId":"97e059d20e8532aab9cb1dd50d34d1af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma professora de Qu\u00edmica precisou repor o estoque de \u00e1cido n\u00edtrico do laborat\u00f3rio da escola. Para isso, ela fez uma planilha com 3 solu\u00e7\u00f5es aquosas de 3 fornecedores diferentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 400px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-q67h\"><td data-row=\"row-q67h\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-q67h\" data-cell=\"cell-nmv5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Fornecedor<\/p><\/td><td data-row=\"row-q67h\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-q67h\" data-cell=\"cell-nu2p\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Massa total da solu\u00e7\u00e3o (gramas)<\/p><\/td><td data-row=\"row-q67h\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-q67h\" data-cell=\"cell-nlf3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Concentra\u00e7\u00e3o em % de \u00e1cido n\u00edtrico massa\/massa<\/p><\/td><td data-row=\"row-q67h\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-q67h\" data-cell=\"cell-g962\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Pre\u00e7o em Reais (R$)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-uga0\"><td data-row=\"row-uga0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uga0\" data-cell=\"cell-s2sc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">I<\/p><\/td><td data-row=\"row-uga0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uga0\" data-cell=\"cell-h3c0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1000<\/p><\/td><td data-row=\"row-uga0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uga0\" data-cell=\"cell-bnwd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">53<\/p><\/td><td data-row=\"row-uga0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uga0\" data-cell=\"cell-rh4l\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">50<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-z2yj\"><td data-row=\"row-z2yj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-z2yj\" data-cell=\"cell-fak9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">II<\/p><\/td><td data-row=\"row-z2yj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-z2yj\" data-cell=\"cell-xett\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1500<\/p><\/td><td data-row=\"row-z2yj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-z2yj\" data-cell=\"cell-45em\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">50<\/p><\/td><td data-row=\"row-z2yj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-z2yj\" data-cell=\"cell-vcjf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">75<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-gcjr\"><td data-row=\"row-gcjr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gcjr\" data-cell=\"cell-dfk8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">III<\/p><\/td><td data-row=\"row-gcjr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gcjr\" data-cell=\"cell-1q0u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">5000<\/p><\/td><td data-row=\"row-gcjr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gcjr\" data-cell=\"cell-rr1o\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">53<\/p><\/td><td data-row=\"row-gcjr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gcjr\" data-cell=\"cell-wvef\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">265<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nos dados da tabela, qual(is) dos fornecedores tem o menor pre\u00e7o por quantidade de \u00e1cido n\u00edtrico?<\/p>","resposta":6711493,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I","id":6711493,"corpo":"<p>I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II","id":6711494,"corpo":"<p>II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III","id":6711495,"corpo":"<p>III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III","id":6711496,"corpo":"<p>II e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e II","id":6711497,"corpo":"<p>I e II<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460921,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400883,"slug":"quimica-quimica-inorganica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"},{"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417259,"slug":"quimica-representacao-das-transformacoes-quimicas"},{"nome_clean":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","oab":false,"nome":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","pai":417259,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417262,"slug":"quimica-grandezas-massa-volume-mol-massa-molar-constante-de-avogadro-e-estequiometria"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","pai":400883,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417281,"slug":"quimica-solucoes-e-substancias-inorganicas"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00f5es: caracter\u00edsticas, tipos de concentra\u00e7\u00e3o, dilui\u00e7\u00e3o, mistura, titula\u00e7\u00e3o e solu\u00e7\u00f5es coloidais","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00f5es: caracter\u00edsticas, tipos de concentra\u00e7\u00e3o, dilui\u00e7\u00e3o, mistura, titula\u00e7\u00e3o e solu\u00e7\u00f5es coloidais","pai":417281,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417286,"slug":"quimica-solucoes-caracteristicas-tipos-de-concentracao-diluicao-mistura-titulacao-e-solucoes-coloidais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sais podem ser obtidos a partir de rea\u00e7\u00f5es de neutraliza\u00e7\u00e3o de \u00e1cidos com bases. Essas neutraliza\u00e7\u00f5es podem ser totais ou parciais. Observe as rea\u00e7\u00f5es de neutraliza\u00e7\u00e3o do \u00e1cido sulf\u00farico com hidr\u00f3xido de s\u00f3dio.H2\u200bSO4(aq)\u200b + NaOH(aq)\u200b \u2192 NaHSO4(aq)\u200b+ H2\u200bO H2\u200bSO4(aq)\u200b+2NaOH (aq) \u2192Na2\u200bSO4(aq)\u200b+2H2\u200bOQual o nome correto dos sais formados nas duas rea\u00e7\u00f5es?","provas":[{"id":57720,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2020-ibade-professor-area-quimica-2","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1761701,"hashId":"a6060ac7f6d3a8f1b854a9c9c8b62219","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sais podem ser obtidos a partir de rea\u00e7\u00f5es de neutraliza\u00e7\u00e3o de \u00e1cidos com bases. Essas neutraliza\u00e7\u00f5es podem ser totais ou parciais. Observe as rea\u00e7\u00f5es de neutraliza\u00e7\u00e3o do \u00e1cido sulf\u00farico com hidr\u00f3xido de s\u00f3dio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"H_2SO_{4\\left(aq\\right)}\\ +\\ NaOH_{\\left(aq\\right)}\\ \\rightarrow\\ NaHSO_{4\\left(aq\\right)}+\\ H_2O\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.03853em; vertical-align: -0.3552em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.08125em;\">H<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.08125em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">S<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">O<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.3448em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.5198em; margin-left: -0.02778em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">a<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">q<\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.3552em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.03853em; vertical-align: -0.3552em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">N<\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">O<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.08125em;\">H<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.3448em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.5198em; margin-left: -0.08125em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">a<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">q<\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.3552em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2192<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.03853em; vertical-align: -0.3552em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">N<\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.08125em;\">H<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">S<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">O<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.3448em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.5198em; margin-left: -0.02778em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">a<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">q<\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.3552em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83333em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.08125em;\">H<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.08125em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">O<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"H_2SO_{4\\left(aq\\right)}+2NaOH\\ \\left(aq\\right)\\ \\rightarrow Na_2SO_{4\\left(aq\\right)}+2H_2O\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.03853em; vertical-align: -0.3552em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.08125em;\">H<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.08125em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">S<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">O<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.3448em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.5198em; margin-left: -0.02778em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">a<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">q<\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.3552em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">N<\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">O<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.08125em;\">H<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">q<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2192<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.03853em; vertical-align: -0.3552em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">N<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">S<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">O<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.3448em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.5198em; margin-left: -0.02778em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">a<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">q<\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.3552em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83333em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.08125em;\">H<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.08125em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">O<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual o nome correto dos sais formados nas duas rea\u00e7\u00f5es?<\/p>","resposta":6711557,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sulfito de s\u00f3dio e sulfato de s\u00f3dio","id":6711556,"corpo":"<p>Sulfito de s\u00f3dio e sulfato de s\u00f3dio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hidrogenossulfato de s\u00f3dio e sulfato de s\u00f3dio","id":6711557,"corpo":"<p>Hidrogenossulfato de s\u00f3dio e sulfato de s\u00f3dio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hidroxissulfato de s\u00f3dio e sulfato de s\u00f3dio","id":6711558,"corpo":"<p>Hidroxissulfato de s\u00f3dio e sulfato de s\u00f3dio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sulfeto de s\u00f3dio e sulfato de s\u00f3dio","id":6711559,"corpo":"<p>Sulfeto de s\u00f3dio e sulfato de s\u00f3dio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sulfito de s\u00f3dio e sulfeto de s\u00f3dio","id":6711560,"corpo":"<p>Sulfito de s\u00f3dio e sulfeto de s\u00f3dio<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460921,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400883,"slug":"quimica-quimica-inorganica"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","pai":400883,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417281,"slug":"quimica-solucoes-e-substancias-inorganicas"},{"nome_clean":"Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas e suas caracter\u00edsticas: \u00c1cidos, Bases, Sais e \u00d3xidos. Rea\u00e7\u00f5es de Neutraliza\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas e suas caracter\u00edsticas: \u00c1cidos, Bases, Sais e \u00d3xidos. Rea\u00e7\u00f5es de Neutraliza\u00e7\u00e3o.","pai":417281,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417284,"slug":"quimica-substancias-inorganicas-e-suas-caracteristicas-acidos-bases-sais-e-oxidos-reacoes-de-neutralizacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as rea\u00e7\u00f5es:I - H2(g)+ \u00bdO2(g) \u2192H2O(l) , \u2206H = -68,3 Kcal\/molII - C6H4(OH)2(aq) \u2192 C6H4O2(aq) + H2(g) - 177kcalIII - C(grafite)+ O2(g) - 94,0kcal \u2192 CO2(g)IV - HgO(s) + 90 kJ \u2192 Hg(\u2113) + \u00bd O2(g)V - Na(s) + H2O(\u2113) \u2192 NaOH + 1\/2 H2(g) + 282 kJQual das op\u00e7\u00f5es abaixo cont\u00e9m somente rea\u00e7\u00f5es exot\u00e9rmicas?","provas":[{"id":57720,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2020-ibade-professor-area-quimica-2","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1761715,"hashId":"4209b7cd0e766455594aae5f4e1e61d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe as rea\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - H<sub>2(g)<\/sub>+ \u00bdO<sub>2<\/sub>(g) \u2192H<sub>2<\/sub>O<sub>(l)<\/sub> , \u2206H = -68,3 Kcal\/mol<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - C<sub>6<\/sub>H<sub>4<\/sub>(OH)<sub>2(aq)<\/sub> \u2192 C<sub>6<\/sub>H<sub>4<\/sub>O<sub>2(aq)<\/sub> + H<sub>2(g)<\/sub> - 177kcal<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - C<sub>(grafite)<\/sub>+ O<sub>2(g)<\/sub> - 94,0kcal \u2192 CO<sub>2(g)<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - HgO<sub>(s)<\/sub> + 90 kJ \u2192 Hg<sub>(\u2113)<\/sub> + \u00bd O<sub>2(g)<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - Na<sub>(s)<\/sub> + H<sub>2<\/sub>O<sub>(\u2113)<\/sub> \u2192 NaOH + 1\/2 H<sub>2(g)<\/sub> + 282 kJ<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual das op\u00e7\u00f5es abaixo cont\u00e9m somente rea\u00e7\u00f5es exot\u00e9rmicas?<\/p>","resposta":6711624,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III","id":6711621,"corpo":"<p>I, II, III<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, IV e V","id":6711622,"corpo":"<p>I, II, IV e V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e V","id":6711623,"corpo":"<p>I, II e V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e V","id":6711624,"corpo":"<p>I, III e V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e IV","id":6711625,"corpo":"<p>I, II e IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460921,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Termoqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Termoqu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400884,"slug":"quimica-termoquimica"},{"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas e Energia","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas e Energia","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417288,"slug":"quimica-transformacoes-quimicas-e-energia"},{"nome_clean":"Termoqu\u00edmica: Energia Calor\u00edfica, Calor de rea\u00e7\u00e3o, Entalpia, Equa\u00e7\u00f5es e Lei de Hess","oab":false,"nome":"Termoqu\u00edmica: Energia Calor\u00edfica, Calor de rea\u00e7\u00e3o, Entalpia, Equa\u00e7\u00f5es e Lei de Hess","pai":417288,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417291,"slug":"quimica-termoquimica-energia-calorifica-calor-de-reacao-entalpia-equacoes-e-lei-de-hess"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 o principal mediador do choque s\u00e9ptico?","provas":[{"id":58953,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hcpa-rs-2020-faurgs-medico-area-neonatologia-2","tipo":1,"nome":"FAURGS - HCPA - M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"}],"id":1780695,"hashId":"45a588fee24c79bc68da3469091e69c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 o principal mediador do choque s\u00e9ptico?<\/p>","resposta":6797667,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lactato.","id":6797665,"corpo":"<p>Lactato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lipopolissac\u00e1ride (LPS).","id":6797666,"corpo":"<p>Lipopolissac\u00e1ride (LPS).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fator de Necrose Tumoral alfa (TNF-a).","id":6797667,"corpo":"<p>Fator de Necrose Tumoral alfa (TNF-a).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Antitrombina-3.","id":6797668,"corpo":"<p>Antitrombina-3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Prote\u00edna C Ativada (APC).","id":6797669,"corpo":"<p>Prote\u00edna C Ativada (APC).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463212,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neonatologia","oab":false,"nome":"Neonatologia","pai":4499,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291403,"slug":"medicina-neonatologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os usos listados abaixo, qual \u00e9 o mais eficaz na preven\u00e7\u00e3o da displasia broncopulmonar?","provas":[{"id":58953,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hcpa-rs-2020-faurgs-medico-area-neonatologia-2","tipo":1,"nome":"FAURGS - HCPA - M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"}],"id":1780698,"hashId":"c339fc799ce40fa2f2fdc0fc982a961f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os usos listados abaixo, qual \u00e9 o mais eficaz na preven\u00e7\u00e3o da displasia broncopulmonar?<\/p>","resposta":6797679,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uso de vitamina A intramuscular.","id":6797679,"corpo":"<p>Uso de vitamina A intramuscular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uso de ventila\u00e7\u00e3o de alta frequ\u00eancia.","id":6797680,"corpo":"<p>Uso de ventila\u00e7\u00e3o de alta frequ\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uso de indometacina profil\u00e1tica.","id":6797681,"corpo":"<p>Uso de indometacina profil\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uso de vitamina E.","id":6797682,"corpo":"<p>Uso de vitamina E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uso de Furosemida.","id":6797683,"corpo":"<p>Uso de Furosemida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463212,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neonatologia","oab":false,"nome":"Neonatologia","pai":4499,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291403,"slug":"medicina-neonatologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao nascimento, a creatinina s\u00e9rica","provas":[{"id":58953,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hcpa-rs-2020-faurgs-medico-area-neonatologia-2","tipo":1,"nome":"FAURGS - HCPA - M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"}],"id":1780707,"hashId":"a037857b023f3ff13201b37070cfba34","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao nascimento, a creatinina s\u00e9rica<\/p>","resposta":6797723,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pode estar elevada, em decorr\u00eancia da maior produ\u00e7\u00e3o de ureia em estados hipocatab\u00f3licos.","id":6797721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode estar elevada, em decorr\u00eancia da maior produ\u00e7\u00e3o de ureia em estados hipocatab\u00f3licos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aumenta para 1,0 mg\/dL, persistindo elevada por meses nos rec\u00e9m-nascidos a termo e sadios.","id":6797722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumenta para 1,0 mg\/dL, persistindo elevada por meses nos rec\u00e9m-nascidos a termo e sadios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reflete a fun\u00e7\u00e3o renal materna.","id":6797723,"corpo":"<p>reflete a fun\u00e7\u00e3o renal materna.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"est\u00e1 elevada, a fun\u00e7\u00e3o tubular est\u00e1 pouco desenvolvida, e a reabsor\u00e7\u00e3o tubular \u00e9 menor que 93% naqueles menores de 34 semanas.","id":6797724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 elevada, a fun\u00e7\u00e3o tubular est\u00e1 pouco desenvolvida, e a reabsor\u00e7\u00e3o tubular \u00e9 menor que 93% naqueles menores de 34 semanas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deve estar abaixo de 0,3 g\/dL nos prematuros.","id":6797725,"corpo":"<p>deve estar abaixo de 0,3 g\/dL nos prematuros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463212,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neonatologia","oab":false,"nome":"Neonatologia","pai":4499,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291403,"slug":"medicina-neonatologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A hiperglicemia neonatal tem sua defini\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel, mas tem sido aceita quando houver:","provas":[{"id":58953,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hcpa-rs-2020-faurgs-medico-area-neonatologia-2","tipo":1,"nome":"FAURGS - HCPA - M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"}],"id":1780713,"hashId":"5ce36ff3cce869fb664eed0e200b31ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A hiperglicemia neonatal tem sua defini\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel, mas tem sido aceita quando houver:<\/p>","resposta":6797749,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00edveis de glicose sangu\u00ednea &gt;125 mg\/dL ou glicose s\u00e9rica &gt;150 mg\/dL, independentemente da idade gestacional.","id":6797749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00edveis de glicose sangu\u00ednea &gt;125 mg\/dL ou glicose s\u00e9rica &gt;150 mg\/dL, independentemente da idade gestacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente n\u00edveis de glicose s\u00e9rica acima de 360 mg\/dL.","id":6797750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente n\u00edveis de glicose s\u00e9rica acima de 360 mg\/dL.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00edveis de glicose sangu\u00ednea &gt;75 mg\/dL para os rec\u00e9m-nascidos a termo.","id":6797751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00edveis de glicose sangu\u00ednea &gt;75 mg\/dL para os rec\u00e9m-nascidos a termo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"controle de hemoglicoteste acima de 100 mg\/dL.","id":6797752,"corpo":"<p>controle de hemoglicoteste acima de 100 mg\/dL.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"somente osmolaridade urin\u00e1ria &gt;300 mg\/dL.","id":6797753,"corpo":"<p>somente osmolaridade urin\u00e1ria &gt;300 mg\/dL.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463212,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neonatologia","oab":false,"nome":"Neonatologia","pai":4499,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291403,"slug":"medicina-neonatologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A hipermagnesemia no rec\u00e9m-nascido de m\u00e3e que usou sulfato de magn\u00e9sio no anteparto pode manifestar-se a curto prazo por","provas":[{"id":58953,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hcpa-rs-2020-faurgs-medico-area-neonatologia-2","tipo":1,"nome":"FAURGS - HCPA - M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"}],"id":1780724,"hashId":"10dbae578d49a9c15a3a456f92eb7b07","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A hipermagnesemia no rec\u00e9m-nascido de m\u00e3e que usou sulfato de magn\u00e9sio no anteparto pode manifestar-se a curto prazo por<\/p>","resposta":6797806,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"anormalidades em tireoide.","id":6797802,"corpo":"<p>anormalidades em tireoide.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hipertens\u00e3o sist\u00eamica.","id":6797803,"corpo":"<p>hipertens\u00e3o sist\u00eamica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"leucomal\u00e1cia periventricular.","id":6797804,"corpo":"<p>leucomal\u00e1cia periventricular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diminui\u00e7\u00e3o da contagem de plaquetas.","id":6797805,"corpo":"<p>diminui\u00e7\u00e3o da contagem de plaquetas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hipotonia e depress\u00e3o respirat\u00f3ria.","id":6797806,"corpo":"<p>hipotonia e depress\u00e3o respirat\u00f3ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463212,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neonatologia","oab":false,"nome":"Neonatologia","pai":4499,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291403,"slug":"medicina-neonatologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a assertiva correta sobre o rec\u00e9m-nascido (RN) exposto ao HIV na gesta\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":58953,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hcpa-rs-2020-faurgs-medico-area-neonatologia-2","tipo":1,"nome":"FAURGS - HCPA - M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"}],"id":1780730,"hashId":"2559bb6b2fb4527cda13cf2b16b7fb15","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a assertiva correta sobre o rec\u00e9m-nascido (RN) exposto ao HIV na gesta\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":6797832,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando a m\u00e3e tem carga viral maior ou igual a 1000 c\u00f3pias\/mL, no terceiro trimestre de gesta\u00e7\u00e3o, deve-se prescrever AZT 4 mg\/kg\/dose de 12\/12 horas, por quatro semanas e Nevirapina em tr\u00eas doses ao rec\u00e9m-nascido a termo.","id":6797832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando a m\u00e3e tem carga viral maior ou igual a 1000 c\u00f3pias\/mL, no terceiro trimestre de gesta\u00e7\u00e3o, deve-se prescrever AZT 4 mg\/kg\/dose de 12\/12 horas, por quatro semanas e Nevirapina em tr\u00eas doses ao rec\u00e9m-nascido a termo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quando a m\u00e3e tem carga viral maior ou igual a 1000 c\u00f3pias\/mL, no terceiro trimestre de gesta\u00e7\u00e3o, a prescri\u00e7\u00e3o de AZT ao RN dever\u00e1 ser por seis semanas, associando Nevirapina ap\u00f3s 48 horas do nascimento.","id":6797833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando a m\u00e3e tem carga viral maior ou igual a 1000 c\u00f3pias\/mL, no terceiro trimestre de gesta\u00e7\u00e3o, a prescri\u00e7\u00e3o de AZT ao RN dever\u00e1 ser por seis semanas, associando Nevirapina ap\u00f3s 48 horas do nascimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando a m\u00e3e tem carga viral indetect\u00e1vel, no segundo trimestre, mas o teste r\u00e1pido foi positivo no periparto e administrou-se AZT no momento do parto, o RN n\u00e3o necessita quimioprofilaxia com antirretrovirais.","id":6797834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando a m\u00e3e tem carga viral indetect\u00e1vel, no segundo trimestre, mas o teste r\u00e1pido foi positivo no periparto e administrou-se AZT no momento do parto, o RN n\u00e3o necessita quimioprofilaxia com antirretrovirais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando a m\u00e3e tem carga viral menor de 1000 c\u00f3pias\/mL, no terceiro trimestre de gesta\u00e7\u00e3o, e encontra-se HIV negativa, no in\u00edcio da gesta\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 ocorrer falso positivo na gesta\u00e7\u00e3o, e o exame do RN determinar\u00e1 a indica\u00e7\u00e3o terap\u00eautica.","id":6797835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando a m\u00e3e tem carga viral menor de 1000 c\u00f3pias\/mL, no terceiro trimestre de gesta\u00e7\u00e3o, e encontra-se HIV negativa, no in\u00edcio da gesta\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 ocorrer falso positivo na gesta\u00e7\u00e3o, e o exame do RN determinar\u00e1 a indica\u00e7\u00e3o terap\u00eautica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quando a m\u00e3e tem carga viral menor de 1000 c\u00f3pias\/mL, no terceiro trimestre de gesta\u00e7\u00e3o, AZT \u00e9 recomendado por duas semanas ao RN, e a Nevirapina, sete dias ap\u00f3s o uso de AZT.","id":6797836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando a m\u00e3e tem carga viral menor de 1000 c\u00f3pias\/mL, no terceiro trimestre de gesta\u00e7\u00e3o, AZT \u00e9 recomendado por duas semanas ao RN, e a Nevirapina, sete dias ap\u00f3s o uso de AZT.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463212,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neonatologia","oab":false,"nome":"Neonatologia","pai":4499,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291403,"slug":"medicina-neonatologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um rec\u00e9m-nascido est\u00e1 sendo ventilado com uma press\u00e3o inspirat\u00f3ria de 25 cm de H2O e uma press\u00e3o expirat\u00f3ria de 8 cm de H2O. O atendente diminuiu a press\u00e3o expirat\u00f3ria para 5 cm de H2O. Qual o resultado gasom\u00e9trico esperado?","provas":[{"id":58953,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hcpa-rs-2020-faurgs-medico-area-neonatologia-2","tipo":1,"nome":"FAURGS - HCPA - M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"}],"id":1780738,"hashId":"61dd64ad6d77a89382a723ecadd2c16f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um rec\u00e9m-nascido est\u00e1 sendo ventilado com uma press\u00e3o inspirat\u00f3ria de 25 cm de H<sub>2<\/sub>O e uma press\u00e3o expirat\u00f3ria de 8 cm de H<sub>2<\/sub>O. O atendente diminuiu a press\u00e3o expirat\u00f3ria para 5 cm de H<sub>2<\/sub>O. Qual o resultado gasom\u00e9trico esperado?<\/p>","resposta":6797872,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diminui\u00e7\u00e3o da PCO2.","id":6797872,"corpo":"<p>Diminui\u00e7\u00e3o da PCO<sub>2<\/sub>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aumento da PO2.","id":6797873,"corpo":"<p>Aumento da PO<sub>2<\/sub>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aumento da capacidade residual funcional.","id":6797874,"corpo":"<p>Aumento da capacidade residual funcional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aumento da resist\u00eancia de vias a\u00e9reas.","id":6797875,"corpo":"<p>Aumento da resist\u00eancia de vias a\u00e9reas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aumento da PCO2.","id":6797876,"corpo":"<p>Aumento da PCO<sub>2<\/sub>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463212,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neonatologia","oab":false,"nome":"Neonatologia","pai":4499,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291403,"slug":"medicina-neonatologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a assertiva correta sobre a preven\u00e7\u00e3o da Bronquiolite causada pelo V\u00edrus Sincicial Respirat\u00f3rio (VSR) com Palivizumabe.","provas":[{"id":58953,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hcpa-rs-2020-faurgs-medico-area-neonatologia-2","tipo":1,"nome":"FAURGS - HCPA - M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"}],"id":1780746,"hashId":"f39b839d7a48ed9973504e504f84f7b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a assertiva correta sobre a preven\u00e7\u00e3o da Bronquiolite causada pelo V\u00edrus Sincicial Respirat\u00f3rio (VSR) com Palivizumabe.<\/p>","resposta":6797915,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A primeira dose de Palivizumabe IM deve ser administrada na primeira consulta ap\u00f3s a alta.","id":6797912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira dose de Palivizumabe IM deve ser administrada na primeira consulta ap\u00f3s a alta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o necess\u00e1rias tr\u00eas doses mensais de Palivizumabe na sazonalidade para todo prematuro com menos de 29 semanas de idade gestacional.","id":6797913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o necess\u00e1rias tr\u00eas doses mensais de Palivizumabe na sazonalidade para todo prematuro com menos de 29 semanas de idade gestacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de doen\u00e7a preexistente est\u00e1 associada a maior risco de mortalidade por infec\u00e7\u00e3o pelo VSR e, por essa raz\u00e3o, nesses casos, a dose m\u00ednima \u00e9 maior (100 mg\/kg\/dose).","id":6797914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Presen\u00e7a de doen\u00e7a preexistente est\u00e1 associada a maior risco de mortalidade por infec\u00e7\u00e3o pelo VSR e, por essa raz\u00e3o, nesses casos, a dose m\u00ednima \u00e9 maior (100 mg\/kg\/dose).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todo prematuro com Doen\u00e7a Pulmonar Cr\u00f4nica em tratamento cr\u00f4nico deve receber as cinco doses de Palivizumabe em duas sazonalidades (primeira e segunda sazonalidades do VSR).","id":6797915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo prematuro com Doen\u00e7a Pulmonar Cr\u00f4nica em tratamento cr\u00f4nico deve receber as cinco doses de Palivizumabe em duas sazonalidades (primeira e segunda sazonalidades do VSR).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Palivizumabe \u00e9 efetivo para evitar bronquiolite por VSR grave, desde que seu uso esteja associado a aplica\u00e7\u00f5es IM a cada 15 dias.","id":6797916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Palivizumabe \u00e9 efetivo para evitar bronquiolite por VSR grave, desde que seu uso esteja associado a aplica\u00e7\u00f5es IM a cada 15 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463212,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neonatologia","oab":false,"nome":"Neonatologia","pai":4499,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291403,"slug":"medicina-neonatologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia","id":1561}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fase precoce do transplante alog\u00eanico de c\u00e9lula-tronco hematopoi\u00e9tica (TCTH), considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo.I - Bacteremias por germes gram-negativo e grampositivo s\u00e3o frequentes causas de mortalidade.II - Infec\u00e7\u00f5es f\u00fangicas invasivas permanecem como causa de mortalidade, mesmo em uso de profilaxia com fluconazol.III - A reativa\u00e7\u00e3o de citomegalov\u00edrus ocorre com frequ\u00eancia nos pacientes submetidos \u00e0 TCTH alog\u00eanico, independentemente do status sorol\u00f3gico do doador e do receptor.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":58950,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia","id":1561},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hcpa-rs-2020-faurgs-medico-area-hematologia-2","tipo":1,"nome":"FAURGS - HCPA - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":1780763,"hashId":"6e5bd75dad9773925616a007a9f3723d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fase precoce do transplante alog\u00eanico de c\u00e9lula-tronco hematopoi\u00e9tica (TCTH), considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Bacteremias por germes gram-negativo e grampositivo s\u00e3o frequentes causas de mortalidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Infec\u00e7\u00f5es f\u00fangicas invasivas permanecem como causa de mortalidade, mesmo em uso de profilaxia com fluconazol.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - A reativa\u00e7\u00e3o de citomegalov\u00edrus ocorre com frequ\u00eancia nos pacientes submetidos \u00e0 TCTH alog\u00eanico, independentemente do status sorol\u00f3gico do doador e do receptor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":6798000,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":6797997,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":6797998,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":6797999,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":6798000,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":6798001,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463214,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente com derrame pleural, submetido ao uso de dreno de t\u00f3rax. Identifique, nas alternativas a seguir, alguns cuidados importantes:","provas":[{"id":62254,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unioeste-pr-2020-unioeste-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1907224,"hashId":"574bb83ff983cc153ed99743536a416f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente com derrame pleural, submetido ao uso de dreno de t\u00f3rax. Identifique, nas alternativas a seguir, alguns cuidados importantes:<\/p>","resposta":7357556,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Verificar os sinais vitais antes do curativo e manter o frasco de drenagem acima do t\u00f3rax do paciente.","id":7357555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verificar os sinais vitais antes do curativo e manter o frasco de drenagem acima do t\u00f3rax do paciente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lavar as m\u00e3os antes, durante (S\/N) e depois do curativo e\/ou troca do selo d\u2019\u00e1gua (clampear o dreno antes da troca e desclampear ap\u00f3s a troca), manter o frasco de drenagem sempre abaixo do t\u00f3rax do paciente, fazer controle do volume drenado.","id":7357556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lavar as m\u00e3os antes, durante (S\/N) e depois do curativo e\/ou troca do selo d\u2019\u00e1gua (clampear o dreno antes da troca e desclampear ap\u00f3s a troca), manter o frasco de drenagem sempre abaixo do t\u00f3rax do paciente, fazer controle do volume drenado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para a troca do curativo no local da incis\u00e3o, n\u00e3o precisa usar material esterilizado e basta o uso de luvas de procedimento.","id":7357557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a troca do curativo no local da incis\u00e3o, n\u00e3o precisa usar material esterilizado e basta o uso de luvas de procedimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Clampear o dreno apenas no momento do banho do paciente.","id":7357558,"corpo":"<p>Clampear o dreno apenas no momento do banho do paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476259,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Respirat\u00f3rias","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Respirat\u00f3rias","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405823,"slug":"enfermagem-doencas-respiratorias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A taxa de respira\u00e7\u00e3o \u00e9 o n\u00famero de respira\u00e7\u00f5es que uma pessoa toma por minuto. A taxa \u00e9 geralmente medida quando uma pessoa est\u00e1 em repouso e simplesmente envolve a contagem do n\u00famero de respira\u00e7\u00f5es por um minuto, contando quantas vezes o peito sobe. As taxas de respira\u00e7\u00e3o podem aumentar com febre, doen\u00e7a e outras condi\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas. Aponte as terminologias corretas, mais comuns, referentes \u00e0 respira\u00e7\u00e3o. ","provas":[{"id":62254,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unioeste-pr-2020-unioeste-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1907234,"hashId":"0fa5c504594b28a9b0a5208085a1c3ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A taxa de respira\u00e7\u00e3o \u00e9 o n\u00famero de respira\u00e7\u00f5es que uma pessoa toma por minuto. A taxa \u00e9 geralmente medida quando uma pessoa est\u00e1 em repouso e simplesmente envolve a contagem do n\u00famero de respira\u00e7\u00f5es por um minuto, contando quantas vezes o peito sobe. As taxas de respira\u00e7\u00e3o podem aumentar com febre, doen\u00e7a e outras condi\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas. Aponte as terminologias <strong><u>corretas<\/u><\/strong>, mais comuns, referentes \u00e0 respira\u00e7\u00e3o. <\/p>","resposta":7357597,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eupneia: respira\u00e7\u00e3o normal, Dispneia: respira\u00e7\u00e3o r\u00e1pida, Ortopneia: incapacidade de respirar facilmente, exceto na posi\u00e7\u00e3o ereta, Taquipneia: respira\u00e7\u00e3o lenta, Bradipneia: respira\u00e7\u00e3o r\u00e1pida, acima dos valores da normalidade, Apneia: aus\u00eancia da respira\u00e7\u00e3o.","id":7357596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eupneia: respira\u00e7\u00e3o normal, Dispneia: respira\u00e7\u00e3o r\u00e1pida, Ortopneia: incapacidade de respirar facilmente, exceto na posi\u00e7\u00e3o ereta, Taquipneia: respira\u00e7\u00e3o lenta, Bradipneia: respira\u00e7\u00e3o r\u00e1pida, acima dos valores da normalidade, Apneia: aus\u00eancia da respira\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Eupneia: respira\u00e7\u00e3o normal, Dispneia: respira\u00e7\u00e3o dif\u00edcil, trabalhosa ou curta, Ortopneia: incapacidade de respirar facilmente, exceto na posi\u00e7\u00e3o ereta, Taquipneia: respira\u00e7\u00e3o r\u00e1pida, acima dos valores da normalidade, frequentemente pouco profunda, Bradipneia: respira\u00e7\u00e3o lenta, abaixo da normalidade, Apneia: aus\u00eancia da respira\u00e7\u00e3o. ","id":7357597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eupneia: respira\u00e7\u00e3o normal, Dispneia: respira\u00e7\u00e3o dif\u00edcil, trabalhosa ou curta, Ortopneia: incapacidade de respirar facilmente, exceto na posi\u00e7\u00e3o ereta, Taquipneia: respira\u00e7\u00e3o r\u00e1pida, acima dos valores da normalidade, frequentemente pouco profunda, Bradipneia: respira\u00e7\u00e3o lenta, abaixo da normalidade, Apneia: aus\u00eancia da respira\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Eupneia: respira\u00e7\u00e3o lenta, Dispneia: respira\u00e7\u00e3o dif\u00edcil, trabalhosa ou curta, Ortopneia: incapacidade de respirar facilmente, exceto na posi\u00e7\u00e3o ereta, Taquipneia: respira\u00e7\u00e3o r\u00e1pida, acima dos valores da normalidade, frequentemente pouco profunda, Bradipneia: normal, Apneia: aus\u00eancia da respira\u00e7\u00e3o. ","id":7357598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eupneia: respira\u00e7\u00e3o lenta, Dispneia: respira\u00e7\u00e3o dif\u00edcil, trabalhosa ou curta, Ortopneia: incapacidade de respirar facilmente, exceto na posi\u00e7\u00e3o ereta, Taquipneia: respira\u00e7\u00e3o r\u00e1pida, acima dos valores da normalidade, frequentemente pouco profunda, Bradipneia: normal, Apneia: aus\u00eancia da respira\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Eupneia: respira\u00e7\u00e3o intermedi\u00e1ria, Dispneia: respira\u00e7\u00e3o dif\u00edcil, trabalhosa ou curta, Ortopneia: incapacidade de respirar facilmente, exceto na posi\u00e7\u00e3o ereta, Taquipneia: respira\u00e7\u00e3o r\u00e1pida, acima dos valores da normalidade, frequentemente pouco profunda, Bradipneia: respira\u00e7\u00e3o branda, Apneia: aus\u00eancia da respira\u00e7\u00e3o.","id":7357599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eupneia: respira\u00e7\u00e3o intermedi\u00e1ria, Dispneia: respira\u00e7\u00e3o dif\u00edcil, trabalhosa ou curta, Ortopneia: incapacidade de respirar facilmente, exceto na posi\u00e7\u00e3o ereta, Taquipneia: respira\u00e7\u00e3o r\u00e1pida, acima dos valores da normalidade, frequentemente pouco profunda, Bradipneia: respira\u00e7\u00e3o branda, Apneia: aus\u00eancia da respira\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476259,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Frequ\u00eancia respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Frequ\u00eancia respirat\u00f3ria","pai":428192,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428195,"slug":"enfermagem-frequencia-respiratoria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"PBC","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um cit\u00f4metro de fluxo que possua emiss\u00e3o de laser em tr\u00eas comprimentos de onda diferentes \u00e9 capaz de","provas":[{"id":48313,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"PBC","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"pbc-se-2020-cespe-cebraspe-biomedico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PBC - Biom\u00e9dico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":1464848,"hashId":"0e98678da135acb3e43434e26deadc73","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um cit\u00f4metro de fluxo que possua emiss\u00e3o de <em>laser <\/em>em tr\u00eas comprimentos de onda diferentes \u00e9 capaz de<\/p>","resposta":5440149,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"avaliar o tamanho e a granularidade interna de um conjunto de c\u00e9lulas.","id":5440149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">avaliar o tamanho e a granularidade interna de um conjunto de c\u00e9lulas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"comparar a rugosidade da superf\u00edcie das c\u00e9lulas em um campo de observa\u00e7\u00e3o.","id":5440150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comparar a rugosidade da superf\u00edcie das c\u00e9lulas em um campo de observa\u00e7\u00e3o.<strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"medir a concentra\u00e7\u00e3o de quaisquer monossacar\u00eddios em um conjunto de c\u00e9lulas.","id":5440151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">medir a concentra\u00e7\u00e3o de quaisquer monossacar\u00eddios em um conjunto de c\u00e9lulas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"medir a dist\u00e2ncia entre organelas de uma c\u00e9lula.","id":5440152,"corpo":"<p>medir a dist\u00e2ncia entre organelas de uma c\u00e9lula.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"medir a concentra\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas em uma solu\u00e7\u00e3o livre de c\u00e9lulas e de part\u00edculas.","id":5440153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">medir a concentra\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas em uma solu\u00e7\u00e3o livre de c\u00e9lulas e de part\u00edculas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400640,"slug":"biologia-biomedicina"}],"slug":"biologia\/1464848","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"PBC","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de \u00c9tica do Profissional Biom\u00e9dico, conforme resolu\u00e7\u00e3o do Conselho Federal de Biomedicina, garante ao profissional biom\u00e9dico o direito de","provas":[{"id":48313,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"PBC","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"pbc-se-2020-cespe-cebraspe-biomedico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PBC - Biom\u00e9dico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":1464850,"hashId":"a066cc66f89426f3e3f1a6708f4340db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo de \u00c9tica do Profissional Biom\u00e9dico, conforme resolu\u00e7\u00e3o do Conselho Federal de Biomedicina, garante ao profissional biom\u00e9dico o direito de<\/p>","resposta":5440159,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"manter sigilo sobre seus v\u00ednculos e desligamentos dos locais onde exercer responsabilidade t\u00e9cnica.","id":5440158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manter sigilo sobre seus v\u00ednculos e desligamentos dos locais onde exercer responsabilidade t\u00e9cnica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exigir remunera\u00e7\u00e3o correspondente \u00e0s responsabilidades assumidas e aos valores de remunera\u00e7\u00e3o fixados pela entidade competente da classe.","id":5440159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exigir remunera\u00e7\u00e3o correspondente \u00e0s responsabilidades assumidas e aos valores de remunera\u00e7\u00e3o fixados pela entidade competente da classe.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"divulgar ao paciente ou m\u00e9dico solicitante resultados e m\u00e9todos de exames realizados, independentemente de comprova\u00e7\u00e3o cient\u00edfica.","id":5440160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">divulgar ao paciente ou m\u00e9dico solicitante resultados e m\u00e9todos de exames realizados, independentemente de comprova\u00e7\u00e3o cient\u00edfica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"participar de experimentos em andamento, mesmo que eles n\u00e3o tenham sido aprovados pelo comit\u00ea de \u00e9tica.","id":5440161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">participar de experimentos em andamento, mesmo que eles n\u00e3o tenham sido aprovados pelo comit\u00ea de \u00e9tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"receber remunera\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rios de servi\u00e7o p\u00fablico ao qual o biom\u00e9dico seja vinculado.","id":5440162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">receber remunera\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rios de servi\u00e7o p\u00fablico ao qual o biom\u00e9dico seja vinculado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400640,"slug":"biologia-biomedicina"}],"slug":"biologia\/1464850","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"PBC","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do teste de velocidade de hemossedimenta\u00e7\u00e3o (VHS), que demonstra a densidade relativa de sedimenta\u00e7\u00e3o dos eritr\u00f3citos em rela\u00e7\u00e3o ao plasma, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":48313,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"PBC","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"pbc-se-2020-cespe-cebraspe-biomedico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PBC - Biom\u00e9dico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":1464851,"hashId":"afc9fa2c38fa2194b5ebd5436e6e57dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do teste de velocidade de hemossedimenta\u00e7\u00e3o (VHS), que demonstra a densidade relativa de sedimenta\u00e7\u00e3o dos eritr\u00f3citos em rela\u00e7\u00e3o ao plasma, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":5440164,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esse teste permite detectar agregados eritrocit\u00e1rios formados pela a\u00e7\u00e3o dos anticorpos.","id":5440163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esse teste permite detectar agregados eritrocit\u00e1rios formados pela a\u00e7\u00e3o dos anticorpos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A velocidade de hemossedimenta\u00e7\u00e3o aumenta quando os n\u00edveis de fibrinog\u00eanio est\u00e3o significativamente elevados.","id":5440164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A velocidade de hemossedimenta\u00e7\u00e3o aumenta quando os n\u00edveis de fibrinog\u00eanio est\u00e3o significativamente elevados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a elevada de colesterol s\u00e9rico n\u00e3o \u00e9 considerada um interveniente nesse teste.","id":5440165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A presen\u00e7a elevada de colesterol s\u00e9rico n\u00e3o \u00e9 considerada um interveniente nesse teste.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Esse teste apresenta grande sensibilidade e especificidade relativa.","id":5440166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esse teste apresenta grande sensibilidade e especificidade relativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A velocidade de hemossedimenta\u00e7\u00e3o \u00e9 reduzida em pacientes gestantes ou com anemia.","id":5440167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A velocidade de hemossedimenta\u00e7\u00e3o \u00e9 reduzida em pacientes gestantes ou com anemia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400640,"slug":"biologia-biomedicina"}],"slug":"biologia\/1464851","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"PBC","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As formas e os materiais utilizados na constru\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os como audit\u00f3rios, por exemplo, influenciam o comportamento do som no ambiente e, consequentemente, a qualidade ac\u00fastica do espa\u00e7o. Ap\u00f3s o fim da emiss\u00e3o sonora proveniente de uma fonte, o fen\u00f4meno de m\u00faltiplas reflex\u00f5es do som em diversas dire\u00e7\u00f5es prolonga as v\u00e1rias frequ\u00eancias sonoras no ambiente. Esse fen\u00f4meno ocorre quando o tempo entre a percep\u00e7\u00e3o do som direto da fonte sonora e a percep\u00e7\u00e3o do som refletido \u00e9 inferior a 0,01 s. Tal fen\u00f4meno sonoro \u00e9 denominado","provas":[{"id":48317,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"PBC","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"pbc-se-2020-cespe-cebraspe-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PBC - Arquiteto - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:49:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1464960,"hashId":"6f636e05028a0111d51dd0e143477dbd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As formas e os materiais utilizados na constru\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os como audit\u00f3rios, por exemplo, influenciam o comportamento do som no ambiente e, consequentemente, a qualidade ac\u00fastica do espa\u00e7o. Ap\u00f3s o fim da emiss\u00e3o sonora proveniente de uma fonte, o fen\u00f4meno de m\u00faltiplas reflex\u00f5es do som em diversas dire\u00e7\u00f5es prolonga as v\u00e1rias frequ\u00eancias sonoras no ambiente. Esse fen\u00f4meno ocorre quando o tempo entre a percep\u00e7\u00e3o do som direto da fonte sonora e a percep\u00e7\u00e3o do som refletido \u00e9 inferior a 0,01 s. Tal fen\u00f4meno sonoro \u00e9 denominado<\/p>","resposta":5440657,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"batimento.","id":5440656,"corpo":"<p>batimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reverbera\u00e7\u00e3o.","id":5440657,"corpo":"<p>reverbera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"isolamento ac\u00fastico.","id":5440658,"corpo":"<p>isolamento ac\u00fastico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"absor\u00e7\u00e3o.","id":5440659,"corpo":"<p>absor\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"decaimento sonoro.","id":5440660,"corpo":"<p>decaimento sonoro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426314,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Conforto ambiental","oab":false,"nome":"Conforto ambiental","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398810,"slug":"arquitetura-conforto-ambiental"},{"nome_clean":"Ac\u00fastica","oab":false,"nome":"Ac\u00fastica","pai":398810,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":400647,"slug":"arquitetura-acustica"}],"slug":"arquitetura\/1464960","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Desenhista","id":1198}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Uberl\u00e2ndia","sigla":"DMAE","id":3750,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para agilizar o layout de projetos no AutoCAD, um dos recursos fundamentais \u00e9 a utiliza\u00e7\u00e3o de blocos. Estes podem ser elaborados pelo pr\u00f3prio usu\u00e1rio ou inseridos de bibliotecas prontas, gratuitas ou pagas.Nesse contexto, analise as afirmativas a seguir, considerando os comandos na vers\u00e3o em ingl\u00eas.I. Blocos s\u00e3o desenhos pr\u00e9-concebidos que podem ser utilizados uma ou mais vezes no layout. Uma vez inseridos no documento, eles passam a integrar a sua biblioteca e podem ser utilizados novamente sem necessidade dos arquivos externos.II. O comando \u201cBlock\u201d no AutoCAD permite transformar um desenho (ou um conjunto de desenhos) em um arquivo externo ao documento (DWG) que pode ser utilizado em outros projetos, mas n\u00e3o o armazena na biblioteca do documento em uso, o que pode ser feito somente por meio do comando \u201cWrite Block\u201d.III. Para se fazer a edi\u00e7\u00e3o em um bloco inserido em um desenho do AutoCAD, basta dar dois cliques sobre ele, e a janela com acesso \u00e0s fun\u00e7\u00f5es do \u201cBlock Editor\u201d se abrir\u00e1. As altera\u00e7\u00f5es realizadas e gravadas por meio do \u201cSave Block\u201d aplicam-se a todos os blocos id\u00eanticos inseridos ou copiados no desenho que n\u00e3o tiverem sido explodidos.Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)","provas":[{"id":58074,"cargo":{"descricao":"Desenhista","id":1198},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Uberl\u00e2ndia","sigla":"DMAE","id":3750,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dmae-mg-2020-fundep-desenhista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - DMAE - Desenhista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:47:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1754272,"hashId":"3bf5a21b713c42a080a1ab21f2093aea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para agilizar o layout de projetos no AutoCAD, um dos recursos fundamentais \u00e9 a utiliza\u00e7\u00e3o de blocos. Estes podem ser elaborados pelo pr\u00f3prio usu\u00e1rio ou inseridos de bibliotecas prontas, gratuitas ou pagas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse contexto, analise as afirmativas a seguir, considerando os comandos na vers\u00e3o em ingl\u00eas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Blocos s\u00e3o desenhos pr\u00e9-concebidos que podem ser utilizados uma ou mais vezes no layout. Uma vez inseridos no documento, eles passam a integrar a sua biblioteca e podem ser utilizados novamente sem necessidade dos arquivos externos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O comando \u201cBlock\u201d no AutoCAD permite transformar um desenho (ou um conjunto de desenhos) em um arquivo externo ao documento (DWG) que pode ser utilizado em outros projetos, mas n\u00e3o o armazena na biblioteca do documento em uso, o que pode ser feito somente por meio do comando \u201cWrite Block\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Para se fazer a edi\u00e7\u00e3o em um bloco inserido em um desenho do AutoCAD, basta dar dois cliques sobre ele, e a janela com acesso \u00e0s fun\u00e7\u00f5es do \u201cBlock Editor\u201d se abrir\u00e1. As altera\u00e7\u00f5es realizadas e gravadas por meio do \u201cSave Block\u201d aplicam-se a todos os blocos id\u00eanticos inseridos ou copiados no desenho que n\u00e3o tiverem sido explodidos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)<\/p>","resposta":6678664,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, apenas.","id":6678662,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":6678663,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":6678664,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6678665,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460017,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Autocad","oab":false,"nome":"Autocad","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400353,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-autocad"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Promotoria","id":1731}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao trazer alguns dos entendimentos dos Ministros do STF acerca do julgamento exposto na reportagem, \u00e9 poss\u00edvel se concluir que:","provas":[{"id":58472,"cargo":{"descricao":"Oficial de Promotoria","id":1731},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-go-go-2020-mpe-go-oficial-de-promotoria-4","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Oficial de Promotoria - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:47:37","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":500,"descricao":"N\u00edvel Fundamental - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":1755247,"hashId":"930b32cf2fbe372860c0eef896b3ca2e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao trazer alguns dos entendimentos dos Ministros do STF acerca do julgamento exposto na reportagem, \u00e9 poss\u00edvel se concluir que:<\/p>","resposta":6683073,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os votos dos ministros Alexandre de Moraes e Lu\u00eds Roberto Barroso foram vencidos para que houvesse um novo julgamento pelo j\u00fari popular.","id":6683073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os votos dos ministros Alexandre de Moraes e Lu\u00eds Roberto Barroso foram vencidos para que houvesse um novo julgamento pelo j\u00fari popular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O ministro Alexandre de Moraes afirmou que o pa\u00eds \u00e9 campe\u00e3o de feminic\u00eddio porque as pessoas n\u00e3o s\u00e3o fi\u00e9is.","id":6683074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ministro Alexandre de Moraes afirmou que o pa\u00eds \u00e9 campe\u00e3o de feminic\u00eddio porque as pessoas n\u00e3o s\u00e3o fi\u00e9is.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O ministro Lu\u00eds Roberto Barroso defende que nossa Constitui\u00e7\u00e3o garante a plenitude de defesa, logo, a tese de leg\u00edtima defesa da honra \u00e9 totalmente v\u00e1lida.","id":6683075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ministro Lu\u00eds Roberto Barroso defende que nossa Constitui\u00e7\u00e3o garante a plenitude de defesa, logo, a tese de leg\u00edtima defesa da honra \u00e9 totalmente v\u00e1lida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A ministra Rosa Weber, como \u00fanica mulher entre os cinco ministros da primeira turma do STF, n\u00e3o p\u00f4de votar.","id":6683076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ministra Rosa Weber, como \u00fanica mulher entre os cinco ministros da primeira turma do STF, n\u00e3o p\u00f4de votar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere o seguinte trecho da reportagem de Camila Brandalise publicada no site www.uol.com.br, em 15\/10\/2020, para responder as quest\u00f5es 01, 02 e 03. \u201cEsfaqueou ex por ci\u00fame e foi absolvido: como defesa da honra chegou ao STF. Durante o relacionamento, ele a proibia de sair de casa, tinha rompantes de f\u00faria e se mostrava violento. O casal se separou, mas, uma semana depois, o homem ainda perseguia a ex-mulher. Na noite de 25 de maio de 2016, foi atr\u00e1s dela dentro da Igreja Evang\u00e9lica Miss\u00e3o e Avivamento, na cidade de Nova Era (MG). Puxou-a pelo bra\u00e7o e, no meio da conversa, viu uma mensagem no celular da ex com a frase \"te aguardo no mesmo lugar\". Segundo ele, nesse momento, \"bateu um trem doido\": com uma faca de serra \u2014 mais tarde, afirmou \u00e0 pol\u00edcia sempre andar com uma \u2014, deu tr\u00eas golpes na mulher, na cabe\u00e7a e nas costas. Essas informa\u00e7\u00f5es fazem parte do depoimento do pr\u00f3prio agressor confesso. A mulher foi levada para um hospital, passou por uma cirurgia e sobreviveu. Ele foi preso em flagrante. \"Desferi tr\u00eas facadas na minha ex, pois vi v\u00e1rias conversas amorosas no celular dela, sou trabalhador e n\u00e3o posso aceitar de forma alguma uma situa\u00e7\u00e3o humilhante dessas\", afirmou, segundo uma testemunha, ao ser levado pela pol\u00edcia. Em junho 2017, o r\u00e9u, Vagner Ros\u00e1rio Modesto foi a j\u00fari popular. Os jurados abra\u00e7aram seu argumento de que havia perdido a cabe\u00e7a por causa do comportamento da mulher, agindo por \"leg\u00edtima defesa da honra\", e o absolveram por unanimidade. Ele foi solto na sequ\u00eancia. O caso \u00e9 p\u00fablico, assim como as decis\u00f5es da Justi\u00e7a. N\u00e3o chegou a ter repercuss\u00e3o: no jornal local, um texto breve explicando o que havia acontecido foi publicado no dia seguinte ao crime. Nesta reportagem, o nome da v\u00edtima, que na \u00e9poca tinha 18 anos, foi suprimido para manter seu anonimato. A leg\u00edtima defesa da honra n\u00e3o existe legalmente. Surge nos embasamentos dos advogados como uma vari\u00e1vel da leg\u00edtima defesa, esta, sim, prevista no C\u00f3digo Penal como a situa\u00e7\u00e3o em que entende-se n\u00e3o haver crime se a pessoa estiver se defendendo de uma agress\u00e3o, mesmo iminente, ou estiver defendendo algu\u00e9m. A ideia desse argumento \u00e9 abrandar a pena ou mesmo livrar de puni\u00e7\u00e3o o homem que cometeu o crime afirmando que o fez para defender sua honra, manchada por causa de algum tipo de conduta da v\u00edtima, como uma trai\u00e7\u00e3o. Vem sendo criticada com veem\u00eancia h\u00e1, pelo menos, 40 anos, desde que uma mobiliza\u00e7\u00e3o nacional de coletivos feministas pediu um novo julgamento do caso Doca Street, playboy que matou \u00c2ngela Diniz em 1976 e afirmou ter cometido o crime porque ela o havia provocado, seduzindo outros homens e mulheres mesmo durante o relacionamento. Em um primeiro momento, Doca foi liberado do cumprimento da pena de dois anos de pris\u00e3o. Em 1981, a press\u00e3o surtiu efeito. Ele foi julgado novamente e condenado a 15 anos de pris\u00e3o. Ap\u00f3s o resultado do j\u00fari absolver Modesto, o Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais pediu um novo julgamento. O Tribunal de Justi\u00e7a do estado autorizou, assim como o STJ (Superior Tribunal de Justi\u00e7a). A defesa recorreu para que se mantivesse a decis\u00e3o, e o caso foi levado ao STF (Supremo Tribunal Federal). No \u00faltimo dia 29 de setembro, por tr\u00eas votos a dois, a primeira turma do Supremo decidiu que n\u00e3o deveria haver novo julgamento, uma vez que o j\u00fari \u00e9 soberano em sua decis\u00e3o. O ministro Alexandre de Moraes, um dos votos vencidos, afirmou que deveria haver um segundo julgamento para que se imputasse uma senten\u00e7a, e esse, ent\u00e3o, poderia ser considerado definitivo. \"At\u00e9 d\u00e9cadas atr\u00e1s, no Brasil, a leg\u00edtima defesa da honra era o argumento que mais absolvia os homens violentos que mataram suas namoradas e esposas, o que fez o pa\u00eds campe\u00e3o de feminic\u00eddio\", disse. O Brasil ocupa o quinto lugar no ranking dos pa\u00edses que mais matam mulheres no mundo, segundo a OMS (Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade).A Comiss\u00e3o Nacional da Mulher Advogada da OAB (Ordem dos Advogados do Brasil) prepara um documento questionando a decis\u00e3o do STF. O processo dividiu juristas uma vez que a soberania de um j\u00fari popular \u00e9 garantida pela Constitui\u00e7\u00e3o. Gerou, inclusive, disc\u00f3rdia entre os pr\u00f3prios ministros. Al\u00e9m de Moraes, o ministro Lu\u00eds Roberto Barroso tamb\u00e9m foi a favor de um novo j\u00fari, dizendo que chancelar a absolvi\u00e7\u00e3o seria passar a mensagem \"de que um homem, ao se sentir tra\u00eddo, pode esfaquear a sua mulher, tentando mat\u00e1-la em leg\u00edtima defesa da honra ou seja l\u00e1 em que tese se possa definir. N\u00e3o parece que no s\u00e9culo 21 essa seja uma tese que possa se sustentar\". \u00danica mulher entre os cinco ministros da primeira turma, Rosa Weber foi a favor da \"norma constitucional\" e votou contra novo julgamento (...) Fonte: https:\/\/www.uol.com.br\/universa\/noticias\/redacao\/2020\/10\/15\/esfaqueou-ex-por-ciume-e-foi-absolvido-como-defesa-da-honra-chegou-a-stf.htm","id":460080,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o seguinte trecho da reportagem de <em>Camila Brandalise<\/em> publicada no site <strong><u>www.uol.com.br<\/u><\/strong>, em 15\/10\/2020, para responder as <strong><u>quest\u00f5es 01, 02 e 03<\/u><\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cEsfaqueou ex por ci\u00fame e foi absolvido: como defesa da honra chegou ao STF. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Durante o relacionamento, ele a proibia de sair de casa, tinha rompantes de f\u00faria e se mostrava violento. O casal se separou, mas, uma semana depois, o homem ainda perseguia a ex-mulher. Na noite de 25 de maio de 2016, foi atr\u00e1s dela dentro da Igreja Evang\u00e9lica Miss\u00e3o e Avivamento, na cidade de Nova Era (MG). Puxou-a pelo bra\u00e7o e, no meio da conversa, viu uma mensagem no celular da ex com a frase \"te aguardo no mesmo lugar\". Segundo ele, nesse momento, \"bateu um trem doido\": com uma faca de serra \u2014 mais tarde, afirmou \u00e0 pol\u00edcia sempre andar com uma \u2014, deu tr\u00eas golpes na mulher, na cabe\u00e7a e nas costas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essas informa\u00e7\u00f5es fazem parte do depoimento do pr\u00f3prio agressor confesso. A mulher foi levada para um hospital, passou por uma cirurgia e sobreviveu. Ele foi preso em flagrante. \"Desferi tr\u00eas facadas na minha ex, pois vi v\u00e1rias conversas amorosas no celular dela, sou trabalhador e n\u00e3o posso aceitar de forma alguma uma situa\u00e7\u00e3o humilhante dessas\", afirmou, segundo uma testemunha, ao ser levado pela pol\u00edcia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em junho 2017, o r\u00e9u, Vagner Ros\u00e1rio Modesto foi a j\u00fari popular. Os jurados abra\u00e7aram seu argumento de que havia perdido a cabe\u00e7a por causa do comportamento da mulher, agindo por \"leg\u00edtima defesa da honra\", e o absolveram por unanimidade. Ele foi solto na sequ\u00eancia. O caso \u00e9 p\u00fablico, assim como as decis\u00f5es da Justi\u00e7a. N\u00e3o chegou a ter repercuss\u00e3o: no jornal local, um texto breve explicando o que havia acontecido foi publicado no dia seguinte ao crime. Nesta reportagem, o nome da v\u00edtima, que na \u00e9poca tinha 18 anos, foi suprimido para manter seu anonimato. A leg\u00edtima defesa da honra n\u00e3o existe legalmente. Surge nos embasamentos dos advogados como uma vari\u00e1vel da leg\u00edtima defesa, esta, sim, prevista no C\u00f3digo Penal como a situa\u00e7\u00e3o em que entende-se n\u00e3o haver crime se a pessoa estiver se defendendo de uma agress\u00e3o, mesmo iminente, ou estiver defendendo algu\u00e9m. A ideia desse argumento \u00e9 abrandar a pena ou mesmo livrar de puni\u00e7\u00e3o o homem que cometeu o crime afirmando que o fez para defender sua honra, manchada por causa de algum tipo de conduta da v\u00edtima, como uma trai\u00e7\u00e3o. Vem sendo criticada com veem\u00eancia h\u00e1, pelo menos, 40 anos, desde que uma mobiliza\u00e7\u00e3o nacional de coletivos feministas pediu um novo julgamento do caso Doca Street, playboy que matou \u00c2ngela Diniz em 1976 e afirmou ter cometido o crime porque ela o havia provocado, seduzindo outros homens e mulheres mesmo durante o relacionamento. Em um primeiro momento, Doca foi liberado do cumprimento da pena de dois anos de pris\u00e3o. Em 1981, a press\u00e3o surtiu efeito. Ele foi julgado novamente e condenado a 15 anos de pris\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s o resultado do j\u00fari absolver Modesto, o Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais pediu um novo julgamento. O Tribunal de Justi\u00e7a do estado autorizou, assim como o STJ (Superior Tribunal de Justi\u00e7a). A defesa recorreu para que se mantivesse a decis\u00e3o, e o caso foi levado ao STF (Supremo Tribunal Federal). No \u00faltimo dia 29 de setembro, por tr\u00eas votos a dois, a primeira turma do Supremo decidiu que n\u00e3o deveria haver novo julgamento, uma vez que o j\u00fari \u00e9 soberano em sua decis\u00e3o. O ministro Alexandre de Moraes, um dos votos vencidos, afirmou que deveria haver um segundo julgamento para que se imputasse uma senten\u00e7a, e esse, ent\u00e3o, poderia ser considerado definitivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"At\u00e9 d\u00e9cadas atr\u00e1s, no Brasil, a leg\u00edtima defesa da honra era o argumento que mais absolvia os homens violentos que mataram suas namoradas e esposas, o que fez o pa\u00eds campe\u00e3o de feminic\u00eddio\", disse. O Brasil ocupa o quinto lugar no ranking dos pa\u00edses que mais matam mulheres no mundo, segundo a OMS (Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Comiss\u00e3o Nacional da Mulher Advogada da OAB (Ordem dos Advogados do Brasil) prepara um documento questionando a decis\u00e3o do STF. O processo dividiu juristas uma vez que a soberania de um j\u00fari popular \u00e9 garantida pela Constitui\u00e7\u00e3o. Gerou, inclusive, disc\u00f3rdia entre os pr\u00f3prios ministros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m de Moraes, o ministro Lu\u00eds Roberto Barroso tamb\u00e9m foi a favor de um novo j\u00fari, dizendo que chancelar a absolvi\u00e7\u00e3o seria passar a mensagem \"de que um homem, ao se sentir tra\u00eddo, pode esfaquear a sua mulher, tentando mat\u00e1-la em leg\u00edtima defesa da honra ou seja l\u00e1 em que tese se possa definir. N\u00e3o parece que no s\u00e9culo 21 essa seja uma tese que possa se sustentar\". \u00danica mulher entre os cinco ministros da primeira turma, Rosa Weber foi a favor da \"norma constitucional\" e votou contra novo julgamento (...) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Fonte: https:\/\/www.uol.com.br\/universa\/noticias\/redacao\/2020\/10\/15\/esfaqueou-ex-por-ciume-e-foi-absolvido-como-defesa-da-honra-chegou-a-stf.htm<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Promotoria","id":1731}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A chamada pol\u00edtica do \u2018caf\u00e9-com-leite\u2019, existente na Rep\u00fablica Velha, pode ser caracterizada como a:","provas":[{"id":58472,"cargo":{"descricao":"Oficial de Promotoria","id":1731},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-go-go-2020-mpe-go-oficial-de-promotoria-4","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Oficial de Promotoria - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:47:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":500,"descricao":"N\u00edvel Fundamental - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":1755374,"hashId":"20d89b453cb8fa215e26bd4d71c0df8f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A chamada pol\u00edtica do \u2018caf\u00e9-com-leite\u2019, existente na Rep\u00fablica Velha, pode ser caracterizada como a:<\/p>","resposta":6683642,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alian\u00e7a entre os estados de S\u00e3o Paulo e Goi\u00e1s, sendo que o primeiro escolhia o Presidente da Rep\u00fablica, enquanto o vice deveria ser um pol\u00edtico goiano.","id":6683641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alian\u00e7a entre os estados de S\u00e3o Paulo e Goi\u00e1s, sendo que o primeiro escolhia o Presidente da Rep\u00fablica, enquanto o vice deveria ser um pol\u00edtico goiano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alian\u00e7a pol\u00edtica entre os estados de S\u00e3o Paulo e Minas Gerais, a fim de controlar a pol\u00edtica em n\u00edvel nacional, revezando-se na Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.","id":6683642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alian\u00e7a pol\u00edtica entre os estados de S\u00e3o Paulo e Minas Gerais, a fim de controlar a pol\u00edtica em n\u00edvel nacional, revezando-se na Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alian\u00e7a econ\u00f4mica entre os estados de S\u00e3o Paulo, Minas Gerais e Goi\u00e1s, com o objetivo de impulsionar a exporta\u00e7\u00e3o de caf\u00e9 e de produtos derivados do leite.","id":6683643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alian\u00e7a econ\u00f4mica entre os estados de S\u00e3o Paulo, Minas Gerais e Goi\u00e1s, com o objetivo de impulsionar a exporta\u00e7\u00e3o de caf\u00e9 e de produtos derivados do leite.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Exporta\u00e7\u00e3o de caf\u00e9 dos estados do Paran\u00e1 e Minas Gerais, aliada \u00e0 exporta\u00e7\u00e3o de leite pelo Estado do Rio Grande do Sul.","id":6683644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exporta\u00e7\u00e3o de caf\u00e9 dos estados do Paran\u00e1 e Minas Gerais, aliada \u00e0 exporta\u00e7\u00e3o de leite pelo Estado do Rio Grande do Sul.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460092,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 4 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Rep\u00fablica Olig\u00e1rquica - 1889 a 1930","oab":false,"nome":"Rep\u00fablica Olig\u00e1rquica - 1889 a 1930","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416817,"slug":"historia-republica-oligarquica-1889-a-1930"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Promotoria","id":1731}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que elenca, de forma incorreta, algumas das atribui\u00e7\u00f5es do Corregedor- Geral do Minist\u00e9rio P\u00fablico:","provas":[{"id":58472,"cargo":{"descricao":"Oficial de Promotoria","id":1731},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-go-go-2020-mpe-go-oficial-de-promotoria-4","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Oficial de Promotoria - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:48:00","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":500,"descricao":"N\u00edvel Fundamental - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":1755422,"hashId":"63b2e5204a5ec4793fec3cdbde564fe1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que elenca, de forma <strong><u>incorreta<\/u><\/strong>, algumas das atribui\u00e7\u00f5es do Corregedor- Geral do Minist\u00e9rio P\u00fablico:<\/p>","resposta":6683855,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Superintender as atividades funcionais e administrativas afetas \u00e0 Corregedoria Geral do Minist\u00e9rio P\u00fablico, mantendo a organiza\u00e7\u00e3o dos assentamentos funcionais dos membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico e deles fazendo constar os elementos relevantes a aprecia\u00e7\u00e3o dos pedidos de promo\u00e7\u00e3o e remo\u00e7\u00e3o.","id":6683853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Superintender as atividades funcionais e administrativas afetas \u00e0 Corregedoria Geral do Minist\u00e9rio P\u00fablico, mantendo a organiza\u00e7\u00e3o dos assentamentos funcionais dos membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico e deles fazendo constar os elementos relevantes a aprecia\u00e7\u00e3o dos pedidos de promo\u00e7\u00e3o e remo\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Integrar, como membro nato, o Conselho Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico e o Col\u00e9gio de Procuradores de Justi\u00e7a, sem direito a voto quando do julgamento de suas postula\u00e7\u00f5es e de recurso a que tenha dado causa.","id":6683854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Integrar, como membro nato, o Conselho Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico e o Col\u00e9gio de Procuradores de Justi\u00e7a, sem direito a voto quando do julgamento de suas postula\u00e7\u00f5es e de recurso a que tenha dado causa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Determinar aos demais \u00d3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico, exceto \u00e0 Procuradoria-Geral de Justi\u00e7a, a expedi\u00e7\u00e3o de normas administrativas e remeter-lhes as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias ao desempenho de suas atribui\u00e7\u00f5es.","id":6683855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Determinar aos demais \u00d3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico, exceto \u00e0 Procuradoria-Geral de Justi\u00e7a, a expedi\u00e7\u00e3o de normas administrativas e remeter-lhes as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias ao desempenho de suas atribui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Verificar a obedi\u00eancia dos membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico \u00e0s veda\u00e7\u00f5es a eles impostas e fiscalizar o cumprimento de seus deveres e atribui\u00e7\u00f5es.","id":6683856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verificar a obedi\u00eancia dos membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico \u00e0s veda\u00e7\u00f5es a eles impostas e fiscalizar o cumprimento de seus deveres e atribui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460092,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 4 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual - MP's","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual - MP's","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396324,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-publico-estadual-mp-s"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Goi\u00e1s - MPE GO","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Goi\u00e1s - MPE GO","pai":396324,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396644,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-publico-do-estado-do-goias-mpe-go"},{"nome_clean":"Lei Org\u00e2nica - MPE GO","oab":true,"nome":"Lei Org\u00e2nica - MPE GO","pai":396644,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396645,"slug":"legislacao-dos-orgaos-lei-organica-mpe-go"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia - \u00c1rea Radioterapia","id":15560}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tubo de raio X, os el\u00e9trons projetados podem interagir com el\u00e9trons das camadas mais internas do alvo, produzindo raio X caracter\u00edstico. Sobre este fen\u00f4meno, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":56462,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia - \u00c1rea Radioterapia","id":15560},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2020-ibfc-tecnico-em-radiologia-area-radioterapia-4","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - T\u00e9cnico em Radiologia - \u00c1rea Radioterapia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1759461,"hashId":"f8fa9278a0039caaa6a6466f6fe1a043","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No tubo de raio X, os el\u00e9trons projetados podem interagir com el\u00e9trons das camadas mais internas do alvo, produzindo raio X caracter\u00edstico. Sobre este fen\u00f4meno, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6701475,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os raios X caracter\u00edsticos s\u00e3o emitidos, quando um el\u00e9tron de uma camada interna preenche uma vac\u00e2ncia de uma camada externa","id":6701474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os raios X caracter\u00edsticos s\u00e3o emitidos, quando um el\u00e9tron de uma camada interna preenche uma vac\u00e2ncia de uma camada externa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os raios X caracter\u00edsticos s\u00e3o emitidos, quando um el\u00e9tron de uma camada externa preenche uma vac\u00e2ncia de uma camada interna","id":6701475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os raios X caracter\u00edsticos s\u00e3o emitidos, quando um el\u00e9tron de uma camada externa preenche uma vac\u00e2ncia de uma camada interna<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os raios X caracter\u00edsticos s\u00e3o emitidos, quando um f\u00f3ton de uma camada externa preenche uma vac\u00e2ncia de uma camada interna","id":6701476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os raios X caracter\u00edsticos s\u00e3o emitidos, quando um f\u00f3ton de uma camada externa preenche uma vac\u00e2ncia de uma camada interna<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os raios X caracter\u00edsticos s\u00e3o emitidos, quando um f\u00f3ton de uma camada interna preenche uma vac\u00e2ncia de uma camada interna","id":6701477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os raios X caracter\u00edsticos s\u00e3o emitidos, quando um f\u00f3ton de uma camada interna preenche uma vac\u00e2ncia de uma camada interna<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os raios X caracter\u00edsticos s\u00e3o emitidos, quando um el\u00e9tron de uma camada externa colide com um el\u00e9tron de uma camada interna","id":6701478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os raios X caracter\u00edsticos s\u00e3o emitidos, quando um el\u00e9tron de uma camada externa colide com um el\u00e9tron de uma camada interna<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460615,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radioterapia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radioterapia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radioterapia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determine o valor de P para a equa\u00e7\u00e3o 2x\u00b2+Px+12=0, tendo como ra\u00edzes os valores 2 e 3.","provas":[{"id":62254,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unioeste-pr-2020-unioeste-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"},{"id":62126,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unioeste-pr-2020-unioeste-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2020"},{"id":62323,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unioeste-pr-2020-unioeste-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - T\u00e9cnico Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1907123,"hashId":"41b0e30fffc6e0c4e8b18f05171d36e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Determine o valor de P para a equa\u00e7\u00e3o 2x\u00b2+Px+12=0, tendo como ra\u00edzes os valores 2 e 3.<\/p>","resposta":7357136,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"-10 ","id":7357136,"corpo":"<p>-10 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"-5","id":7357137,"corpo":"<p>-5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5","id":7357138,"corpo":"<p>5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10","id":7357139,"corpo":"<p>10<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476248,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Equa\u00e7\u00e3o do segundo grau (quadr\u00e1tica)","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00e3o do segundo grau (quadr\u00e1tica)","pai":408703,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408715,"slug":"matematica-equacao-do-segundo-grau-quadratica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um texto ocupa 5 p\u00e1ginas de 50 linhas cada uma, com 60 letras (ou espa\u00e7os) em cada linha. Para torn\u00e1-lo mais leg\u00edvel, diminui-se para 25 o n\u00famero de linhas por p\u00e1gina e para 40 o n\u00famero de letras (ou espa\u00e7os) por linha. Determine o n\u00famero de p\u00e1ginas ocupadas, considerando as novas condi\u00e7\u00f5es. ","provas":[{"id":62254,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unioeste-pr-2020-unioeste-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"},{"id":62126,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unioeste-pr-2020-unioeste-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2020"},{"id":62323,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unioeste-pr-2020-unioeste-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - T\u00e9cnico Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1907127,"hashId":"815cc547654c37e29b698d663bc453d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um texto ocupa 5 p\u00e1ginas de 50 linhas cada uma, com 60 letras (ou espa\u00e7os) em cada linha. Para torn\u00e1-lo mais leg\u00edvel, diminui-se para 25 o n\u00famero de linhas por p\u00e1gina e para 40 o n\u00famero de letras (ou espa\u00e7os) por linha. Determine o n\u00famero de p\u00e1ginas ocupadas, considerando as novas condi\u00e7\u00f5es. <\/p>","resposta":7357154,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 p\u00e1ginas.","id":7357153,"corpo":"<p>10 p\u00e1ginas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"15 p\u00e1ginas.","id":7357154,"corpo":"<p>15 p\u00e1ginas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"17 p\u00e1ginas.","id":7357155,"corpo":"<p>17 p\u00e1ginas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"19 p\u00e1ginas.","id":7357156,"corpo":"<p>19 p\u00e1ginas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476248,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo informa\u00e7\u00f5es do site da Superintend\u00eancia Geral de Ci\u00eancia, Tecnologia e Ensino Superior do Estado do Paran\u00e1, o Hospital Universit\u00e1rio do Oeste do Paran\u00e1 (HUOP), em Cascavel, distante pouco mais de 500 km da capital do Paran\u00e1, disp\u00f5e de 34 leitos de UTI: 19 adulto, 5 de pediatria e 10 neonatal (dados de 14\/06\/20). Segundo dados de 2019, quantos atendimentos mensais em m\u00e9dia o HUOP registrou no Pronto Socorro? ","provas":[{"id":62254,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unioeste-pr-2020-unioeste-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"},{"id":62126,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unioeste-pr-2020-unioeste-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2020"},{"id":62323,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unioeste-pr-2020-unioeste-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - T\u00e9cnico Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:49:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1907146,"hashId":"49c5c697c677850702ceb69cf3958db9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo informa\u00e7\u00f5es do site da Superintend\u00eancia Geral de Ci\u00eancia, Tecnologia e Ensino Superior do Estado do Paran\u00e1, o Hospital Universit\u00e1rio do Oeste do Paran\u00e1 (HUOP), em Cascavel, distante pouco mais de 500 km da capital do Paran\u00e1, disp\u00f5e de 34 leitos de UTI: 19 adulto, 5 de pediatria e 10 neonatal (dados de 14\/06\/20). Segundo dados de 2019, quantos atendimentos mensais em m\u00e9dia o HUOP registrou no Pronto Socorro? <\/p>","resposta":7357235,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7000","id":7357234,"corpo":"<p>7000<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6000","id":7357235,"corpo":"<p>6000<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5000","id":7357236,"corpo":"<p>5000<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4000","id":7357237,"corpo":"<p>4000<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476251,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Paran\u00e1","oab":false,"nome":"Paran\u00e1","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407445,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-parana"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiba","sigla":"","id":710,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao jogo, julgue os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: I \u2013 O jogo \u00e9 uma atividade f\u00edsica ou mental organizada por um sistema de regras que definem perda ou ganho. II \u2013 No jogo, pode-se notar duas perspectivas: pode-se jogar competitivamente ou cooperativamente. III \u2013 Independentemente de ser competitivo ou cooperativo, o jogo abrange conhecimentos diferenciados quanto \u00e0 import\u00e2ncia da pr\u00e1tica de atividades f\u00edsicas. ","provas":[{"id":63167,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiba","sigla":"","id":710,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiba-sp-2020-avanca-sp-professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Itatiba - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1932767,"hashId":"4802666e0d675be019aed18060f2ea82","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao jogo, julgue os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 O jogo \u00e9 uma atividade f\u00edsica ou mental organizada por um sistema de regras que definem perda ou ganho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 No jogo, pode-se notar duas perspectivas: pode-se jogar competitivamente ou cooperativamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Independentemente de ser competitivo ou cooperativo, o jogo abrange conhecimentos diferenciados quanto \u00e0 import\u00e2ncia da pr\u00e1tica de atividades f\u00edsicas. <\/p>","resposta":7470194,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro. ","id":7470190,"corpo":"<p>Apenas o item I \u00e9 verdadeiro. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro. ","id":7470191,"corpo":"<p>Apenas o item II \u00e9 verdadeiro. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro. ","id":7470192,"corpo":"<p>Apenas o item III \u00e9 verdadeiro. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros. ","id":7470193,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o verdadeiros. ","id":7470194,"corpo":"<p>Todos os itens s\u00e3o verdadeiros. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479353,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiba","sigla":"","id":710,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tocante ao desenvolvimento motor, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: I \u2013 Representa um aspecto do processo desenvolvimentista total. II \u2013 Est\u00e1 ligado ao campo cognitivo, mas n\u00e3o afetivo. III \u2013 Passou a ser valorizado a partir da abordagem eupidiana. ","provas":[{"id":63167,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiba","sigla":"","id":710,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiba-sp-2020-avanca-sp-professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Itatiba - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1932779,"hashId":"3472d8eb18d20540eb28d6395e12fd49","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No tocante ao desenvolvimento motor, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Representa um aspecto do processo desenvolvimentista total. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Est\u00e1 ligado ao campo cognitivo, mas n\u00e3o afetivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Passou a ser valorizado a partir da abordagem eupidiana. <\/p>","resposta":7470247,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.","id":7470247,"corpo":"<p>Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro. ","id":7470248,"corpo":"<p>Apenas o item II \u00e9 verdadeiro. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro. ","id":7470249,"corpo":"<p>Apenas o item III \u00e9 verdadeiro. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros. ","id":7470250,"corpo":"<p>Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o verdadeiros. ","id":7470251,"corpo":"<p>Todos os itens s\u00e3o verdadeiros. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479353,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiba","sigla":"","id":710,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda no tocante \u00e0s lutas, julgue os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: I \u2013 A maioria dos professores de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica n\u00e3o tem viv\u00eancia com as lutas. II \u2013 O professor precisa saber lutar para poder ensinar. III \u2013 A pesquisa te\u00f3rica pode fazer com que professores e alunos aprendem as lutas. ","provas":[{"id":63167,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiba","sigla":"","id":710,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiba-sp-2020-avanca-sp-professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Itatiba - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1932793,"hashId":"27e0e47dfc084db441275dff7aab0dd1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda no tocante \u00e0s lutas, julgue os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 A maioria dos professores de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica n\u00e3o tem viv\u00eancia com as lutas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 O professor precisa saber lutar para poder ensinar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 A pesquisa te\u00f3rica pode fazer com que professores e alunos aprendem as lutas. <\/p>","resposta":7470320,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro. ","id":7470317,"corpo":"<p>Apenas o item I \u00e9 verdadeiro. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro. ","id":7470318,"corpo":"<p>Apenas o item II \u00e9 verdadeiro. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro. ","id":7470319,"corpo":"<p>Apenas o item III \u00e9 verdadeiro. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros.","id":7470320,"corpo":"<p>Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o verdadeiros. ","id":7470321,"corpo":"<p>Todos os itens s\u00e3o verdadeiros. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479353,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ouricuri","sigla":"Camara de Ouricuri","id":4019,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta corretamente o dispositivo de hardware cuja fun\u00e7\u00e3o \u00e9 realizar os c\u00e1lculos l\u00f3gicos e aritm\u00e9ticos, al\u00e9m de controlar os programas que est\u00e3o sendo executados.","provas":[{"id":63920,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ouricuri","sigla":"Camara de Ouricuri","id":4019,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-ouricuri-pe-2020-idib-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"IDIB - C\u00e2mara de Ouricuri - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:50:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1954414,"hashId":"30c92affa2e08f02633600ccc277bf5e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta corretamente o dispositivo de hardware cuja fun\u00e7\u00e3o \u00e9 realizar os c\u00e1lculos l\u00f3gicos e aritm\u00e9ticos, al\u00e9m de controlar os programas que est\u00e3o sendo executados.<\/p>","resposta":7566692,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"UCP","id":7566692,"corpo":"<p>UCP<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"UC","id":7566693,"corpo":"<p>UC<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ULA","id":7566694,"corpo":"<p>ULA<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"MMU","id":7566695,"corpo":"<p>MMU<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482045,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"UCP - Unidade Central de Processamento","oab":false,"nome":"UCP - Unidade Central de Processamento","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405037,"slug":"informatica-ucp-unidade-central-de-processamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ouricuri","sigla":"Camara de Ouricuri","id":4019,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o \u00e9 uma das fun\u00e7\u00f5es da Unidade de Controle","provas":[{"id":63920,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ouricuri","sigla":"Camara de Ouricuri","id":4019,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-ouricuri-pe-2020-idib-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"IDIB - C\u00e2mara de Ouricuri - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:50:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1954418,"hashId":"880dad8d463313bd15f01a62f6b6ff95","enunciado":"<p><strong>N\u00e3o \u00e9<\/strong> uma das fun\u00e7\u00f5es da Unidade de Controle<\/p>","resposta":7566711,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a interpreta\u00e7\u00e3o de cada instru\u00e7\u00e3o de um programa.","id":7566708,"corpo":"<p>a interpreta\u00e7\u00e3o de cada instru\u00e7\u00e3o de um programa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o controle de sa\u00edda dos dados.","id":7566709,"corpo":"<p>o controle de sa\u00edda dos dados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a decodifica\u00e7\u00e3o dos dados.","id":7566710,"corpo":"<p>a decodifica\u00e7\u00e3o dos dados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o deslocamento \u00e0 direita e \u00e0 esquerda.","id":7566711,"corpo":"<p>o deslocamento \u00e0 direita e \u00e0 esquerda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482045,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"UCP - Unidade Central de Processamento","oab":false,"nome":"UCP - Unidade Central de Processamento","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405037,"slug":"informatica-ucp-unidade-central-de-processamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ouricuri","sigla":"Camara de Ouricuri","id":4019,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando o meio de transmiss\u00e3o \u00e9 formado por cabos met\u00e1licos, ele pode ser de condutores paralelos, cabos coaxiais ou cabos balanceados, que s\u00e3o os cabos de pares tran\u00e7ados. Assinale a alternativa que apresenta corretamente o conector comumente utilizado em cabeamentos que usam cabos de par tran\u00e7ado.","provas":[{"id":63920,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ouricuri","sigla":"Camara de Ouricuri","id":4019,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-ouricuri-pe-2020-idib-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"IDIB - C\u00e2mara de Ouricuri - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:50:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1954426,"hashId":"50302576f49b8c9b6e380481dcfc3b6c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o meio de transmiss\u00e3o \u00e9 formado por cabos met\u00e1licos, ele pode ser de condutores paralelos, cabos coaxiais ou cabos balanceados, que s\u00e3o os cabos de pares tran\u00e7ados. Assinale a alternativa que apresenta corretamente o conector comumente utilizado em cabeamentos que usam cabos de par tran\u00e7ado.<\/p>","resposta":7566742,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"BNC","id":7566740,"corpo":"<p>BNC<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"RJ-11","id":7566741,"corpo":"<p>RJ-11<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"RJ-45","id":7566742,"corpo":"<p>RJ-45<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"FC","id":7566743,"corpo":"<p>FC<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482045,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Operador Patrol","id":20471}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"PBC","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta procedimentos de manuten\u00e7\u00e3o preventiva que devem ser realizados a partir de 100 horas de trabalho.","provas":[{"id":48991,"cargo":{"descricao":"Operador Patrol","id":20471},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"PBC","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pbc-se-2020-cespe-cebraspe-operador-patrol","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PBC - Operador Patrol - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1483897,"hashId":"35b6bce1ebd7746dd024de4df6a7b134","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta procedimentos de manuten\u00e7\u00e3o preventiva que devem ser realizados a partir de 100 horas de trabalho.<\/p>","resposta":5521720,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"substitui\u00e7\u00e3o do filtro de ar prim\u00e1rio do motor e verifica\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de \u00f3leo do motor","id":5521718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">substitui\u00e7\u00e3o do filtro de ar prim\u00e1rio do motor e verifica\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de \u00f3leo do motor<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"limpeza e lubrifica\u00e7\u00e3o do c\u00edrculo e lubrifica\u00e7\u00e3o dos pinos graxeiros","id":5521719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">limpeza e lubrifica\u00e7\u00e3o do c\u00edrculo e lubrifica\u00e7\u00e3o dos pinos graxeiros<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"troca de \u00f3leo do motor e troca de filtro de ar prim\u00e1rio","id":5521720,"corpo":"<p>troca de \u00f3leo do motor e troca de filtro de ar prim\u00e1rio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"lubrifica\u00e7\u00e3o dos mancais de inclina\u00e7\u00e3o das rodas e lubrifica\u00e7\u00e3o dos pinos graxeiros","id":5521721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lubrifica\u00e7\u00e3o dos mancais de inclina\u00e7\u00e3o das rodas e lubrifica\u00e7\u00e3o dos pinos graxeiros<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"verifica\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de \u00f3leo do motor e verifica\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de \u00f3leo do sistema hidr\u00e1ulico","id":5521722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">verifica\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de \u00f3leo do motor e verifica\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de \u00f3leo do sistema hidr\u00e1ulico<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428614,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador","oab":false,"nome":"Operador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394690,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1483897","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"PBC","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a norma NBR 8403, que versa sobre aplica\u00e7\u00e3o de linhas em desenhos, tipos de linhas e larguras das linhas, a linha tipo G (tra\u00e7o e ponto estreita) \u00e9 indicada para representa\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":48996,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"PBC","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pbc-se-2020-cespe-cebraspe-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PBC - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1483940,"hashId":"ef30b5bcdb4bcb969954dd0c88efbef5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a norma NBR 8403, que versa sobre aplica\u00e7\u00e3o de linhas em desenhos, tipos de linhas e larguras das linhas, a linha tipo G (tra\u00e7o e ponto estreita) \u00e9 indicada para representa\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":5521906,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"arestas vis\u00edveis.","id":5521904,"corpo":"<p>arestas vis\u00edveis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"linhas auxiliares.","id":5521905,"corpo":"<p>linhas auxiliares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"linhas de simetria.","id":5521906,"corpo":"<p>linhas de simetria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"contornos vis\u00edveis.","id":5521907,"corpo":"<p>contornos vis\u00edveis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"arestas n\u00e3o vis\u00edveis.","id":5521908,"corpo":"<p>arestas n\u00e3o vis\u00edveis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428624,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1483940","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"PBC","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de tubos de pl\u00e1stico para condu\u00e7\u00e3o de fluidos implica alta(s)","provas":[{"id":48996,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"PBC","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pbc-se-2020-cespe-cebraspe-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PBC - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1483946,"hashId":"3790ca1955694196b69d37de2c4ec973","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A utiliza\u00e7\u00e3o de tubos de pl\u00e1stico para condu\u00e7\u00e3o de fluidos implica alta(s)<\/p>","resposta":5521932,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"perdas de carga.","id":5521931,"corpo":"<p>perdas de carga.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"resist\u00eancia qu\u00edmica.","id":5521932,"corpo":"<p>resist\u00eancia qu\u00edmica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"resist\u00eancia mec\u00e2nica.","id":5521933,"corpo":"<p>resist\u00eancia mec\u00e2nica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"condutividade el\u00e9trica.","id":5521934,"corpo":"<p>condutividade el\u00e9trica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"condutividade t\u00e9rmica.","id":5521935,"corpo":"<p>condutividade t\u00e9rmica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428624,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1483946","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"PBC","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma arquitetura cliente-servidor em duas camadas,","provas":[{"id":48997,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"PBC","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pbc-se-2020-cespe-cebraspe-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PBC - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:50:39","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1483992,"hashId":"68dbe976ac6dd1ebda6282d6fe59b812","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma arquitetura cliente-servidor em duas camadas,<\/p>","resposta":5522136,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"h\u00e1 compartilhamento da base de dados entre cliente e servidor.","id":5522135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1 compartilhamento da base de dados entre cliente e servidor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o cliente armazena as regras de neg\u00f3cio da aplica\u00e7\u00e3o.","id":5522136,"corpo":"<p>o cliente armazena as regras de neg\u00f3cio da aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o cliente possui somente a interface de dados com o usu\u00e1rio.","id":5522137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o cliente possui somente a interface de dados com o usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"existe necessidade de instala\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o cliente em apenas alguns n\u00f3s.","id":5522138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">existe necessidade de instala\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o cliente em apenas alguns n\u00f3s.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ocorre atualiza\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica de bancos de dados ao se alterar uma aplica\u00e7\u00e3o.","id":5522139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ocorre atualiza\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica de bancos de dados ao se alterar uma aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428627,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/1483992","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Ajudante de Pedreiro","id":20480},{"descricao":"Auxiliar de Cozinha","id":2750},{"descricao":"Encanador","id":1222},{"descricao":"Merendeira","id":1679},{"descricao":"Pedreiro","id":1776},{"descricao":"Porteiro","id":1864}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"PBC","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\tM\u00e3es, pais, filhos, outra fam\u00edlia e amigos, todas as pessoas s\u00e3o a felicidade de algu\u00e9m, porque a solid\u00e3o \u00e9 uma perda de sentido que faz pouca coisa valer a pena.\tNa solid\u00e3o s\u00f3 vale a pena tentar encontrar algu\u00e9m. O resto \u00e9 tristeza. A tristeza a gente respeita e deita fora. A tristeza a gente respeita e, na primeira oportunidade, deita fora. \u00c9 como algo descart\u00e1vel. Precisamos de usar mas n\u00e3o \u00e9 bom ficar guardada.Valter Hugo M\u00e3e. O para\u00edso s\u00e3o os outros. 2.\u00aa ed. Rio de Janeiro: Biblioteca Azul, 2018. No texto, a express\u00e3o \u201cdeita fora\u201d significa o mesmo que","provas":[{"id":49000,"cargo":{"descricao":"Ajudante de Pedreiro","id":20480},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"PBC","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"pbc-se-2020-cespe-cebraspe-ajudante-de-pedreiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PBC - Ajudante de Pedreiro - 2020"},{"id":49009,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Cozinha","id":2750},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"PBC","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"pbc-se-2020-cespe-cebraspe-auxiliar-de-cozinha","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PBC - Auxiliar de Cozinha - 2020"},{"id":49026,"cargo":{"descricao":"Encanador","id":1222},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"PBC","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"pbc-se-2020-cespe-cebraspe-encanador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PBC - Encanador - 2020"},{"id":49029,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"PBC","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"pbc-se-2020-cespe-cebraspe-merendeira","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PBC - Merendeira - 2020"},{"id":49033,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"PBC","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"pbc-se-2020-cespe-cebraspe-pedreiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PBC - Pedreiro - 2020"},{"id":49038,"cargo":{"descricao":"Porteiro","id":1864},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"PBC","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"pbc-se-2020-cespe-cebraspe-porteiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PBC - Porteiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:50:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1484053,"hashId":"c092dfcc81427e2073346a91d1600d7a","enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tM\u00e3es, pais, filhos, outra fam\u00edlia e amigos, todas as pessoas s\u00e3o a felicidade de algu\u00e9m, porque a solid\u00e3o \u00e9 uma perda de sentido que faz pouca coisa valer a pena.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNa solid\u00e3o s\u00f3 vale a pena tentar encontrar algu\u00e9m. O resto \u00e9 tristeza. A tristeza a gente respeita e deita fora. A tristeza a gente respeita e, na primeira oportunidade, deita fora. \u00c9 como algo descart\u00e1vel. Precisamos de usar mas n\u00e3o \u00e9 bom ficar guardada.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Valter Hugo M\u00e3e. O para\u00edso s\u00e3o os outros. 2.\u00aa ed. Rio de Janeiro: Biblioteca Azul, 2018. <\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No texto, a express\u00e3o \u201cdeita fora\u201d significa o mesmo que<\/p>","resposta":5522426,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dorme fora.","id":5522424,"corpo":"<p>dorme fora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"recosta fora.","id":5522425,"corpo":"<p>recosta fora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"joga fora.","id":5522426,"corpo":"<p>joga fora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"repousa fora.","id":5522427,"corpo":"<p>repousa fora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"espalha fora.","id":5522428,"corpo":"<p>espalha fora.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428634,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1484053","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Ajudante de Pedreiro","id":20480},{"descricao":"Auxiliar de Cozinha","id":2750},{"descricao":"Encanador","id":1222},{"descricao":"Merendeira","id":1679},{"descricao":"Pedreiro","id":1776},{"descricao":"Porteiro","id":1864}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"PBC","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Feij\u00e3o1 Quem paga o sal\u00e1rio da poeta?\tA palavra?\tDe m\u00e3os atadas n\u00e3o4 Custeia\tConta\tLuz7 \u00c1gua\tAluguel da casa\tA comida da menina.10 Poesia n\u00e3o pode ser vendida.\tPalavra escrita n\u00e3o sentida\tN\u00e3o faz sentido nenhum,13 Nem aqui nem em lugar algum.\tQuem teima em vender poesia\tCorre risco de sete anos de azar,16 Paralisia nos dedos da l\u00edngua\tDa mente seca de inspira\u00e7\u00e3o\tPalavra n\u00e3o vai mais brotar19 Na terra da sensibilidade\tInsens\u00edvel a olhos cegos.\tVai comer de qu\u00ea?22 Morar o qu\u00ea?\tDe palavra?\tVou viver poesia!Meimei Bastos. Um verso e Mei. Rio de Janeiro: Mal\u00ea Edi\u00e7\u00f5es, 2017, p. 18.O poema apresentado revela o desejo de continuar a escrever mesmo que o retorno financeiro do trabalho da escrita n\u00e3o seja satisfat\u00f3rio. Essa revela\u00e7\u00e3o encontra-se principalmente no verso","provas":[{"id":49000,"cargo":{"descricao":"Ajudante de Pedreiro","id":20480},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"PBC","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"pbc-se-2020-cespe-cebraspe-ajudante-de-pedreiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PBC - Ajudante de Pedreiro - 2020"},{"id":49009,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Cozinha","id":2750},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"PBC","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"pbc-se-2020-cespe-cebraspe-auxiliar-de-cozinha","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PBC - Auxiliar de Cozinha - 2020"},{"id":49026,"cargo":{"descricao":"Encanador","id":1222},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"PBC","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"pbc-se-2020-cespe-cebraspe-encanador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PBC - Encanador - 2020"},{"id":49029,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"PBC","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"pbc-se-2020-cespe-cebraspe-merendeira","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PBC - Merendeira - 2020"},{"id":49033,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"PBC","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"pbc-se-2020-cespe-cebraspe-pedreiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PBC - Pedreiro - 2020"},{"id":49038,"cargo":{"descricao":"Porteiro","id":1864},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"PBC","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"pbc-se-2020-cespe-cebraspe-porteiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PBC - Porteiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:51:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1484091,"hashId":"fc22c63c1d2da8c2c8ce75d80c5d2212","enunciado":"<p><strong>Feij\u00e3o<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>1 Quem paga o sal\u00e1rio da poeta?<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tA palavra?<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tDe m\u00e3os atadas n\u00e3o<\/p><p>4 Custeia<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tConta<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tLuz<\/p><p>7 \u00c1gua<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tAluguel da casa<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tA comida da menina.<\/p><p><br><\/p><p>10 Poesia n\u00e3o pode ser vendida.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tPalavra escrita n\u00e3o sentida<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tN\u00e3o faz sentido nenhum,<\/p><p>13 Nem aqui nem em lugar algum.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tQuem teima em vender poesia<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tCorre risco de sete anos de azar,<\/p><p>16 Paralisia nos dedos da l\u00edngua<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tDa mente seca de inspira\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tPalavra n\u00e3o vai mais brotar<\/p><p>19 Na terra da sensibilidade<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tInsens\u00edvel a olhos cegos.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tVai comer de qu\u00ea?<\/p><p>22 Morar o qu\u00ea?<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tDe palavra?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tVou viver poesia!<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Meimei Bastos. Um verso e Mei. Rio de Janeiro: Mal\u00ea Edi\u00e7\u00f5es, 2017, p. 18.<\/sub><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O poema apresentado revela o desejo de continuar a escrever mesmo que o retorno financeiro do trabalho da escrita n\u00e3o seja satisfat\u00f3rio. Essa revela\u00e7\u00e3o encontra-se principalmente no verso<\/p>","resposta":5522602,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"Quem paga o sal\u00e1rio da poeta?\" (v.1).","id":5522598,"corpo":"<p>\"Quem paga o sal\u00e1rio da poeta?\" (v.1).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\"Insens\u00edvel a olhos cegos\" (v.20).","id":5522599,"corpo":"<p>\"Insens\u00edvel a olhos cegos\" (v.20).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"N\u00e3o faz sentido nenhum\" (v.12).","id":5522600,"corpo":"<p>\"N\u00e3o faz sentido nenhum\" (v.12).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"Poesia n\u00e3o pode ser vendida\" (v.10).","id":5522601,"corpo":"<p>\"Poesia n\u00e3o pode ser vendida\" (v.10).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\"Vou viver poesia!\" (v.24).","id":5522602,"corpo":"<p>\"Vou viver poesia!\" (v.24).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428636,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Prosa e poema","oab":false,"nome":"Prosa e poema","pai":403589,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419447,"slug":"lingua-portuguesa-prosa-e-poema"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1484091","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Ajudante de Pedreiro","id":20480},{"descricao":"Auxiliar de Cozinha","id":2750},{"descricao":"Encanador","id":1222},{"descricao":"Merendeira","id":1679},{"descricao":"Pedreiro","id":1776},{"descricao":"Porteiro","id":1864}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"PBC","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos aspectos urbanos do munic\u00edpio de Barra dos Coqueiros, julgue os itens a seguir. I A ponte que liga Barra dos Coqueiros a Aracaju favoreceu a valoriza\u00e7\u00e3o dos im\u00f3veis da regi\u00e3o, aumentando os espa\u00e7os constru\u00eddos entre os munic\u00edpios, a ponto de formar-se um s\u00f3 munic\u00edpio, em um processo conhecido por conurba\u00e7\u00e3o.II Nos \u00faltimos anos, a popula\u00e7\u00e3o de Barra dos Coqueiros vem aumentando, com a constru\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios condom\u00ednios e a atra\u00e7\u00e3o de pessoas, principalmente, pela proximidade de Aracaju. III O Programa Minha Casa, Minha Vida, do governo federal, n\u00e3o chegou a Barra dos Coqueiros, nem mesmo considerando-se a urg\u00eancia por moradias das pessoas que vivem nos manguezais. IV Mesmo com o aumento dos condom\u00ednios residenciais, a maior parte da popula\u00e7\u00e3o de Barra dos Coqueiros est\u00e1 localizada em \u00e1rea rural. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":49000,"cargo":{"descricao":"Ajudante de Pedreiro","id":20480},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"PBC","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"pbc-se-2020-cespe-cebraspe-ajudante-de-pedreiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PBC - Ajudante de Pedreiro - 2020"},{"id":49009,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Cozinha","id":2750},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"PBC","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"pbc-se-2020-cespe-cebraspe-auxiliar-de-cozinha","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PBC - Auxiliar de Cozinha - 2020"},{"id":49026,"cargo":{"descricao":"Encanador","id":1222},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"PBC","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"pbc-se-2020-cespe-cebraspe-encanador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PBC - Encanador - 2020"},{"id":49029,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"PBC","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"pbc-se-2020-cespe-cebraspe-merendeira","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PBC - Merendeira - 2020"},{"id":49033,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"PBC","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"pbc-se-2020-cespe-cebraspe-pedreiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PBC - Pedreiro - 2020"},{"id":49038,"cargo":{"descricao":"Porteiro","id":1864},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"PBC","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"pbc-se-2020-cespe-cebraspe-porteiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PBC - Porteiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1484095,"hashId":"d9908de1c5c677284f9497760029a101","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos aspectos urbanos do munic\u00edpio de Barra dos Coqueiros, julgue os itens a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I A ponte que liga Barra dos Coqueiros a Aracaju favoreceu a valoriza\u00e7\u00e3o dos im\u00f3veis da regi\u00e3o, aumentando os espa\u00e7os constru\u00eddos entre os munic\u00edpios, a ponto de formar-se um s\u00f3 munic\u00edpio, em um processo conhecido por conurba\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II Nos \u00faltimos anos, a popula\u00e7\u00e3o de Barra dos Coqueiros vem aumentando, com a constru\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios condom\u00ednios e a atra\u00e7\u00e3o de pessoas, principalmente, pela proximidade de Aracaju. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III O Programa Minha Casa, Minha Vida, do governo federal, n\u00e3o chegou a Barra dos Coqueiros, nem mesmo considerando-se a urg\u00eancia por moradias das pessoas que vivem nos manguezais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV Mesmo com o aumento dos condom\u00ednios residenciais, a maior parte da popula\u00e7\u00e3o de Barra dos Coqueiros est\u00e1 localizada em \u00e1rea rural. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":5522615,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.","id":5522615,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e IV est\u00e3o certos.","id":5522616,"corpo":"<p>Apenas os itens II e IV est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens III e IV est\u00e3o certos.","id":5522617,"corpo":"<p>Apenas os itens III e IV est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I, III e IV est\u00e3o certos.","id":5522618,"corpo":"<p>Apenas os itens I, III e IV est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o certos.","id":5522619,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428636,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Sergipe - SE","oab":false,"nome":"Sergipe - SE","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395536,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sergipe-se"},{"nome_clean":"Sergipe - SE","oab":false,"nome":"Sergipe - SE","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395561,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sergipe-se"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1484095","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia Educacional de Salgueiro","sigla":"","id":5023,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do poder de pol\u00edcia, analise as afirmativas a seguir:I. O poder de pol\u00edcia pode regular a pr\u00e1tica de ato, mas nunca a absten\u00e7\u00e3o de fato. II. O poder de pol\u00edcia \u00e9 incompat\u00edvel com a atua\u00e7\u00e3o discricion\u00e1ria, de sorte que deve ser utilizado sem qualquer tipo de avalia\u00e7\u00e3o subjetiva do agente executor. III. No ciclo do poder de pol\u00edcia, a primeira fase consiste no requerimento direcionado ao chefe do \u00f3rg\u00e3o executor, para fins de aprova\u00e7\u00e3o da medida restritiva contra o cidad\u00e3o.Assinale","provas":[{"id":63831,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Autarquia Educacional de Salgueiro","sigla":"","id":5023,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"autarquia-educacional-de-salgueiro-pe-2020-idib-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"IDIB - Autarquia Educacional de Salgueiro - Agente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:50:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1951758,"hashId":"f5a23175e1552277ddc415342c5134ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do poder de pol\u00edcia, analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O poder de pol\u00edcia pode regular a pr\u00e1tica de ato, mas nunca a absten\u00e7\u00e3o de fato. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O poder de pol\u00edcia \u00e9 incompat\u00edvel com a atua\u00e7\u00e3o discricion\u00e1ria, de sorte que deve ser utilizado sem qualquer tipo de avalia\u00e7\u00e3o subjetiva do agente executor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. No ciclo do poder de pol\u00edcia, a primeira fase consiste no requerimento direcionado ao chefe do \u00f3rg\u00e3o executor, para fins de aprova\u00e7\u00e3o da medida restritiva contra o cidad\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale<\/p>","resposta":7555183,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se nenhuma afirmativa estiver correta.","id":7555183,"corpo":"<p>se nenhuma afirmativa estiver correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se apenas a afirmativa I estiver correta. ","id":7555184,"corpo":"<p>se apenas a afirmativa I estiver correta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":7555185,"corpo":"<p>se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas. ","id":7555186,"corpo":"<p>se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481757,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"},{"nome_clean":"Poder de Pol\u00edcia","oab":true,"nome":"Poder de Pol\u00edcia","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404368,"slug":"direito-administrativo-poder-de-policia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Oficial","id":12003}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho abaixo e assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o nome do processo descrito, de acordo com o EMA-137 - Doutrina de Lideran\u00e7a da Marinha. \u201cUma defini\u00e7\u00e3o mais espec\u00edfica afirma que tal processo consiste em obter recompensas pela elimina\u00e7\u00e3o ou enfraquecimento dos competidores.\u201d","provas":[{"id":63982,"cargo":{"descricao":"Oficial","id":12003},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2020-direns-marinha-oficial-somente-gabarito-definitivo-cargo-oficial-de-3-classe-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Oficial - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:43","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1958320,"hashId":"6cbddeb355b3f65dd91823299138d904","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o trecho abaixo e assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o nome do processo descrito, de acordo com o EMA-137 - Doutrina de Lideran\u00e7a da Marinha. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cUma defini\u00e7\u00e3o mais espec\u00edfica afirma que tal processo consiste em obter recompensas pela elimina\u00e7\u00e3o ou enfraquecimento dos competidores.\u201d<\/p>","resposta":7584365,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Processo Social.","id":7584364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Processo Social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conflito.","id":7584365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conflito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Competi\u00e7\u00e3o comedida.","id":7584366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Competi\u00e7\u00e3o comedida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Chefia.","id":7584367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Chefia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Processo de Interfer\u00eancia.","id":7584368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Processo de Interfer\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482457,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rio da Defesa - MD","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - MD","pai":396352,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398765,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-da-defesa-md"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Sanitarista e Ambiental","id":20250}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento de efluentes industriais, assinale corretamente a t\u00e9cnica que faz parte do tratamento prim\u00e1rio. ","provas":[{"id":54325,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista e Ambiental","id":20250},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc-2020-ameosc-engenheiro-sanitarista-e-ambiental","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Palma Sola - Engenheiro Sanitarista e Ambiental - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:27","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1635850,"hashId":"6839ebf7d686d93585162727eea8b3a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento de efluentes industriais, assinale corretamente a t\u00e9cnica que faz parte do tratamento prim\u00e1rio. <\/p>","resposta":6154281,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sedimenta\u00e7\u00e3o. ","id":6154281,"corpo":"<p>Sedimenta\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gradeamento. ","id":6154282,"corpo":"<p>Gradeamento. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desarena\u00e7\u00e3o. ","id":6154283,"corpo":"<p>Desarena\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Neutraliza\u00e7\u00e3o.","id":6154284,"corpo":"<p>Neutraliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447399,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Efluentes L\u00edquidos","oab":false,"nome":"Efluentes L\u00edquidos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403395,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-efluentes-liquidos"},{"nome_clean":"Tratamento de Efluentes L\u00edquidos","oab":false,"nome":"Tratamento de Efluentes L\u00edquidos","pai":403395,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403416,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-tratamento-de-efluentes-liquidos"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1635850","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Sanitarista e Ambiental","id":20250}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos impactos sobre o ciclo hidrol\u00f3gico, \u00e9 correto afirmar: ","provas":[{"id":54325,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista e Ambiental","id":20250},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc-2020-ameosc-engenheiro-sanitarista-e-ambiental","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Palma Sola - Engenheiro Sanitarista e Ambiental - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:29","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1635921,"hashId":"aceb2421ccbb793932d297e99b5ee297","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o aos impactos sobre o ciclo hidrol\u00f3gico, \u00e9 correto afirmar: <\/p>","resposta":6154616,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em \u00e1reas com solo tipo argiloso, a infiltra\u00e7\u00e3o se d\u00e1 em maior quantidade do que em \u00e1reas com solo arenoso, enquanto que em \u00e1reas pavimentadas essa fase j\u00e1 n\u00e3o ocorre praticamente. ","id":6154613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u00e1reas com solo tipo argiloso, a infiltra\u00e7\u00e3o se d\u00e1 em maior quantidade do que em \u00e1reas com solo arenoso, enquanto que em \u00e1reas pavimentadas essa fase j\u00e1 n\u00e3o ocorre praticamente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A intercepta\u00e7\u00e3o que ocorre em uma \u00e1rea com mata nativa \u00e9 menor \u00e0 de \u00e1reas agr\u00edcolas, como o cultivo de fumo e arroz. ","id":6154614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A intercepta\u00e7\u00e3o que ocorre em uma \u00e1rea com mata nativa \u00e9 menor \u00e0 de \u00e1reas agr\u00edcolas, como o cultivo de fumo e arroz. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As atividades antr\u00f3picas t\u00eam pouca repercuss\u00e3o sobre o meio ambiente. ","id":6154615,"corpo":"<p>As atividades antr\u00f3picas t\u00eam pouca repercuss\u00e3o sobre o meio ambiente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A impermeabiliza\u00e7\u00e3o do solo devido \u00e0 urbaniza\u00e7\u00e3o, diminui a parcela infiltrada e aumenta o escoamento superficial, causando alagamentos.","id":6154616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A impermeabiliza\u00e7\u00e3o do solo devido \u00e0 urbaniza\u00e7\u00e3o, diminui a parcela infiltrada e aumenta o escoamento superficial, causando alagamentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447399,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidrologia","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403408,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-hidrologia"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1635921","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Gastroenterologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17508}],"orgaos":[{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das caracter\u00edsticas do c\u00e2ncer g\u00e1strico, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":53491,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Gastroenterologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17508},"orgao":{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"chc-ufpr-pr-2020-funpar-nc-ufpr-residencia-em-gastroenterologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHC-UFPR - Resid\u00eancia em Gastroenterologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":1628587,"hashId":"05a671866b0e4c826410b107312ec072","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das caracter\u00edsticas do c\u00e2ncer g\u00e1strico, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":6123019,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O c\u00e2ncer g\u00e1strico do tipo difuso (classifica\u00e7\u00e3o de Lauren) \u00e9, do ponto de vista etiopatog\u00eanico, associado a fatores ambientais, principalmente h\u00e1bitos diet\u00e9ticos adquiridos na inf\u00e2ncia e juventude.","id":6123015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O c\u00e2ncer g\u00e1strico do tipo difuso (classifica\u00e7\u00e3o de Lauren) \u00e9, do ponto de vista etiopatog\u00eanico, associado a fatores ambientais, principalmente h\u00e1bitos diet\u00e9ticos adquiridos na inf\u00e2ncia e juventude.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cerca de 90% dos adenocarcinomas g\u00e1stricos s\u00e3o do tipo difuso e altamente agressivos, ou seja, metastatizam precocemente.","id":6123016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cerca de 90% dos adenocarcinomas g\u00e1stricos s\u00e3o do tipo difuso e altamente agressivos, ou seja, metastatizam precocemente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A mucosectomia possui crit\u00e9rios absolutos e capacidade curativa para les\u00f5es do tipo tumor plano (IIb) ou deprimido (IIc) com at\u00e9 2,5 cm de di\u00e2metro.","id":6123017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mucosectomia possui crit\u00e9rios absolutos e capacidade curativa para les\u00f5es do tipo tumor plano (IIb) ou deprimido (IIc) com at\u00e9 2,5 cm de di\u00e2metro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O ultrassom endosc\u00f3pico tornou-se o m\u00e9todo de escolha para estadiamento do c\u00e2ncer g\u00e1strico, pois consegue distinguir os linfonodos com neoplasia dos que se apresentam infartados.","id":6123018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ultrassom endosc\u00f3pico tornou-se o m\u00e9todo de escolha para estadiamento do c\u00e2ncer g\u00e1strico, pois consegue distinguir os linfonodos com neoplasia dos que se apresentam infartados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O c\u00e2ncer g\u00e1strico precoce localiza-se na mucosa ou no m\u00e1ximo na submucosa, podendo ou n\u00e3o ter envolvimento das cadeias de linfonodos.","id":6123019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O c\u00e2ncer g\u00e1strico precoce localiza-se na mucosa ou no m\u00e1ximo na submucosa, podendo ou n\u00e3o ter envolvimento das cadeias de linfonodos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446537,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/1628587","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belmonte","sigla":"Prefeitura de Belmonte","id":4165,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 parte integrante e intr\u00ednseca ao processo educacional. A este respeito, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":54041,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belmonte","sigla":"Prefeitura de Belmonte","id":4165,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belmonte-sc-2020-ameosc-professor-de-ingles","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Belmonte - Professor de Ingl\u00eas - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1632311,"hashId":"62ce2c508b3a3c91af092308437802ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 parte integrante e intr\u00ednseca ao processo educacional. A este respeito, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6139105,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o testes cuja fun\u00e7\u00e3o \u00e9 constatar o n\u00edvel do aluno no idioma. ","id":6139103,"corpo":"<p>S\u00e3o testes cuja fun\u00e7\u00e3o \u00e9 constatar o n\u00edvel do aluno no idioma. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deve abordar os conte\u00fados conceituais apenas. ","id":6139104,"corpo":"<p>Deve abordar os conte\u00fados conceituais apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Oferece retorno ao professor sobre como melhorar o ensino e ao aluno sobre seu pr\u00f3prio desenvolvimento. ","id":6139105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oferece retorno ao professor sobre como melhorar o ensino e ao aluno sobre seu pr\u00f3prio desenvolvimento. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aspectos procedimentais e atitudinais n\u00e3o devem ser considerados, pois v\u00e3o al\u00e9m do que se manifesta.","id":6139106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aspectos procedimentais e atitudinais n\u00e3o devem ser considerados, pois v\u00e3o al\u00e9m do que se manifesta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446962,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o do PPP","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o do PPP","pai":425912,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425913,"slug":"pedagogia-construcao-do-ppp"}],"slug":"pedagogia\/1632311","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belmonte","sigla":"Prefeitura de Belmonte","id":4165,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O plural da palavra \u201cwater\u201d, em ingl\u00eas, \u00e9: ","provas":[{"id":54041,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belmonte","sigla":"Prefeitura de Belmonte","id":4165,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belmonte-sc-2020-ameosc-professor-de-ingles","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Belmonte - Professor de Ingl\u00eas - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1632362,"hashId":"960588534a2c1ead69200ba9606501d8","enunciado":"<p>O plural da palavra <em>\u201cwater\u201d<\/em>, em ingl\u00eas, \u00e9: <\/p>","resposta":6139314,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Waters. ","id":6139314,"corpo":"<p>Waters. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Wateres. ","id":6139315,"corpo":"<p>Wateres. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Woters. ","id":6139316,"corpo":"<p>Woters. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Woteres.","id":6139317,"corpo":"<p>Woteres.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder as quest\u00f5es n\u00ba 08 a n\u00ba 12. Water on the Moon could sustain a lunar base Unlike previous detections of water in permanently shadowed parts of lunar craters, scientists have now detected the molecule in sunlit regions of the Moon's surface. Speaking during a virtual teleconference, co-author Casey Honniball, postdoctoral fellow at Nasa's Goddard Space Flight Center in Maryland, said: \"The amount of water is roughly equivalent to a 12-ounce bottle of water in a cubic metre of lunar soil.\" Her Nasa colleague Jacob Bleacher, from the agency's human exploration directorate, said researchers still needed to understand the nature of the watery deposits. This would help them determine how accessible they would be for future lunar explorers to use. And while there have previously been signs of water on the lunar surface, these new discoveries suggest it is more abundant than previously thought. \"It gives us more options for potential water sources on the Moon,\" said Hannah Sargeant, a planetary scientist from the Open University in Milton Keynes, told BBC News. (Adaptado de: https:\/\/www.bbc.com\/news\/science-environment-54666328)","id":446968,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>Leia o texto abaixo para responder as quest\u00f5es n\u00ba 08 a n\u00ba 12. <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em><u>Water on the Moon could sustain a lunar base <\/u><\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>Unlike previous detections of water in permanently shadowed parts of lunar craters, scientists have now detected the molecule in sunlit regions of the Moon's surface. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>Speaking during a virtual teleconference, co-author Casey Honniball, postdoctoral fellow at Nasa's Goddard Space Flight Center in Maryland, said: \"The amount of water is roughly equivalent to a 12-ounce bottle of water in a cubic metre of lunar soil.\" <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>Her Nasa colleague Jacob Bleacher, from the agency's human exploration directorate, said researchers still needed to understand the nature of the watery deposits. This would help them determine how accessible they would be for future lunar explorers to use. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>And while there have previously been signs of water on the lunar surface, these new discoveries suggest it is more abundant than previously thought. \"It gives us more options for potential water sources on the Moon,\" said Hannah Sargeant, a planetary scientist from the Open University in Milton Keynes, told BBC News. <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(Adaptado de: https:\/\/www.bbc.com\/news\/science-environment-54666328)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/1632362","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Doutor Pedrinho","sigla":"","id":2045,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirma\u00e7\u00f5es sobre as funda\u00e7\u00f5es superficiais e identifique as corretas:I- Sapatas s\u00e3o elementos de funda\u00e7\u00e3o de concreto armado que empregam armadura para resistir aos esfor-\u00e7os de tra\u00e7\u00e3o.II- Radier \u00e9 um elemento de funda\u00e7\u00e3o de concreto armado que recebe todos os pilares da obra.III- Grelha \u00e9 um elemento que recebe parte dos pilares da obra.IV- Sapata associada \u00e9 um elemento de funda\u00e7\u00e3o constitu\u00eddo por um conjunto de vigas que se cruzam nos pilares.\u00c9 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":63543,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Doutor Pedrinho","sigla":"","id":2045,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-doutor-pedrinho-sc-2020-furb-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Doutor Pedrinho - Engenheiro Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:47","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1948374,"hashId":"1795e7261c1c258f4bea3ad90337a187","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirma\u00e7\u00f5es sobre as funda\u00e7\u00f5es superficiais e identifique as corretas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Sapatas s\u00e3o elementos de funda\u00e7\u00e3o de concreto armado que empregam armadura para resistir aos esfor-\u00e7os de tra\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Radier \u00e9 um elemento de funda\u00e7\u00e3o de concreto armado que recebe todos os pilares da obra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Grelha \u00e9 um elemento que recebe parte dos pilares da obra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Sapata associada \u00e9 um elemento de funda\u00e7\u00e3o constitu\u00eddo por um conjunto de vigas que se cruzam nos pilares.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":7540107,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":7540104,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":7540105,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":7540106,"corpo":"<p>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":7540107,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":7540108,"corpo":"<p>I, II e IV, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481326,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Funda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Funda\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399442,"slug":"engenharia-civil-fundacoes"},{"nome_clean":"Tipos de Funda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Tipos de Funda\u00e7\u00f5es","pai":399442,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399443,"slug":"engenharia-civil-tipos-de-fundacoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Doutor Pedrinho","sigla":"","id":2045,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 proibida a utiliza\u00e7\u00e3o de vias e logradouros p\u00fablicos como canteiros de obras ou dep\u00f3sitos de entulhos, de acordo como o C\u00f3digo de Obras do Munic\u00edpio de Doutor Pedrinho. Ao encontro dessa tem\u00e1tica, analise as afirma\u00e7\u00f5es sobre as determina\u00e7\u00f5es do referido c\u00f3digo quanto aos canteiros de obra e identifique as corretas:I- Enquanto durarem as obras, o respons\u00e1vel t\u00e9cnico dever\u00e1 adotar as medidas e equipamentos necess\u00e1rios \u00e0 prote\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a dos que nela trabalham, dos pedestres, das propriedades vizinhas e dos logradouros e vias p\u00fablicas.II- Nenhuma obra poder\u00e1 ser executada no alinhamento predial sem que esteja obrigatoriamente protegida por tapumes, salvo quando se tratar de execu\u00e7\u00e3o de muros, grades, gradis ou de pintura e pequenos reparos na edifica\u00e7\u00e3o que n\u00e3o comprometam a seguran\u00e7a dos pedestres.III- Tapumes e andaimes n\u00e3o poder\u00e3o ocupar mais do que a metade da largura do passeio sendo que, no m\u00ednimo, 1 m (um metro) ser\u00e1 mantido livre para o fluxo de pedestres e dever\u00e3o ter, no m\u00ednimo, 2 m (dois metros) de altura.IV- Nenhum elemento do canteiro de obras poder\u00e1 prejudicar a arboriza\u00e7\u00e3o da rua, a ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a visibilidade de placas, avisos ou sinais de tr\u00e2nsito e outras instala\u00e7\u00f5es de interesse p\u00fablico.\u00c9 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":63543,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Doutor Pedrinho","sigla":"","id":2045,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-doutor-pedrinho-sc-2020-furb-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Doutor Pedrinho - Engenheiro Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:48","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1948410,"hashId":"e0abe77055da618e78f426946d2190d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 proibida a utiliza\u00e7\u00e3o de vias e logradouros p\u00fablicos como canteiros de obras ou dep\u00f3sitos de entulhos, de acordo como o C\u00f3digo de Obras do Munic\u00edpio de Doutor Pedrinho. Ao encontro dessa tem\u00e1tica, analise as afirma\u00e7\u00f5es sobre as determina\u00e7\u00f5es do referido c\u00f3digo quanto aos canteiros de obra e identifique as corretas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Enquanto durarem as obras, o respons\u00e1vel t\u00e9cnico dever\u00e1 adotar as medidas e equipamentos necess\u00e1rios \u00e0 prote\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a dos que nela trabalham, dos pedestres, das propriedades vizinhas e dos logradouros e vias p\u00fablicas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Nenhuma obra poder\u00e1 ser executada no alinhamento predial sem que esteja obrigatoriamente protegida por tapumes, salvo quando se tratar de execu\u00e7\u00e3o de muros, grades, gradis ou de pintura e pequenos reparos na edifica\u00e7\u00e3o que n\u00e3o comprometam a seguran\u00e7a dos pedestres.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Tapumes e andaimes n\u00e3o poder\u00e3o ocupar mais do que a metade da largura do passeio sendo que, no m\u00ednimo, 1 m (um metro) ser\u00e1 mantido livre para o fluxo de pedestres e dever\u00e3o ter, no m\u00ednimo, 2 m (dois metros) de altura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Nenhum elemento do canteiro de obras poder\u00e1 prejudicar a arboriza\u00e7\u00e3o da rua, a ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a visibilidade de placas, avisos ou sinais de tr\u00e2nsito e outras instala\u00e7\u00f5es de interesse p\u00fablico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":7540286,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":7540284,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":7540285,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":7540286,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":7540287,"corpo":"<p>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":7540288,"corpo":"<p>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481326,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o de Canteira de Obras","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o de Canteira de Obras","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400676,"slug":"engenharia-civil-organizacao-de-canteira-de-obras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itambarac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Itambaraca","id":4593,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o tema seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, analise as assertivas e assinale a alternativa que apresenta corretamente as defini\u00e7\u00f5es e conceitos de v\u00edrus e outros tipos de programas maliciosos que podem provocar ataques em um computador. I. Keylogger \u00e9 um programa criado para gravar tudo o que uma pessoa digita em um determinado teclado de um computador. Ele \u00e9 um programa do tipo spyware e \u00e9 utilizado quase sempre para capturar senhas, dados banc\u00e1rios, informa\u00e7\u00f5es sobre cart\u00f5es de cr\u00e9dito e outros tipos de dados pessoais. II. Screenlogger \u00e9 tipo de spyware, que tira prints, imagens da tela do computador, informando onde o cursor do mouse \u00e9 clicado, passando informa\u00e7\u00f5es sobre senhas e outras informa\u00e7\u00f5es privadas, tais como: sites banc\u00e1rios e redes sociais. III. Phishing \u00e9 um software malicioso que infecta seu computador e exibe mensagens exigindo o pagamento de uma taxa para fazer o sistema voltar a funcionar. Essa classe de malware \u00e9 um esquema de lucro criminoso, que pode ser instalado por meio de links enganosos em uma mensagem de e-mail, mensagens instant\u00e2neas ou sites.","provas":[{"id":54860,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itambarac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Itambaraca","id":4593,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itambaraca-pr-2020-unifil-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Itambarac\u00e1 - Professor - \u00c1rea: Artes - 2020"},{"id":54877,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itambarac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Itambaraca","id":4593,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itambaraca-pr-2020-unifil-professor-de-educacao-especial","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Itambarac\u00e1 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2020"},{"id":54937,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itambarac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Itambaraca","id":4593,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itambaraca-pr-2020-unifil-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Itambarac\u00e1 - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:01:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1645093,"hashId":"e303e93c931600a1d20b5228290862b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o tema seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, analise as assertivas e assinale a alternativa que apresenta corretamente as defini\u00e7\u00f5es e conceitos de v\u00edrus e outros tipos de programas maliciosos que podem provocar ataques em um computador.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. Keylogger \u00e9 um programa criado para gravar tudo o que uma pessoa digita em um determinado teclado de um computador. Ele \u00e9 um programa do tipo spyware e \u00e9 utilizado quase sempre para capturar senhas, dados banc\u00e1rios, informa\u00e7\u00f5es sobre cart\u00f5es de cr\u00e9dito e outros tipos de dados pessoais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Screenlogger \u00e9 tipo de spyware, que tira prints, imagens da tela do computador, informando onde o cursor do mouse \u00e9 clicado, passando informa\u00e7\u00f5es sobre senhas e outras informa\u00e7\u00f5es privadas, tais como: sites banc\u00e1rios e redes sociais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Phishing \u00e9 um software malicioso que infecta seu computador e exibe mensagens exigindo o pagamento de uma taxa para fazer o sistema voltar a funcionar. Essa classe de malware \u00e9 um esquema de lucro criminoso, que pode ser instalado por meio de links enganosos em uma mensagem de e-mail, mensagens instant\u00e2neas ou sites.<\/p>","resposta":6195460,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretas.","id":6195460,"corpo":"<p>Apenas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e III est\u00e3o corretas.","id":6195461,"corpo":"<p>Apenas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e III est\u00e3o corretas.","id":6195462,"corpo":"<p>Apenas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":6195463,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448377,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Ataques e Golpes","oab":false,"nome":"Ataques e Golpes","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405070,"slug":"informatica-ataques-e-golpes"},{"nome_clean":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405078,"slug":"informatica-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"},{"nome_clean":"Tipos de Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Tipos de Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405078,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420297,"slug":"informatica-tipos-de-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"},{"nome_clean":"Spyware","oab":false,"nome":"Spyware","pai":420297,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420616,"slug":"informatica-spyware"}],"slug":"informatica\/1645093","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itambarac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Itambaraca","id":4593,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta. Segundo o ECA, Art. 56, os dirigentes de estabelecimentos de ensino fundamental comunicar\u00e3o ao Conselho Tutelar os casos de","provas":[{"id":54860,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itambarac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Itambaraca","id":4593,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itambaraca-pr-2020-unifil-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Itambarac\u00e1 - Professor - \u00c1rea: Artes - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:01:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1645143,"hashId":"cfbe56c8f89538443b6af1fdb327c453","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa incorreta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo o ECA, Art. 56, os dirigentes de estabelecimentos de ensino fundamental comunicar\u00e3o ao Conselho Tutelar os casos de<\/p>","resposta":6195670,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reitera\u00e7\u00e3o de faltas injustificadas e de evas\u00e3o escolar, esgotados os recursos escolares.","id":6195668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reitera\u00e7\u00e3o de faltas injustificadas e de evas\u00e3o escolar, esgotados os recursos escolares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"elevados n\u00edveis de repet\u00eancia.","id":6195669,"corpo":"<p>elevados n\u00edveis de repet\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"indisciplina no conv\u00edvio escolar.","id":6195670,"corpo":"<p>indisciplina no conv\u00edvio escolar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"maus-tratos envolvendo seus alunos.","id":6195671,"corpo":"<p>maus-tratos envolvendo seus alunos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448382,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406584,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-geral"},{"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406588,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-educacao-a-cultura-ao-esporte-e-ao-lazer-art-53-a-59"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1645143","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itambarac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Itambaraca","id":4593,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A abordagem triangular (Ana Mae Barbosa) n\u00e3o \u00e9 um trabalho sem fundamentos, antes, sobretudo de sua utiliza\u00e7\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio o m\u00e9todo, que s\u00e3o em 3 etapas:","provas":[{"id":54860,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itambarac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Itambaraca","id":4593,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itambaraca-pr-2020-unifil-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Itambarac\u00e1 - Professor - \u00c1rea: Artes - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1645184,"hashId":"0d1f90317b77eed2c34691ac97af5a71","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A abordagem triangular (Ana Mae Barbosa) n\u00e3o \u00e9 um trabalho sem fundamentos, antes, sobretudo de sua utiliza\u00e7\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio o m\u00e9todo, que s\u00e3o em 3 etapas:<\/p>","resposta":6195834,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contextualiza\u00e7\u00e3o art\u00edstica, aprecia\u00e7\u00e3o e fazer arte.","id":6195834,"corpo":"<p>contextualiza\u00e7\u00e3o art\u00edstica, aprecia\u00e7\u00e3o e fazer arte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aprendizado, a tinta e a manipula\u00e7\u00e3o.","id":6195835,"corpo":"<p>aprendizado, a tinta e a manipula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contextualiza\u00e7\u00e3o te\u00f3rica, contextualiza\u00e7\u00e3o art\u00edstica e fazer arte.","id":6195836,"corpo":"<p>contextualiza\u00e7\u00e3o te\u00f3rica, contextualiza\u00e7\u00e3o art\u00edstica e fazer arte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aprendizado, a experi\u00eancia do professor e a manipula\u00e7\u00e3o.","id":6195837,"corpo":"<p>aprendizado, a experi\u00eancia do professor e a manipula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448382,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398972,"slug":"artes-arte-educacao"},{"nome_clean":"Metodologias","oab":false,"nome":"Metodologias","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398973,"slug":"artes-metodologias"}],"slug":"artes\/1645184","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itambarac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Itambaraca","id":4593,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito a um curr\u00edculo voltado a inclus\u00e3o escolar, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":54877,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itambarac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Itambaraca","id":4593,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itambaraca-pr-2020-unifil-professor-de-educacao-especial","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Itambarac\u00e1 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1645247,"hashId":"11d2d54c7046f4183f1d7bfca6b49a4a","enunciado":"<p>No que diz respeito a um curr\u00edculo voltado a inclus\u00e3o escolar, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6196096,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um curr\u00edculo comum a todos os alunos que garanta um ensino com n\u00edveis diversificados e d\u00ea aos alunos de alguns n\u00edveis oportunidade de se envolverem de forma positiva nas atividades da classe.","id":6196095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um curr\u00edculo comum a todos os alunos que garanta um ensino com n\u00edveis diversificados e d\u00ea aos alunos de alguns n\u00edveis oportunidade de se envolverem de forma positiva nas atividades da classe.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deve ser aberto, preocupado com a sele\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados pautados nas necessidades dos alunos, flex\u00edvel na defini\u00e7\u00e3o dos objetivos, com a diversifica\u00e7\u00e3o dos procedimentos adotados, bem como com o planejamento das atividades de ensino-aprendizagem com base no n\u00edvel de aprendizagem dos alunos.","id":6196096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser aberto, preocupado com a sele\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados pautados nas necessidades dos alunos, flex\u00edvel na defini\u00e7\u00e3o dos objetivos, com a diversifica\u00e7\u00e3o dos procedimentos adotados, bem como com o planejamento das atividades de ensino-aprendizagem com base no n\u00edvel de aprendizagem dos alunos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deve ser constru\u00eddo e implementado com base nas diferen\u00e7as apresentadas pelos alunos caracterizando-se como um elemento determinante no processo de ensino-aprendizagem, visto que prev\u00ea orienta\u00e7\u00f5es capazes de favorecer a n\u00e3o participa\u00e7\u00e3o efetiva de todos.","id":6196097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser constru\u00eddo e implementado com base nas diferen\u00e7as apresentadas pelos alunos caracterizando-se como um elemento determinante no processo de ensino-aprendizagem, visto que prev\u00ea orienta\u00e7\u00f5es capazes de favorecer a n\u00e3o participa\u00e7\u00e3o efetiva de todos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"concretiza os objetivos da escola, orientando quanto aos conte\u00fados contemplados, a metodologia adotada e o tipo de avalia\u00e7\u00e3o do processo de aprendizagem dos alunos, devendo ser coerente com a realidade dos pais dos sujeitos, com vistas a ofertar um atendimento adequado \u00e0s suas necessidades educacionais.","id":6196098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">concretiza os objetivos da escola, orientando quanto aos conte\u00fados contemplados, a metodologia adotada e o tipo de avalia\u00e7\u00e3o do processo de aprendizagem dos alunos, devendo ser coerente com a realidade dos pais dos sujeitos, com vistas a ofertar um atendimento adequado \u00e0s suas necessidades educacionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425875,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais"}],"slug":"pedagogia\/1645247","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itambarac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Itambaraca","id":4593,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A educa\u00e7\u00e3o inclusiva centra-se em como apoiar as qualidades e as necessidades de cada um e de todos os alunos na comunidade escolar para que se sintam bem-vindos e seguros e alcancem \u00eaxito. A inclus\u00e3o dirige seu olhar a todos os alunos, j\u00e1 que todos podem experimentar dificuldades de aprendizagem em um dado momento. Dessa forma, as estrat\u00e9gias de trabalho que ela estabelece s\u00e3o direcionadas para favorecer a aprendizagem de todos os alunos da classe","provas":[{"id":54877,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itambarac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Itambaraca","id":4593,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itambaraca-pr-2020-unifil-professor-de-educacao-especial","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Itambarac\u00e1 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1645249,"hashId":"ce5ec2c263b8391ce87c97011ed1d133","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o inclusiva centra-se em como apoiar as qualidades e as necessidades de cada um e de todos os alunos na comunidade escolar para que se sintam bem-vindos e seguros e alcancem \u00eaxito. A inclus\u00e3o dirige seu olhar a todos os alunos, j\u00e1 que todos podem experimentar dificuldades de aprendizagem em um dado momento. Dessa forma, as estrat\u00e9gias de trabalho que ela estabelece s\u00e3o direcionadas para favorecer a aprendizagem de todos os alunos da classe<\/p>","resposta":6196104,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"regular","id":6196104,"corpo":"<p>regular<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"especial","id":6196105,"corpo":"<p>especial<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inclusiva.","id":6196106,"corpo":"<p>inclusiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"integral.","id":6196107,"corpo":"<p>integral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o inclusiva ou ensino inclusivo","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o inclusiva ou ensino inclusivo","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426012,"slug":"pedagogia-educacao-inclusiva-ou-ensino-inclusivo"}],"slug":"pedagogia\/1645249","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itambarac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Itambaraca","id":4593,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por determina\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o foram criadas as salas multifuncionais, com algumas caracter\u00edsticas singulares, que s\u00e3o:","provas":[{"id":54877,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itambarac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Itambaraca","id":4593,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itambaraca-pr-2020-unifil-professor-de-educacao-especial","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Itambarac\u00e1 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1645282,"hashId":"3d7eda2291819e0669d94054d22b4012","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Por determina\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o foram criadas as salas multifuncionais, com algumas caracter\u00edsticas singulares, que s\u00e3o:<\/p>","resposta":6196247,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"salas sem materiais diferenciados, mas com profissionais preparados para atender os alunos","id":6196244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">salas sem materiais diferenciados, mas com profissionais preparados para atender os alunos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"salas bem arejadas e pr\u00f3ximas \u00e0 sa\u00edda da es","id":6196245,"corpo":"<p>salas bem arejadas e pr\u00f3ximas \u00e0 sa\u00edda da es<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"salas comuns com quadro e giz e um professor preparado.","id":6196246,"corpo":"<p>salas comuns com quadro e giz e um professor preparado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"salas com materiais diferenciados e profissionais preparados especificamente para o atendimento \u00e0s diversas necessidades educativas especiais dos educandos.","id":6196247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">salas com materiais diferenciados e profissionais preparados especificamente para o atendimento \u00e0s diversas necessidades educativas especiais dos educandos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Conceitos em pedagogia","oab":false,"nome":"Conceitos em pedagogia","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425828,"slug":"pedagogia-conceitos-em-pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1645282","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itambarac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Itambaraca","id":4593,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o Especial \u00e9 de compet\u00eancia do segundo professor de turma, exceto: I. tomar conhecimento antecipado do planejamento do(s) professor(es) regente(s) para organizar e\/ou propor adequa\u00e7\u00f5es curriculares e procedimentos metodol\u00f3gicos diferenciados, para as atividades pedag\u00f3gicas planejadas pelo(s) professor(es) regente(s). II. n\u00e3o participar do conselho de classe. III. participar com o(s) professor(es) regente(s) das orienta\u00e7\u00f5es (assessorias) prestadas pelo professor do atendimento educacional especializado e pelos profissionais que atuam no atendimento especializado de car\u00e1ter reabilitat\u00f3rio e\/ou habilitat\u00f3rio. IV. cumprir a carga hor\u00e1ria de trabalho, fora da sala de aula, quando ocorrer eventual aus\u00eancia de aluno(s) com defici\u00eancia. V. participar de capacita\u00e7\u00f5es na \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o. VI. auxiliar o(s) professor(es) regente(s) no processo de aprendizagem de todos os alunos. VII. auxiliar o(s) professor(es) regente(s) em todas as disciplinas e nas atividades extraclasses promovidas pela escola.","provas":[{"id":54877,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itambarac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Itambaraca","id":4593,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itambaraca-pr-2020-unifil-professor-de-educacao-especial","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Itambarac\u00e1 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1645294,"hashId":"85902c5cb4f9bce85cc0f42561192f02","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o Especial \u00e9 de compet\u00eancia do segundo professor de turma, exceto:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. tomar conhecimento antecipado do planejamento do(s) professor(es) regente(s) para organizar e\/ou propor adequa\u00e7\u00f5es curriculares e procedimentos metodol\u00f3gicos diferenciados, para as atividades pedag\u00f3gicas planejadas pelo(s) professor(es) regente(s). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. n\u00e3o participar do conselho de classe. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. participar com o(s) professor(es) regente(s) das orienta\u00e7\u00f5es (assessorias) prestadas pelo professor do atendimento educacional especializado e pelos profissionais que atuam no atendimento especializado de car\u00e1ter reabilitat\u00f3rio e\/ou habilitat\u00f3rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. cumprir a carga hor\u00e1ria de trabalho, fora da sala de aula, quando ocorrer eventual aus\u00eancia de aluno(s) com defici\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. participar de capacita\u00e7\u00f5es na \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI. auxiliar o(s) professor(es) regente(s) no processo de aprendizagem de todos os alunos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VII. auxiliar o(s) professor(es) regente(s) em todas as disciplinas e nas atividades extraclasses promovidas pela escola.<\/p>","resposta":6196295,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II e IV.","id":6196295,"corpo":"<p>Apenas II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV.","id":6196296,"corpo":"<p>Apenas I, II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":6196297,"corpo":"<p>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas V, VI e VII","id":6196298,"corpo":"<p>Apenas V, VI e VII<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o especial","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o especial","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426019,"slug":"pedagogia-educacao-especial"}],"slug":"pedagogia\/1645294","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itambarac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Itambaraca","id":4593,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A equidade na \u00e1rea educacional tem sido considerada no que se refere \u00e0s pol\u00edticas afirmativas, por meio de medidas que visam superar as iniquidades historicamente ocorridas no Brasil. Para Sposati (2010), a falta de equidade provoca a iniquidade. Assinale a alternativa que condiz com a afirma\u00e7\u00e3o do autor em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 iniquidade","provas":[{"id":54877,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itambarac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Itambaraca","id":4593,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itambaraca-pr-2020-unifil-professor-de-educacao-especial","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Itambarac\u00e1 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1645300,"hashId":"399ff65197f00126407a4f4d112c504d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A equidade na \u00e1rea educacional tem sido considerada no que se refere \u00e0s pol\u00edticas afirmativas, por meio de medidas que visam superar as iniquidades historicamente ocorridas no Brasil. Para Sposati (2010), a falta de equidade provoca a iniquidade. Assinale a alternativa que condiz com a afirma\u00e7\u00e3o do autor em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 iniquidade<\/p>","resposta":6196321,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O sistema educacional n\u00e3o pode ser indiferente \u00e0 diversidade de sujeitos na escola.","id":6196320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema educacional n\u00e3o pode ser indiferente \u00e0 diversidade de sujeitos na escola.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A aus\u00eancia de acesso justo para que as pessoas superem suas necessidades e tenham garantida a igualdade distributiva na qualidade do atendimento a essas necessidades e no acesso \u00e0s oportunidades constru\u00eddas pela sociedade.","id":6196321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aus\u00eancia de acesso justo para que as pessoas superem suas necessidades e tenham garantida a igualdade distributiva na qualidade do atendimento a essas necessidades e no acesso \u00e0s oportunidades constru\u00eddas pela sociedade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de acesso justo para que as pessoas superem suas necessidades e tenham garantida a igualdade distributiva na qualidade do atendimento a essas necessidades e no acesso \u00e0s oportunidades constru\u00eddas pela sociedade.","id":6196322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A presen\u00e7a de acesso justo para que as pessoas superem suas necessidades e tenham garantida a igualdade distributiva na qualidade do atendimento a essas necessidades e no acesso \u00e0s oportunidades constru\u00eddas pela sociedade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O sistema educacional tem que reconhecer e prover condi\u00e7\u00f5es de maneira justa a todos.","id":6196323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema educacional tem que reconhecer e prover condi\u00e7\u00f5es de maneira justa a todos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1645300","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itambarac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Itambaraca","id":4593,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 acessibilidade na escola, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":54877,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itambarac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Itambaraca","id":4593,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itambaraca-pr-2020-unifil-professor-de-educacao-especial","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Itambarac\u00e1 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1645303,"hashId":"02835109f0852a21e6b78275e1af05d8","enunciado":"<p>No que diz respeito \u00e0 acessibilidade na escola, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":6196334,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 a adapta\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os, materiais e metodologias, garantidos por lei, para que atendam \u00e0 inclus\u00e3o de pessoas com defici\u00eancia, altas habilidades ou com necessidades especiais a locais e servi\u00e7os essenciais, promovendo sua qualidade de vida e bem-estar","id":6196332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a adapta\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os, materiais e metodologias, garantidos por lei, para que atendam \u00e0 inclus\u00e3o de pessoas com defici\u00eancia, altas habilidades ou com necessidades especiais a locais e servi\u00e7os essenciais, promovendo sua qualidade de vida e bem-estar<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todas as pessoas com defici\u00eancia f\u00edsica, intelectual, auditiva ou visual possuem o direito \u00e0 igualdade de oportunidades e cabe \u00e0s institui\u00e7\u00f5es o dever de manter assegurado o sistema educacional inclusivo em todos os n\u00edveis de ensino","id":6196333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as pessoas com defici\u00eancia f\u00edsica, intelectual, auditiva ou visual possuem o direito \u00e0 igualdade de oportunidades e cabe \u00e0s institui\u00e7\u00f5es o dever de manter assegurado o sistema educacional inclusivo em todos os n\u00edveis de ensino<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O foco deve estar na adequa\u00e7\u00e3o de diferentes espa\u00e7os, desde a \u00e1rea de estacionamento at\u00e9 os ambientes internos (salas, p\u00e1tios e corredores). Para come\u00e7ar a acessibilidade na escola, o ponto de entrada dos alunos deve ser feito preferencialmente pela via de maior tr\u00e1fego.","id":6196334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O foco deve estar na adequa\u00e7\u00e3o de diferentes espa\u00e7os, desde a \u00e1rea de estacionamento at\u00e9 os ambientes internos (salas, p\u00e1tios e corredores). Para come\u00e7ar a acessibilidade na escola, o ponto de entrada dos alunos deve ser feito preferencialmente pela via de maior tr\u00e1fego.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A acessibilidade garante a seguran\u00e7a e integridade f\u00edsica de pessoas com necessidades especiais ou de mobilidade reduzida, assegurando assim o direito de ir e vir, e ainda de usufruir dos mesmos ambientes que uma pessoa sem necessidade especial, seja por espa\u00e7os projetados j\u00e1 com esse objetivo ou ainda espa\u00e7os.","id":6196335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A acessibilidade garante a seguran\u00e7a e integridade f\u00edsica de pessoas com necessidades especiais ou de mobilidade reduzida, assegurando assim o direito de ir e vir, e ainda de usufruir dos mesmos ambientes que uma pessoa sem necessidade especial, seja por espa\u00e7os projetados j\u00e1 com esse objetivo ou ainda espa\u00e7os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1645303","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":5246}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao padr\u00e3o de comportamento socialmente irrespons\u00e1vel, explorador e sem culpa, que reflete descaso com outras pessoas, animais e ambiente denomina-se","provas":[{"id":56292,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":5246},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-vunesp-enfermeiro-area-saude-mental","tipo":1,"nome":"VUNESP - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:03:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":327,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Mental)"}],"id":1706580,"hashId":"10eb11efd56f7b1a8f2a71048653c553","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao padr\u00e3o de comportamento socialmente irrespons\u00e1vel, explorador e sem culpa, que reflete descaso com outras pessoas, animais e ambiente denomina-se<\/p>","resposta":6461758,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"transtorno da personalidade borderline.","id":6461757,"corpo":"<p>transtorno da personalidade <em>borderline<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"transtorno da personalidade antissocial.","id":6461758,"corpo":"<p>transtorno da personalidade antissocial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"transtorno da personalidade narcisista.","id":6461759,"corpo":"<p>transtorno da personalidade narcisista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"esquizofrenia.","id":6461760,"corpo":"<p>esquizofrenia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"depend\u00eancia de \u00e1lcool ou outras drogas.","id":6461761,"corpo":"<p>depend\u00eancia de \u00e1lcool ou outras drogas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454943,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Psicopatologias","oab":false,"nome":"Psicopatologias","pai":405814,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413438,"slug":"enfermagem-psicopatologias"}],"slug":"enfermagem\/1706580","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}