{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":4699,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aragua\u00edna","sigla":"","id":2961,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":"prefeitura-de-araguaina-to"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"...carece de uma melhora. (linha 14) Assinale a alternativa em que, alterando-se o verbo do segmento acima, independentemente da mudan\u00e7a de sentido, se tenha mantido a corre\u00e7\u00e3o gramatical.","provas":[{"id":46709,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aragua\u00edna","sigla":"","id":2961,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":"prefeitura-de-araguaina-to"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-araguaina-to-2020-idib-guarda-municipal-3","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Aragua\u00edna - Guarda Municipal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-30 09:25:57","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1420618,"hashId":"e35996a0569c51181e83fa19b17adb21","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>...carece de uma melhora.<\/em> (linha 14) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que, alterando-se o verbo do segmento acima, independentemente da mudan\u00e7a de sentido, se tenha mantido a corre\u00e7\u00e3o gramatical.<\/p>","resposta":5241012,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aspira uma melhora ","id":5241009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aspira uma melhora <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lembra de uma melhora ","id":5241010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lembra de uma melhora <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"almeja a uma melhora ","id":5241011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">almeja a uma melhora <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"implica uma melhora ","id":5241012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">implica uma melhora <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO I Taxa de informalidade aumenta e \u00e9 a maior desde 20161 S\u00e3o Paulo \u2013 A estudante universit\u00e1ria Dennyse Sousa, 24, mora em Bel\u00e9m (PA) e trabalha desde os 16 anos. Nunca 2 teve a carteira assinada. Ela estagiou, foi bab\u00e1, atendente em uma gr\u00e1fica e freelancer em eventos como demonstradora de3 produtos em supermercados. H\u00e1 tr\u00eas anos, vende brincos e acess\u00f3rios artesanais. \u201cComo n\u00e3o conseguia um emprego fixo, com 4 carteira assinada, eu tive que tentar v\u00e1rias maneiras de conseguir alguma renda. Queria aliviar as despesas da fam\u00edlia\u201d, diz.5 A hist\u00f3ria de Dennyse ilustra a informa\u00e7\u00e3o divulgada ontem pelo IBGE de que a melhora na qualidade do emprego6 gerado no Pa\u00eds ainda est\u00e1 concentrada em poucos locais, especialmente em S\u00e3o Paulo, segundo os dados da Pesquisa Nacional7 por Amostra de Domic\u00edlios Cont\u00ednua (Pnad Cont\u00ednua).8 No ano de 2019, a taxa de informalidade alcan\u00e7ou recorde em 19 Estados, al\u00e9m do Distrito Federal. Na m\u00e9dia do Brasil, 9 a taxa de informalidade foi de 41,1%, o equivalente a 38,4 milh\u00f5es de pessoas entre os trabalhadores ocupados. Mas esse10 percentual subia a 62,4% no Par\u00e1, onde reside Dennyse. No Maranh\u00e3o, 60,5% dos trabalhadores ocupados eram informais. No 11 Estado de S\u00e3o Paulo, a taxa de informalidade m\u00e9dia foi de 32,0% no ano passado, tamb\u00e9m o n\u00edvel mais elevado da s\u00e9rie iniciada12 em 2016. 13 \u201cO ano de 2019 \u00e9 importante, porque \u00e9 o terceiro ano seguido com aumento na ocupa\u00e7\u00e3o. Mas outros indicadores 14 mostram que a qualidade desse trabalho que est\u00e1 sendo gerado ainda carece de uma melhora\u201d, ponderou Adriana Beringuy, 15 analista da Coordena\u00e7\u00e3o de Trabalho e Rendimento do IBGE.16 Na passagem do terceiro trimestre de 2019 para o quarto trimestre do ano, a taxa de desemprego teve um recuo17 estatisticamente significativo \u2013 ou seja, superou a margem de erro \u2013 em apenas nove das 27 Unidades da Federa\u00e7\u00e3o. Em S\u00e3o 18 Paulo a taxa de desemprego desceu de 12,0% para 11,5%, movimento semelhante ao da m\u00e9dia nacional, que saiu de 11,8%19 para 11,0% no per\u00edodo.20 Foram abertas 593 mil vagas com carteira assinada no setor privado em todo o Pa\u00eds no \u00faltimo trimestre do ano passado,21 sendo mais da metade delas em S\u00e3o Paulo, que gerou 324 mil postos formais a mais no per\u00edodo. Em todo o Brasil, apenas quatro 22 Estados tiveram avan\u00e7o significativo na carteira assinada no \u00faltimo trimestre do ano: S\u00e3o Paulo, Rond\u00f4nia, Para\u00edba e Sergipe. 23 O Estado de S\u00e3o Paulo abriu 473 mil vagas formais no setor privado no per\u00edodo de um ano. \u201cA gente n\u00e3o v\u00ea nenhuma 24 atividade se destacando. Tudo indica que foi uma soma de pequenas rea\u00e7\u00f5es setoriais. N\u00e3o foi a ind\u00fastria que reagiu em S\u00e3o25 Paulo e come\u00e7ou a contratar com carteira na regi\u00e3o. N\u00e3o parece ser isso\u201d, disse Adriana.26 No quarto trimestre de 2019, o Pa\u00eds ainda tinha 11,632 milh\u00f5es de desempregados, sendo 2,910 milh\u00f5es deles em busca27 de emprego h\u00e1 pelo menos dois anos.28 E entre esses desempregados est\u00e1 Dennyse, a estudante do in\u00edcio deste texto, que segue vendendo brincos por meio 29 das redes sociais e em eventos. Sem emprego formal s\u00e3o essas vendas que ajudam com as despesas da faculdade, tarifa de 30 transporte p\u00fablico, produtos de higiene, entre outras.(Estad\u00e3o Conte\u00fado. In: https:\/\/www.msn.com\/pt-br\/dinheiro\/economia-e-negocios\/taxa-de-informalidade-aumenta-e-\u00e9-a-maior-desde-2016\/ar-BB101VUH?ocid=spartandhp)","id":421971,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">TEXTO I <\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Taxa de informalidade aumenta e \u00e9 a maior desde 2016<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1         S\u00e3o Paulo \u2013 A estudante universit\u00e1ria Dennyse Sousa, 24, mora em Bel\u00e9m (PA) e trabalha desde os 16 anos. Nunca <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2    teve a carteira assinada. Ela estagiou, foi bab\u00e1, atendente em uma gr\u00e1fica e freelancer em eventos como demonstradora de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3    produtos em supermercados. H\u00e1 tr\u00eas anos, vende brincos e acess\u00f3rios artesanais. \u201cComo n\u00e3o       conseguia um emprego fixo, com <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4    carteira assinada, eu tive que tentar v\u00e1rias maneiras de conseguir alguma renda. Queria aliviar as despesas da fam\u00edlia\u201d, diz.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5         A hist\u00f3ria de Dennyse ilustra a informa\u00e7\u00e3o divulgada ontem pelo IBGE de que a melhora na qualidade do emprego<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6    gerado no Pa\u00eds ainda est\u00e1 concentrada em poucos locais, especialmente em S\u00e3o Paulo, segundo os dados da Pesquisa Nacional<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7    por Amostra de Domic\u00edlios Cont\u00ednua (Pnad Cont\u00ednua).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8         No ano de 2019, a taxa de informalidade alcan\u00e7ou recorde em 19 Estados, al\u00e9m do Distrito Federal. Na m\u00e9dia do Brasil, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">9    a taxa de informalidade foi de 41,1%, o equivalente a 38,4 milh\u00f5es de pessoas entre os trabalhadores ocupados. Mas esse<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10   percentual subia a 62,4% no Par\u00e1, onde reside Dennyse. No Maranh\u00e3o, 60,5% dos trabalhadores ocupados eram informais. No <\/p><p style=\"text-align: justify;\">11   Estado de S\u00e3o Paulo, a taxa de informalidade m\u00e9dia foi de 32,0% no ano passado, tamb\u00e9m o n\u00edvel mais elevado da s\u00e9rie iniciada<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12   em 2016. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">13        \u201cO ano de 2019 \u00e9 importante, porque \u00e9 o terceiro ano seguido com aumento na ocupa\u00e7\u00e3o. Mas outros indicadores <\/p><p style=\"text-align: justify;\">14   mostram que a qualidade desse trabalho que est\u00e1 sendo gerado ainda carece de uma melhora\u201d, ponderou Adriana Beringuy, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">15   analista da Coordena\u00e7\u00e3o de Trabalho e Rendimento do IBGE.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16        Na passagem do terceiro trimestre de 2019 para o quarto trimestre do ano, a taxa de desemprego teve um recuo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17   estatisticamente significativo \u2013 ou seja, superou a margem de erro \u2013 em apenas nove das 27 Unidades da Federa\u00e7\u00e3o. Em S\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">18   Paulo a taxa de desemprego desceu de 12,0% para 11,5%, movimento semelhante ao da m\u00e9dia nacional, que saiu de 11,8%<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19   para 11,0% no per\u00edodo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20        Foram abertas 593 mil vagas com carteira assinada no setor privado em todo o Pa\u00eds no \u00faltimo trimestre do ano passado,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21   sendo mais da metade delas em S\u00e3o Paulo, que gerou 324 mil postos formais a mais no per\u00edodo. Em todo o Brasil, apenas quatro <\/p><p style=\"text-align: justify;\">22   Estados tiveram avan\u00e7o significativo na carteira assinada no \u00faltimo trimestre do ano: S\u00e3o Paulo, Rond\u00f4nia, Para\u00edba e Sergipe. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">23        O Estado de S\u00e3o Paulo abriu 473 mil vagas formais no setor privado no per\u00edodo de um ano. \u201cA gente n\u00e3o v\u00ea nenhuma <\/p><p style=\"text-align: justify;\">24   atividade se destacando. Tudo indica que foi uma soma de pequenas rea\u00e7\u00f5es setoriais. N\u00e3o foi a ind\u00fastria que reagiu em S\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25   Paulo e come\u00e7ou a contratar com carteira na regi\u00e3o. N\u00e3o parece ser isso\u201d, disse Adriana.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26        No quarto trimestre de 2019, o Pa\u00eds ainda tinha 11,632 milh\u00f5es de desempregados, sendo 2,910 milh\u00f5es deles em busca<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27   de emprego h\u00e1 pelo menos dois anos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28        E entre esses desempregados est\u00e1 Dennyse, a estudante do in\u00edcio deste texto, que segue vendendo brincos por meio <\/p><p style=\"text-align: justify;\">29   das redes sociais e em eventos. Sem emprego formal s\u00e3o essas vendas que ajudam com as despesas da faculdade, tarifa de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">30   transporte p\u00fablico, produtos de higiene, entre outras.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Estad\u00e3o Conte\u00fado. In: https:\/\/www.msn.com\/pt-br\/dinheiro\/economia-e-negocios\/taxa-de-informalidade-aumenta-e-\u00e9-a-maior-desde-2016\/ar-BB101VUH?ocid=spartandhp)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1420618","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir:I. Para Herzberg, os fatores motivacionais no ambiente de trabalho est\u00e3o diretamente relacionados ao conte\u00fado do cargo e \u00e0s tarefas desempenhadas por cada colaborador. II. O Balanced Scorecard \u00e9 organizado segundo quatro perspectivas diferentes: financeira, do cliente, dos processos internos e do aprendizado e crescimento. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":71723,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe-2020-admetec-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista - Agente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 09:27:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2192046,"hashId":"20c49275723a56b1935a2d1456da1ef6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Para Herzberg, os fatores motivacionais no ambiente de trabalho est\u00e3o diretamente relacionados ao conte\u00fado do cargo e \u00e0s tarefas desempenhadas por cada colaborador. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O Balanced Scorecard \u00e9 organizado segundo quatro perspectivas diferentes: financeira, do cliente, dos processos internos e do aprendizado e crescimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":8605324,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":8605324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8605325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":8605326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8605327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509163,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balanced Scorecard (BSC)","oab":false,"nome":"Balanced Scorecard (BSC)","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404594,"slug":"administracao-geral-balanced-scorecard-bsc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria dos Dois Fatores de Herzberg","oab":false,"nome":"Teoria dos Dois Fatores de Herzberg","pai":425448,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425452,"slug":"administracao-geral-teoria-dos-dois-fatores-de-herzberg"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Cuidador","id":7314,"slug":"cuidador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabedelo","sigla":"","id":3816,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Art. 55 da Lei n\u00ba 10.741\/2003 \u2013 Estatuto do Idoso, estabelece que as entidades de atendimento que descumprirem as determina\u00e7\u00f5es desta Lei ficar\u00e3o sujeitas, sem preju\u00edzo da responsabilidade civil e criminal de seus dirigentes ou prepostos, \u00e0s penalidades, observado o devido processo legal. S\u00e3o penalidades aplicadas \u00e0s entidades governamentais:","provas":[{"id":72514,"cargo":{"descricao":"Cuidador","id":7314,"slug":"cuidador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabedelo","sigla":"","id":3816,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb-2020-educa-cuidador","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Cabedelo - Cuidador - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 09:57:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2214346,"hashId":"3d1ed8096712ad34f72449c17c27163c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Art. 55 da Lei n\u00ba 10.741\/2003 \u2013 Estatuto do Idoso, estabelece que as entidades de atendimento que descumprirem as determina\u00e7\u00f5es desta Lei ficar\u00e3o sujeitas, sem preju\u00edzo da responsabilidade civil e criminal de seus dirigentes ou prepostos, \u00e0s penalidades, observado o devido processo legal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o penalidades aplicadas \u00e0s entidades governamentais:<\/p>","resposta":8699629,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fechamento de unidade ou interdi\u00e7\u00e3o de programa.","id":8699629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fechamento de unidade ou interdi\u00e7\u00e3o de programa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Multa.","id":8699630,"corpo":"<p>Multa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Suspens\u00e3o parcial ou total do repasse de verbas p\u00fablicas.","id":8699631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Suspens\u00e3o parcial ou total do repasse de verbas p\u00fablicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Interdi\u00e7\u00e3o de unidade ou suspens\u00e3o de programa.","id":8699632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Interdi\u00e7\u00e3o de unidade ou suspens\u00e3o de programa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Proibi\u00e7\u00e3o de atendimento a idosos a bem do interesse p\u00fablico.","id":8699633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proibi\u00e7\u00e3o de atendimento a idosos a bem do interesse p\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511866,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Da Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Entidades de Atendimento","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo III - Da Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Entidades de Atendimento","pai":406489,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410670,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-capitulo-iii-da-fiscalizacao-das-entidades-de-atendimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Art. 55","oab":true,"nome":"Art. 55","pai":410670,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410674,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-art-55"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"I","oab":true,"nome":"I","pai":410674,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410675,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-i"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"d)","oab":true,"nome":"d)","pai":410675,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410679,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-d"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3840,"slug":"analista-area-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos processos de tratamento da informa\u00e7\u00e3o em bibliotecas, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":72386,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3840,"slug":"analista-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-analista-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - Analista - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 10:47:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2207058,"hashId":"ca0e5c99c8bc14fc8dc216d1a63da081","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos processos de tratamento da informa\u00e7\u00e3o em bibliotecas, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8667885,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Processamento t\u00e9cnico se define como a ordena\u00e7\u00e3o de conceitos, ideias, e informa\u00e7\u00f5es, organizando-as em grupos com caracter\u00edsticas comuns e atribuindo-lhes uma nota\u00e7\u00e3o.","id":8667883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Processamento t\u00e9cnico se define como a ordena\u00e7\u00e3o de conceitos, ideias, e informa\u00e7\u00f5es, organizando-as em grupos com caracter\u00edsticas comuns e atribuindo-lhes uma nota\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o bibliogr\u00e1fica \u00e9 definida como o processo de prepara\u00e7\u00e3o f\u00edsica dos diversos materiais, com o objetivo de disponibiliz\u00e1-los para circula\u00e7\u00e3o.","id":8667884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Classifica\u00e7\u00e3o bibliogr\u00e1fica \u00e9 definida como o processo de prepara\u00e7\u00e3o f\u00edsica dos diversos materiais, com o objetivo de disponibiliz\u00e1-los para circula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Arranjo sistem\u00e1tico consiste na organiza\u00e7\u00e3o dos itens ou informa\u00e7\u00f5es, com base em um sistema de classifica\u00e7\u00e3o document\u00e1ria.","id":8667885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Arranjo sistem\u00e1tico consiste na organiza\u00e7\u00e3o dos itens ou informa\u00e7\u00f5es, com base em um sistema de classifica\u00e7\u00e3o document\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Categoriza\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo que visa extrair informa\u00e7\u00f5es significativas do documento para a sua representa\u00e7\u00e3o tem\u00e1tica e descritiva.","id":8667886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Categoriza\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo que visa extrair informa\u00e7\u00f5es significativas do documento para a sua representa\u00e7\u00e3o tem\u00e1tica e descritiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"An\u00e1lise de assunto inclui o processo, m\u00e9todo e procedimentos utilizados para buscar seletivamente informa\u00e7\u00e3o em uma base de dados.","id":8667887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">An\u00e1lise de assunto inclui o processo, m\u00e9todo e procedimentos utilizados para buscar seletivamente informa\u00e7\u00e3o em uma base de dados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510982,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de sistemas, recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de sistemas, recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","pai":397778,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397779,"slug":"biblioteconomia-gestao-de-sistemas-recursos-e-servicos-de-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/2207058","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3840,"slug":"analista-area-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A indexa\u00e7\u00e3o cuja coordena\u00e7\u00e3o ou combina\u00e7\u00e3o de termos \u00e9 feita no momento da indexa\u00e7\u00e3o do documento denomina-se","provas":[{"id":72386,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3840,"slug":"analista-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-analista-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - Analista - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 10:50:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2207086,"hashId":"d11ccb0066a1bd781b09f905335c4131","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A indexa\u00e7\u00e3o cuja coordena\u00e7\u00e3o ou combina\u00e7\u00e3o de termos \u00e9 feita no momento da indexa\u00e7\u00e3o do documento denomina-se<\/p>","resposta":8668025,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"indexa\u00e7\u00e3o p\u00f3s-coordenada. ","id":8668023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">indexa\u00e7\u00e3o p\u00f3s-coordenada. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"an\u00e1lise document\u00e1ria. ","id":8668024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">an\u00e1lise document\u00e1ria. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"indexa\u00e7\u00e3o pr\u00e9-coordenada.","id":8668025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">indexa\u00e7\u00e3o pr\u00e9-coordenada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00edndice de assunto.","id":8668026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00edndice de assunto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"representa\u00e7\u00e3o tem\u00e1tica. ","id":8668027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">representa\u00e7\u00e3o tem\u00e1tica. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510982,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397785,"slug":"biblioteconomia-indexacao-conceito-definicao-linguagens-de-indexacao-descritores-processos-de-indexacao-tipos-de-indexacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco","sigla":"Prefeitura","id":4020,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO governo paulista, que antes falava em 15 de dezembro como o in\u00edcio da vacina\u00e7\u00e3o em profissionais de sa\u00fade, agora n\u00e3o estabelece mais prazo.\u201dA ora\u00e7\u00e3o em destaque \u00e9 uma subordinada:","provas":[{"id":54205,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco","sigla":"Prefeitura","id":4020,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-pb-2020-educa-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura - Procurador Jur\u00eddico - 2020"},{"id":54207,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco","sigla":"Prefeitura","id":4020,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-pb-2020-educa-contador","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura - Contador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-30 11:13:34","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1649158,"hashId":"9f5fc21431298f9de714791d4cc41563","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO governo paulista, <strong>que antes falava em 15 de dezembro como o in\u00edcio da vacina\u00e7\u00e3o em profissionais de sa\u00fade<\/strong>, agora n\u00e3o estabelece mais prazo.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ora\u00e7\u00e3o em destaque \u00e9 uma subordinada:<\/p>","resposta":6213300,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adjetiva explicativa.","id":6213300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adjetiva explicativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Adjetiva restritiva.","id":6213301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adjetiva restritiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Substantiva objetiva direta.","id":6213302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Substantiva objetiva direta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Substantiva subjetiva.","id":6213303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Substantiva subjetiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Substantiva completiva nominal.","id":6213304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Substantiva completiva nominal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I Leia o texto I para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 8 Adaptado Governo de SP divulga dados sobre seguran\u00e7a da vacina contra a Covid da SinovacO governo de S\u00e3o Paulo divulgou nesta segunda-feira (19) dados sobre a seguran\u00e7a da vacina contra a Covid desenvolvida pela empresa chinesa Sinovac e o Instituto Butantan. Ainda n\u00e3o s\u00e3o dados oficiais usados para futuro registro, mas a vacina da chinesa Sinovac, que est\u00e1 em teste coordenado pelo Instituto Butantan, tem demonstrado n\u00edveis de seguran\u00e7a classificados como excelentes na entrevista desta segunda.Seis mil dos nove mil volunt\u00e1rios ainda n\u00e3o receberam a segunda dose da vacina testada pelo Butantan, mas acompanhamento de sa\u00fade feito de rotina mostrou que menos de 20% deles tiveram dor de cabe\u00e7a e quase n\u00e3o foram observados efeitos colaterais leves, como edema ou incha\u00e7o no local da aplica\u00e7\u00e3o. S\u00f3 que seguran\u00e7a \u00e9 apenas um dos obst\u00e1culos a serem vencidos.O governo paulista, que antes falava em 15 de dezembro como o in\u00edcio da vacina\u00e7\u00e3o em profissionais de sa\u00fade, agora n\u00e3o estabelece mais prazo.\u201cAs perspectivas, como eu disse, s\u00e3o relativamente otimistas, mas n\u00f3s n\u00e3o podemos dar para voc\u00ea uma data precisa de quando isso vai acontecer. Esperamos que at\u00e9 o final desse ano essa vacina tenha o seu dossi\u00ea entregue na nossa Anvisa, e que a Anvisa possa proceder muito rapidamente a an\u00e1lise e o registro da vacina\u201d, afirma Dimas Covas, diretor do Instituto Butantan.E, para chegar l\u00e1, todas as vacinas precisam passar pela fase tr\u00eas de testes, uma fase que pode demorar mais que o esperado por dois motivos apresentados nesta segunda em S\u00e3o Paulo: dificuldade em encontrar volunt\u00e1rios, e em atingir, entre eles, um n\u00famero suficiente de contaminados pelo coronav\u00edrus para avaliar a efic\u00e1cia da vacina.No caso da vacina da Sinovac do Butantan, s\u00e3o necess\u00e1rios mais quatro mil volunt\u00e1rios de 18 a 60 anos que trabalhem na \u00e1rea da sa\u00fade em contato com pacientes de Covid. Al\u00e9m disso, avalia\u00e7\u00f5es s\u00f3 s\u00e3o feitas quando 61 e depois 151 volunt\u00e1rios forem contaminados pelo coronav\u00edrus.\u201cComo o estudo \u00e9 controlado por um organismo internacional, quer dizer, n\u00e3o tem nenhum brasileiro participando desse comit\u00ea, \u00e9 esse comit\u00ea que avalia os dados que s\u00e3o remetidos diariamente para l\u00e1, e \u00e9 esse comit\u00ea que abrir\u00e1 o estudo quando atingirmos 61 casos\u201d, afirma Dimas Covas.https:\/\/g1.globo.com\/jornal-nacional\/noticia\/2020\/10\/19","id":448801,"enunciado":"<p><strong>Texto I <\/strong><\/p><p><br><\/p><p><strong>Leia o texto I para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 8 <\/strong><\/p><p><br><\/p><p><strong>Adaptado <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Governo de SP divulga dados sobre seguran\u00e7a da vacina contra a Covid da Sinovac<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O governo de S\u00e3o Paulo divulgou nesta segunda-feira (19) dados sobre a seguran\u00e7a da vacina contra a Covid desenvolvida pela empresa chinesa Sinovac e o Instituto Butantan. Ainda n\u00e3o s\u00e3o dados oficiais usados para futuro registro, mas a vacina da chinesa Sinovac, que est\u00e1 em teste coordenado pelo Instituto Butantan, tem demonstrado n\u00edveis de seguran\u00e7a classificados como excelentes na entrevista desta segunda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Seis mil dos nove mil volunt\u00e1rios ainda n\u00e3o receberam a segunda dose da vacina testada pelo Butantan, mas acompanhamento de sa\u00fade feito de rotina mostrou que menos de 20% deles tiveram dor de cabe\u00e7a e quase n\u00e3o foram observados efeitos colaterais leves, como edema ou incha\u00e7o no local da aplica\u00e7\u00e3o. S\u00f3 que seguran\u00e7a \u00e9 apenas um dos obst\u00e1culos a serem vencidos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O governo paulista, que antes falava em 15 de dezembro como o in\u00edcio da vacina\u00e7\u00e3o em profissionais de sa\u00fade, agora n\u00e3o estabelece mais prazo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cAs perspectivas, como eu disse, s\u00e3o relativamente otimistas, mas n\u00f3s n\u00e3o podemos dar para voc\u00ea uma data precisa de quando isso vai acontecer. Esperamos que at\u00e9 o final desse ano essa vacina tenha o seu dossi\u00ea entregue na nossa Anvisa, e que a Anvisa possa proceder muito rapidamente a an\u00e1lise e o registro da vacina\u201d, afirma Dimas Covas, diretor do Instituto Butantan.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">E, para chegar l\u00e1, todas as vacinas precisam passar pela fase tr\u00eas de testes, uma fase que pode demorar mais que o esperado por dois motivos apresentados nesta segunda em S\u00e3o Paulo: dificuldade em encontrar volunt\u00e1rios, e em atingir, entre eles, um n\u00famero suficiente de contaminados pelo coronav\u00edrus para avaliar a efic\u00e1cia da vacina.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No caso da vacina da Sinovac do Butantan, s\u00e3o necess\u00e1rios mais quatro mil volunt\u00e1rios de 18 a 60 anos que trabalhem na \u00e1rea da sa\u00fade em contato com pacientes de Covid. Al\u00e9m disso, avalia\u00e7\u00f5es s\u00f3 s\u00e3o feitas quando 61 e depois 151 volunt\u00e1rios forem contaminados pelo coronav\u00edrus.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cComo o estudo \u00e9 controlado por um organismo internacional, quer dizer, n\u00e3o tem nenhum brasileiro participando desse comit\u00ea, \u00e9 esse comit\u00ea que avalia os dados que s\u00e3o remetidos diariamente para l\u00e1, e \u00e9 esse comit\u00ea que abrir\u00e1 o estudo quando atingirmos 61 casos\u201d, afirma Dimas Covas.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span class=\"ql-font-serif\">https:\/\/g1.globo.com\/jornal-nacional\/noticia\/2020\/10\/19<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o","pai":403652,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409337,"slug":"lingua-portuguesa-oracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tipos de ora\u00e7\u00e3o","pai":409337,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409398,"slug":"lingua-portuguesa-tipos-de-oracao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1649158","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco","sigla":"Prefeitura","id":4020,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAs perspectivas, como eu disse, s\u00e3o relativamente otimistas, mas n\u00f3s n\u00e3o podemos dar para voc\u00ea uma data precisa de quando isso vai acontecer.\u201dOs termos destacados estabelecem entre as ora\u00e7\u00f5es, RESPECTIVAMENTE, as rela\u00e7\u00f5es de:","provas":[{"id":54205,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco","sigla":"Prefeitura","id":4020,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-pb-2020-educa-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura - Procurador Jur\u00eddico - 2020"},{"id":54207,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco","sigla":"Prefeitura","id":4020,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-pb-2020-educa-contador","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura - Contador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-30 11:54:17","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1649170,"hashId":"7fce16c5ba3d1ed50d38812fccdede0c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAs perspectivas, <strong><u>como <\/u><\/strong>eu disse, s\u00e3o relativamente otimistas, <strong><u>mas <\/u><\/strong>n\u00f3s n\u00e3o podemos dar para voc\u00ea uma data precisa de quando isso vai acontecer.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os termos destacados estabelecem entre as ora\u00e7\u00f5es, RESPECTIVAMENTE, as rela\u00e7\u00f5es de:<\/p>","resposta":6213360,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Concess\u00e3o e conformidade.","id":6213358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Concess\u00e3o e conformidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Concord\u00e2ncia e conclus\u00e3o.","id":6213359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Concord\u00e2ncia e conclus\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conformidade e oposi\u00e7\u00e3o.","id":6213360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conformidade e oposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Explica\u00e7\u00e3o e consequ\u00eancia.","id":6213361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Explica\u00e7\u00e3o e consequ\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Compara\u00e7\u00e3o e concess\u00e3o.","id":6213362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compara\u00e7\u00e3o e concess\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I Leia o texto I para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 8 Adaptado Governo de SP divulga dados sobre seguran\u00e7a da vacina contra a Covid da SinovacO governo de S\u00e3o Paulo divulgou nesta segunda-feira (19) dados sobre a seguran\u00e7a da vacina contra a Covid desenvolvida pela empresa chinesa Sinovac e o Instituto Butantan. Ainda n\u00e3o s\u00e3o dados oficiais usados para futuro registro, mas a vacina da chinesa Sinovac, que est\u00e1 em teste coordenado pelo Instituto Butantan, tem demonstrado n\u00edveis de seguran\u00e7a classificados como excelentes na entrevista desta segunda.Seis mil dos nove mil volunt\u00e1rios ainda n\u00e3o receberam a segunda dose da vacina testada pelo Butantan, mas acompanhamento de sa\u00fade feito de rotina mostrou que menos de 20% deles tiveram dor de cabe\u00e7a e quase n\u00e3o foram observados efeitos colaterais leves, como edema ou incha\u00e7o no local da aplica\u00e7\u00e3o. S\u00f3 que seguran\u00e7a \u00e9 apenas um dos obst\u00e1culos a serem vencidos.O governo paulista, que antes falava em 15 de dezembro como o in\u00edcio da vacina\u00e7\u00e3o em profissionais de sa\u00fade, agora n\u00e3o estabelece mais prazo.\u201cAs perspectivas, como eu disse, s\u00e3o relativamente otimistas, mas n\u00f3s n\u00e3o podemos dar para voc\u00ea uma data precisa de quando isso vai acontecer. Esperamos que at\u00e9 o final desse ano essa vacina tenha o seu dossi\u00ea entregue na nossa Anvisa, e que a Anvisa possa proceder muito rapidamente a an\u00e1lise e o registro da vacina\u201d, afirma Dimas Covas, diretor do Instituto Butantan.E, para chegar l\u00e1, todas as vacinas precisam passar pela fase tr\u00eas de testes, uma fase que pode demorar mais que o esperado por dois motivos apresentados nesta segunda em S\u00e3o Paulo: dificuldade em encontrar volunt\u00e1rios, e em atingir, entre eles, um n\u00famero suficiente de contaminados pelo coronav\u00edrus para avaliar a efic\u00e1cia da vacina.No caso da vacina da Sinovac do Butantan, s\u00e3o necess\u00e1rios mais quatro mil volunt\u00e1rios de 18 a 60 anos que trabalhem na \u00e1rea da sa\u00fade em contato com pacientes de Covid. Al\u00e9m disso, avalia\u00e7\u00f5es s\u00f3 s\u00e3o feitas quando 61 e depois 151 volunt\u00e1rios forem contaminados pelo coronav\u00edrus.\u201cComo o estudo \u00e9 controlado por um organismo internacional, quer dizer, n\u00e3o tem nenhum brasileiro participando desse comit\u00ea, \u00e9 esse comit\u00ea que avalia os dados que s\u00e3o remetidos diariamente para l\u00e1, e \u00e9 esse comit\u00ea que abrir\u00e1 o estudo quando atingirmos 61 casos\u201d, afirma Dimas Covas.https:\/\/g1.globo.com\/jornal-nacional\/noticia\/2020\/10\/19","id":448801,"enunciado":"<p><strong>Texto I <\/strong><\/p><p><br><\/p><p><strong>Leia o texto I para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 8 <\/strong><\/p><p><br><\/p><p><strong>Adaptado <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Governo de SP divulga dados sobre seguran\u00e7a da vacina contra a Covid da Sinovac<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O governo de S\u00e3o Paulo divulgou nesta segunda-feira (19) dados sobre a seguran\u00e7a da vacina contra a Covid desenvolvida pela empresa chinesa Sinovac e o Instituto Butantan. Ainda n\u00e3o s\u00e3o dados oficiais usados para futuro registro, mas a vacina da chinesa Sinovac, que est\u00e1 em teste coordenado pelo Instituto Butantan, tem demonstrado n\u00edveis de seguran\u00e7a classificados como excelentes na entrevista desta segunda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Seis mil dos nove mil volunt\u00e1rios ainda n\u00e3o receberam a segunda dose da vacina testada pelo Butantan, mas acompanhamento de sa\u00fade feito de rotina mostrou que menos de 20% deles tiveram dor de cabe\u00e7a e quase n\u00e3o foram observados efeitos colaterais leves, como edema ou incha\u00e7o no local da aplica\u00e7\u00e3o. S\u00f3 que seguran\u00e7a \u00e9 apenas um dos obst\u00e1culos a serem vencidos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O governo paulista, que antes falava em 15 de dezembro como o in\u00edcio da vacina\u00e7\u00e3o em profissionais de sa\u00fade, agora n\u00e3o estabelece mais prazo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cAs perspectivas, como eu disse, s\u00e3o relativamente otimistas, mas n\u00f3s n\u00e3o podemos dar para voc\u00ea uma data precisa de quando isso vai acontecer. Esperamos que at\u00e9 o final desse ano essa vacina tenha o seu dossi\u00ea entregue na nossa Anvisa, e que a Anvisa possa proceder muito rapidamente a an\u00e1lise e o registro da vacina\u201d, afirma Dimas Covas, diretor do Instituto Butantan.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">E, para chegar l\u00e1, todas as vacinas precisam passar pela fase tr\u00eas de testes, uma fase que pode demorar mais que o esperado por dois motivos apresentados nesta segunda em S\u00e3o Paulo: dificuldade em encontrar volunt\u00e1rios, e em atingir, entre eles, um n\u00famero suficiente de contaminados pelo coronav\u00edrus para avaliar a efic\u00e1cia da vacina.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No caso da vacina da Sinovac do Butantan, s\u00e3o necess\u00e1rios mais quatro mil volunt\u00e1rios de 18 a 60 anos que trabalhem na \u00e1rea da sa\u00fade em contato com pacientes de Covid. Al\u00e9m disso, avalia\u00e7\u00f5es s\u00f3 s\u00e3o feitas quando 61 e depois 151 volunt\u00e1rios forem contaminados pelo coronav\u00edrus.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cComo o estudo \u00e9 controlado por um organismo internacional, quer dizer, n\u00e3o tem nenhum brasileiro participando desse comit\u00ea, \u00e9 esse comit\u00ea que avalia os dados que s\u00e3o remetidos diariamente para l\u00e1, e \u00e9 esse comit\u00ea que abrir\u00e1 o estudo quando atingirmos 61 casos\u201d, afirma Dimas Covas.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span class=\"ql-font-serif\">https:\/\/g1.globo.com\/jornal-nacional\/noticia\/2020\/10\/19<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":425383,"slug":"lingua-portuguesa-analise-morfologica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1649170","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vargem Bonita","sigla":"","id":5351,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-vargem-bonita-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, \u201cDiabetes \u00e9 uma doen\u00e7a causada pela produ\u00e7\u00e3o insuficiente ou m\u00e1 absor\u00e7\u00e3o de insulina, horm\u00f4nio que regula a glicose no sangue.\u201d De acordo com a Sociedade Brasileira de Diabetes, existem atualmente, no Brasil, mais de 13 milh\u00f5es de pessoas vivendo com a doen\u00e7a, o que representa 6,9% da popula\u00e7\u00e3o nacional. A maioria dos servi\u00e7os de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica em Sa\u00fade (AB) est\u00e1 inserida em uma realidade epidemiol\u00f3gica que tem como caracter\u00edsticas a predomin\u00e2ncia das doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis (DCNT), respons\u00e1veis por quase 3\/4 das causas de morte no Brasil, sendo que grande parte das DCNT pode ser preven\u00edvel com pr\u00e1ticas de vida saud\u00e1vel. Assinale a alternativa que demonstra as melhores pr\u00e1ticas para evitar o aparecimento dessa doen\u00e7a.","provas":[{"id":69181,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vargem Bonita","sigla":"","id":5351,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-vargem-bonita-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vargem-bonita-sc-2020-funoesc-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Vargem Bonita - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 22:56:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2157083,"hashId":"e14d3e605e94ecc60bdf3228a0e3b237","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, \u201cDiabetes \u00e9 uma doen\u00e7a causada pela produ\u00e7\u00e3o insuficiente ou m\u00e1 absor\u00e7\u00e3o de insulina, horm\u00f4nio que regula a glicose no sangue.\u201d De acordo com a Sociedade Brasileira de Diabetes, existem atualmente, no Brasil, mais de 13 milh\u00f5es de pessoas vivendo com a doen\u00e7a, o que representa 6,9% da popula\u00e7\u00e3o nacional. A maioria dos servi\u00e7os de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica em Sa\u00fade (AB) est\u00e1 inserida em uma realidade epidemiol\u00f3gica que tem como caracter\u00edsticas a predomin\u00e2ncia das doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis (DCNT), respons\u00e1veis por quase 3\/4 das causas de morte no Brasil, sendo que grande parte das DCNT pode ser preven\u00edvel com pr\u00e1ticas de vida saud\u00e1vel. Assinale a alternativa que demonstra as melhores pr\u00e1ticas para evitar o aparecimento dessa doen\u00e7a.<\/p>","resposta":8450123,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ingest\u00e3o de \u00e1lcool, alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel e atividades f\u00edsicas.","id":8450122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ingest\u00e3o de \u00e1lcool, alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel e atividades f\u00edsicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atividade f\u00edsica, alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel e evitar uso de tabaco e \u00e1lcool.","id":8450123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atividade f\u00edsica, alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel e evitar uso de tabaco e \u00e1lcool.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Evitar uso de tabaco, alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel e medica\u00e7\u00e3o apropriada.","id":8450124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Evitar uso de tabaco, alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel e medica\u00e7\u00e3o apropriada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel, atividade f\u00edsica e uso de tabaco.","id":8450125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel, atividade f\u00edsica e uso de tabaco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505513,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diabetes Mellitus","oab":false,"nome":"Diabetes Mellitus","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405819,"slug":"enfermagem-diabetes-mellitus"}],"slug":"enfermagem\/2157083","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vargem Bonita","sigla":"","id":5351,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-vargem-bonita-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n. 7.498\/86 disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional da enfermagem, sendo que a enfermagem e suas atividades auxiliares podem ser exercidas por pessoas legalmente habilitadas e inscritas no Conselho Regional de Enfermagem. Dessa forma, o t\u00e9cnico de enfermagem exerce atividades de n\u00edvel m\u00e9dio, cabendo-lhe especificamente: I. Participar da programa\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia de enfermagem, para possibilitar a prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do paciente. II. Supervisionar a equipe de enfermagem.III. Realizar a Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem (SAE). IV. Executar diversas tarefas de enfermagem, como a administra\u00e7\u00e3o de sangue, plasma, medica\u00e7\u00e3o, controle de sinais vitais, presta\u00e7\u00e3o de cuidados de conforto, entre outros, valendo-se sempre dos seus conhecimentos t\u00e9cnicos, para proporcionar o maior grau de bem-estar f\u00edsico, mental e social aos pacientes. Assinale a alternativa que cont\u00e9m apenas assertiva(s) correta(s): ","provas":[{"id":69181,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vargem Bonita","sigla":"","id":5351,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-vargem-bonita-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vargem-bonita-sc-2020-funoesc-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Vargem Bonita - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 22:56:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2157085,"hashId":"00571f1689e6cf57fe77405d1096734d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n. 7.498\/86 disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional da enfermagem, sendo que a enfermagem e suas atividades auxiliares podem ser exercidas por pessoas legalmente habilitadas e inscritas no Conselho Regional de Enfermagem. Dessa forma, o t\u00e9cnico de enfermagem exerce atividades de n\u00edvel m\u00e9dio, cabendo-lhe especificamente: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Participar da programa\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia de enfermagem, para possibilitar a prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do paciente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Supervisionar a equipe de enfermagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Realizar a Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem (SAE). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Executar diversas tarefas de enfermagem, como a administra\u00e7\u00e3o de sangue, plasma, medica\u00e7\u00e3o, controle de sinais vitais, presta\u00e7\u00e3o de cuidados de conforto, entre outros, valendo-se sempre dos seus conhecimentos t\u00e9cnicos, para proporcionar o maior grau de bem-estar f\u00edsico, mental e social aos pacientes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m apenas assertiva(s) correta(s): <\/p>","resposta":8450132,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":8450130,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e IV. ","id":8450131,"corpo":"<p>II, III e IV. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV. ","id":8450132,"corpo":"<p>I e IV. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV.","id":8450133,"corpo":"<p>IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505513,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","oab":false,"nome":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","pai":405860,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405861,"slug":"enfermagem-lei-de-regulamentacao-do-exercicio-da-enfermagem-lei-no-7-498-86"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vargem Bonita","sigla":"","id":5351,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-vargem-bonita-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O paciente M.S.P, sexo masculino, 50 anos, foi atendido pelo m\u00e9dico da unidade de sa\u00fade, que prescreveu 2 g de dipirona, por via endovenosa. Na farm\u00e1cia da unidade de sa\u00fade a apresenta\u00e7\u00e3o do medicamento dipirona \u00e9: solu\u00e7\u00e3o injet\u00e1vel 500 mg\/mL, ampola contendo 2 mL. Dessa forma, o volume total de dipirona que o t\u00e9cnico de enfermagem deve aspirar corresponde a: ","provas":[{"id":69181,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vargem Bonita","sigla":"","id":5351,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-vargem-bonita-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vargem-bonita-sc-2020-funoesc-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Vargem Bonita - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 22:55:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2157068,"hashId":"412c5e766d02069dd5ebdd32daf44d77","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O paciente M.S.P, sexo masculino, 50 anos, foi atendido pelo m\u00e9dico da unidade de sa\u00fade, que prescreveu 2 g de dipirona, por via endovenosa. Na farm\u00e1cia da unidade de sa\u00fade a apresenta\u00e7\u00e3o do medicamento dipirona \u00e9: solu\u00e7\u00e3o injet\u00e1vel 500 mg\/mL, ampola contendo 2 mL. Dessa forma, o volume total de dipirona que o t\u00e9cnico de enfermagem deve aspirar corresponde a: <\/p>","resposta":8450056,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Duas ampolas. ","id":8450056,"corpo":"<p>Duas ampolas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quatro ampolas. ","id":8450057,"corpo":"<p>Quatro ampolas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma ampola. ","id":8450058,"corpo":"<p>Uma ampola. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Meia ampola. ","id":8450059,"corpo":"<p>Meia ampola. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505513,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es de Farmacologia","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es de Farmacologia","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413288,"slug":"enfermagem-nocoes-de-farmacologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Por meio do SUAS, a assist\u00eancia social p\u00f4de contribuir significativamente para a trajet\u00f3ria de melhoria das condi\u00e7\u00f5es sociais da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Tais melhorias tamb\u00e9m est\u00e3o diretamente relacionadas \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o dos postos de trabalho, \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio m\u00ednimo, ao fortalecimento da agricultura familiar produtora de alimentos e \u00e0 degrada\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas de prote\u00e7\u00e3o social expressas no empenho de universaliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia social. II. Uma entrevista n\u00e3o estruturada permite ao assistente social explorar amplamente uma determinada quest\u00e3o. Ela visa obter dados relevantes quanto \u00e0 interven\u00e7\u00e3o profissional. Nela, as perguntas devem ser formuladas de forma objetiva, com a introdu\u00e7\u00e3o de alternativas de respostas diretas e claras, de modo que o usu\u00e1rio apenas possa indicar uma das op\u00e7\u00f5es de resposta a um questionamento qualquer. Nesse tipo de entrevista, o assistente social deve tolher a autonomia do usu\u00e1rio e evitar que o cidad\u00e3o queira apresentar mais informa\u00e7\u00f5es do que o solicitado. III. A compreens\u00e3o e a empatia s\u00e3o caracter\u00edsticas favor\u00e1veis \u00e0 melhoria na qualidade dos servi\u00e7os prestados aos cidad\u00e3os. Um servidor p\u00fablico compreens\u00edvel consegue manter-se atento \u00e0quilo que o usu\u00e1rio fala, busca compreender suas d\u00favidas e conhecer seus problemas de forma que ele se sinta bem acolhido na institui\u00e7\u00e3o. Da mesma forma, ser emp\u00e1tico com o p\u00fablico e entender que, naquele momento, ele precisa de aten\u00e7\u00e3o, para, dessa forma, se sentir mais confort\u00e1vel e ter uma melhor experi\u00eancia na organiza\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m \u00e9 uma forma de depreciar a qualidade dos servi\u00e7os prestados em uma organiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72154,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al-2020-admetec-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Delmiro Gouveia - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 23:06:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2203730,"hashId":"7f38b69ed12acf36d32e8dca74dfed76","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Por meio do SUAS, a assist\u00eancia social p\u00f4de contribuir significativamente para a trajet\u00f3ria de melhoria das condi\u00e7\u00f5es sociais da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Tais melhorias tamb\u00e9m est\u00e3o diretamente relacionadas \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o dos postos de trabalho, \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio m\u00ednimo, ao fortalecimento da agricultura familiar produtora de alimentos e \u00e0 degrada\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas de prote\u00e7\u00e3o social expressas no empenho de universaliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Uma entrevista n\u00e3o estruturada permite ao assistente social explorar amplamente uma determinada quest\u00e3o. Ela visa obter dados relevantes quanto \u00e0 interven\u00e7\u00e3o profissional. Nela, as perguntas devem ser formuladas de forma objetiva, com a introdu\u00e7\u00e3o de alternativas de respostas diretas e claras, de modo que o usu\u00e1rio apenas possa indicar uma das op\u00e7\u00f5es de resposta a um questionamento qualquer. Nesse tipo de entrevista, o assistente social deve tolher a autonomia do usu\u00e1rio e evitar que o cidad\u00e3o queira apresentar mais informa\u00e7\u00f5es do que o solicitado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A compreens\u00e3o e a empatia s\u00e3o caracter\u00edsticas favor\u00e1veis \u00e0 melhoria na qualidade dos servi\u00e7os prestados aos cidad\u00e3os. Um servidor p\u00fablico compreens\u00edvel consegue manter-se atento \u00e0quilo que o usu\u00e1rio fala, busca compreender suas d\u00favidas e conhecer seus problemas de forma que ele se sinta bem acolhido na institui\u00e7\u00e3o. Da mesma forma, ser emp\u00e1tico com o p\u00fablico e entender que, naquele momento, ele precisa de aten\u00e7\u00e3o, para, dessa forma, se sentir mais confort\u00e1vel e ter uma melhor experi\u00eancia na organiza\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m \u00e9 uma forma de depreciar a qualidade dos servi\u00e7os prestados em uma organiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8652755,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8652755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8652756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8652757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8652758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510616,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 19","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social na Perspectiva do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social- SUAS","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social na Perspectiva do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social- SUAS","pai":398754,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398760,"slug":"servico-social-gestao-da-politica-nacional-de-assistencia-social-na-perspectiva-do-sistema-unico-de-assistencia-social-suas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Cuidador","id":7314,"slug":"cuidador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabedelo","sigla":"","id":3816,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a LOAS \u2013 Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social (Lei 8.742 de 07\/12\/1993), assinale a op\u00e7\u00e3o que est\u00e1 em DESACORDO com um dos objetivos da assist\u00eancia social, no que se refere \u00e0 prote\u00e7\u00e3o social, que visa \u00e0 garantia da vida, \u00e0 redu\u00e7\u00e3o de danos e \u00e0 preven\u00e7\u00e3o da incid\u00eancia de riscos, especialmente: ","provas":[{"id":72514,"cargo":{"descricao":"Cuidador","id":7314,"slug":"cuidador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabedelo","sigla":"","id":3816,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb-2020-educa-cuidador","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Cabedelo - Cuidador - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 23:03:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2214249,"hashId":"d11ced6ccee86ddf5d51dc0ad89d94bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a LOAS \u2013 Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social (Lei 8.742 de 07\/12\/1993), assinale a op\u00e7\u00e3o que est\u00e1 em DESACORDO com um dos objetivos da assist\u00eancia social, no que se refere \u00e0 prote\u00e7\u00e3o social, que visa \u00e0 garantia da vida, \u00e0 redu\u00e7\u00e3o de danos e \u00e0 preven\u00e7\u00e3o da incid\u00eancia de riscos, especialmente: <\/p>","resposta":8699271,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A prote\u00e7\u00e3o \u00e0 fam\u00edlia, \u00e0 maternidade, \u00e0 inf\u00e2ncia, \u00e0 adolesc\u00eancia e \u00e0 velhice. ","id":8699267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A prote\u00e7\u00e3o \u00e0 fam\u00edlia, \u00e0 maternidade, \u00e0 inf\u00e2ncia, \u00e0 adolesc\u00eancia e \u00e0 velhice. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O amparo \u00e0s crian\u00e7as e aos adolescentes carentes. ","id":8699268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O amparo \u00e0s crian\u00e7as e aos adolescentes carentes. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A promo\u00e7\u00e3o da integra\u00e7\u00e3o ao mercado de trabalho.","id":8699269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A promo\u00e7\u00e3o da integra\u00e7\u00e3o ao mercado de trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A habilita\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o das pessoas com defici\u00eancia e a promo\u00e7\u00e3o de sua integra\u00e7\u00e3o \u00e0 vida comunit\u00e1ria. ","id":8699270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A habilita\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o das pessoas com defici\u00eancia e a promo\u00e7\u00e3o de sua integra\u00e7\u00e3o \u00e0 vida comunit\u00e1ria. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A garantia de 1 (um) sal\u00e1rio-m\u00ednimo de benef\u00edcio mensal \u00e0 pessoa com defici\u00eancia e ao idoso, mesmo que comprovem possuir meios de prover a pr\u00f3pria manuten\u00e7\u00e3o ou de t\u00ea-la provida por sua fam\u00edlia. ","id":8699271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A garantia de 1 (um) sal\u00e1rio-m\u00ednimo de benef\u00edcio mensal \u00e0 pessoa com defici\u00eancia e ao idoso, mesmo que comprovem possuir meios de prover a pr\u00f3pria manuten\u00e7\u00e3o ou de t\u00ea-la provida por sua fam\u00edlia. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511866,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS - Disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS - Disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-lei-organica-da-assistencia-social-loas-dispoe-sobre-a-organizacao-da-assistencia-social-e-da-outras-providencias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Cuidador","id":7314,"slug":"cuidador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabedelo","sigla":"","id":3816,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os servi\u00e7os de prote\u00e7\u00e3o social especial de alta complexidade s\u00e3o aqueles que garantem prote\u00e7\u00e3o integral \u2013 moradia, alimenta\u00e7\u00e3o, higieniza\u00e7\u00e3o e trabalho protegido para fam\u00edlias e indiv\u00edduos que se encontram sem refer\u00eancia e, ou, em situa\u00e7\u00e3o de amea\u00e7a, necessitando ser retirados de seu n\u00facleo familiar e, ou, comunit\u00e1rio. (PNAS\/2004 \u2013 Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social) Sobre os servi\u00e7os de prote\u00e7\u00e3o de alta complexidade, assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA. ","provas":[{"id":72514,"cargo":{"descricao":"Cuidador","id":7314,"slug":"cuidador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabedelo","sigla":"","id":3816,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb-2020-educa-cuidador","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Cabedelo - Cuidador - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 23:03:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2214266,"hashId":"7d19358655f8b3b77f56629e960e39da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os servi\u00e7os de prote\u00e7\u00e3o social especial de alta complexidade s\u00e3o aqueles que garantem prote\u00e7\u00e3o integral \u2013 moradia, alimenta\u00e7\u00e3o, higieniza\u00e7\u00e3o e trabalho protegido para fam\u00edlias e indiv\u00edduos que se encontram sem refer\u00eancia e, ou, em situa\u00e7\u00e3o de amea\u00e7a, necessitando ser retirados de seu n\u00facleo familiar e, ou, comunit\u00e1rio. (PNAS\/2004 \u2013 Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre os servi\u00e7os de prote\u00e7\u00e3o de alta complexidade, assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA. <\/p>","resposta":8699330,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Servi\u00e7o de orienta\u00e7\u00e3o e apoio sociofamiliar.","id":8699329,"corpo":"<p>Servi\u00e7o de orienta\u00e7\u00e3o e apoio sociofamiliar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Casa de Passagem.","id":8699330,"corpo":"<p>Casa de Passagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Abordagem de Rua.","id":8699331,"corpo":"<p>Abordagem de Rua.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7o de Habilita\u00e7\u00e3o e Reabilita\u00e7\u00e3o na comunidade das pessoas com defici\u00eancia.","id":8699332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servi\u00e7o de Habilita\u00e7\u00e3o e Reabilita\u00e7\u00e3o na comunidade das pessoas com defici\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Medidas socioeducativas em meio-aberto (Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os \u00e0 Comunidade \u2013 PSC e Liberdade Assistida \u2013 LA).","id":8699333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Medidas socioeducativas em meio-aberto (Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os \u00e0 Comunidade \u2013 PSC e Liberdade Assistida \u2013 LA).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511866,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127,"slug":"av-moreira"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9","sigla":"","id":5464,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O reconhecimento da quest\u00e3o social como objeto de interven\u00e7\u00e3o do(a) Assistente Social, requer uma atua\u00e7\u00e3o profissional em uma perspectiva totalizante, alicer\u00e7ada na identifica\u00e7\u00e3o dos determinantes socioecon\u00f4micos e culturais das desigualdades sociais. A atua\u00e7\u00e3o orientada por essa perspectiva, pressup\u00f5e a admiss\u00e3o, por parte do profissional, de um papel que agrupe elementos espec\u00edficos. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do(a) Assistente Social \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":72126,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9","sigla":"","id":5464,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127,"slug":"av-moreira"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi-2020-av-moreira-assistente-social","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9 - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 23:39:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2209317,"hashId":"e4a257f7a09142c9e2d4467e2b64598f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O reconhecimento da quest\u00e3o social como objeto de interven\u00e7\u00e3o do(a) Assistente Social, requer uma atua\u00e7\u00e3o profissional em uma perspectiva totalizante, alicer\u00e7ada na identifica\u00e7\u00e3o dos determinantes socioecon\u00f4micos e culturais das desigualdades sociais. A atua\u00e7\u00e3o orientada por essa perspectiva, pressup\u00f5e a admiss\u00e3o, por parte do profissional, de um papel que agrupe elementos espec\u00edficos. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do(a) Assistente Social \u00e9 <strong>INCORRETO<\/strong> afirmar:<\/p>","resposta":8677472,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reconhecimento e fortalecimento dos espa\u00e7os e formas de luta, e organiza\u00e7\u00e3o dos trabalhadores em defesa de seus direitos.","id":8677471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reconhecimento e fortalecimento dos espa\u00e7os e formas de luta, e organiza\u00e7\u00e3o dos trabalhadores em defesa de seus direitos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Subordina\u00e7\u00e3o total ao Estado, com vistas a garantir os recursos financeiros, materiais, t\u00e9cnicos e humanos necess\u00e1rios \u00e0 garantia e amplia\u00e7\u00e3o dos direitos.","id":8677472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Subordina\u00e7\u00e3o total ao Estado, com vistas a garantir os recursos financeiros, materiais, t\u00e9cnicos e humanos necess\u00e1rios \u00e0 garantia e amplia\u00e7\u00e3o dos direitos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Formula\u00e7\u00e3o e constru\u00e7\u00e3o coletiva, em conjunto com os trabalhadores, de estrat\u00e9gias pol\u00edticas e t\u00e9cnicas para modifica\u00e7\u00e3o da realidade.","id":8677473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Formula\u00e7\u00e3o e constru\u00e7\u00e3o coletiva, em conjunto com os trabalhadores, de estrat\u00e9gias pol\u00edticas e t\u00e9cnicas para modifica\u00e7\u00e3o da realidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Leitura cr\u00edtica da realidade e capacidade de identifica\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es materiais de vida.","id":8677474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Leitura cr\u00edtica da realidade e capacidade de identifica\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es materiais de vida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Identifica\u00e7\u00e3o das respostas existentes no \u00e2mbito do Estado e da sociedade civil. ","id":8677475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifica\u00e7\u00e3o das respostas existentes no \u00e2mbito do Estado e da sociedade civil. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511263,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A quest\u00e3o social","oab":false,"nome":"A quest\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398136,"slug":"servico-social-a-questao-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Centen\u00e1rio do Sul","sigla":"","id":5434,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-centenario-do-sul-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Centen\u00e1rio do Sul, a fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira, or\u00e7ament\u00e1ria, operacional e patrimonial do Munic\u00edpio e das entidades da Administra\u00e7\u00e3o Direta e Indireta, quanto a legalidade, legitimidade, economicidade, aplica\u00e7\u00e3o das subven\u00e7\u00f5es e ren\u00fancia de receitas, ser\u00e1 exercida:","provas":[{"id":71729,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Centen\u00e1rio do Sul","sigla":"","id":5434,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-centenario-do-sul-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-centenario-do-sul-pr-2020-fauel-assistente-social","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Centen\u00e1rio do Sul - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 23:29:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2193882,"hashId":"135a10c4fc31409202e6e977ad2a7bb7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Centen\u00e1rio do Sul, a fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira, or\u00e7ament\u00e1ria, operacional e patrimonial do Munic\u00edpio e das entidades da Administra\u00e7\u00e3o Direta e Indireta, quanto a legalidade, legitimidade, economicidade, aplica\u00e7\u00e3o das subven\u00e7\u00f5es e ren\u00fancia de receitas, ser\u00e1 exercida:<\/p>","resposta":8613370,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pela C\u00e2mara Municipal, mediante controle externo.","id":8613370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pela C\u00e2mara Municipal, mediante controle externo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pela Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as.","id":8613371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pela Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pelo Prefeito Municipal.","id":8613372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo Prefeito Municipal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pela Secretaria de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social.","id":8613373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pela Secretaria de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gabriel da Palha","sigla":"Prefeitura de Sao Gabriel da Palha","id":2845,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-sao-gabriel-da-palha-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social (Suas) sobre os Benef\u00edcios Assistenciais \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":72016,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gabriel da Palha","sigla":"Prefeitura de Sao Gabriel da Palha","id":2845,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-sao-gabriel-da-palha-es"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-gabriel-da-palha-es-2020-omni-educador-fisico","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de S\u00e3o Gabriel da Palha - Educador F\u00edsico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 23:42:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2200781,"hashId":"6ba8fc1f13c99d9a6d1d08122d41e63f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social (Suas) sobre os Benef\u00edcios Assistenciais \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":8640451,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o prestados a p\u00fablicos espec\u00edficos de forma integrada aos servi\u00e7os, contribuindo para a supera\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es de vulnerabilidade.","id":8640451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o prestados a p\u00fablicos espec\u00edficos de forma integrada aos servi\u00e7os, contribuindo para a supera\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es de vulnerabilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o a\u00e7\u00f5es, tendo por objetivo garantir a prote\u00e7\u00e3o social \u00e0 fam\u00edlia, \u00e0 inf\u00e2ncia, \u00e0 adolesc\u00eancia, \u00e0 velhice; amparo a crian\u00e7as e adolescentes carentes.","id":8640452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o a\u00e7\u00f5es, tendo por objetivo garantir a prote\u00e7\u00e3o social \u00e0 fam\u00edlia, \u00e0 inf\u00e2ncia, \u00e0 adolesc\u00eancia, \u00e0 velhice; amparo a crian\u00e7as e adolescentes carentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o destinados a fam\u00edlias e indiv\u00edduos que j\u00e1 se encontram em situa\u00e7\u00e3o de risco e que tiveram seus direitos violados por ocorr\u00eancia de abandono, maus-tratos, abuso sexual, uso de drogas, entre outros.","id":8640453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o destinados a fam\u00edlias e indiv\u00edduos que j\u00e1 se encontram em situa\u00e7\u00e3o de risco e que tiveram seus direitos violados por ocorr\u00eancia de abandono, maus-tratos, abuso sexual, uso de drogas, entre outros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":8640454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510252,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social na Perspectiva do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social- SUAS","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social na Perspectiva do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social- SUAS","pai":398754,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398760,"slug":"servico-social-gestao-da-politica-nacional-de-assistencia-social-na-perspectiva-do-sistema-unico-de-assistencia-social-suas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gabriel da Palha","sigla":"Prefeitura de Sao Gabriel da Palha","id":2845,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-sao-gabriel-da-palha-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mediante as Orienta\u00e7\u00f5es T\u00e9cnicas sobre o PAIF. Analise as afirmativas abaixo sobre atendimento e acompanhamento familiar:I - O atendimento familiar \u00e9 a denomina\u00e7\u00e3o dada ao procedimento de inclus\u00e3o nas a\u00e7\u00f5es do PAIF.II - Atendimento familiar contribui para ampliar espa\u00e7os de participa\u00e7\u00e3o e di\u00e1logo com institui\u00e7\u00f5es e para o alcance de maiores graus de autonomia, para a capacidade de vocaliza\u00e7\u00e3o das demandas e necessidades, para o desenho de projetos de vida.III - Acompanhamento familiar \u00e9 a qualifica\u00e7\u00e3o da imediata inser\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia, ou de algum de seus membros, em alguma(s) a\u00e7\u00e3o(\u00f5es) do Servi\u00e7o.IV - Acompanhamento familiar trata-se de um processo de car\u00e1ter continuado e planejado, por per\u00edodo de tempo determinado, no qual h\u00e1, a partir de vulnerabilidades, demandas e potencialidades apresentadas pelas fam\u00edlias, a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos a serem alcan\u00e7ados.Est\u00e3o CORRETAS as afirmativas:","provas":[{"id":72017,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gabriel da Palha","sigla":"Prefeitura de Sao Gabriel da Palha","id":2845,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-sao-gabriel-da-palha-es"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-gabriel-da-palha-es-2020-omni-psicologo","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de S\u00e3o Gabriel da Palha - Psic\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 23:41:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2200758,"hashId":"cd3ebfe593a1b457ff07ba5c0d3942da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mediante as Orienta\u00e7\u00f5es T\u00e9cnicas sobre o PAIF. Analise as afirmativas abaixo sobre atendimento e acompanhamento familiar:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - O atendimento familiar \u00e9 a denomina\u00e7\u00e3o dada ao procedimento de inclus\u00e3o nas a\u00e7\u00f5es do PAIF.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Atendimento familiar contribui para ampliar espa\u00e7os de participa\u00e7\u00e3o e di\u00e1logo com institui\u00e7\u00f5es e para o alcance de maiores graus de autonomia, para a capacidade de vocaliza\u00e7\u00e3o das demandas e necessidades, para o desenho de projetos de vida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Acompanhamento familiar \u00e9 a qualifica\u00e7\u00e3o da imediata inser\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia, ou de algum de seus membros, em alguma(s) a\u00e7\u00e3o(\u00f5es) do Servi\u00e7o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Acompanhamento familiar trata-se de um processo de car\u00e1ter continuado e planejado, por per\u00edodo de tempo determinado, no qual h\u00e1, a partir de vulnerabilidades, demandas e potencialidades apresentadas pelas fam\u00edlias, a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos a serem alcan\u00e7ados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS as afirmativas:<\/p>","resposta":8640348,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e IV.","id":8640348,"corpo":"<p>Apenas I e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":8640349,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":8640350,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":8640351,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510246,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o e Atendimento Integral a Fam\u00edlia (PAIF)","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o e Atendimento Integral a Fam\u00edlia (PAIF)","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415316,"slug":"servico-social-servico-de-protecao-e-atendimento-integral-a-familia-paif"}],"slug":"servico-social\/2200758","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gabriel da Palha","sigla":"Prefeitura de Sao Gabriel da Palha","id":2845,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-sao-gabriel-da-palha-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a Tipifica\u00e7\u00e3o Nacional de Servi\u00e7os Socioassistenciais, o servi\u00e7o de prote\u00e7\u00e3o social especial para pessoas com defici\u00eancia, idosas e suas fam\u00edlias tem a finalidade de promover a autonomia, a inclus\u00e3o social e a melhoria da qualidade de vida das pessoas participantes, possuindo com recursos materiais:","provas":[{"id":72016,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gabriel da Palha","sigla":"Prefeitura de Sao Gabriel da Palha","id":2845,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-sao-gabriel-da-palha-es"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-gabriel-da-palha-es-2020-omni-educador-fisico","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de S\u00e3o Gabriel da Palha - Educador F\u00edsico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 23:42:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2200799,"hashId":"672faf8e6f8ca66ba92663a81e6f295d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a Tipifica\u00e7\u00e3o Nacional de Servi\u00e7os Socioassistenciais, o servi\u00e7o de prote\u00e7\u00e3o social especial para pessoas com defici\u00eancia, idosas e suas fam\u00edlias tem a finalidade de promover a autonomia, a inclus\u00e3o social e a melhoria da qualidade de vida das pessoas participantes, possuindo com recursos materiais:<\/p>","resposta":8640537,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Materiais pedag\u00f3gicos, culturais e esportivos.","id":8640535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Materiais pedag\u00f3gicos, culturais e esportivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Material permanente e material de consumo necess\u00e1rio para o desenvolvimento do servi\u00e7o alimentos, artigos de higiene, dentre outros, estrutura para guarda de pertences e de documentos.","id":8640536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Material permanente e material de consumo necess\u00e1rio para o desenvolvimento do servi\u00e7o alimentos, artigos de higiene, dentre outros, estrutura para guarda de pertences e de documentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Transporte e materiais socioeducativos: pedag\u00f3gicos, l\u00fadicos, culturais e esportivos.","id":8640537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transporte e materiais socioeducativos: pedag\u00f3gicos, l\u00fadicos, culturais e esportivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":8640538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510252,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0s Pessoas com Defici\u00eancia F\u00edsica ou Mental","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0s Pessoas com Defici\u00eancia F\u00edsica ou Mental","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415319,"slug":"servico-social-protecao-social-as-pessoas-com-deficiencia-fisica-ou-mental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social configura-se, necessariamente, na perspectiva socio-territorial, tendo os mais de 5.500 munic\u00edpios brasileiros como suas refer\u00eancias privilegiadas de an\u00e1lise, pois se trata de uma pol\u00edtica p\u00fablica, cujas interven\u00e7\u00f5es d\u00e3o-se:","provas":[{"id":71779,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-andradas-mg-2020-ipefae-assistente-social","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Andradas - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 23:46:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2195484,"hashId":"cb83d50ec8780e83aea46ebc7d653b52","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social configura-se, necessariamente, na perspectiva socio-territorial, tendo os mais de 5.500 munic\u00edpios brasileiros como suas refer\u00eancias privilegiadas de an\u00e1lise, pois se trata de uma pol\u00edtica p\u00fablica, cujas interven\u00e7\u00f5es d\u00e3o-se:<\/p>","resposta":8619593,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Naqueles setores da sociedade brasileira, tradicionalmente, tidos como invis\u00edveis ou exclu\u00eddos das estat\u00edsticas.","id":8619593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Naqueles setores da sociedade brasileira, tradicionalmente, tidos como invis\u00edveis ou exclu\u00eddos das estat\u00edsticas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Essencialmente, nas capilaridades dos territ\u00f3rios.","id":8619594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Essencialmente, nas capilaridades dos territ\u00f3rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Associados aos processos de exclus\u00e3o\/inclus\u00e3o social.","id":8619595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Associados aos processos de exclus\u00e3o\/inclus\u00e3o social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Com a realidade que se passa no \u00e2mbito dos munic\u00edpios brasileiros, considerando pelo menos seus grandes grupos.","id":8619596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a realidade que se passa no \u00e2mbito dos munic\u00edpios brasileiros, considerando pelo menos seus grandes grupos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509613,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cunha Por\u00e3","sigla":"Prefeitura","id":4401,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diversos fatores ocorridos ao longo de toda metade do s\u00e9culo XIX contribu\u00edram para o fim da escravid\u00e3o, alguns deles s\u00e3o:","provas":[{"id":50990,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cunha Por\u00e3","sigla":"Prefeitura","id":4401,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"teste-df-2020-unifil-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:12:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1539314,"hashId":"3c045c7eae68b69c7f576772659cec13","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diversos fatores ocorridos ao longo de toda metade do s\u00e9culo XIX contribu\u00edram para o fim da escravid\u00e3o, alguns deles s\u00e3o:<\/p>","resposta":5758082,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"abund\u00e2ncia de m\u00e3o de obra, Golpe da Maioridade, Lei de Terras.","id":5758080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">abund\u00e2ncia de m\u00e3o de obra, Golpe da Maioridade, Lei de Terras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ato Adicional de 1834, Reg\u00eancia Una, crise sucess\u00f3ria.","id":5758081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ato Adicional de 1834, Reg\u00eancia Una, crise sucess\u00f3ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"resist\u00eancia dos africanos escravizados, escassez de m\u00e3o de obra, repercuss\u00e3o do ide\u00e1rio abolicionista.","id":5758082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">resist\u00eancia dos africanos escravizados, escassez de m\u00e3o de obra, repercuss\u00e3o do ide\u00e1rio abolicionista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fatores econ\u00f4micos, Revolu\u00e7\u00e3o Farroupilha, d\u00e9ficit na balan\u00e7a comercial.","id":5758083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fatores econ\u00f4micos, Revolu\u00e7\u00e3o Farroupilha, d\u00e9ficit na balan\u00e7a comercial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434997,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397252,"slug":"historia-educacao-em-historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria e Cultura Afro","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria e Cultura Afro","pai":397252,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":419737,"slug":"historia-historia-e-cultura-afro"}],"slug":"historia\/1539314","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cunha Por\u00e3","sigla":"Prefeitura","id":4401,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Decorrente de um processo de constru\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica, a identidade brasileira se deu principalmente pela necessidade de uma uni\u00e3o da sociedade, um dos fatores determinantes para que essa uni\u00e3o ocorresse foi","provas":[{"id":50990,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cunha Por\u00e3","sigla":"Prefeitura","id":4401,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"teste-df-2020-unifil-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:12:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1539315,"hashId":"a43bfba94f8a60f1d0cb3551c9320047","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Decorrente de um processo de constru\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica, a identidade brasileira se deu principalmente pela necessidade de uma uni\u00e3o da sociedade, um dos fatores determinantes para que essa uni\u00e3o ocorresse foi<\/p>","resposta":5758085,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diversidade de pensamento.","id":5758084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diversidade de pensamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"L\u00edngua Portuguesa.","id":5758085,"corpo":"<p>L\u00edngua Portuguesa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"governo centralizado.","id":5758086,"corpo":"<p>governo centralizado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estados limitados.","id":5758087,"corpo":"<p>Estados limitados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434997,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cultura","oab":false,"nome":"Cultura","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397256,"slug":"historia-cultura"}],"slug":"historia\/1539315","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119,"slug":"tecnico-em-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-barra-dos-coqueiros-se"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo masculino, com 50 anos de idade, apresenta aceita\u00e7\u00e3o alimentar de 40% h\u00e1 duas semanas e diagn\u00f3stico nutricional de desnutri\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica agudizada. O seu trato gastrointestinal est\u00e1 \u00edntegro e o tempo de tratamento previsto \u00e9 de 1 a 2 semanas. Nesse caso, a terapia nutricional mais indicada \u00e9","provas":[{"id":48303,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119,"slug":"tecnico-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-barra-dos-coqueiros-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barra-dos-coqueiros-se-2020-cespe-cebraspe-tecnico-em-nutricao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PBC - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-01 05:34:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1464598,"hashId":"db8ba27f8ca42d92bef6a48e3ab2c84a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Paciente do sexo masculino, com 50 anos de idade, apresenta aceita\u00e7\u00e3o alimentar de 40% h\u00e1 duas semanas e diagn\u00f3stico nutricional de desnutri\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica agudizada. O seu trato gastrointestinal est\u00e1 \u00edntegro e o tempo de tratamento previsto \u00e9 de 1 a 2 semanas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso, a terapia nutricional mais indicada \u00e9<\/p>","resposta":5439039,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"terapia parenteral, para evitar atrofia da mucosa e preservar a fun\u00e7\u00e3o imune do trato digest\u00f3rio.","id":5439038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">terapia parenteral, para evitar atrofia da mucosa e preservar a fun\u00e7\u00e3o imune do trato digest\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"terapia enteral com posicionamento g\u00e1strico, associada, se poss\u00edvel, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o via oral, de modo a oferecer maior flexibilidade quanto ao volume total e \u00e0 osmolalidade.","id":5439039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">terapia enteral com posicionamento g\u00e1strico, associada, se poss\u00edvel, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o via oral, de modo a oferecer maior flexibilidade quanto ao volume total e \u00e0 osmolalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"manter a alimenta\u00e7\u00e3o via oral com suplementa\u00e7\u00e3o.","id":5439040,"corpo":"<p>manter a alimenta\u00e7\u00e3o via oral com suplementa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"alimenta\u00e7\u00e3o via enteral com posicionamento p\u00f3s-pil\u00f3rico, ofertando-se uma dieta hiperosmolar, com volume de 550 mL por hor\u00e1rio e infus\u00e3o intermitente.","id":5439041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alimenta\u00e7\u00e3o via enteral com posicionamento p\u00f3s-pil\u00f3rico, ofertando-se uma dieta hiperosmolar, com volume de 550 mL por hor\u00e1rio e infus\u00e3o intermitente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"alimenta\u00e7\u00e3o parenteral, para recupera\u00e7\u00e3o do estado nutricional.","id":5439042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alimenta\u00e7\u00e3o parenteral, para recupera\u00e7\u00e3o do estado nutricional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desnutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Desnutri\u00e7\u00e3o","pai":398510,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418065,"slug":"nutricao-desnutricao"}],"slug":"nutricao\/1464598","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Baseado na leitura dos Par\u00e2metros Curriculares Nacionais de Hist\u00f3ria, leia o trecho abaixo: \u201cNo eixo tem\u00e1tico __________________ prevalecem estudos comparativos para a percep\u00e7\u00e3o das semelhan\u00e7as e das diferen\u00e7as, das perman\u00eancias e das transforma\u00e7\u00f5es das viv\u00eancias humanas no tempo, em um mesmo espa\u00e7o, acrescentando as caracteriza\u00e7\u00f5es e distin\u00e7\u00f5es entre coletividades diferentes, pertencentes a outros espa\u00e7os.\u201d. A lacuna se refere ao eixo tem\u00e1tico:","provas":[{"id":50701,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2020-ameosc-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Professor de Hist\u00f3ria - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:34:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1531190,"hashId":"b006131ff643bc5206ac98489523bf25","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Baseado na leitura dos Par\u00e2metros Curriculares Nacionais de Hist\u00f3ria, leia o trecho abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cNo eixo tem\u00e1tico __________________ prevalecem estudos comparativos para a percep\u00e7\u00e3o das semelhan\u00e7as e das diferen\u00e7as, das perman\u00eancias e das transforma\u00e7\u00f5es das viv\u00eancias humanas no tempo, em um mesmo espa\u00e7o, acrescentando as caracteriza\u00e7\u00f5es e distin\u00e7\u00f5es entre coletividades diferentes, pertencentes a outros espa\u00e7os.\u201d. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A lacuna se refere ao eixo tem\u00e1tico:<\/p>","resposta":5723264,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hist\u00f3ria local e do cotidiano.","id":5723263,"corpo":"<p>Hist\u00f3ria local e do cotidiano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hist\u00f3ria das organiza\u00e7\u00f5es populacionais.","id":5723264,"corpo":"<p>Hist\u00f3ria das organiza\u00e7\u00f5es populacionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hist\u00f3ria das popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas.","id":5723265,"corpo":"<p>Hist\u00f3ria das popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hist\u00f3ria das organiza\u00e7\u00f5es pol\u00edticas.","id":5723266,"corpo":"<p>Hist\u00f3ria das organiza\u00e7\u00f5es pol\u00edticas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434095,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397252,"slug":"historia-educacao-em-historia"}],"slug":"historia\/1531190","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho a seguir: \u201cNa guerra contra os Persas, os gregos se uniram formando a chamada _____________, sob a lideran\u00e7a da cidade-estado _____________, o que favoreceu seu enriquecimento e dom\u00ednio pol\u00edtico, ao mesmo tempo em que cresciam as rivalidades internas com a derrota persa.\u201d A lacuna deve ser preenchida correta e respectivamente pela alternativa:","provas":[{"id":50750,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Hist\u00f3ria - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:34:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1532443,"hashId":"c46a3b831640f3e2e2df315524934ce2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o trecho a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cNa guerra contra os Persas, os gregos se uniram formando a chamada _____________, sob a lideran\u00e7a da cidade-estado _____________, o que favoreceu seu enriquecimento e dom\u00ednio pol\u00edtico, ao mesmo tempo em que cresciam as rivalidades internas com a derrota persa.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A lacuna deve ser preenchida correta e respectivamente pela alternativa:<\/p>","resposta":5728808,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Confedera\u00e7\u00e3o de Delos, Atenas.","id":5728808,"corpo":"<p>Confedera\u00e7\u00e3o de Delos, Atenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Liga do Peloponeso, Esparta.","id":5728809,"corpo":"<p>Liga do Peloponeso, Esparta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Liga dos Deuses, Tebas.","id":5728810,"corpo":"<p>Liga dos Deuses, Tebas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alian\u00e7a de Milc\u00edades, Corinto.","id":5728811,"corpo":"<p>Alian\u00e7a de Milc\u00edades, Corinto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434265,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Antiguidade Ocidental (Gregos, Romanos e Maced\u00f4nios)","oab":false,"nome":"Antiguidade Ocidental (Gregos, Romanos e Maced\u00f4nios)","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416694,"slug":"historia-antiguidade-ocidental-gregos-romanos-e-macedonios"}],"slug":"historia\/1532443","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sociedade medieval pode ser dividida em tr\u00eas ordens: os que oram, composta pelo clero em geral, os que guerreiam, correspondente a nobreza, e dos que trabalham, servos e vil\u00f5es. O termo vil\u00e3o era utilizado para descrever:","provas":[{"id":50750,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Hist\u00f3ria - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:34:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1532447,"hashId":"8f43835eeb1d68853710c9cfe5bd5fed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A sociedade medieval pode ser dividida em tr\u00eas ordens: os que oram, composta pelo clero em geral, os que guerreiam, correspondente a nobreza, e dos que trabalham, servos e vil\u00f5es. O termo vil\u00e3o era utilizado para descrever:<\/p>","resposta":5728829,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aos camponeses que estavam ligados a terra por juramentos e precisavam cumprir determinados tipos de trabalho.","id":5728826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aos camponeses que estavam ligados a terra por juramentos e precisavam cumprir determinados tipos de trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aos artes\u00e3os e pequenos comerciantes que migravam de vila em vila para comercializar pequenos produtos b\u00e1sicos.","id":5728827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aos artes\u00e3os e pequenos comerciantes que migravam de vila em vila para comercializar pequenos produtos b\u00e1sicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A baixa nobreza que podia circular livremente entre terras e cidades a fim de estabelecer rotas comerciais e de viagem.","id":5728828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A baixa nobreza que podia circular livremente entre terras e cidades a fim de estabelecer rotas comerciais e de viagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aos camponeses livres, que n\u00e3o estavam ligados a terra e poderiam escolher onde viver e trabalhar.","id":5728829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aos camponeses livres, que n\u00e3o estavam ligados a terra e poderiam escolher onde viver e trabalhar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434265,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medievalidade Europeia","oab":false,"nome":"Medievalidade Europeia","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416695,"slug":"historia-medievalidade-europeia"}],"slug":"historia\/1532447","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":19596,"slug":"oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-analise-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A identifica\u00e7\u00e3o, a valora\u00e7\u00e3o e a avalia\u00e7\u00e3o do impacto dos ativos est\u00e3o no projeto de revis\u00e3o ABNT NBR ISO\/\nIEC 27005. Nesse informativo \u00e9 dito que, para estabelecer o valor de seus ativos, uma organiza\u00e7\u00e3o precisa\nidentific\u00e1-los num n\u00edvel de detalhamento adequado.\nDos ativos a seguir, qual \u00e9 do tipo prim\u00e1rio?","provas":[{"id":45736,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":19596,"slug":"oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-analise-de-sistemas-2","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:34:33","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1386560,"hashId":"62cc44de4132ff295da6f77b74a3cfbe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A identifica\u00e7\u00e3o, a valora\u00e7\u00e3o e a avalia\u00e7\u00e3o do impacto dos ativos est\u00e3o no projeto de revis\u00e3o ABNT NBR ISO\/\nIEC 27005. Nesse informativo \u00e9 dito que, para estabelecer o valor de seus ativos, uma organiza\u00e7\u00e3o precisa\nidentific\u00e1-los num n\u00edvel de detalhamento adequado.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dos ativos a seguir, qual \u00e9 do tipo prim\u00e1rio?<\/p>","resposta":5099738,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hardware.","id":5099737,"corpo":"<p>Hardware.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Informa\u00e7\u00e3o.","id":5099738,"corpo":"<p>Informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas.","id":5099739,"corpo":"<p>Instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Recursos humanos.","id":5099740,"corpo":"<p>Recursos humanos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418591,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":402256,"materia":true,"id":402256,"slug":"sistemas-de-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito de TI e SI","oab":false,"nome":"Conceito de TI e SI","pai":402256,"assunto_raiz":402256,"materia":false,"id":402258,"slug":"sistemas-de-informacao-conceito-de-ti-e-si"}],"slug":"sistemas-de-informacao\/1386560","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Treze T\u00edlias","sigla":"","id":5063,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-treze-tilias-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Neoliberalismo \u00e9 uma doutrina econ\u00f4mica que se desenvolveu desde o final dos anos 1930, mas s\u00f3 foi praticada nos Estados Unidos e no Reino Unido a partir da d\u00e9cada de 1990. A respeito do Neoliberalismo \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":75690,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Treze T\u00edlias","sigla":"","id":5063,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-treze-tilias-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-treze-tilias-sc-2020-funoesc-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Treze T\u00edlias - Professor de Geografia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:04:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2285736,"hashId":"2ea7dcf4c08875fb4a2b4c0e0f428664","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Neoliberalismo \u00e9 uma doutrina econ\u00f4mica que se desenvolveu desde o final dos anos 1930, mas s\u00f3 foi praticada nos Estados Unidos e no Reino Unido a partir da d\u00e9cada de 1990. A respeito do Neoliberalismo \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":9005776,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Neoliberalismo prega o nacionalismo e a interven\u00e7\u00e3o do Estado da Economia.","id":9005773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Neoliberalismo prega o nacionalismo e a interven\u00e7\u00e3o do Estado da Economia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Estado Neoliberal foi colocado em pr\u00e1tica nos EUA na d\u00e9cada de 1930.","id":9005774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estado Neoliberal foi colocado em pr\u00e1tica nos EUA na d\u00e9cada de 1930.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As pol\u00edticas Keynesianas fundamentaram o modelo neoliberal.","id":9005775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pol\u00edticas Keynesianas fundamentaram o modelo neoliberal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A doutrina econ\u00f4mica Neoliberal tem como objetivo reduzir as barreiras dos fluxos globais de mercadorias e capitais.","id":9005776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A doutrina econ\u00f4mica Neoliberal tem como objetivo reduzir as barreiras dos fluxos globais de mercadorias e capitais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519675,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Treze T\u00edlias","sigla":"","id":5063,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-treze-tilias-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Reino Unido saiu da Uni\u00e3o Europeia oficialmente no in\u00edcio do ano de 2020, um processo que j\u00e1 havia iniciado em 2016, ap\u00f3s fazer parte do bloco por, aproximadamente, 43 anos. Sobre a forma\u00e7\u00e3o e as conven\u00e7\u00f5es dos Blocos Econ\u00f4micos, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":75690,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Treze T\u00edlias","sigla":"","id":5063,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-treze-tilias-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-treze-tilias-sc-2020-funoesc-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Treze T\u00edlias - Professor de Geografia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:04:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2285765,"hashId":"59747041a38248a3045381e19029cad2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Reino Unido saiu da Uni\u00e3o Europeia oficialmente no in\u00edcio do ano de 2020, um processo que j\u00e1 havia iniciado em 2016, ap\u00f3s fazer parte do bloco por, aproximadamente, 43 anos. Sobre a forma\u00e7\u00e3o e as conven\u00e7\u00f5es dos Blocos Econ\u00f4micos, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":9005907,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Bloco Econ\u00f4mico NAFTA, sigla em ingl\u00eas para Tratado Norte-Americano de Livre Com\u00e9rcio, permite a circula\u00e7\u00e3o de bens, capitais e pessoas. ","id":9005906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Bloco Econ\u00f4mico NAFTA, sigla em ingl\u00eas para Tratado Norte-Americano de Livre Com\u00e9rcio, permite a circula\u00e7\u00e3o de bens, capitais e pessoas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na uni\u00e3o aduaneira como o Mercosul eliminam-se as tarifas alfandeg\u00e1rias e define-se uma Tarifa Externa Comum (TEC).","id":9005907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na uni\u00e3o aduaneira como o Mercosul eliminam-se as tarifas alfandeg\u00e1rias e define-se uma Tarifa Externa Comum (TEC).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A \u00c1rea de Livre Com\u00e9rcio das Am\u00e9ricas (ALCA) funciona em paralelo com o NAFTA.","id":9005908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00c1rea de Livre Com\u00e9rcio das Am\u00e9ricas (ALCA) funciona em paralelo com o NAFTA.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os pa\u00edses-membros da Uni\u00e3o Europeia assinaram em 1989 o Tratado de Maastricht.","id":9005909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pa\u00edses-membros da Uni\u00e3o Europeia assinaram em 1989 o Tratado de Maastricht.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519675,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta que corresponda a uma das atribui\u00e7\u00f5es da C\u00e2mara Municipal, previstas no Art. 30 da Lei Org\u00e2nica de Santa Luzia D\u00b4Oeste.","provas":[{"id":74919,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - Agente Administrativo - 2020"},{"id":74915,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2020"},{"id":74916,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-fiscal-de-obras-e-posturas","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - Fiscal de Obras e Posturas - 2020"},{"id":74917,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:45:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2261412,"hashId":"1783d619ae8336bc6cd9e0bfe0eb13b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta que corresponda a uma das atribui\u00e7\u00f5es da C\u00e2mara Municipal, previstas no Art. 30 da Lei Org\u00e2nica de Santa Luzia D\u00b4Oeste.<\/p>","resposta":8902613,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Organizar os servi\u00e7os administrativos externos e prover os respectivos cargos","id":8902609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Organizar os servi\u00e7os administrativos externos e prover os respectivos cargos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Propor a cria\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o a extin\u00e7\u00e3o dos cargos","id":8902610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Propor a cria\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o a extin\u00e7\u00e3o dos cargos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Exigir ou aumentar tributos, sem lei que o estabele\u00e7a","id":8902611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exigir ou aumentar tributos, sem lei que o estabele\u00e7a<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estabelecer a igualdade tributaria entre bens e servi\u00e7os de qualquer natureza","id":8902612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabelecer a igualdade tributaria entre bens e servi\u00e7os de qualquer natureza<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Conceder licen\u00e7a ao Prefeito, Vice-Prefeito e aos Vereadores","id":8902613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conceder licen\u00e7a ao Prefeito, Vice-Prefeito e aos Vereadores<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517120,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rond\u00f4nia - RO","oab":false,"nome":"Rond\u00f4nia - RO","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395557,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rondonia-ro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Artigo 251 da Lei Complementar n\u00ba 017\/2001, do Munic\u00edpio de Santa Luzia D\u2019Oeste, define infra\u00e7\u00e3o a a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o, volunt\u00e1ria ou n\u00e3o, que importe inobserv\u00e2ncia, por parte do sujeito passivo ou de terceiros, de normas estabelecidas na legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria. A aplica\u00e7\u00e3o de penalidade de qualquer natureza em caso algum dispensa a\/o:","provas":[{"id":74915,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:46:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2261608,"hashId":"00fed939ff52bac131b0b5418dcb4599","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Artigo 251 da Lei Complementar n\u00ba 017\/2001, do Munic\u00edpio de Santa Luzia D\u2019Oeste, define infra\u00e7\u00e3o a a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o, volunt\u00e1ria ou n\u00e3o, que importe inobserv\u00e2ncia, por parte do sujeito passivo ou de terceiros, de normas estabelecidas na legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria. A aplica\u00e7\u00e3o de penalidade de qualquer natureza em caso algum dispensa a\/o:<\/p>","resposta":8903563,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Proibi\u00e7\u00e3o de transacionar com os \u00f3rg\u00e3os integrantes da Administra\u00e7\u00e3o Direta e Indireta da Uni\u00e3o e do Estado.","id":8903559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proibi\u00e7\u00e3o de transacionar com os \u00f3rg\u00e3os integrantes da Administra\u00e7\u00e3o Direta e Indireta da Uni\u00e3o e do Estado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sujei\u00e7\u00e3o a regime especial de tributa\u00e7\u00e3o, em fun\u00e7\u00e3o dos constantes atrasos no pagamento dos tributos.","id":8903560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sujei\u00e7\u00e3o a regime especial de tributa\u00e7\u00e3o, em fun\u00e7\u00e3o dos constantes atrasos no pagamento dos tributos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de benef\u00edcios, assim entendidas as concess\u00f5es dadas aos contribuintes para se eximirem do pagamento total ou parcial de tributos.","id":8903561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de benef\u00edcios, assim entendidas as concess\u00f5es dadas aos contribuintes para se eximirem do pagamento total ou parcial de tributos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a aplica\u00e7\u00e3o de advert\u00eancia verbal.","id":8903562,"corpo":"<p>a aplica\u00e7\u00e3o de advert\u00eancia verbal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias acess\u00f3rias e de outras san\u00e7\u00f5es c\u00edveis, administrativas ou criminais que couberem.","id":8903563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias acess\u00f3rias e de outras san\u00e7\u00f5es c\u00edveis, administrativas ou criminais que couberem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517122,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rond\u00f4nia - RO","oab":false,"nome":"Rond\u00f4nia - RO","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395557,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rondonia-ro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. O servidor que deseja obter licen\u00e7a para concorrer a cargo eletivo dever\u00e1 apresentar c\u00f3pia do documento emitido pelo partido pol\u00edtico no qual conste seu nome como um dos indicados, na conven\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria, a concorrer como candidato ao pleito, bem como o comprovante do registro de sua candidatura, conforme previsto no artigo 141, Par\u00e1grafo \u00danico, da Lei Complementar n\u00b0 005 de 2018, do munic\u00edpio de Santa Maria da Boa Vista (PE).II. Equipara-se a acidente de trabalho a doen\u00e7a profissional ou do trabalho, assim entendida como aquela inerente ou peculiar a determinado ramo de atividade, como pode ser observado no artigo 138 da Lei Complementar n\u00b0 005 de 2018, do munic\u00edpio de Santa Maria da Boa Vista (PE).Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":71700,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe-2020-admetec-bioquimico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista - Bioqu\u00edmico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:51:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":2188817,"hashId":"4a7b0be6f80226c1da1beb1115daac4b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Analise as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O servidor que deseja obter licen\u00e7a para concorrer a cargo eletivo dever\u00e1 apresentar c\u00f3pia do documento emitido pelo partido pol\u00edtico no qual conste seu nome como um dos indicados, na conven\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria, a concorrer como candidato ao pleito, bem como o comprovante do registro de sua candidatura, conforme previsto no artigo 141, Par\u00e1grafo \u00danico, da Lei Complementar n\u00b0 005 de 2018, do munic\u00edpio de Santa Maria da Boa Vista (PE).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Equipara-se a acidente de trabalho a doen\u00e7a profissional ou do trabalho, assim entendida como aquela inerente ou peculiar a determinado ramo de atividade, como pode ser observado no artigo 138 da Lei Complementar n\u00b0 005 de 2018, do munic\u00edpio de Santa Maria da Boa Vista (PE).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":8590930,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8590930,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8590931,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8590932,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8590933,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508889,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pernambuco - PE","oab":false,"nome":"Pernambuco - PE","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395552,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-pernambuco-pe"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2188817","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. O servidor efetivo e o integrante do quadro especial poder\u00e3o obter licen\u00e7a, sem remunera\u00e7\u00e3o, para tratar de interesses particulares, desde que n\u00e3o haja \u00f4nus para o Servi\u00e7o P\u00fablico Municipal, de acordo com o artigo 134 da Lei Complementar n\u00b0 005 de 2018, do munic\u00edpio de Santa Maria da Boa Vista (PE).II. O servidor que obteve a licen\u00e7a para concorrer a cargo eletivo dever\u00e1 reassumir o exerc\u00edcio no quinto dia \u00fatil subsequente \u00e0 elei\u00e7\u00e3o para o cargo eletivo a que concorreu, conforme previsto no artigo 142, inciso II, da Lei Complementar n\u00b0 005 de 2018, do munic\u00edpio de Santa Maria da Boa Vista (PE).Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":71700,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe-2020-admetec-bioquimico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista - Bioqu\u00edmico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:51:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":2188819,"hashId":"3fa9de84eb0dff96b4221f9115e082dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Analise as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O servidor efetivo e o integrante do quadro especial poder\u00e3o obter licen\u00e7a, sem remunera\u00e7\u00e3o, para tratar de interesses particulares, desde que n\u00e3o haja \u00f4nus para o Servi\u00e7o P\u00fablico Municipal, de acordo com o artigo 134 da Lei Complementar n\u00b0 005 de 2018, do munic\u00edpio de Santa Maria da Boa Vista (PE).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O servidor que obteve a licen\u00e7a para concorrer a cargo eletivo dever\u00e1 reassumir o exerc\u00edcio no quinto dia \u00fatil subsequente \u00e0 elei\u00e7\u00e3o para o cargo eletivo a que concorreu, conforme previsto no artigo 142, inciso II, da Lei Complementar n\u00b0 005 de 2018, do munic\u00edpio de Santa Maria da Boa Vista (PE).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":8590938,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8590938,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8590939,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8590940,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8590941,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508889,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pernambuco - PE","oab":false,"nome":"Pernambuco - PE","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395552,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-pernambuco-pe"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2188819","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. O servidor que obteve a licen\u00e7a para tratar de interesse particular apenas pode reassumir o exerc\u00edcio da sua fun\u00e7\u00e3o passados noventa dias do seu pedido formal de desist\u00eancia da licen\u00e7a, de acordo com o artigo 134, \u00a7 4\u00ba, da Lei Complementar n\u00b0 005 de 2018, do munic\u00edpio de Santa Maria da Boa Vista (PE).II. Equipara-se a acidente de trabalho o ato de sabotagem ou de terrorismo, provocados por terceiros, inclusive companheiros, no local e hor\u00e1rio de trabalho, como pode ser observado no artigo 138 da Lei Complementar n\u00b0 005 de 2018, do munic\u00edpio de Santa Maria da Boa Vista (PE).Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":71700,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe-2020-admetec-bioquimico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista - Bioqu\u00edmico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:51:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":2188822,"hashId":"bc666ee355d08a308d20a4fd627ea11d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Analise as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O servidor que obteve a licen\u00e7a para tratar de interesse particular apenas pode reassumir o exerc\u00edcio da sua fun\u00e7\u00e3o passados noventa dias do seu pedido formal de desist\u00eancia da licen\u00e7a, de acordo com o artigo 134, \u00a7 4\u00ba, da Lei Complementar n\u00b0 005 de 2018, do munic\u00edpio de Santa Maria da Boa Vista (PE).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Equipara-se a acidente de trabalho o ato de sabotagem ou de terrorismo, provocados por terceiros, inclusive companheiros, no local e hor\u00e1rio de trabalho, como pode ser observado no artigo 138 da Lei Complementar n\u00b0 005 de 2018, do munic\u00edpio de Santa Maria da Boa Vista (PE).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":8590952,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8590950,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8590951,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8590952,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8590953,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508889,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pernambuco - PE","oab":false,"nome":"Pernambuco - PE","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395552,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-pernambuco-pe"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2188822","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Em qualquer avalia\u00e7\u00e3o de desempenho, com exce\u00e7\u00e3o da 1\u00aa (primeira), o servidor estagi\u00e1rio que n\u00e3o obtiver pelo menos 25% da pontua\u00e7\u00e3o geral do limite fixado no artigo 32 da Lei Complementar n\u00b0 005 de 2018, do munic\u00edpio de Santa Maria da Boa Vista (PE), \u00e9 considerado reprovado, independente de outras avalia\u00e7\u00f5es, e dever\u00e1 ser aberto processo administrativo que pode levar \u00e0 exonera\u00e7\u00e3o, conforme disposto no artigo 46 dessa lei.II. O servidor interessado deve tomar ci\u00eancia da decis\u00e3o da Comiss\u00e3o de Avalia\u00e7\u00e3o de Desempenho sobre o parecer conclusivo pela sua habilita\u00e7\u00e3o ou inabilita\u00e7\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o do per\u00edodo de est\u00e1gio probat\u00f3rio, sendo-lhe concedido prazo improrrog\u00e1vel de 30 (trinta) dias, a contar da comunica\u00e7\u00e3o, para apresenta\u00e7\u00e3o de recurso contra a decis\u00e3o desfavor\u00e1vel, como se pode observar no artigo 47, Par\u00e1grafo \u00danico, da Lei Complementar n\u00b0 005 de 2018, do munic\u00edpio de Santa Maria da Boa Vista (PE).Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":71708,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:49:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2189036,"hashId":"c4356da2d524ab748d97865ef97785a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Analise as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Em qualquer avalia\u00e7\u00e3o de desempenho, com exce\u00e7\u00e3o da 1\u00aa (primeira), o servidor estagi\u00e1rio que n\u00e3o obtiver pelo menos 25% da pontua\u00e7\u00e3o geral do limite fixado no artigo 32 da Lei Complementar n\u00b0 005 de 2018, do munic\u00edpio de Santa Maria da Boa Vista (PE), \u00e9 considerado reprovado, independente de outras avalia\u00e7\u00f5es, e dever\u00e1 ser aberto processo administrativo que pode levar \u00e0 exonera\u00e7\u00e3o, conforme disposto no artigo 46 dessa lei.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O servidor interessado deve tomar ci\u00eancia da decis\u00e3o da Comiss\u00e3o de Avalia\u00e7\u00e3o de Desempenho sobre o parecer conclusivo pela sua habilita\u00e7\u00e3o ou inabilita\u00e7\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o do per\u00edodo de est\u00e1gio probat\u00f3rio, sendo-lhe concedido prazo improrrog\u00e1vel de 30 (trinta) dias, a contar da comunica\u00e7\u00e3o, para apresenta\u00e7\u00e3o de recurso contra a decis\u00e3o desfavor\u00e1vel, como se pode observar no artigo 47, Par\u00e1grafo \u00danico, da Lei Complementar n\u00b0 005 de 2018, do munic\u00edpio de Santa Maria da Boa Vista (PE).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":8591826,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8591823,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8591824,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8591825,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8591826,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508910,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 27","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pernambuco - PE","oab":false,"nome":"Pernambuco - PE","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395552,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-pernambuco-pe"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2189036","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Status Consultoria e Assessoria P\u00fablica","descricao":"Status Consultoria e Assessoria P\u00fablica","sigla":"","oab":false,"id":846,"slug":"status-consultoria-e-assessoria-publica"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo no Estado da Bahia","sigla":"SESCOOP BA","id":5510,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sescoop-ba-ba"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Estadual n\u00ba 11.362, de 26 de janeiro de 2009, o conjunto de princ\u00edpios, diretrizes, regras e a\u00e7\u00f5es para incentivo, fomento, est\u00edmulo e apoio \u00e0 atividade cooperativista no Estado da Bahia \u00e9 denominado como:","provas":[{"id":73537,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo no Estado da Bahia","sigla":"SESCOOP BA","id":5510,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sescoop-ba-ba"},"banca":{"nome":"Status Consultoria e Assessoria P\u00fablica","descricao":"Status Consultoria e Assessoria P\u00fablica","sigla":"","oab":false,"id":846,"slug":"status-consultoria-e-assessoria-publica"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-ba-ba-2020-status-consultoria-e-assessoria-publica-advogado","tipo":1,"nome":"Status Consultoria e Assessoria P\u00fablica - SESCOOP BA - Advogado - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:49:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2227779,"hashId":"2d14e4e6bacfcecef86aee91eda71285","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Estadual n\u00ba 11.362, de 26 de janeiro de 2009, o conjunto de princ\u00edpios, diretrizes, regras e a\u00e7\u00f5es para incentivo, fomento, est\u00edmulo e apoio \u00e0 atividade cooperativista no Estado da Bahia \u00e9 denominado como:<\/p>","resposta":8759267,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rela\u00e7\u00e3o Estadual de Apoio ao Cooperativismo.","id":8759264,"corpo":"<p>Rela\u00e7\u00e3o Estadual de Apoio ao Cooperativismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pol\u00edtica Estadual de Apoio ao Corporativismo.","id":8759265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pol\u00edtica Estadual de Apoio ao Corporativismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pol\u00edtica Federal de Apoio ao Cooperativismo.","id":8759266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pol\u00edtica Federal de Apoio ao Cooperativismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pol\u00edtica Estadual de Apoio ao Cooperativismo.","id":8759267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pol\u00edtica Estadual de Apoio ao Cooperativismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513336,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 45","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bahia - BA","oab":false,"nome":"Bahia - BA","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395515,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-bahia-ba"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15702,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-administracao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Astronomia","id":17619,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-astronomia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14140,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-biblioteconomia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13528,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":17622,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-economicas"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":17623,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-sociais"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":17624,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-comunicacao-social"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Enfermagem","id":9341,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":9329,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-civil"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":9332,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-estatistica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea F\u00edsica","id":14562,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-fisica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior -\u00c1rea: Fisioterapia","id":9343,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-fisioterapia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Medicina Citopatol\u00f3gica","id":17627,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-medicina-citopatologica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Pedagogia","id":17628,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-pedagogia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":10143,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-terapia-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"uepa-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a internet, \u00e9 correto afirmar que a I- Internet e a World Wide Web (WWW) s\u00e3o sin\u00f4nimos; II- World Wide Web (WWW) viabiliza a transmiss\u00e3o de imagens, som e v\u00eddeo pela rede; III- World Wide Web (WWW) \u00e9 um sistema de informa\u00e7\u00e3o e este servi\u00e7o permite ter acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es ligadas\/relacionadas entre si atrav\u00e9s do protocolo HTTP (HyperText Transfer Protocol). As afirma\u00e7\u00f5es I, II e III s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":39998,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15702,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"uepa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2020-fadesp-tecnico-de-nivel-superior-area-administracao","tipo":1,"nome":"FADESP - UEPA - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2020"},{"id":39999,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Astronomia","id":17619,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-astronomia"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"uepa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2020-fadesp-tecnico-de-nivel-superior-area-astronomia","tipo":1,"nome":"FADESP - UEPA - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Astronomia - 2020"},{"id":40006,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14140,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"uepa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2020-fadesp-tecnico-de-nivel-superior-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FADESP - UEPA - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Biblioteconomia - 2020"},{"id":40009,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13528,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"uepa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2020-fadesp-tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FADESP - UEPA - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2020"},{"id":40011,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":17622,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"uepa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2020-fadesp-tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"FADESP - UEPA - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2020"},{"id":40014,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":17623,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-sociais"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"uepa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2020-fadesp-tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"FADESP - UEPA - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2020"},{"id":40019,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":17624,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"uepa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2020-fadesp-tecnico-de-nivel-superior-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FADESP - UEPA - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2020"},{"id":40021,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Enfermagem","id":9341,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"uepa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2020-fadesp-tecnico-de-nivel-superior-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FADESP - UEPA - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Enfermagem - 2020"},{"id":40026,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":9329,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"uepa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2020-fadesp-tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FADESP - UEPA - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2020"},{"id":40030,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":9332,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"uepa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2020-fadesp-tecnico-de-nivel-superior-area-estatistica","tipo":1,"nome":"FADESP - UEPA - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Estat\u00edstica - 2020"},{"id":40037,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea F\u00edsica","id":14562,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"uepa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2020-fadesp-tecnico-de-nivel-superior-area-fisica","tipo":1,"nome":"FADESP - UEPA - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea F\u00edsica - 2020"},{"id":40041,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior -\u00c1rea: Fisioterapia","id":9343,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"uepa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2020-fadesp-tecnico-de-nivel-superior-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"FADESP - UEPA - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior -  \u00c1rea: Fisioterapia - 2020"},{"id":40045,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Medicina Citopatol\u00f3gica","id":17627,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-medicina-citopatologica"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"uepa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2020-fadesp-tecnico-de-nivel-superior-area-medicina-citopatologica","tipo":1,"nome":"FADESP - UEPA - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Medicina Citopatol\u00f3gica - 2020"},{"id":40048,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Pedagogia","id":17628,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"uepa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2020-fadesp-tecnico-de-nivel-superior-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FADESP - UEPA - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Pedagogia - 2020"},{"id":40050,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":10143,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-terapia-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"uepa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2020-fadesp-tecnico-de-nivel-superior-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"FADESP - UEPA - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Terapia Ocupacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-06 04:43:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":126,"descricao":"Astronomia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"},{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":467,"descricao":"Engenharia F\u00edsica"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":148,"descricao":"Citopatologia (T\u00e9cnico)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1176756,"hashId":"a9857d174a77629238b7a1e1505e9db6","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre a internet, \u00e9 correto afirmar que a\r\n<\/p><p align=\"justify\">I- Internet e a World Wide Web (WWW) s\u00e3o sin\u00f4nimos;\r\n<\/p><p align=\"justify\">II- World Wide Web (WWW) viabiliza a transmiss\u00e3o de imagens, som e v\u00eddeo pela rede;\r\n<\/p><p align=\"justify\">III- World Wide Web (WWW) \u00e9 um sistema de informa\u00e7\u00e3o e este servi\u00e7o permite ter acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es ligadas\/relacionadas entre si atrav\u00e9s do protocolo HTTP (HyperText Transfer Protocol).\r\n<\/p><p align=\"justify\">As afirma\u00e7\u00f5es I, II e III s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":4219582,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"falsa; falsa; verdadeira.","id":4219581,"corpo":"falsa; falsa; verdadeira.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"falsa; verdadeira; verdadeira.","id":4219582,"corpo":"falsa; verdadeira; verdadeira.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"falsa; falsa; falsa.","id":4219583,"corpo":"falsa; falsa; falsa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"verdadeira; verdadeira; verdadeira.","id":4219584,"corpo":"verdadeira; verdadeira; verdadeira.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393782,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 20","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"}],"slug":"informatica\/1176756","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito","id":513,"slug":"analista-judiciario-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao tempo e ao lugar do crime, o C\u00f3digo Penal brasileiro adotou, respectivamente, as teorias do(a)","provas":[{"id":40151,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito","id":513,"slug":"analista-judiciario-area-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2020-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-06 04:43:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1181098,"hashId":"58c2eb209cb9db77bf2aeef553479699","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao tempo e ao lugar do crime, o C\u00f3digo Penal brasileiro adotou, respectivamente, as teorias do(a)<\/p>","resposta":4238840,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"resultado e da a\u00e7\u00e3o.","id":4238838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">resultado e da a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"consuma\u00e7\u00e3o e do resultado.","id":4238839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">consuma\u00e7\u00e3o e do resultado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atividade e da ubiquidade.","id":4238840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atividade e da ubiquidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ubiquidade e da atividade.","id":4238841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ubiquidade e da atividade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o e da consuma\u00e7\u00e3o.","id":4238842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a\u00e7\u00e3o e da consuma\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394186,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52 a 70","ordem":52},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lugar do Crime","oab":true,"nome":"Lugar do Crime","pai":418424,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406250,"slug":"direito-penal-lugar-do-crime"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tempo do Crime","oab":false,"nome":"Tempo do Crime","pai":406246,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413535,"slug":"direito-penal-tempo-do-crime"}],"slug":"direito-penal\/1181098","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Ensino","id":19973,"slug":"auxiliar-de-ensino"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617,"slug":"professor-de-informatica"},{"descricao":"Professor II","id":19429,"slug":"professor-ii"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O dia 1\u00b0 deste m\u00eas d\u00e1 in\u00edcio ao chamado Dezembro Vermelho, que procura mobilizar e chamar a aten\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o mundial para um problema de sa\u00fade p\u00fablica, elaborando diversas campanhas de a\u00e7\u00e3o de conscientiza\u00e7\u00e3o. Este dia \u00e9 conhecido como: ","provas":[{"id":75294,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Ensino","id":19973,"slug":"auxiliar-de-ensino"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Auxiliar de Ensino - 2020"},{"id":75295,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"},{"id":75304,"cargo":{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617,"slug":"professor-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Inform\u00e1tica - 2020"},{"id":75305,"cargo":{"descricao":"Professor II","id":19429,"slug":"professor-ii"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor II - 2020"},{"id":75303,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 10:43:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2272471,"hashId":"40573367e6f181d0158a4cf4c9f39460","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O dia 1\u00b0 deste m\u00eas d\u00e1 in\u00edcio ao chamado Dezembro Vermelho, que procura mobilizar e chamar a aten\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o mundial para um problema de sa\u00fade p\u00fablica, elaborando diversas campanhas de a\u00e7\u00e3o de conscientiza\u00e7\u00e3o. Este dia \u00e9 conhecido como: <\/p>","resposta":8946607,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dia Mundial de Combate e Preven\u00e7\u00e3o ao Suic\u00eddio. ","id":8946605,"corpo":"<p>Dia Mundial de Combate e Preven\u00e7\u00e3o ao Suic\u00eddio. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dia Internacional das Crian\u00e7as Inocentes V\u00edtimas de Agress\u00e3o. ","id":8946606,"corpo":"<p>Dia Internacional das Crian\u00e7as Inocentes V\u00edtimas de Agress\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dia Mundial da Luta Contra AIDS.","id":8946607,"corpo":"<p>Dia Mundial da Luta Contra AIDS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dia Internacional de Combate \u00e0 Viol\u00eancia Contra a Mulher.","id":8946608,"corpo":"<p>Dia Internacional de Combate \u00e0 Viol\u00eancia Contra a Mulher.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518368,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407419,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Ensino","id":19973,"slug":"auxiliar-de-ensino"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617,"slug":"professor-de-informatica"},{"descricao":"Professor II","id":19429,"slug":"professor-ii"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Tun\u00e1polis (SC), \u00e9 correto afirmar que zelar pela guarda da Constitui\u00e7\u00e3o, das Leis e das Institui\u00e7\u00f5es Democr\u00e1ticas e conservar o Patrim\u00f4nio P\u00fablico, \u00e9 de compet\u00eancia: ","provas":[{"id":75294,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Ensino","id":19973,"slug":"auxiliar-de-ensino"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Auxiliar de Ensino - 2020"},{"id":75295,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"},{"id":75304,"cargo":{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617,"slug":"professor-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Inform\u00e1tica - 2020"},{"id":75305,"cargo":{"descricao":"Professor II","id":19429,"slug":"professor-ii"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor II - 2020"},{"id":75303,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 10:43:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2272463,"hashId":"84d7dcdedfde0d52ab360e02997eadcb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Tun\u00e1polis (SC), \u00e9 correto afirmar que zelar pela guarda da Constitui\u00e7\u00e3o, das Leis e das Institui\u00e7\u00f5es Democr\u00e1ticas e conservar o Patrim\u00f4nio P\u00fablico, \u00e9 de compet\u00eancia: <\/p>","resposta":8946573,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Privativa do Munic\u00edpio. ","id":8946570,"corpo":"<p>Privativa do Munic\u00edpio. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Exclusiva do Munic\u00edpio. ","id":8946571,"corpo":"<p>Exclusiva do Munic\u00edpio. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Comum do Munic\u00edpio com a Uni\u00e3o, apenas. ","id":8946572,"corpo":"<p>Comum do Munic\u00edpio com a Uni\u00e3o, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Comum do Munic\u00edpio com a Uni\u00e3o e o Estado. ","id":8946573,"corpo":"<p>Comum do Munic\u00edpio com a Uni\u00e3o e o Estado. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518367,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 17","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'ECLIPSES SOLARES DE MARTE' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo:I. As duas \u00fanicas luas de Marte, denominadas de Fobos e Deimos, s\u00e3o pequenas demais para cobrirem o disco solar por inteiro quando passam \u00e0 sua frente durante o eclipse, conforme sugere o texto.II. Ap\u00f3s a an\u00e1lise do texto, \u00e9 poss\u00edvel inferir que todos os eclipses que acontecem em Marte s\u00e3o totais, pois as luas do Planeta Vermelho cobrem integralmente o disco solar.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":71722,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe-2020-admetec-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2020"},{"id":71720,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe-2020-admetec-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista - T\u00e9cnico em Radiologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:02:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2188201,"hashId":"231acac5405961cefd3200e19b8b02b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'ECLIPSES SOLARES DE MARTE' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As duas \u00fanicas luas de Marte, denominadas de Fobos e Deimos, s\u00e3o pequenas demais para cobrirem o disco solar por inteiro quando passam \u00e0 sua frente durante o eclipse, conforme sugere o texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ap\u00f3s a an\u00e1lise do texto, \u00e9 poss\u00edvel inferir que todos os eclipses que acontecem em Marte s\u00e3o totais, pois as luas do Planeta Vermelho cobrem integralmente o disco solar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8588352,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8588351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8588352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8588353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8588354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 46 a 50 ECLIPSES SOLARES DE MARTE Por Patr\u00edcia Gnipper, em 2020. O rover (um tipo de ve\u00edculo usado em miss\u00f5es espaciais) Curiosity percorre o terreno marciano desde 2012 e j\u00e1 testemunhou diversos eclipses solares por l\u00e1. Sim, Marte tamb\u00e9m tem eclipses solares \u2014 eles podem acontecer em qualquer planeta que tenha alguma lua ao seu redor, na verdade. Afinal, um eclipse solar nada mais \u00e9 do que o resultado da passagem de um corpo celeste \u00e0 frente do Sol, seja de maneira parcial, anular ou total. S\u00f3 que os eclipses solares observados a partir da superf\u00edcie de Marte s\u00e3o bem diferentes dos que vemos aqui na Terra. Em Marte n\u00e3o existem eclipses solares totais. O rover Curiosity (e qualquer pessoa que estiver na superf\u00edcie marciana em um futuro n\u00e3o muito distante) somente testemunha eclipses parciais e anulares. O motivo? \u00c9 que as duas \u00fanicas luas do Planeta Vermelho \u2014 Fobos e Deimos \u2014 s\u00e3o pequenas demais para cobrirem o disco solar por inteiro quando passam \u00e0 frente dele. A passagem das luas Fobos e Deimos \u00e0 frente do Sol tamb\u00e9m projeta sombras em Marte, tal qual acontece com a passagem da nossa Lua \u00e0 frente do Sol. S\u00f3 que esses \"cones\" de sombra acabam sendo curtos demais para atingirem a superf\u00edcie, ent\u00e3o eclipses solares marcianos n\u00e3o geram uma regi\u00e3o no planeta onde o eclipse seria visto de maneira total. Ent\u00e3o todos os eclipses que acontecem por l\u00e1 acabam sendo parciais ou anulares, apenas.E a NASA j\u00e1 mirou a c\u00e2mera MastCam do Curiosity para o c\u00e9u em v\u00e1rias ocasi\u00f5es, flagrando eclipses ao longo desses quase oito anos de opera\u00e7\u00e3o. (dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/38Znuyh. Com adapta\u00e7\u00f5es.) ","id":508840,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para as quest\u00f5es de 46 a 50 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>ECLIPSES SOLARES DE MARTE <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Patr\u00edcia Gnipper, em 2020. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O rover (um tipo de ve\u00edculo usado em miss\u00f5es espaciais) Curiosity percorre o terreno marciano desde 2012 e j\u00e1 testemunhou diversos eclipses solares por l\u00e1. Sim, Marte tamb\u00e9m tem eclipses solares \u2014 eles podem acontecer em qualquer planeta que tenha alguma lua ao seu redor, na verdade. Afinal, um eclipse solar nada mais \u00e9 do que o resultado da passagem de um corpo celeste \u00e0 frente do Sol, seja de maneira parcial, anular ou total. S\u00f3 que os eclipses solares observados a partir da superf\u00edcie de Marte s\u00e3o bem diferentes dos que vemos aqui na Terra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em Marte n\u00e3o existem eclipses solares totais. O rover Curiosity (e qualquer pessoa que estiver na superf\u00edcie marciana em um futuro n\u00e3o muito distante) somente testemunha eclipses parciais e anulares. O motivo? \u00c9 que as duas \u00fanicas luas do Planeta Vermelho \u2014 Fobos e Deimos \u2014 s\u00e3o pequenas demais para cobrirem o disco solar por inteiro quando passam \u00e0 frente dele. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A passagem das luas Fobos e Deimos \u00e0 frente do Sol tamb\u00e9m projeta sombras em Marte, tal qual acontece com a passagem da nossa Lua \u00e0 frente do Sol. S\u00f3 que esses \"cones\" de sombra acabam sendo curtos demais para atingirem a superf\u00edcie, ent\u00e3o eclipses solares marcianos n\u00e3o geram uma regi\u00e3o no planeta onde o eclipse seria visto de maneira total. Ent\u00e3o todos os eclipses que acontecem por l\u00e1 acabam sendo parciais ou anulares, apenas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">E a NASA j\u00e1 mirou a c\u00e2mera MastCam do Curiosity para o c\u00e9u em v\u00e1rias ocasi\u00f5es, flagrando eclipses ao longo desses quase oito anos de opera\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/38Znuyh. Com adapta\u00e7\u00f5es.) <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. O conceito de cultura organizacional se refere ao universo de valores, de pr\u00e1ticas, de cren\u00e7as, de expectativas e de normas que s\u00e3o adotados dentro de uma determinada organiza\u00e7\u00e3o. Quando esses fatores est\u00e3o alinhados com o objetivo de satisfazer os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os, \u00e9 comum que a institui\u00e7\u00e3o seja reconhecida por um atendimento de baixa qualidade. II. Um bom atendimento requer do servidor realizar muitas cr\u00edticas \u00e0 institui\u00e7\u00e3o onde atua, negar-se a ouvir sugest\u00f5es de melhorias e evitar dar aten\u00e7\u00e3o \u00e0s demandas dos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":71720,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe-2020-admetec-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista - T\u00e9cnico em Radiologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:02:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2188251,"hashId":"f5a154b9442458017cfad228cf9a9a4a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O conceito de cultura organizacional se refere ao universo de valores, de pr\u00e1ticas, de cren\u00e7as, de expectativas e de normas que s\u00e3o adotados dentro de uma determinada organiza\u00e7\u00e3o. Quando esses fatores est\u00e3o alinhados com o objetivo de satisfazer os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os, \u00e9 comum que a institui\u00e7\u00e3o seja reconhecida por um atendimento de baixa qualidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Um bom atendimento requer do servidor realizar muitas cr\u00edticas \u00e0 institui\u00e7\u00e3o onde atua, negar-se a ouvir sugest\u00f5es de melhorias e evitar dar aten\u00e7\u00e3o \u00e0s demandas dos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8588571,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":8588568,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8588569,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8588570,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8588571,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508841,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Meios de contraste radiol\u00f3gicos' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. As informa\u00e7\u00f5es presentes no texto permitem concluir que um meio de contraste radiopaco absorve os raios X e, portanto, aparecer\u00e1 branco na radiografia. II. Ap\u00f3s a an\u00e1lise do texto, \u00e9 poss\u00edvel concluir que, durante os exames de imagem, \u00e9 poss\u00edvel que sejam utilizados meios de contraste para diferenciar um tecido ou estrutura das \u00e1reas adjacentes ou para fornecer imagens mais detalhadas.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":71720,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe-2020-admetec-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista - T\u00e9cnico em Radiologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:02:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2188267,"hashId":"4811ff0c418bf1057151a9e54d74d3c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Meios de contraste radiol\u00f3gicos' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As informa\u00e7\u00f5es presentes no texto permitem concluir que um meio de contraste radiopaco absorve os raios X e, portanto, aparecer\u00e1 branco na radiografia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ap\u00f3s a an\u00e1lise do texto, \u00e9 poss\u00edvel concluir que, durante os exames de imagem, \u00e9 poss\u00edvel que sejam utilizados meios de contraste para diferenciar um tecido ou estrutura das \u00e1reas adjacentes ou para fornecer imagens mais detalhadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8588635,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":8588635,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":8588636,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8588637,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8588638,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 26 a 30 Meios de contraste radiol\u00f3gicos Por Mehmet Kocak, MD, Rush University Medical Center.Durante os exames de imagem, \u00e9 poss\u00edvel que sejam utilizados meios de contraste para diferenciar um tecido ou estrutura das \u00e1reas adjacentes ou para fornecer imagens mais detalhadas.Os meios de contraste incluem:a) Meios de contraste radiopacos (\u00e0s vezes, incorretamente chamados de corantes): subst\u00e2ncias que podem ser vistas nas radiografias;b) Meios de contraste paramagn\u00e9tico: subst\u00e2ncias que s\u00e3o utilizadas na resson\u00e2ncia magn\u00e9tica (RM).Meios de contraste radiopacosUm meio de contraste radiopaco absorve os raios X e, portanto, aparecer\u00e1 branco na radiografia. Normalmente, \u00e9 usado para exibir os seguintes:a) Vasos sangu\u00edneos;b) O interior do trato gastrointestinal, biliar ou urin\u00e1rio;c) Fluxo sangu\u00edneo em \u00f3rg\u00e3os.Normalmente, o meio de contraste \u00e9 injetado em uma veia (contraste intravenoso), art\u00e9ria (arteriografia), ingerido pela boca (contraste oral), inserido pelo \u00e2nus (contraste retal) ou injetado em uma articula\u00e7\u00e3o com uma agulha.O meio de contraste usado depende do tipo de exame sendo feito e de que parte do corpo est\u00e1 sendo avaliada:a) No caso de vasos sangu\u00edneos: Normalmente, meios de contraste que cont\u00eam iodo (meios de contraste iodados)b) No caso do trato gastrointestinal: Meios de contraste que cont\u00eam b\u00e1rio ou iodo (gastrografina)Antes de um exame que usa um meio de contraste, pode ser necess\u00e1rio que a pessoa fique em jejum por v\u00e1rias horas e sem beber l\u00edquidos por uma hora. Depois do exame, recomenda-se beber muito l\u00edquido pelo resto do dia.Quando alguns meios de contraste s\u00e3o injetados, \u00e9 poss\u00edvel que a pessoa tenha uma sensa\u00e7\u00e3o de calor por todo o corpo. Outros meios de contraste podem provocar uma sensa\u00e7\u00e3o de frio no local da inje\u00e7\u00e3o. Os meios de contraste ingeridos pela boca podem ter um gosto desagrad\u00e1vel.(https:\/\/msdmnls.co\/34bFq7L, adaptado).","id":508843,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Texto para as quest\u00f5es de 26 a 30 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Meios de contraste radiol\u00f3gicos <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Mehmet Kocak, MD, Rush University Medical Center.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Durante os exames de imagem, \u00e9 poss\u00edvel que sejam utilizados meios de contraste para diferenciar um tecido ou estrutura das \u00e1reas adjacentes ou para fornecer imagens mais detalhadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os meios de contraste incluem:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">a) Meios de contraste radiopacos (\u00e0s vezes, incorretamente chamados de corantes): subst\u00e2ncias que podem ser vistas nas radiografias;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">b) Meios de contraste paramagn\u00e9tico: subst\u00e2ncias que s\u00e3o utilizadas na resson\u00e2ncia magn\u00e9tica (RM).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Meios de contraste radiopacos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um meio de contraste radiopaco absorve os raios X e, portanto, aparecer\u00e1 branco na radiografia. Normalmente, \u00e9 usado para exibir os seguintes:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">a) Vasos sangu\u00edneos;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">b) O interior do trato gastrointestinal, biliar ou urin\u00e1rio;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">c) Fluxo sangu\u00edneo em \u00f3rg\u00e3os.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Normalmente, o meio de contraste \u00e9 injetado em uma veia (contraste intravenoso), art\u00e9ria (arteriografia), ingerido pela boca (contraste oral), inserido pelo \u00e2nus (contraste retal) ou injetado em uma articula\u00e7\u00e3o com uma agulha.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O meio de contraste usado depende do tipo de exame sendo feito e de que parte do corpo est\u00e1 sendo avaliada:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">a) No caso de vasos sangu\u00edneos: Normalmente, meios de contraste que cont\u00eam iodo (meios de contraste iodados)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">b) No caso do trato gastrointestinal: Meios de contraste que cont\u00eam b\u00e1rio ou iodo (gastrografina)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Antes de um exame que usa um meio de contraste, pode ser necess\u00e1rio que a pessoa fique em jejum por v\u00e1rias horas e sem beber l\u00edquidos por uma hora. Depois do exame, recomenda-se beber muito l\u00edquido pelo resto do dia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando alguns meios de contraste s\u00e3o injetados, \u00e9 poss\u00edvel que a pessoa tenha uma sensa\u00e7\u00e3o de calor por todo o corpo. Outros meios de contraste podem provocar uma sensa\u00e7\u00e3o de frio no local da inje\u00e7\u00e3o. Os meios de contraste ingeridos pela boca podem ter um gosto desagrad\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(https:\/\/msdmnls.co\/34bFq7L, adaptado).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir:I. As formas eu, tu, ele, ela, n\u00f3s, v\u00f3s, eles, elas, que funcionam como sujeito, se dizem retas. A cada um desses pronomes pessoais retos corresponde um pronome pessoal obl\u00edquo que funciona como complemento e pode apresentar-se em forma \u00e1tona ou forma t\u00f4nica.II. O adjetivo pertence a um invent\u00e1rio restrito, limitando as suas possibilidades de ser aumentado. Ou seja, essa classe gramatical indica as circunst\u00e2ncias em que um processo se desenvolve.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":71720,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe-2020-admetec-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista - T\u00e9cnico em Radiologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:02:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2188275,"hashId":"ea6ebb0e9340a4b8d298b12a14cdba74","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As formas eu, tu, ele, ela, n\u00f3s, v\u00f3s, eles, elas, que funcionam como sujeito, se dizem retas. A cada um desses pronomes pessoais retos corresponde um pronome pessoal obl\u00edquo que funciona como complemento e pode apresentar-se em forma \u00e1tona ou forma t\u00f4nica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O adjetivo pertence a um invent\u00e1rio restrito, limitando as suas possibilidades de ser aumentado. Ou seja, essa classe gramatical indica as circunst\u00e2ncias em que um processo se desenvolve.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8588668,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8588667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8588668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8588669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8588670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508844,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir:I. A reprodu\u00e7\u00e3o das palavras na escrita \u00e9 feita por meio de sinais gr\u00e1ficos denominados letras. Em portugu\u00eas, ap\u00f3s a inclus\u00e3o das letras K, W e Y, o alfabeto passou a ter 26 letras.II. Todo substantivo est\u00e1 dotado de g\u00eanero, que, no portugu\u00eas, se distribui entre o grupo do masculino e o grupo do feminino. S\u00e3o masculinos os nomes a que se pode antepor o artigo o (o linho, o sol, o clima, o poeta, o grama, o pente, o raio, o prazer, o filho, o beijo) e s\u00e3o femininos os nomes a que se pode antepor o artigo a (a linha, a lua, a grama, a ponte, a poetisa, a filha, a dor).Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":71720,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe-2020-admetec-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista - T\u00e9cnico em Radiologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:02:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2188276,"hashId":"126c9e8a1c526569abf108d42809811a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A reprodu\u00e7\u00e3o das palavras na escrita \u00e9 feita por meio de sinais gr\u00e1ficos denominados letras. Em portugu\u00eas, ap\u00f3s a inclus\u00e3o das letras K, W e Y, o alfabeto passou a ter 26 letras.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Todo substantivo est\u00e1 dotado de g\u00eanero, que, no portugu\u00eas, se distribui entre o grupo do masculino e o grupo do feminino. S\u00e3o masculinos os nomes a que se pode antepor o artigo o (o linho, o sol, o clima, o poeta, o grama, o pente, o raio, o prazer, o filho, o beijo) e s\u00e3o femininos os nomes a que se pode antepor o artigo a (a linha, a lua, a grama, a ponte, a poetisa, a filha, a dor).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8588671,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8588671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8588672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8588673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8588674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508844,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir:I. Sabe-se que um ve\u00edculo consumiu 42,7 litros de combust\u00edvel para percorrer a dist\u00e2ncia de 512 km. Assim, considerando apenas os dados apresentados, \u00e9 correto afirmar que, em m\u00e9dia, esse ve\u00edculo consegue percorrer mais de 11,31 km com 1 litro de combust\u00edvel.II. Inicialmente, o produto X custava R$ 100 e, sobre esse pre\u00e7o, foi dado um desconto de 2%. O produto Y, por sua vez, tinha um pre\u00e7o inicial de R$ 550, sobre o qual foi dado um desconto de 2%. Assim, considerando apenas os dados apresentados, \u00e9 correto afirmar que o valor total recebido com a venda desses dois produtos foi superior a R$ 639.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":71720,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe-2020-admetec-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista - T\u00e9cnico em Radiologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:02:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2188279,"hashId":"8c97273cd363bb9fbd38b8dbd565fde4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Sabe-se que um ve\u00edculo consumiu 42,7 litros de combust\u00edvel para percorrer a dist\u00e2ncia de 512 km. Assim, considerando apenas os dados apresentados, \u00e9 correto afirmar que, em m\u00e9dia, esse ve\u00edculo consegue percorrer mais de 11,31 km com 1 litro de combust\u00edvel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Inicialmente, o produto X custava R$ 100 e, sobre esse pre\u00e7o, foi dado um desconto de 2%. O produto Y, por sua vez, tinha um pre\u00e7o inicial de R$ 550, sobre o qual foi dado um desconto de 2%. Assim, considerando apenas os dados apresentados, \u00e9 correto afirmar que o valor total recebido com a venda desses dois produtos foi superior a R$ 639.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8588684,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8588683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8588684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8588685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8588686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508844,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desconto simples","oab":false,"nome":"Desconto simples","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425058,"slug":"matematica-desconto-simples"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir:I. Sabe-se que 12 m\u00e1quinas, trabalhando de forma simult\u00e2nea e ininterrupta, concluem um trabalho em 5 dias. Assim, considerando apenas os dados apresentados, \u00e9 correto afirmar que, para reduzir o prazo de execu\u00e7\u00e3o desse trabalho para 3 dias, nas mesmas condi\u00e7\u00f5es operacionais, s\u00e3o necess\u00e1rias mais de 18 m\u00e1quinas trabalhando de forma simult\u00e2nea e ininterrupta.II. Considere duas figuras geom\u00e9tricas planas, aqui identificadas como 1 e 2. A figura 1 \u00e9 um ret\u00e2ngulo com largura igual a 4 metros e comprimento igual a 7 metros. A figura 2 \u00e9 um ret\u00e2ngulo com largura igual a 10 metros e comprimento igual a 13 metros. Assim, considerando apenas os dados apresentados, \u00e9 correto afirmar que a \u00e1rea da figura 2 \u00e9 mais de 373% maior que a \u00e1rea da figura 1.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":71720,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe-2020-admetec-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista - T\u00e9cnico em Radiologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:02:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2188281,"hashId":"44a2f1f1aa961ae6503929d92a635cdd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Sabe-se que 12 m\u00e1quinas, trabalhando de forma simult\u00e2nea e ininterrupta, concluem um trabalho em 5 dias. Assim, considerando apenas os dados apresentados, \u00e9 correto afirmar que, para reduzir o prazo de execu\u00e7\u00e3o desse trabalho para 3 dias, nas mesmas condi\u00e7\u00f5es operacionais, s\u00e3o necess\u00e1rias mais de 18 m\u00e1quinas trabalhando de forma simult\u00e2nea e ininterrupta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Considere duas figuras geom\u00e9tricas planas, aqui identificadas como 1 e 2. A figura 1 \u00e9 um ret\u00e2ngulo com largura igual a 4 metros e comprimento igual a 7 metros. A figura 2 \u00e9 um ret\u00e2ngulo com largura igual a 10 metros e comprimento igual a 13 metros. Assim, considerando apenas os dados apresentados, \u00e9 correto afirmar que a \u00e1rea da figura 2 \u00e9 mais de 373% maior que a \u00e1rea da figura 1.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8588692,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8588691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8588692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8588693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8588694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508844,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'NOVO PREDADOR' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. De acordo com as informa\u00e7\u00f5es do texto, pode-se concluir que as trilhas descobertas foram feitas por dinossauros que caminharam pelas florestas de p\u00e2ntano, que antes ocupavam muito da paisagem que hoje \u00e9 o sul de Queensland.II. Com base nas pegadas individuais e nas trilhas nas quais cada uma delas foi encontrada, os paleont\u00f3logos conseguem descobrir como se moviam os animais de duas pernas encontrados, como se pode concluir a partir da an\u00e1lise das informa\u00e7\u00f5es do texto.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":71700,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe-2020-admetec-bioquimico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista - Bioqu\u00edmico - 2020"},{"id":71707,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe-2020-admetec-odontologo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista - Odont\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:02:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2188913,"hashId":"8a5c1d71dce5084bfa5fbe1e4770e994","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto 'NOVO PREDADOR' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. De acordo com as informa\u00e7\u00f5es do texto, pode-se concluir que as trilhas descobertas foram feitas por dinossauros que caminharam pelas florestas de p\u00e2ntano, que antes ocupavam muito da paisagem que hoje \u00e9 o sul de Queensland.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Com base nas pegadas individuais e nas trilhas nas quais cada uma delas foi encontrada, os paleont\u00f3logos conseguem descobrir como se moviam os animais de duas pernas encontrados, como se pode concluir a partir da an\u00e1lise das informa\u00e7\u00f5es do texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":8591314,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8591314,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8591315,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8591316,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8591317,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 46 a 50 NOVO PREDADOR O Tiranossauro Rex \u00e9, possivelmente, um dos dinossauros mais populares do mundo. N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que a criatura, que viveu onde hoje \u00e9 a Am\u00e9rica do Norte, est\u00e1 presente desde produtos infantis at\u00e9 filmes de Hollywood.Agora, evid\u00eancias de um novo predador foram descobertas na Austr\u00e1lia, com os seus f\u00f3sseis indicando que ele foi t\u00e3o grande quanto o Tiranossauro Rex. De acordo com estudo liderado pelo paleont\u00f3logo Anthony Romilio, da Universidade de Queensland, na Austr\u00e1lia, a descoberta foi feita atrav\u00e9s de uma pegada fossilizada existente onde j\u00e1 havia sido uma mina de carv\u00e3o.\"Essas trilhas foram feitas por dinossauros que caminharam pelas florestas de p\u00e2ntano, que antes ocupavam muito da paisagem que hoje \u00e9 o sul de Queensland\", conta o pesquisador. Junto de seus colegas de estudos, Romilio documentou o total de 20 f\u00f3sseis de rastros de dinossauros.Enquanto a menor das criaturas tinha apenas o tamanho de uma ema, a maior possu\u00eda um pouco menos de tr\u00eas metros de altura e 10 metros de comprimento, sendo quase do tamanho de um Tiranossauro Rex, mas mais fino e alongado. A pegada deste novo grande carn\u00edvoro tem quase 80 cent\u00edmetros de comprimento e o rastro fossilizado em que se encontrava conta com, aproximadamente, 160 milh\u00f5es de anos, sendo ele, ent\u00e3o, 90 milh\u00f5es de anos mais velho que f\u00f3sseis j\u00e1 encontrados do Tiranossauro Rex.Com base nas pegadas individuais e nas trilhas nas quais cada uma delas foi encontrada, os paleont\u00f3logos conseguem descobrir como se moviam estes animais de duas pernas, informa\u00e7\u00e3o que traz conclus\u00f5es sobre a forma em que eles viajavam pelos ambientes em que passavam. Boa parte dos dinossauros grandes costumavam andar em ritmo de caminhada, com passos mais curtos devido ao tamanho de suas pernas. Por\u00e9m, duas das trilhas encontradas pelos pesquisadores apontavam para um tamanho de passo maior, t\u00edpico de animais em fuga.Essa dist\u00e2ncia entre os passos sugere, ent\u00e3o, que esses grandes dinossauros se movimentavam em velocidades de at\u00e9 35 quil\u00f4metros por hora. A fim de compara\u00e7\u00e3o, um ser humano consegue correr cerca de 24 quil\u00f4metros por hora. A mais recente descoberta dos paleont\u00f3logos, segundo Romilio, preenche um vazio nos registros de dinossauros australianos. At\u00e9 o momento, os maiores dinossauros encontrados no pa\u00eds est\u00e3o na classe herb\u00edvora, como o Brontossauro e Mutaburrassauro.Por Natalie Rosa, em 2020 (dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/30aSUOg). Com adapta\u00e7\u00f5es.","id":508899,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para as quest\u00f5es de 46 a 50 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>NOVO PREDADOR <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Tiranossauro Rex \u00e9, possivelmente, um dos dinossauros mais populares do mundo. N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que a criatura, que viveu onde hoje \u00e9 a Am\u00e9rica do Norte, est\u00e1 presente desde produtos infantis at\u00e9 filmes de Hollywood.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Agora, evid\u00eancias de um novo predador foram descobertas na Austr\u00e1lia, com os seus f\u00f3sseis indicando que ele foi t\u00e3o grande quanto o Tiranossauro Rex. De acordo com estudo liderado pelo paleont\u00f3logo Anthony Romilio, da Universidade de Queensland, na Austr\u00e1lia, a descoberta foi feita atrav\u00e9s de uma pegada fossilizada existente onde j\u00e1 havia sido uma mina de carv\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Essas trilhas foram feitas por dinossauros que caminharam pelas florestas de p\u00e2ntano, que antes ocupavam muito da paisagem que hoje \u00e9 o sul de Queensland\", conta o pesquisador. Junto de seus colegas de estudos, Romilio documentou o total de 20 f\u00f3sseis de rastros de dinossauros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Enquanto a menor das criaturas tinha apenas o tamanho de uma ema, a maior possu\u00eda um pouco menos de tr\u00eas metros de altura e 10 metros de comprimento, sendo quase do tamanho de um Tiranossauro Rex, mas mais fino e alongado. A pegada deste novo grande carn\u00edvoro tem quase 80 cent\u00edmetros de comprimento e o rastro fossilizado em que se encontrava conta com, aproximadamente, 160 milh\u00f5es de anos, sendo ele, ent\u00e3o, 90 milh\u00f5es de anos mais velho que f\u00f3sseis j\u00e1 encontrados do Tiranossauro Rex.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nas pegadas individuais e nas trilhas nas quais cada uma delas foi encontrada, os paleont\u00f3logos conseguem descobrir como se moviam estes animais de duas pernas, informa\u00e7\u00e3o que traz conclus\u00f5es sobre a forma em que eles viajavam pelos ambientes em que passavam. Boa parte dos dinossauros grandes costumavam andar em ritmo de caminhada, com passos mais curtos devido ao tamanho de suas pernas. Por\u00e9m, duas das trilhas encontradas pelos pesquisadores apontavam para um tamanho de passo maior, t\u00edpico de animais em fuga.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa dist\u00e2ncia entre os passos sugere, ent\u00e3o, que esses grandes dinossauros se movimentavam em velocidades de at\u00e9 35 quil\u00f4metros por hora. A fim de compara\u00e7\u00e3o, um ser humano consegue correr cerca de 24 quil\u00f4metros por hora. A mais recente descoberta dos paleont\u00f3logos, segundo Romilio, preenche um vazio nos registros de dinossauros australianos. At\u00e9 o momento, os maiores dinossauros encontrados no pa\u00eds est\u00e3o na classe herb\u00edvora, como o Brontossauro e Mutaburrassauro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Natalie Rosa, em 2020 (dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/30aSUOg). Com adapta\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2188913","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'NOVO PREDADOR' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. O texto menciona que duas das trilhas encontradas pelos pesquisadores apontavam para um tamanho de passo menor que 5 cent\u00edmetros, t\u00edpico de animais em fuga.II. At\u00e9 o momento, os maiores dinossauros encontrados na \u00c1frica do Sul est\u00e3o na classe carn\u00edvora, como o Brontossauro e Mutaburrassauro, conforme mencionado pelo texto.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":71700,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe-2020-admetec-bioquimico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista - Bioqu\u00edmico - 2020"},{"id":71707,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe-2020-admetec-odontologo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista - Odont\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:02:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2188917,"hashId":"0ce5115afe4ab83f9b1f965cc93fcbec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto 'NOVO PREDADOR' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O texto menciona que duas das trilhas encontradas pelos pesquisadores apontavam para um tamanho de passo menor que 5 cent\u00edmetros, t\u00edpico de animais em fuga.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. At\u00e9 o momento, os maiores dinossauros encontrados na \u00c1frica do Sul est\u00e3o na classe carn\u00edvora, como o Brontossauro e Mutaburrassauro, conforme mencionado pelo texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":8591333,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8591330,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8591331,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8591332,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8591333,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 46 a 50 NOVO PREDADOR O Tiranossauro Rex \u00e9, possivelmente, um dos dinossauros mais populares do mundo. N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que a criatura, que viveu onde hoje \u00e9 a Am\u00e9rica do Norte, est\u00e1 presente desde produtos infantis at\u00e9 filmes de Hollywood.Agora, evid\u00eancias de um novo predador foram descobertas na Austr\u00e1lia, com os seus f\u00f3sseis indicando que ele foi t\u00e3o grande quanto o Tiranossauro Rex. De acordo com estudo liderado pelo paleont\u00f3logo Anthony Romilio, da Universidade de Queensland, na Austr\u00e1lia, a descoberta foi feita atrav\u00e9s de uma pegada fossilizada existente onde j\u00e1 havia sido uma mina de carv\u00e3o.\"Essas trilhas foram feitas por dinossauros que caminharam pelas florestas de p\u00e2ntano, que antes ocupavam muito da paisagem que hoje \u00e9 o sul de Queensland\", conta o pesquisador. Junto de seus colegas de estudos, Romilio documentou o total de 20 f\u00f3sseis de rastros de dinossauros.Enquanto a menor das criaturas tinha apenas o tamanho de uma ema, a maior possu\u00eda um pouco menos de tr\u00eas metros de altura e 10 metros de comprimento, sendo quase do tamanho de um Tiranossauro Rex, mas mais fino e alongado. A pegada deste novo grande carn\u00edvoro tem quase 80 cent\u00edmetros de comprimento e o rastro fossilizado em que se encontrava conta com, aproximadamente, 160 milh\u00f5es de anos, sendo ele, ent\u00e3o, 90 milh\u00f5es de anos mais velho que f\u00f3sseis j\u00e1 encontrados do Tiranossauro Rex.Com base nas pegadas individuais e nas trilhas nas quais cada uma delas foi encontrada, os paleont\u00f3logos conseguem descobrir como se moviam estes animais de duas pernas, informa\u00e7\u00e3o que traz conclus\u00f5es sobre a forma em que eles viajavam pelos ambientes em que passavam. Boa parte dos dinossauros grandes costumavam andar em ritmo de caminhada, com passos mais curtos devido ao tamanho de suas pernas. Por\u00e9m, duas das trilhas encontradas pelos pesquisadores apontavam para um tamanho de passo maior, t\u00edpico de animais em fuga.Essa dist\u00e2ncia entre os passos sugere, ent\u00e3o, que esses grandes dinossauros se movimentavam em velocidades de at\u00e9 35 quil\u00f4metros por hora. A fim de compara\u00e7\u00e3o, um ser humano consegue correr cerca de 24 quil\u00f4metros por hora. A mais recente descoberta dos paleont\u00f3logos, segundo Romilio, preenche um vazio nos registros de dinossauros australianos. At\u00e9 o momento, os maiores dinossauros encontrados no pa\u00eds est\u00e3o na classe herb\u00edvora, como o Brontossauro e Mutaburrassauro.Por Natalie Rosa, em 2020 (dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/30aSUOg). Com adapta\u00e7\u00f5es.","id":508899,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para as quest\u00f5es de 46 a 50 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>NOVO PREDADOR <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Tiranossauro Rex \u00e9, possivelmente, um dos dinossauros mais populares do mundo. N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que a criatura, que viveu onde hoje \u00e9 a Am\u00e9rica do Norte, est\u00e1 presente desde produtos infantis at\u00e9 filmes de Hollywood.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Agora, evid\u00eancias de um novo predador foram descobertas na Austr\u00e1lia, com os seus f\u00f3sseis indicando que ele foi t\u00e3o grande quanto o Tiranossauro Rex. De acordo com estudo liderado pelo paleont\u00f3logo Anthony Romilio, da Universidade de Queensland, na Austr\u00e1lia, a descoberta foi feita atrav\u00e9s de uma pegada fossilizada existente onde j\u00e1 havia sido uma mina de carv\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Essas trilhas foram feitas por dinossauros que caminharam pelas florestas de p\u00e2ntano, que antes ocupavam muito da paisagem que hoje \u00e9 o sul de Queensland\", conta o pesquisador. Junto de seus colegas de estudos, Romilio documentou o total de 20 f\u00f3sseis de rastros de dinossauros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Enquanto a menor das criaturas tinha apenas o tamanho de uma ema, a maior possu\u00eda um pouco menos de tr\u00eas metros de altura e 10 metros de comprimento, sendo quase do tamanho de um Tiranossauro Rex, mas mais fino e alongado. A pegada deste novo grande carn\u00edvoro tem quase 80 cent\u00edmetros de comprimento e o rastro fossilizado em que se encontrava conta com, aproximadamente, 160 milh\u00f5es de anos, sendo ele, ent\u00e3o, 90 milh\u00f5es de anos mais velho que f\u00f3sseis j\u00e1 encontrados do Tiranossauro Rex.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nas pegadas individuais e nas trilhas nas quais cada uma delas foi encontrada, os paleont\u00f3logos conseguem descobrir como se moviam estes animais de duas pernas, informa\u00e7\u00e3o que traz conclus\u00f5es sobre a forma em que eles viajavam pelos ambientes em que passavam. Boa parte dos dinossauros grandes costumavam andar em ritmo de caminhada, com passos mais curtos devido ao tamanho de suas pernas. Por\u00e9m, duas das trilhas encontradas pelos pesquisadores apontavam para um tamanho de passo maior, t\u00edpico de animais em fuga.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa dist\u00e2ncia entre os passos sugere, ent\u00e3o, que esses grandes dinossauros se movimentavam em velocidades de at\u00e9 35 quil\u00f4metros por hora. A fim de compara\u00e7\u00e3o, um ser humano consegue correr cerca de 24 quil\u00f4metros por hora. A mais recente descoberta dos paleont\u00f3logos, segundo Romilio, preenche um vazio nos registros de dinossauros australianos. At\u00e9 o momento, os maiores dinossauros encontrados no pa\u00eds est\u00e3o na classe herb\u00edvora, como o Brontossauro e Mutaburrassauro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Natalie Rosa, em 2020 (dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/30aSUOg). Com adapta\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2188917","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721,"slug":"oficial-de-justica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tj-rs-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A frase abaixo em que a substitui\u00e7\u00e3o do segmento sublinhado por um adv\u00e9rbio foi feita de forma adequada \u00e9:","provas":[{"id":40329,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721,"slug":"oficial-de-justica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tj-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-rs-rs-2020-fgv-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"FGV - TJ RS - Oficial de Justi\u00e7a - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":37,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-07 05:05:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1190594,"hashId":"ba5adcdc2efdb0cae3f23a3aee71e6bb","enunciado":"<p align=justify>A frase abaixo em que a substitui\u00e7\u00e3o do segmento sublinhado por um adv\u00e9rbio foi feita de forma adequada \u00e9:<\/p>","resposta":4278901,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sem que se entendesse o motivo, o convidado aborreceu-se na festa \/ irresponsavelmente;","id":4278898,"corpo":"<div style=\"text-align: justify;\"><u>Sem que se entendesse o motivo<\/u>, o convidado aborreceu-se na festa \/ irresponsavelmente;<\/div>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ia \u00e0 academia poucas vezes \/ habitualmente;","id":4278899,"corpo":"<div style=\"text-align: justify;\">Ia \u00e0 academia <u>poucas vezes<\/u> \/ habitualmente;<\/div>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dirigia com toda a aten\u00e7\u00e3o \/ atenciosamente;","id":4278900,"corpo":"<div style=\"text-align: justify;\">Dirigia <u>com toda a aten\u00e7\u00e3o<\/u> \/ atenciosamente;<\/div>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mesmo sem estudo realizou a tarefa a contento \/ Intuitivamente;","id":4278901,"corpo":"<div style=\"text-align: justify;\"><u>Mesmo sem estudo<\/u> realizou a tarefa a contento \/ Intuitivamente;<\/div>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Enfrentou as dificuldades com coragem \/ ferozmente.","id":4278902,"corpo":"<div style=\"text-align: justify;\">Enfrentou as dificuldades <u>com coragem<\/u> \/ ferozmente.<\/div>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395150,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 3 a 30 ","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adv\u00e9rbios","oab":false,"nome":"Adv\u00e9rbios","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403624,"slug":"lingua-portuguesa-adverbios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1190594","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Municipal - \u00c1rea: Defesa Civil","id":17880,"slug":"agente-municipal-area-defesa-civil"},{"descricao":"Assistente P\u00fablico Administrativo","id":17873,"slug":"assistente-publico-administrativo"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Geom\u00e1tica","id":9292,"slug":"tecnico-em-geomatica"},{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597,"slug":"topografo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o n\u00famero que completa a sequ\u00eancia corretamente de acordo com o padr\u00e3o l\u00f3gico? 7, 15, 31, 63, 127, _____, 511","provas":[{"id":41850,"cargo":{"descricao":"Agente Municipal - \u00c1rea: Defesa Civil","id":17880,"slug":"agente-municipal-area-defesa-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-agente-municipal-area-defesa-civil-2","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Agente Municipal - \u00c1rea: Defesa Civil - 2020"},{"id":41862,"cargo":{"descricao":"Assistente P\u00fablico Administrativo","id":17873,"slug":"assistente-publico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-assistente-publico-administrativo-2","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Assistente P\u00fablico Administrativo - 2020"},{"id":41865,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-secretario-escolar","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Secret\u00e1rio Escolar - 2020"},{"id":41870,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-tecnico-de-informatica-2","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2020"},{"id":41871,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-tecnico-em-edificacoes-2","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2020"},{"id":41874,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geom\u00e1tica","id":9292,"slug":"tecnico-em-geomatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-tecnico-em-geomatica-2","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - T\u00e9cnico em Geom\u00e1tica - 2020"},{"id":41878,"cargo":{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597,"slug":"topografo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-topografo-2","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Top\u00f3grafo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-07 05:05:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1241999,"hashId":"569725f08808ce24a574bcfdfec49e6e","enunciado":"<p align=justify>Qual o n\u00famero que completa a sequ\u00eancia corretamente de acordo com o padr\u00e3o l\u00f3gico? <div><br><\/div><div>7, 15, 31, 63, 127, _____, 511<\/div><\/p>","resposta":4490904,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"200","id":4490903,"corpo":"<p align=justify>200<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"255","id":4490904,"corpo":"<p align=justify>255<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"355","id":4490905,"corpo":"<p align=justify>355<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"435","id":4490906,"corpo":"<p align=justify>435<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"500","id":4490907,"corpo":"<p align=justify>500<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401064,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio Sequencial","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio Sequencial","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404276,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-sequencial"}],"slug":"raciocinio-logico\/1241999","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A supress\u00e3o medular constitui s\u00e9rio efeito colateral da terap\u00eautica, pois aumenta o risco do paciente para infec\u00e7\u00f5es graves e sist\u00eamicas, e o tempo transcorrido entre a aplica\u00e7\u00e3o do quimioter\u00e1pico e a ocorr\u00eancia do menor valor de contagem hematol\u00f3gica \u00e9 denominado nadir.","provas":[{"id":47637,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hub-2020-cespe-cebraspe-residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-03 15:18:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1446004,"hashId":"3357f011a4bca03996a42176f338b0c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A supress\u00e3o medular constitui s\u00e9rio efeito colateral da terap\u00eautica, pois aumenta o risco do paciente para infec\u00e7\u00f5es graves e sist\u00eamicas, e o tempo transcorrido entre a aplica\u00e7\u00e3o do quimioter\u00e1pico e a ocorr\u00eancia do menor valor de contagem hematol\u00f3gica \u00e9 denominado nadir.<\/p>","resposta":5354611,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5354611,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5354612,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s modalidades terap\u00eauticas utilizadas para o tratamento do c\u00e2ncer e \u00e0s suas potenciais toxicidades, julgue os itens subsequentes.","id":424426,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s modalidades terap\u00eauticas utilizadas para o tratamento do c\u00e2ncer e \u00e0s suas potenciais toxicidades, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 95 a 100","ordem":95},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405755,"slug":"enfermagem-farmacologia"}],"slug":"enfermagem\/1446004","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A pe\u00e7a semifacial filtrante 3 (PFF3) \u00e9 um equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual para a prote\u00e7\u00e3o das vias respirat\u00f3rias contra radionucl\u00eddeos.","provas":[{"id":47637,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hub-2020-cespe-cebraspe-residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-03 15:18:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1445941,"hashId":"589bc0fde6c20fe8df3d7a1fd5d738e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pe\u00e7a semifacial filtrante 3 (PFF3) \u00e9 um equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual para a prote\u00e7\u00e3o das vias respirat\u00f3rias contra radionucl\u00eddeos.<\/p>","resposta":5354403,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5354403,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5354404,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, com base nas normas regulamentadoras do trabalho em vigor.","id":424417,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens que se seguem, com base nas normas regulamentadoras do trabalho em vigor.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual","oab":false,"nome":"Equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual","pai":428336,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428355,"slug":"enfermagem-equipamento-de-protecao-individual"}],"slug":"enfermagem\/1445941","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"V\u00edrus humanos da fam\u00edlia Coronaviridae inserem-se na classe de risco 3, por apresentarem elevado risco individual e de dissemina\u00e7\u00e3o para a coletividade.","provas":[{"id":47637,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hub-2020-cespe-cebraspe-residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-03 15:18:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1445943,"hashId":"85d9e1bf6bfca906d818aa898e3f695b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">V\u00edrus humanos da fam\u00edlia <em>Coronaviridae <\/em>inserem-se na classe de risco 3, por apresentarem elevado risco individual e de dissemina\u00e7\u00e3o para a coletividade.<\/p>","resposta":5354411,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5354410,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5354411,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, com base nas normas regulamentadoras do trabalho em vigor.","id":424417,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens que se seguem, com base nas normas regulamentadoras do trabalho em vigor.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428336,"slug":"enfermagem-biosseguranca"}],"slug":"enfermagem\/1445943","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A seguran\u00e7a na prescri\u00e7\u00e3o, no uso e na administra\u00e7\u00e3o de hemocomponentes \u00e9 uma das seis metas internacionais de seguran\u00e7a do paciente, devendo estar prevista no plano de seguran\u00e7a do paciente em servi\u00e7os de sa\u00fade (PSP).","provas":[{"id":47637,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hub-2020-cespe-cebraspe-residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-03 15:18:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1445984,"hashId":"435a93849a71ac63d98412a24a1e885d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A seguran\u00e7a na prescri\u00e7\u00e3o, no uso e na administra\u00e7\u00e3o de hemocomponentes \u00e9 uma das seis metas internacionais de seguran\u00e7a do paciente, devendo estar prevista no plano de seguran\u00e7a do paciente em servi\u00e7os de sa\u00fade (PSP).<\/p>","resposta":5354548,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5354547,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5354548,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a Alian\u00e7a Mundial para Seguran\u00e7a do Paciente, criada em 2005 pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS), e a Resolu\u00e7\u00e3o RDC n.\u00ba 36\/2013 da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (ANVISA), que institui a\u00e7\u00f5es para a seguran\u00e7a do paciente em servi\u00e7os de sa\u00fade, julgue os itens que se seguem.","id":424423,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Alian\u00e7a Mundial para Seguran\u00e7a do Paciente, criada em 2005 pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS), e a Resolu\u00e7\u00e3o RDC n.\u00ba 36\/2013 da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (ANVISA), que institui a\u00e7\u00f5es para a seguran\u00e7a do paciente em servi\u00e7os de sa\u00fade, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 86 a 89","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398411,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politicas-de-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolos B\u00e1sicos de Seguran\u00e7a do Paciente","oab":false,"nome":"Protocolos B\u00e1sicos de Seguran\u00e7a do Paciente","pai":413250,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413253,"slug":"enfermagem-protocolos-basicos-de-seguranca-do-paciente"}],"slug":"enfermagem\/1445984","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As confer\u00eancias de sa\u00fade buscam estimular a participa\u00e7\u00e3o, o controle e a avalia\u00e7\u00e3o dos cidad\u00e3os nos servi\u00e7os de sa\u00fade.","provas":[{"id":47637,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hub-2020-cespe-cebraspe-residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-03 15:18:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1445847,"hashId":"320381e807ba2d0e471d0233dc55aacc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As confer\u00eancias de sa\u00fade buscam estimular a participa\u00e7\u00e3o, o controle e a avalia\u00e7\u00e3o dos cidad\u00e3os nos servi\u00e7os de sa\u00fade.<\/p>","resposta":5354064,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5354064,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5354065,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As confer\u00eancias de sa\u00fade, previstas dentro dos princ\u00edpios fundamentais do SUS, s\u00e3o convocadas pelo Poder Executivo ou, extraordinariamente, pelos conselhos de sa\u00fade. Acerca das confer\u00eancias de sa\u00fade, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":424403,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As confer\u00eancias de sa\u00fade, previstas dentro dos princ\u00edpios fundamentais do SUS, s\u00e3o convocadas pelo Poder Executivo ou, extraordinariamente, pelos conselhos de sa\u00fade. Acerca das confer\u00eancias de sa\u00fade, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Confer\u00eancias e os Conselhos de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Confer\u00eancias e os Conselhos de Sa\u00fade","pai":407285,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407305,"slug":"direito-sanitario-e-saude-conferencias-e-os-conselhos-de-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1445847","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando-se os \u00faltimos dados laboratoriais, cabe a orienta\u00e7\u00e3o de uso inicial de insulinoterapia, por\u00e9m, futuramente, caso o jovem consiga ades\u00e3o nutricional e pratique regularmente exerc\u00edcios f\u00edsicos, a insulinoterapia poder\u00e1 ser substitu\u00edda por tratamentos com hipoglicemiantes orais.","provas":[{"id":47637,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hub-2020-cespe-cebraspe-residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-03 15:18:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1445914,"hashId":"6f3acf7f15d6ad21b51d5ce462886497","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se os \u00faltimos dados laboratoriais, cabe a orienta\u00e7\u00e3o de uso inicial de insulinoterapia, por\u00e9m, futuramente, caso o jovem consiga ades\u00e3o nutricional e pratique regularmente exerc\u00edcios f\u00edsicos, a insulinoterapia poder\u00e1 ser substitu\u00edda por tratamentos com hipoglicemiantes orais.<\/p>","resposta":5354324,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5354323,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5354324,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Depois de passar por uma situa\u00e7\u00e3o de estresse agudo, um jovem de 14 anos de idade apresentou quadro de enurese, h\u00e1lito cet\u00f4nico, fadiga, vis\u00e3o turva, n\u00e1useas e dor abdominal. O jovem buscou atendimento de emerg\u00eancia, e l\u00e1 se constatou que ele apresentava glicemia de 305 mg\/dL, cetonemia e acidose metab\u00f3lica. Ap\u00f3s acompanhamento e realiza\u00e7\u00e3o de exames de avalia\u00e7\u00e3o dos \u00edndices glic\u00eamicos, ele recebeu a confirma\u00e7\u00e3o de diabetes melito tipo 1 (DM1). Os \u00faltimos valores laboratoriais indicaram glicemia aleat\u00f3ria de 215 mg\/dL e hemoglobina glicada (HbA1c) de 7%. Ele estava acompanhado da m\u00e3e e se mostrava bem interessado em conhecer formas de controlar a doen\u00e7a. Agora, em consulta em uma unidade de sa\u00fade, ele aguarda as orienta\u00e7\u00f5es da enfermeira respons\u00e1vel, para iniciar o tratamento medicamentoso. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada e as diretrizes do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para o tratamento do DM1, julgue os itens subsequentes.","id":424411,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Depois de passar por uma situa\u00e7\u00e3o de estresse agudo, um jovem de 14 anos de idade apresentou quadro de enurese, h\u00e1lito cet\u00f4nico, fadiga, vis\u00e3o turva, n\u00e1useas e dor abdominal. O jovem buscou atendimento de emerg\u00eancia, e l\u00e1 se constatou que ele apresentava glicemia de 305 mg\/dL, cetonemia e acidose metab\u00f3lica. Ap\u00f3s acompanhamento e realiza\u00e7\u00e3o de exames de avalia\u00e7\u00e3o dos \u00edndices glic\u00eamicos, ele recebeu a confirma\u00e7\u00e3o de diabetes melito tipo 1 (DM1). Os \u00faltimos valores laboratoriais indicaram glicemia aleat\u00f3ria de 215 mg\/dL e hemoglobina glicada (HbA1c) de 7%. Ele estava acompanhado da m\u00e3e e se mostrava bem interessado em conhecer formas de controlar a doen\u00e7a. Agora, em consulta em uma unidade de sa\u00fade, ele aguarda as orienta\u00e7\u00f5es da enfermeira respons\u00e1vel, para iniciar o tratamento medicamentoso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada e as diretrizes do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para o tratamento do DM1, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 49 a 52","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diabetes Mellitus","oab":false,"nome":"Diabetes Mellitus","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405819,"slug":"enfermagem-diabetes-mellitus"}],"slug":"enfermagem\/1445914","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O resultado esperado de armazenar e eliminar urina dever\u00e1 apresentar como indicadores a quantidade, o odor e a colora\u00e7\u00e3o da urina, sendo 5 correspondente a gravemente comprometido e 1, a n\u00e3o comprometido.","provas":[{"id":47637,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hub-2020-cespe-cebraspe-residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-03 15:18:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1445897,"hashId":"a14fd895686d7b67979e82d3ddc6eb10","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O resultado esperado de armazenar e eliminar urina dever\u00e1 apresentar como indicadores a quantidade, o odor e a colora\u00e7\u00e3o da urina, sendo 5 correspondente a gravemente comprometido e 1, a n\u00e3o comprometido.<\/p>","resposta":5354262,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5354261,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5354262,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um homem de 71 anos de idade procurou o servi\u00e7o de atendimento de emerg\u00eancia de um hospital, com queixa de dificuldade miccional. Informou que, havia cerca de um ano, tinha observado diminui\u00e7\u00e3o do jato urin\u00e1rio e que, naquela \u00e9poca, ao procurar uma unidade de sa\u00fade, havia sido diagnosticada hiperplasia prost\u00e1tica benigna. Ele, por\u00e9m, n\u00e3o deu continuidade ao tratamento. Segundo relato do paciente, os sintomas pioraram nas \u00faltimas 24 horas antes do atendimento, com mic\u00e7\u00e3o em gotas, dor intensa na regi\u00e3o suprap\u00fabica e sensa\u00e7\u00e3o de enchimento da bexiga. Ele negou comorbidades. Os sinais vitais avaliados indicaram: press\u00e3o arterial de 130 mmHg \u00d7 80 mmHg, frequ\u00eancia card\u00edaca de 90 bpm, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 22 irpm, temperatura axilar de 37 \u00b0C e dor referida de 6, com base na escala visual de dor (0 a 10). Ao exame f\u00edsico, o paciente apresentou ru\u00eddos hidroa\u00e9reos presentes, abdome plano, distens\u00e3o vesical palp\u00e1vel. O m\u00e9dico solicitou exames laboratoriais e instala\u00e7\u00e3o de cateter de longa perman\u00eancia (Foley). Exames laboratoriais indicaram hemograma dentro da normalidade, eleva\u00e7\u00e3o de ureia e creatinina s\u00e9ricas, e a ultrassonografia de vias urin\u00e1rias indicou hidronefrose bilateral. Considerando esse caso cl\u00ednico hipot\u00e9tico e o plano de cuidados a ser elaborado, fundamentado nas taxonomias dos diagn\u00f3sticos de enfermagem da NANDA-I, dos resultados (NOC) e das interven\u00e7\u00f5es (NIC), julgue os itens a seguir.","id":424408,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Um homem de 71 anos de idade procurou o servi\u00e7o de atendimento de emerg\u00eancia de um hospital, com queixa de dificuldade miccional. Informou que, havia cerca de um ano, tinha observado diminui\u00e7\u00e3o do jato urin\u00e1rio e que, naquela \u00e9poca, ao procurar uma unidade de sa\u00fade, havia sido diagnosticada hiperplasia prost\u00e1tica benigna. Ele, por\u00e9m, n\u00e3o deu continuidade ao tratamento. Segundo relato do paciente, os sintomas pioraram nas \u00faltimas 24 horas antes do atendimento, com mic\u00e7\u00e3o em gotas, dor intensa na regi\u00e3o suprap\u00fabica e sensa\u00e7\u00e3o de enchimento da bexiga. Ele negou comorbidades. Os sinais vitais avaliados indicaram: press\u00e3o arterial de 130 mmHg \u00d7 80 mmHg, frequ\u00eancia card\u00edaca de 90 bpm, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 22 irpm, temperatura axilar de 37 \u00b0C e dor referida de 6, com base na escala visual de dor (0 a 10). Ao exame f\u00edsico, o paciente apresentou ru\u00eddos hidroa\u00e9reos presentes, abdome plano, distens\u00e3o vesical palp\u00e1vel. O m\u00e9dico solicitou exames laboratoriais e instala\u00e7\u00e3o de cateter de longa perman\u00eancia (Foley). Exames laboratoriais indicaram hemograma dentro da normalidade, eleva\u00e7\u00e3o de ureia e creatinina s\u00e9ricas, e a ultrassonografia de vias urin\u00e1rias indicou hidronefrose bilateral. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando esse caso cl\u00ednico hipot\u00e9tico e o plano de cuidados a ser elaborado, fundamentado nas taxonomias dos diagn\u00f3sticos de enfermagem da NANDA-I, dos resultados (NOC) e das interven\u00e7\u00f5es (NIC), julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 44","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NANDA","oab":false,"nome":"NANDA","pai":413455,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413456,"slug":"enfermagem-nanda"}],"slug":"enfermagem\/1445897","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Seguran\u00e7a do paciente consiste na redu\u00e7\u00e3o total do risco de dano desnecess\u00e1rio associado ao cuidado em sa\u00fade.","provas":[{"id":47637,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hub-2020-cespe-cebraspe-residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-03 15:18:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1445977,"hashId":"0dbcbed2e6d2b8bae5f970947bca58da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Seguran\u00e7a do paciente consiste na redu\u00e7\u00e3o total do risco de dano desnecess\u00e1rio associado ao cuidado em sa\u00fade.<\/p>","resposta":5354524,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5354523,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5354524,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito aos conceitos relevantes na \u00e1rea de seguran\u00e7a do paciente e \u00e0s principais estrat\u00e9gias para a implementa\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Seguran\u00e7a do Paciente (PNSP), julgue os itens subsequentes.","id":424421,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito aos conceitos relevantes na \u00e1rea de seguran\u00e7a do paciente e \u00e0s principais estrat\u00e9gias para a implementa\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Seguran\u00e7a do Paciente (PNSP), julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398411,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politicas-de-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa Nacional de Seguran\u00e7a do Paciente","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Seguran\u00e7a do Paciente","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413250,"slug":"enfermagem-programa-nacional-de-seguranca-do-paciente"}],"slug":"enfermagem\/1445977","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Evento adverso \u00e9 um incidente que resulta em dano ao paciente.","provas":[{"id":47637,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hub-2020-cespe-cebraspe-residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-03 15:18:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1445976,"hashId":"629e1d389ebb0a32d4fcae44502783e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Evento adverso \u00e9 um incidente que resulta em dano ao paciente.<\/p>","resposta":5354521,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5354521,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5354522,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito aos conceitos relevantes na \u00e1rea de seguran\u00e7a do paciente e \u00e0s principais estrat\u00e9gias para a implementa\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Seguran\u00e7a do Paciente (PNSP), julgue os itens subsequentes.","id":424421,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito aos conceitos relevantes na \u00e1rea de seguran\u00e7a do paciente e \u00e0s principais estrat\u00e9gias para a implementa\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Seguran\u00e7a do Paciente (PNSP), julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398411,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politicas-de-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa Nacional de Seguran\u00e7a do Paciente","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Seguran\u00e7a do Paciente","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413250,"slug":"enfermagem-programa-nacional-de-seguranca-do-paciente"}],"slug":"enfermagem\/1445976","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A coorte \u00e9 um exemplo de estudo que pode ser aplicado em sujeitos que n\u00e3o apresentam a doen\u00e7a a ser investigada.","provas":[{"id":47637,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hub-2020-cespe-cebraspe-residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-03 15:18:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1445858,"hashId":"4aea0209758bca08fe09c21674def497","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A coorte \u00e9 um exemplo de estudo que pode ser aplicado em sujeitos que n\u00e3o apresentam a doen\u00e7a a ser investigada.<\/p>","resposta":5354103,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5354103,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5354104,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de epidemiologia, julgue os itens a seguir.","id":424404,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito de epidemiologia, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 34","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1445858","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determina o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente em seu Art. 97, que s\u00e3o medidas aplic\u00e1veis \u00e0s entidades de atendimento que descumprirem obriga\u00e7\u00e3o constante do Art. 94, sem preju\u00edzo da responsabilidade civil e criminal de seus dirigentes ou prepostos:","provas":[{"id":74914,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-assistente-social","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-04 05:05:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2261310,"hashId":"428d8e72e5273bdf5a521ed12b018044","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Determina o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente em seu Art. 97, que s\u00e3o medidas aplic\u00e1veis \u00e0s entidades de atendimento que descumprirem obriga\u00e7\u00e3o constante do Art. 94, sem preju\u00edzo da responsabilidade civil e criminal de seus dirigentes ou prepostos:<\/p>","resposta":8902119,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0s entidades governamentais: advert\u00eancia.","id":8902119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0s entidades governamentais: advert\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0s entidades n\u00e3o-governamentais: afastamento provis\u00f3rio de seus dirigentes.","id":8902120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0s entidades n\u00e3o-governamentais: afastamento provis\u00f3rio de seus dirigentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0s entidades governamentais: cassa\u00e7\u00e3o do registro.","id":8902121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0s entidades governamentais: cassa\u00e7\u00e3o do registro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"encaminhamento aos pais ou respons\u00e1vel, mediante termo de responsabilidade.","id":8902122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">encaminhamento aos pais ou respons\u00e1vel, mediante termo de responsabilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"orienta\u00e7\u00e3o, apoio e acompanhamento tempor\u00e1rios.","id":8902123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">orienta\u00e7\u00e3o, apoio e acompanhamento tempor\u00e1rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517098,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Entidades (Art. 95 a 97)","oab":true,"nome":"Da Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Entidades (Art. 95 a 97)","pai":411483,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411485,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-fiscalizacao-das-entidades-art-95-a-97"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2261310","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Professor III - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":6521,"slug":"professor-iii-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5922,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre uma reta marcam-se 9 pontos e sobre uma outra reta paralela a primeira marcam-se 4 pontos, como exposto na figura, a seguir:Nessas condi\u00e7\u00f5es, a quantidade de tri\u00e2ngulos que obtemos unindo quaisquer tr\u00eas desses pontos \u00e9 igual \u00e0:","provas":[{"id":84314,"cargo":{"descricao":"Professor III - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":6521,"slug":"professor-iii-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5922,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go-2020-itame-professor-iii-area-matematica","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s - Professor III - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-04 05:07:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2504277,"hashId":"1cdd50ebe4155e4544edbd96fee59f07","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre uma reta marcam-se 9 pontos e sobre uma outra reta paralela a primeira marcam-se 4 pontos, como exposto na figura, a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/84314\/questao\/2504277-20220728084249000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"500\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessas condi\u00e7\u00f5es, a quantidade de tri\u00e2ngulos que obtemos unindo quaisquer tr\u00eas desses pontos \u00e9 igual \u00e0:<\/p>","resposta":9958092,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"192 tri\u00e2ngulos.","id":9958089,"corpo":"<p>192 tri\u00e2ngulos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"194 tri\u00e2ngulos.","id":9958090,"corpo":"<p>194 tri\u00e2ngulos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"196 tri\u00e2ngulos.","id":9958091,"corpo":"<p>196 tri\u00e2ngulos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"198 tri\u00e2ngulos.","id":9958092,"corpo":"<p>198 tri\u00e2ngulos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544059,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 27","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir:I. Os sintomas iniciais da febre hemorr\u00e1gica da dengue s\u00e3o semelhantes aos da dengue cl\u00e1ssica, por\u00e9m h\u00e1 uma atenua\u00e7\u00e3o do quadro no terceiro ou quarto dia de evolu\u00e7\u00e3o, com o desaparecimento das manifesta\u00e7\u00f5es hemorr\u00e1gicas e o t\u00e9rmino do colapso circulat\u00f3rio.II. A dire\u00e7\u00e3o municipal do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) deve, entre outras atribui\u00e7\u00f5es, atravancar a fiscaliza\u00e7\u00e3o das agress\u00f5es ao meio ambiente que tenham repercuss\u00e3o sobre a sa\u00fade humana e atuar junto aos \u00f3rg\u00e3os municipais, estaduais e federais competentes, para suplant\u00e1-las.III. A Constitui\u00e7\u00e3o Federal atribuiu \u00e0 Uni\u00e3o, aos estados, ao Distrito Federal e aos munic\u00edpios a compet\u00eancia de cuidar da sa\u00fade p\u00fablica. Isso significa que a Uni\u00e3o \u00e9 respons\u00e1vel por executar os servi\u00e7os destinados \u00e0 sa\u00fade, sem a colabora\u00e7\u00e3o de quaisquer dos demais entes federativos.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53919,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Agente de Combate a Endemias - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 04:58:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1628122,"hashId":"07781518f956ace5e585d91c95a169e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os sintomas iniciais da febre hemorr\u00e1gica da dengue s\u00e3o semelhantes aos da dengue cl\u00e1ssica, por\u00e9m h\u00e1 uma atenua\u00e7\u00e3o do quadro no terceiro ou quarto dia de evolu\u00e7\u00e3o, com o desaparecimento das manifesta\u00e7\u00f5es hemorr\u00e1gicas e o t\u00e9rmino do colapso circulat\u00f3rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A dire\u00e7\u00e3o municipal do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) deve, entre outras atribui\u00e7\u00f5es, atravancar a fiscaliza\u00e7\u00e3o das agress\u00f5es ao meio ambiente que tenham repercuss\u00e3o sobre a sa\u00fade humana e atuar junto aos \u00f3rg\u00e3os municipais, estaduais e federais competentes, para suplant\u00e1-las.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A Constitui\u00e7\u00e3o Federal atribuiu \u00e0 Uni\u00e3o, aos estados, ao Distrito Federal e aos munic\u00edpios a compet\u00eancia de cuidar da sa\u00fade p\u00fablica. Isso significa que a Uni\u00e3o \u00e9 respons\u00e1vel por executar os servi\u00e7os destinados \u00e0 sa\u00fade, sem a colabora\u00e7\u00e3o de quaisquer dos demais entes federativos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6120959,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6120959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6120960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6120961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6120962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446494,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 42","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1628122","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":9247,"slug":"professor-de-lingua-estrangeira-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme exposto no texto, a ci\u00eancia:","provas":[{"id":50752,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":9247,"slug":"professor-de-lingua-estrangeira-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-05 04:58:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1532507,"hashId":"cb53732100430ab540176dfdbef41f8e","enunciado":"<p>Conforme exposto no texto, a ci\u00eancia:<\/p>","resposta":5729079,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve trabalhar com dados infal\u00edveis.","id":5729077,"corpo":"<p>Deve trabalhar com dados infal\u00edveis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Trabalha com certezas e verdades incontest\u00e1veis.","id":5729078,"corpo":"<p>Trabalha com certezas e verdades incontest\u00e1veis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reconhece a d\u00favida como parte do processo cient\u00edfico.","id":5729079,"corpo":"<p>Reconhece a d\u00favida como parte do processo cient\u00edfico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o deve duvidar de dados j\u00e1 publicados.","id":5729080,"corpo":"<p>N\u00e3o deve duvidar de dados j\u00e1 publicados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder as quest\u00f5es de 07 a 12:Doubts over a \u2018possible sign of life\u2019 on Venus show how science works It was one of those \u201cbig, if true\u201d stories. In September, scientists reported that Venus\u2019 atmosphere seems to be laced with phosphine, a possible sign of life. Now there\u2019s increasing emphasis on the \u201cif.\u201d As scientists take fresh looks at the data behind the Venus announcement, and add other datasets to the mix, the original claim of inexplicable amounts of phosphine is being called into doubt. And that\u2019s a good thing, many scientists say. \u201cIt\u2019s exactly how science should work,\u201d says planetary scientist Paul Byrne of North Carolina State University in Raleigh, who studies Venus but was not involved in any of the phosphine papers. \u201cIt\u2019s too early to say one way or the other what this detection means for Venus.\u201d (Adapted from: https:\/\/www.sciencenews.org\/article\/venus-phosphine-possible-sign-life-doubts-how-science-works).","id":434268,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em><u>Leia o texto abaixo para responder as quest\u00f5es de 07 a 12:<\/u><\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em><u>Doubts over a \u2018possible sign of life\u2019 on Venus show how science works<\/u> <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>It was one of those \u201cbig, if true\u201d stories. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>In September, scientists reported that Venus\u2019 atmosphere seems to be laced with phosphine, a possible sign of life. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>Now there\u2019s increasing emphasis on the \u201cif.\u201d As scientists take fresh looks at the data behind the Venus announcement, and add other datasets to the mix, the original claim of inexplicable amounts of phosphine is being called into doubt. And that\u2019s a good thing, many scientists say. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span>\u201cIt\u2019s exactly how science should work,\u201d says planetary scientist Paul Byrne of North Carolina State University in Raleigh, who studies Venus but was not involved in any of the phosphine papers. \u201cIt\u2019s too early to say one way or the other what this detection means for Venus.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(Adapted from: https:\/\/www.sciencenews.org\/article\/venus-phosphine-possible-sign-life-doubts-how-science-works).<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 7 a 12","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1532507","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":9247,"slug":"professor-de-lingua-estrangeira-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione as frases abaixo ao seu tempo verbal:FraseTempo verbalI. It was one of those \u201cbig, if true\u201d stories. II. It\u2019s exactly how science should work. III. It\u2019s too early to say. IV. Now there\u2019s increasing emphasis on the \u201cif.\u201dA \u2013 Presente. B \u2013 Passado. C \u2013 Futuro.Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":50752,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":9247,"slug":"professor-de-lingua-estrangeira-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-05 04:58:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1532513,"hashId":"6d0f5b0513db30b988a97f0fde51cb25","enunciado":"<p>Relacione as frases abaixo ao seu tempo verbal:<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 391px;\"><colgroup><col width=\"291\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-bmsy\"><td data-row=\"row-bmsy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bmsy\" data-cell=\"cell-wrz2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\"><strong>Frase<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-bmsy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bmsy\" data-cell=\"cell-esip\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\"><strong>Tempo verbal<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-pwns\"><td data-row=\"row-pwns\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pwns\" data-cell=\"cell-h7qv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><em>I. It was one of those \u201cbig, if true\u201d stories. <\/em><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pwns\" data-cell=\"cell-h7qv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><em>II. It\u2019s exactly how science should work. <\/em><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pwns\" data-cell=\"cell-h7qv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><em>III. It\u2019s too early to say. <\/em><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pwns\" data-cell=\"cell-h7qv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><em>IV. Now there\u2019s increasing emphasis on the \u201cif.\u201d<\/em><\/p><\/td><td data-row=\"row-pwns\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pwns\" data-cell=\"cell-xcmo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><em>A \u2013 Presente. <\/em><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pwns\" data-cell=\"cell-xcmo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><em>B \u2013 Passado. <\/em><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pwns\" data-cell=\"cell-xcmo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><em>C \u2013 Futuro.<\/em><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pwns\" data-cell=\"cell-xcmo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p>Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":5729106,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I-B; II-B; III-A; IV-C.","id":5729103,"corpo":"<p>I-B; II-B; III-A; IV-C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I-C; II-A; III-B; IV-B.","id":5729104,"corpo":"<p>I-C; II-A; III-B; IV-B.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I-A; II-B; III-C; IV-A.","id":5729105,"corpo":"<p>I-A; II-B; III-C; IV-A.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I-B; II-A; III-A; IV-A.","id":5729106,"corpo":"<p>I-B; II-A; III-A; IV-A.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder as quest\u00f5es de 07 a 12:Doubts over a \u2018possible sign of life\u2019 on Venus show how science works It was one of those \u201cbig, if true\u201d stories. In September, scientists reported that Venus\u2019 atmosphere seems to be laced with phosphine, a possible sign of life. Now there\u2019s increasing emphasis on the \u201cif.\u201d As scientists take fresh looks at the data behind the Venus announcement, and add other datasets to the mix, the original claim of inexplicable amounts of phosphine is being called into doubt. And that\u2019s a good thing, many scientists say. \u201cIt\u2019s exactly how science should work,\u201d says planetary scientist Paul Byrne of North Carolina State University in Raleigh, who studies Venus but was not involved in any of the phosphine papers. \u201cIt\u2019s too early to say one way or the other what this detection means for Venus.\u201d (Adapted from: https:\/\/www.sciencenews.org\/article\/venus-phosphine-possible-sign-life-doubts-how-science-works).","id":434268,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em><u>Leia o texto abaixo para responder as quest\u00f5es de 07 a 12:<\/u><\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em><u>Doubts over a \u2018possible sign of life\u2019 on Venus show how science works<\/u> <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>It was one of those \u201cbig, if true\u201d stories. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>In September, scientists reported that Venus\u2019 atmosphere seems to be laced with phosphine, a possible sign of life. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>Now there\u2019s increasing emphasis on the \u201cif.\u201d As scientists take fresh looks at the data behind the Venus announcement, and add other datasets to the mix, the original claim of inexplicable amounts of phosphine is being called into doubt. And that\u2019s a good thing, many scientists say. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span>\u201cIt\u2019s exactly how science should work,\u201d says planetary scientist Paul Byrne of North Carolina State University in Raleigh, who studies Venus but was not involved in any of the phosphine papers. \u201cIt\u2019s too early to say one way or the other what this detection means for Venus.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(Adapted from: https:\/\/www.sciencenews.org\/article\/venus-phosphine-possible-sign-life-doubts-how-science-works).<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 7 a 12","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/1532513","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":9247,"slug":"professor-de-lingua-estrangeira-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta uma frase no tempo verbal futuro:","provas":[{"id":50752,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":9247,"slug":"professor-de-lingua-estrangeira-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-05 04:58:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1532515,"hashId":"e7d870455ca2883f607ec27f3a43a278","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que apresenta uma frase no tempo verbal futuro:<\/p>","resposta":5729114,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Julia received a gift from her fianc\u00e9.","id":5729111,"corpo":"<p>Julia received a gift from her fianc\u00e9.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I went to the market to buy fruit.","id":5729112,"corpo":"<p>I went to the market to buy fruit.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I want to remember that day in the future.","id":5729113,"corpo":"<p>I want to remember that day in the future.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pedro will read his e-mails only tomorrow morning.","id":5729114,"corpo":"<p>Pedro will read his e-mails only tomorrow morning.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder as quest\u00f5es de 07 a 12:Doubts over a \u2018possible sign of life\u2019 on Venus show how science works It was one of those \u201cbig, if true\u201d stories. In September, scientists reported that Venus\u2019 atmosphere seems to be laced with phosphine, a possible sign of life. Now there\u2019s increasing emphasis on the \u201cif.\u201d As scientists take fresh looks at the data behind the Venus announcement, and add other datasets to the mix, the original claim of inexplicable amounts of phosphine is being called into doubt. And that\u2019s a good thing, many scientists say. \u201cIt\u2019s exactly how science should work,\u201d says planetary scientist Paul Byrne of North Carolina State University in Raleigh, who studies Venus but was not involved in any of the phosphine papers. \u201cIt\u2019s too early to say one way or the other what this detection means for Venus.\u201d (Adapted from: https:\/\/www.sciencenews.org\/article\/venus-phosphine-possible-sign-life-doubts-how-science-works).","id":434268,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em><u>Leia o texto abaixo para responder as quest\u00f5es de 07 a 12:<\/u><\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em><u>Doubts over a \u2018possible sign of life\u2019 on Venus show how science works<\/u> <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>It was one of those \u201cbig, if true\u201d stories. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>In September, scientists reported that Venus\u2019 atmosphere seems to be laced with phosphine, a possible sign of life. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>Now there\u2019s increasing emphasis on the \u201cif.\u201d As scientists take fresh looks at the data behind the Venus announcement, and add other datasets to the mix, the original claim of inexplicable amounts of phosphine is being called into doubt. And that\u2019s a good thing, many scientists say. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span>\u201cIt\u2019s exactly how science should work,\u201d says planetary scientist Paul Byrne of North Carolina State University in Raleigh, who studies Venus but was not involved in any of the phosphine papers. \u201cIt\u2019s too early to say one way or the other what this detection means for Venus.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(Adapted from: https:\/\/www.sciencenews.org\/article\/venus-phosphine-possible-sign-life-doubts-how-science-works).<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 7 a 12","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/1532515","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ministro Andreazza","sigla":"","id":5641,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-ministro-andreazza-ro"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba. 1.017\/PMMA\/2.010, de 14 de dezembro de 2010, disp\u00f5e sobre a estrutura pol\u00edtico-administrativa e organizacional da Prefeitura Municipal de Ministro Andreazza e d\u00e1 outras provid\u00eancias, define no Art. 2\u00ba que o Poder Executivo do Munic\u00edpio de Ministro Andreazza \u00e9 exercido pelo Prefeito, a quem compete gerir, com o aux\u00edlio dos titulares de \u00f3rg\u00e3os constantes da Estrutura Organizacional B\u00e1sica, a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Municipal. Compete privativamente ao Prefeito, EXCETO:","provas":[{"id":76762,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ministro Andreazza","sigla":"","id":5641,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-ministro-andreazza-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ministro-andreazza-ro-2020-ibade-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Ministro Andreazza - Agente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 13:37:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2315786,"hashId":"3bbfffd9c119ee833efb7aea7afa5e93","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>A Lei n\u00ba. 1.017\/PMMA\/2.010, de 14 de dezembro de 2010, disp\u00f5e sobre a estrutura pol\u00edtico-administrativa e organizacional da Prefeitura Municipal de Ministro Andreazza e d\u00e1 outras provid\u00eancias, define no Art. 2\u00ba que o Poder Executivo do Munic\u00edpio de Ministro Andreazza \u00e9 exercido pelo Prefeito, a quem compete gerir, com o aux\u00edlio dos titulares de \u00f3rg\u00e3os constantes da Estrutura Organizacional B\u00e1sica, a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Municipal. Compete privativamente ao Prefeito, EXCETO:<\/em><\/p>","resposta":9141270,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dispor sobre a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Municipal na forma da Lei.","id":9141268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dispor sobre a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Municipal na forma da Lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"celebrar conv\u00eanios com entidades p\u00fablicas ou privadas para a realiza\u00e7\u00e3o de objetivos de interesse do Munic\u00edpio.","id":9141269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">celebrar conv\u00eanios com entidades p\u00fablicas ou privadas para a realiza\u00e7\u00e3o de objetivos de interesse do Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fazer publicar e certificar os Atos Administrativos e normativos, junto aos \u00f3rg\u00e3os oficiais e n\u00e3o oficiais. ","id":9141270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fazer publicar e certificar os Atos Administrativos e normativos, junto aos \u00f3rg\u00e3os oficiais e n\u00e3o oficiais. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"oficializar a denomina\u00e7\u00e3o, por Lei, obedecidas \u00e0s normas urban\u00edsticas aplic\u00e1veis a pr\u00e9dios municipais, vias e logradouros p\u00fablicos.","id":9141271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">oficializar a denomina\u00e7\u00e3o, por Lei, obedecidas \u00e0s normas urban\u00edsticas aplic\u00e1veis a pr\u00e9dios municipais, vias e logradouros p\u00fablicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"publicar at\u00e9 30 (trinta) dias ap\u00f3s o encerramento de cada bimestre, relat\u00f3rio resumido da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.","id":9141272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">publicar at\u00e9 30 (trinta) dias ap\u00f3s o encerramento de cada bimestre, relat\u00f3rio resumido da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522895,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rond\u00f4nia - RO","oab":false,"nome":"Rond\u00f4nia - RO","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395557,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rondonia-ro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos - ABCP","sigla":"ABCP","oab":false,"id":1260,"slug":"abcp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus dos Perd\u00f5es","sigla":"","id":2606,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-dos-perdoes-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Municipal n\u00ba 1500 de 07 de dezembro de 1999 de Bom Jesus dos Perd\u00f5es define, em seu artigo n\u00b0 36, os seguintes casos passiveis de vac\u00e2ncia do cargo ou fun\u00e7\u00e3o: I- Pris\u00e3o; II- Demiss\u00e3o; III- Transfer\u00eancia; IV- Falecimento; V- Desist\u00eancia. Dos itens acima:","provas":[{"id":76601,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus dos Perd\u00f5es","sigla":"","id":2606,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-dos-perdoes-sp"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos - ABCP","sigla":"ABCP","oab":false,"id":1260,"slug":"abcp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-dos-perdoes-sp-2020-abcp-advogado","tipo":1,"nome":"ABCP - Prefeitura de Bom Jesus dos Perd\u00f5es - Advogado - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 13:39:02","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2310232,"hashId":"9866536d656ec0423c315d285813025e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Municipal n\u00ba 1500 de 07 de dezembro de 1999 de Bom Jesus dos Perd\u00f5es define, em seu artigo n\u00b0 36, os seguintes casos passiveis de vac\u00e2ncia do cargo ou fun\u00e7\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>I- Pris\u00e3o; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>II- Demiss\u00e3o; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>III- Transfer\u00eancia; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>IV- Falecimento; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>V- Desist\u00eancia.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dos itens acima:<\/p>","resposta":9116112,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":9116111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II, III e IV est\u00e3o corretos.","id":9116112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens II, III e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I, III, IV e V est\u00e3o corretos.","id":9116113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I, III, IV e V est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":9116114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522267,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395560,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2310232","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ibarama","sigla":"","id":5660,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-ibarama-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Ibarama e na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, ao Munic\u00edpio \u00e9 vedado, entre outros: I. Estabelecer cultos religiosos ou igrejas, subvencion\u00e1-los, embara\u00e7ar-lhes o funcionamento ou manter com eles ou seus representantes rela\u00e7\u00f5es de depend\u00eancia ou alian\u00e7a, ressalvada, na forma da lei, a colabora\u00e7\u00e3o de interesse p\u00fablico. II. Recusar f\u00e9 aos documentos p\u00fablicos. III. Criar distin\u00e7\u00f5es entre brasileiros ou prefer\u00eancias entre si. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":77285,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ibarama","sigla":"","id":5660,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-ibarama-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-ibarama-rs-2020-fundatec-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Ibarama - Assistente Legislativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 13:32:23","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2325401,"hashId":"3040fa994d6f95500b97432be8e8cb2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Ibarama e na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, ao Munic\u00edpio \u00e9 vedado, entre outros: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Estabelecer cultos religiosos ou igrejas, subvencion\u00e1-los, embara\u00e7ar-lhes o funcionamento ou manter com eles ou seus representantes rela\u00e7\u00f5es de depend\u00eancia ou alian\u00e7a, ressalvada, na forma da lei, a colabora\u00e7\u00e3o de interesse p\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Recusar f\u00e9 aos documentos p\u00fablicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Criar distin\u00e7\u00f5es entre brasileiros ou prefer\u00eancias entre si. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":9183530,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":9183526,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":9183527,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":9183528,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":9183529,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9183530,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523897,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Arrecadador","id":36,"slug":"agente-arrecadador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas acerca das regras previstas no C\u00f3digo de Posturas da Cidade de Varj\u00e3o. I. Todo tipo de obra a ser realizada, ter\u00e1 obrigatoriamente, que ter sua planta aprovada pelo \u00d3rg\u00e3o competente da Municipalidade, ficando certo, que no caso de qualquer inobserv\u00e2ncia desta norma, a obra ser\u00e1 embargada; II. \u00c9 proibida na zona urbana ou de extens\u00e3o urbana, ou ainda em quintais, a cria\u00e7\u00e3o de su\u00ednos, equinos, caprinos e muares, mesmo que em chiqueiros fechados. Em caso de descumprimento o infrator poder\u00e1 ser multado em at\u00e9 20 (vinte) UFIR\u2019S; III. Os propriet\u00e1rios de im\u00f3veis localizados no munic\u00edpio de Varj\u00e3o s\u00e3o obrigados a conservar em perfeito estado de higiene e limpeza, seus quintais, p\u00e1tios e jardins. Se o propriet\u00e1rio n\u00e3o realizar a limpeza a prefeitura poder\u00e1 faz\u00ea-la e debitar as despesas acrescida de 20% do valor gasto; IV. Os terrenos baldios devem ser limpos no m\u00ednimo quatro vezes ao ano; V. \u00c9 permitida a cobertura de vegeta\u00e7\u00e3o em terrenos alagadi\u00e7os, tanto na zona central como nos bairros. Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas: ","provas":[{"id":66134,"cargo":{"descricao":"Agente Arrecadador","id":36,"slug":"agente-arrecadador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-agente-arrecadador","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Agente Arrecadador - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 13:44:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2190136,"hashId":"6a72b839cbb4160a15d4809388a425d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas acerca das regras previstas no C\u00f3digo de Posturas da Cidade de Varj\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Todo tipo de obra a ser realizada, ter\u00e1 obrigatoriamente, que ter sua planta aprovada pelo \u00d3rg\u00e3o competente da Municipalidade, ficando certo, que no caso de qualquer inobserv\u00e2ncia desta norma, a obra ser\u00e1 embargada; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 proibida na zona urbana ou de extens\u00e3o urbana, ou ainda em quintais, a cria\u00e7\u00e3o de su\u00ednos, equinos, caprinos e muares, mesmo que em chiqueiros fechados. Em caso de descumprimento o infrator poder\u00e1 ser multado em at\u00e9 20 (vinte) UFIR\u2019S; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os propriet\u00e1rios de im\u00f3veis localizados no munic\u00edpio de Varj\u00e3o s\u00e3o obrigados a conservar em perfeito estado de higiene e limpeza, seus quintais, p\u00e1tios e jardins. Se o propriet\u00e1rio n\u00e3o realizar a limpeza a prefeitura poder\u00e1 faz\u00ea-la e debitar as despesas acrescida de 20% do valor gasto; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Os terrenos baldios devem ser limpos no m\u00ednimo quatro vezes ao ano; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. \u00c9 permitida a cobertura de vegeta\u00e7\u00e3o em terrenos alagadi\u00e7os, tanto na zona central como nos bairros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas: <\/p>","resposta":8596600,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I, III e V","id":8596599,"corpo":"<p> I, III e V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III","id":8596600,"corpo":"<p>I, II e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" II, IV e V","id":8596601,"corpo":"<p> II, IV e V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" I, II, III e IV ","id":8596602,"corpo":"<p> I, II, III e IV <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508986,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 27","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Goi\u00e1s - GO","oab":false,"nome":"Goi\u00e1s - GO","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401458,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-goias-go"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2190136","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Odontologista","id":25254,"slug":"odontologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ponta de Pedras","sigla":"","id":5646,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei 461\/2006 estabelece que a inciativa popular pode ser exercida pela apresenta\u00e7\u00e3o \u00e0 C\u00e2mara Municipal de projeto de lei subscrito por, no m\u00ednimo,","provas":[{"id":77025,"cargo":{"descricao":"Odontologista","id":25254,"slug":"odontologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponta de Pedras","sigla":"","id":5646,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa-2020-fadesp-odontologista","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Ponta de Pedras - Odontologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 13:34:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2338040,"hashId":"cbf608c1fa47aa01e6f47f4031223a31","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei 461\/2006 estabelece que a inciativa popular pode ser exercida pela apresenta\u00e7\u00e3o \u00e0 C\u00e2mara Municipal de projeto de lei subscrito por, no m\u00ednimo,<\/p>","resposta":9240735,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cinco por cento do eleitorado do Munic\u00edpio, distribu\u00eddo, pelo menos, em um por cento de cada distrito, bairros ou regi\u00e3o do Munic\u00edpio.","id":9240735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cinco por cento do eleitorado do Munic\u00edpio, distribu\u00eddo, pelo menos, em um por cento de cada distrito, bairros ou regi\u00e3o do Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um ter\u00e7o dos membros da C\u00e2mara Municipal, desde que estes tenham sido signat\u00e1rios de propostas para o projeto de lei. ","id":9240736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um ter\u00e7o dos membros da C\u00e2mara Municipal, desde que estes tenham sido signat\u00e1rios de propostas para o projeto de lei. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dez por cento dos integrantes das comiss\u00f5es permanentes da C\u00e2mara Municipal e entidades representativas de classe reconhecidas em Lei.","id":9240737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dez por cento dos integrantes das comiss\u00f5es permanentes da C\u00e2mara Municipal e entidades representativas de classe reconhecidas em Lei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"oito por cento do total de eleitores, considerando-se sua distribui\u00e7\u00e3o pelos bairros, logradouros e distritos administrativos. C","id":9240738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">oito por cento do total de eleitores, considerando-se sua distribui\u00e7\u00e3o pelos bairros, logradouros e distritos administrativos. C<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525078,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Par\u00e1 - PA","oab":false,"nome":"Par\u00e1 - PA","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395550,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-para-pa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Augusto Pestana","sigla":"Prefeitura de Augusto Pestana","id":4544,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-augusto-pestana-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a Lei n\u00ba 8.080\/1990 - SUS, a dire\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) \u00e9 \u00fanica, sendo exercida em cada esfera de governo pelos seguintes \u00f3rg\u00e3os: I. No \u00e2mbito da Uni\u00e3o, pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. II. No \u00e2mbito dos Estados e do Distrito Federal, pela respectiva Secretaria de Sa\u00fade ou \u00f3rg\u00e3o equivalente. III. No \u00e2mbito dos Munic\u00edpios, pela respectiva Secretaria de Sa\u00fade ou \u00f3rg\u00e3o equivalente. Est\u00e3o CORRETOS:","provas":[{"id":85174,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Augusto Pestana","sigla":"Prefeitura de Augusto Pestana","id":4544,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-augusto-pestana-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-augusto-pestana-rs-2020-objetiva-concursos-medico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Augusto Pestana - M\u00e9dico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 14:04:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2483962,"hashId":"28eb2453cb3e12c1b90f6759666cb7ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a Lei n\u00ba 8.080\/1990 - SUS, a dire\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) \u00e9 \u00fanica, sendo exercida em cada esfera de governo pelos seguintes \u00f3rg\u00e3os: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. No \u00e2mbito da Uni\u00e3o, pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No \u00e2mbito dos Estados e do Distrito Federal, pela respectiva Secretaria de Sa\u00fade ou \u00f3rg\u00e3o equivalente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. No \u00e2mbito dos Munic\u00edpios, pela respectiva Secretaria de Sa\u00fade ou \u00f3rg\u00e3o equivalente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETOS:<\/p>","resposta":9868284,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":9868281,"corpo":"<p>Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":9868282,"corpo":"<p>Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":9868283,"corpo":"<p>Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":9868284,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 20","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Organiza\u00e7\u00e3o, da Dire\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o - Art. 8\u00ba ao 14-B","oab":false,"nome":"Da Organiza\u00e7\u00e3o, da Dire\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o - Art. 8\u00ba ao 14-B","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424070,"slug":"direito-sanitario-e-saude-da-organizacao-da-direcao-e-da-gestao-art-8o-ao-14-b"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sentinela do Sul","sigla":"Prefeitura de Sentinela do Sul","id":4547,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sentinela-do-sul-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a Lei n\u00ba 8.080\/1990 - SUS, analisar a senten\u00e7a abaixo: S\u00e3o estabelecidos, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, o atendimento domiciliar e a interna\u00e7\u00e3o domiciliar (1\u00aa parte). Os servi\u00e7os de sa\u00fade do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), da rede pr\u00f3pria ou conveniada, ficam obrigados a permitir a presen\u00e7a, junto \u00e0 parturiente, de um acompanhante durante todo o per\u00edodo de trabalho de parto, parto e p\u00f3s-parto imediato (2\u00aa parte). A senten\u00e7a est\u00e1: ","provas":[{"id":85170,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sentinela do Sul","sigla":"Prefeitura de Sentinela do Sul","id":4547,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sentinela-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sentinela-do-sul-rs-2020-objetiva-concursos-psicologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sentinela do Sul - Psic\u00f3logo - 2020"},{"id":85168,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sentinela do Sul","sigla":"Prefeitura de Sentinela do Sul","id":4547,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sentinela-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sentinela-do-sul-rs-2020-objetiva-concursos-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sentinela do Sul - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"},{"id":85161,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sentinela do Sul","sigla":"Prefeitura de Sentinela do Sul","id":4547,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sentinela-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sentinela-do-sul-rs-2020-objetiva-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sentinela do Sul - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 14:19:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2482925,"hashId":"622e73560ca71944f7e14075692f5e6d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a Lei n\u00ba 8.080\/1990 - SUS, analisar a senten\u00e7a abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>S\u00e3o estabelecidos, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, o atendimento domiciliar e a interna\u00e7\u00e3o domiciliar <\/em>(1\u00aa parte). <em>Os servi\u00e7os de sa\u00fade do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), da rede pr\u00f3pria ou conveniada, ficam obrigados a permitir a presen\u00e7a, junto \u00e0 parturiente, de um acompanhante durante todo o per\u00edodo de trabalho de parto, parto e p\u00f3s-parto imediato <\/em>(2\u00aa parte). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1: <\/p>","resposta":9863950,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":9863950,"corpo":"<p>Totalmente correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 1\u00aa parte.","id":9863951,"corpo":"<p>Correta somente em sua 1\u00aa parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 2\u00aa parte. ","id":9863952,"corpo":"<p>Correta somente em sua 2\u00aa parte. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta.","id":9863953,"corpo":"<p>Totalmente incorreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541636,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 27","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Subsistema de Atendimento e Interna\u00e7\u00e3o Domiciliar - Art. 19-I","oab":false,"nome":"Do Subsistema de Atendimento e Interna\u00e7\u00e3o Domiciliar - Art. 19-I","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424075,"slug":"direito-sanitario-e-saude-do-subsistema-de-atendimento-e-internacao-domiciliar-art-19-i"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sentinela do Sul","sigla":"Prefeitura de Sentinela do Sul","id":4547,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sentinela-do-sul-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com o Decreto n\u00ba 7.508\/2011 - SUS, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:( ) Porta de Entrada \u00e9 o conjunto de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade articulados em n\u00edveis de complexidade crescente, com a finalidade de garantir a integralidade da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.( ) Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade s\u00e3o os servi\u00e7os de atendimento inicial \u00e0 sa\u00fade do usu\u00e1rio no SUS.( ) Mapa da Sa\u00fade \u00e9 a descri\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica da distribui\u00e7\u00e3o de recursos humanos e de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade ofertados pelo SUS e pela iniciativa privada, considerando-se a capacidade instalada existente, os investimentos e o desempenho aferido a partir dos indicadores de sa\u00fade do sistema.","provas":[{"id":85165,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sentinela do Sul","sigla":"Prefeitura de Sentinela do Sul","id":4547,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sentinela-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sentinela-do-sul-rs-2020-objetiva-concursos-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sentinela do Sul - Farmac\u00eautico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 14:21:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2486661,"hashId":"002a210212d3b181da1a969a3c096f59","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com o Decreto n\u00ba 7.508\/2011 - SUS, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Porta de Entrada \u00e9 o conjunto de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade articulados em n\u00edveis de complexidade crescente, com a finalidade de garantir a integralidade da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade s\u00e3o os servi\u00e7os de atendimento inicial \u00e0 sa\u00fade do usu\u00e1rio no SUS.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Mapa da Sa\u00fade \u00e9 a descri\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica da distribui\u00e7\u00e3o de recursos humanos e de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade ofertados pelo SUS e pela iniciativa privada, considerando-se a capacidade instalada existente, os investimentos e o desempenho aferido a partir dos indicadores de sa\u00fade do sistema.<\/p>","resposta":9880896,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - C - C.","id":9880894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C - C - C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E - E - E.","id":9880895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E - E - E.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"E - E - C.","id":9880896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E - E - C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C - C - E.","id":9880897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C - C - E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542061,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 24","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407315,"slug":"direito-sanitario-e-saude-decreto-no-7-508-2011"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sentinela do Sul","sigla":"Prefeitura de Sentinela do Sul","id":4547,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sentinela-do-sul-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com Doen\u00e7as Infecciosas e Parasit\u00e1rias: Guia de Bolso, sobre os prop\u00f3sitos da Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica, analisar a senten\u00e7a abaixo: Fornecer orienta\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica permanente para os que t\u00eam a responsabilidade de decidir sobre a execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de controle de doen\u00e7as e agravos (1\u00aa parte). Sua operacionaliza\u00e7\u00e3o compreende um ciclo parcial de fun\u00e7\u00f5es espec\u00edficas e intercomplementares, que devem ser desenvolvidas de modo intermitente, permitindo conhecer, a cada momento, o comportamento epidemiol\u00f3gico da doen\u00e7a ou agravo escolhido como alvo das a\u00e7\u00f5es, para que as interven\u00e7\u00f5es pertinentes possam ser desencadeadas com efici\u00eancia e efic\u00e1cia (2\u00aa parte). A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":85159,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sentinela do Sul","sigla":"Prefeitura de Sentinela do Sul","id":4547,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sentinela-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sentinela-do-sul-rs-2020-objetiva-concursos-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sentinela do Sul - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 14:25:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2486888,"hashId":"210bf9d33d19a22806921495bedf5685","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com Doen\u00e7as Infecciosas e Parasit\u00e1rias: Guia de Bolso, sobre os prop\u00f3sitos da Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica, analisar a senten\u00e7a abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Fornecer orienta\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica permanente para os que t\u00eam a responsabilidade de decidir sobre a execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de controle de doen\u00e7as e agravos (1\u00aa parte). Sua operacionaliza\u00e7\u00e3o compreende um ciclo parcial de fun\u00e7\u00f5es espec\u00edficas e intercomplementares, que devem ser desenvolvidas de modo intermitente, permitindo conhecer, a cada momento, o comportamento epidemiol\u00f3gico da doen\u00e7a ou agravo escolhido como alvo das a\u00e7\u00f5es, para que as interven\u00e7\u00f5es pertinentes possam ser desencadeadas com efici\u00eancia e efic\u00e1cia (2\u00aa parte). <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":9881835,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":9881834,"corpo":"<p>Totalmente correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 1\u00aa parte.","id":9881835,"corpo":"<p>Correta somente em sua 1\u00aa parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 2\u00aa parte.","id":9881836,"corpo":"<p>Correta somente em sua 2\u00aa parte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta.","id":9881837,"corpo":"<p>Totalmente incorreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542084,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 40","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sentinela do Sul","sigla":"Prefeitura de Sentinela do Sul","id":4547,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sentinela-do-sul-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a Lei n\u00ba 8.080\/1990 - SUS, \u00e0 dire\u00e7\u00e3o nacional do Sistema \u00danico da Sa\u00fade (SUS) compete, entre outros:I. Formular, avaliar e apoiar pol\u00edticas de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o.II. Participar na formula\u00e7\u00e3o e na implementa\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas de controle das agress\u00f5es ao meio ambiente, de saneamento b\u00e1sico e relativas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es e aos ambientes de trabalho.","provas":[{"id":85159,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sentinela do Sul","sigla":"Prefeitura de Sentinela do Sul","id":4547,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sentinela-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sentinela-do-sul-rs-2020-objetiva-concursos-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sentinela do Sul - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 14:24:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2486839,"hashId":"3f0344ce40e29271d0af19222e675b24","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a Lei n\u00ba 8.080\/1990 - SUS, \u00e0 dire\u00e7\u00e3o nacional do Sistema \u00danico da Sa\u00fade (SUS) compete, entre outros:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Formular, avaliar e apoiar pol\u00edticas de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Participar na formula\u00e7\u00e3o e na implementa\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas de controle das agress\u00f5es ao meio ambiente, de saneamento b\u00e1sico e relativas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es e aos ambientes de trabalho.<\/p>","resposta":9881631,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":9881631,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":9881632,"corpo":"<p>Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":9881633,"corpo":"<p>Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":9881634,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542084,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 40","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Compet\u00eancia e das Atribui\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Da Compet\u00eancia e das Atribui\u00e7\u00f5es","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424071,"slug":"direito-sanitario-e-saude-da-competencia-e-das-atribuicoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5304,"slug":"tecnico-em-vigilancia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A vacina\u00e7\u00e3o, ao lado das demais a\u00e7\u00f5es de Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica, vem ao longo do tempo, perdendo o car\u00e1ter verticalizado e vem se incorporando ao conjunto de a\u00e7\u00f5es da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria em sa\u00fade. As campanhas, as intensifica\u00e7\u00f5es, as opera\u00e7\u00f5es de bloqueio e as atividades extramuros s\u00e3o operacionalizadas pela equipe da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, com apoio dos n\u00edveis distrital, regional, estadual e federal, sendo fundamental o fortalecimento da esfera municipal. Isso posto, analise as afirmativas abaixo e, diante de cada uma, escreva V, para as verdadeiras, e F, para as falsas, considerando aquelas que constituem as compet\u00eancias da esfera municipal:-( ) A coordena\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de vacina\u00e7\u00e3o integrantes do PNI, incluindo a vacina\u00e7\u00e3o de rotina, as estrat\u00e9gias especiais (como campanhas e vacina\u00e7\u00f5es de bloqueio) e a notifica\u00e7\u00e3o e investiga\u00e7\u00e3o de eventos adversos e \u00f3bitos temporalmente associados \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o. ( ) A ger\u00eancia do estoque municipal de vacinas e outros insumos, incluindo o armazenamento e o transporte para seus locais de uso, de acordo com as normas vigentes.( ) O provimento de seringas e agulhas, itens que tamb\u00e9m s\u00e3o considerados insumos estrat\u00e9gicos.( ) O descarte e a destina\u00e7\u00e3o final de frascos, seringas e agulhas utilizados, conforme as normas t\u00e9cnicas vigentes.( ) A gest\u00e3o do sistema de informa\u00e7\u00e3o do PNI, incluindo a coleta, o processamento, a consolida\u00e7\u00e3o e a avalia\u00e7\u00e3o da qualidade dos dados provenientes das unidades notificantes, bem como a retroalimenta\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es \u00e0s unidades notificadoras.-Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta:","provas":[{"id":77737,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5304,"slug":"tecnico-em-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2020-furb-tecnico-em-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Gaspar - T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 14:36:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2342369,"hashId":"dd3228cf237d0c2366cae43a783a9477","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina\u00e7\u00e3o, ao lado das demais a\u00e7\u00f5es de Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica, vem ao longo do tempo, perdendo o car\u00e1ter verticalizado e vem se incorporando ao conjunto de a\u00e7\u00f5es da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria em sa\u00fade. As campanhas, as intensifica\u00e7\u00f5es, as opera\u00e7\u00f5es de bloqueio e as atividades extramuros s\u00e3o operacionalizadas pela equipe da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, com apoio dos n\u00edveis distrital, regional, estadual e federal, sendo fundamental o fortalecimento da esfera municipal. Isso posto, analise as afirmativas abaixo e, diante de cada uma, escreva V, para as verdadeiras, e F, para as falsas, considerando aquelas que constituem as compet\u00eancias da esfera municipal:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A coordena\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de vacina\u00e7\u00e3o integrantes do PNI, incluindo a vacina\u00e7\u00e3o de rotina, as estrat\u00e9gias especiais (como campanhas e vacina\u00e7\u00f5es de bloqueio) e a notifica\u00e7\u00e3o e investiga\u00e7\u00e3o de eventos adversos e \u00f3bitos temporalmente associados \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A ger\u00eancia do estoque municipal de vacinas e outros insumos, incluindo o armazenamento e o transporte para seus locais de uso, de acordo com as normas vigentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O provimento de seringas e agulhas, itens que tamb\u00e9m s\u00e3o considerados insumos estrat\u00e9gicos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O descarte e a destina\u00e7\u00e3o final de frascos, seringas e agulhas utilizados, conforme as normas t\u00e9cnicas vigentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A gest\u00e3o do sistema de informa\u00e7\u00e3o do PNI, incluindo a coleta, o processamento, a consolida\u00e7\u00e3o e a avalia\u00e7\u00e3o da qualidade dos dados provenientes das unidades notificantes, bem como a retroalimenta\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es \u00e0s unidades notificadoras.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta:<\/p>","resposta":9260420,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":9260416,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":9260417,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":9260418,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":9260419,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":9260420,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525557,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa\/Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa\/Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":430358,"slug":"direito-sanitario-e-saude-programa-plano-nacional-de-imunizacao"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2342369","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sentinela do Sul","sigla":"Prefeitura de Sentinela do Sul","id":4547,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sentinela-do-sul-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a publica\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Caderno de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica n\u00ba 35: Estrat\u00e9gias para o cuidado de pessoas com doen\u00e7as cr\u00f4nicas, o tabagismo \u00e9 considerado, pela OMS, a principal causa de morte evit\u00e1vel em todo o mundo. O tabaco \u00e9 um fator de risco para seis das oito principais causas de morte no mundo. Com base nisso, analisar os itens abaixo: I. O uso de qualquer produto derivado do tabaco, mesmo em doses baixas, est\u00e1 relacionado com o aumento do risco cardiovascular. II. O tabagismo, antes visto como um estilo de vida, atualmente \u00e9 reconhecido como uma depend\u00eancia qu\u00edmica, expondo as pessoas a in\u00fameras subst\u00e2ncias t\u00f3xicas, sendo classificado no c\u00f3digo internacional de doen\u00e7as no grupo dos transtornos mentais e de comportamento decorrentes do uso de subst\u00e2ncias psicoativas.","provas":[{"id":85159,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sentinela do Sul","sigla":"Prefeitura de Sentinela do Sul","id":4547,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sentinela-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sentinela-do-sul-rs-2020-objetiva-concursos-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sentinela do Sul - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 14:32:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2486904,"hashId":"82ad9fbc08beffbaab9eda134d967f99","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a publica\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Caderno de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica n\u00ba 35: Estrat\u00e9gias para o cuidado de pessoas com doen\u00e7as cr\u00f4nicas, o tabagismo \u00e9 considerado, pela OMS, a principal causa de morte evit\u00e1vel em todo o mundo. O tabaco \u00e9 um fator de risco para seis das oito principais causas de morte no mundo. Com base nisso, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O uso de qualquer produto derivado do tabaco, mesmo em doses baixas, est\u00e1 relacionado com o aumento do risco cardiovascular. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O tabagismo, antes visto como um estilo de vida, atualmente \u00e9 reconhecido como uma depend\u00eancia qu\u00edmica, expondo as pessoas a in\u00fameras subst\u00e2ncias t\u00f3xicas, sendo classificado no c\u00f3digo internacional de doen\u00e7as no grupo dos transtornos mentais e de comportamento decorrentes do uso de subst\u00e2ncias psicoativas.<\/p>","resposta":9881903,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":9881903,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":9881904,"corpo":"<p>Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":9881905,"corpo":"<p>Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":9881906,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542084,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 40","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5304,"slug":"tecnico-em-vigilancia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O estudo dos fatores respons\u00e1veis pela difus\u00e3o e propaga\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as, frequ\u00eancia, modo de distribui\u00e7\u00e3o, evolu\u00e7\u00e3o e a preven\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade em uma popula\u00e7\u00e3o \u00e9 a \u00e1rea da: ","provas":[{"id":77737,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5304,"slug":"tecnico-em-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2020-furb-tecnico-em-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Gaspar - T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 14:39:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2342409,"hashId":"100517a8f90de209954ddafb47898f88","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O estudo dos fatores respons\u00e1veis pela difus\u00e3o e propaga\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as, frequ\u00eancia, modo de distribui\u00e7\u00e3o, evolu\u00e7\u00e3o e a preven\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade em uma popula\u00e7\u00e3o \u00e9 a \u00e1rea da: <\/p>","resposta":9260597,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Epidemiologia. ","id":9260597,"corpo":"<p>Epidemiologia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nanotecnologia.","id":9260598,"corpo":"<p>Nanotecnologia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Virologia.","id":9260599,"corpo":"<p>Virologia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bacteriologia.","id":9260600,"corpo":"<p>Bacteriologia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Parasitologia.","id":9260601,"corpo":"<p>Parasitologia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525557,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sentinela do Sul","sigla":"Prefeitura de Sentinela do Sul","id":4547,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sentinela-do-sul-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Caderno de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica n\u00ba 32: aten\u00e7\u00e3o ao pr\u00e9-natal de baixo risco, em rela\u00e7\u00e3o ao diabetes melito gestacional (DMG), marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: ( ) O rastreamento para DMG, de acordo com os fatores de risco, n\u00e3o deve ser oferecido a toda gestante durante o pr\u00e9-natal, mas somente \u00e0quelas com sintomas graves. ( ) O DMG \u00e9 o problema metab\u00f3lico mais comum na gesta\u00e7\u00e3o. ( ) Para o diagn\u00f3stico do diabetes gestacional, a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade recomenda o emprego do mesmo teste indicado para o diagn\u00f3stico do diabetes fora da gesta\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":85159,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sentinela do Sul","sigla":"Prefeitura de Sentinela do Sul","id":4547,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sentinela-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sentinela-do-sul-rs-2020-objetiva-concursos-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sentinela do Sul - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 14:29:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2486891,"hashId":"b2209f575ebd8146ab36c09cf74812a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Caderno de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica n\u00ba 32: aten\u00e7\u00e3o ao pr\u00e9-natal de baixo risco, em rela\u00e7\u00e3o ao diabetes melito gestacional (DMG), marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(  ) O rastreamento para DMG, de acordo com os fatores de risco, n\u00e3o deve ser oferecido a toda gestante durante o pr\u00e9-natal, mas somente \u00e0quelas com sintomas graves. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(  ) O DMG \u00e9 o problema metab\u00f3lico mais comum na gesta\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(  ) Para o diagn\u00f3stico do diabetes gestacional, a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade recomenda o emprego do mesmo teste indicado para o diagn\u00f3stico do diabetes fora da gesta\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":9881848,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - C - E.","id":9881847,"corpo":"<p>C - C - E.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E - C - C.","id":9881848,"corpo":"<p>E - C - C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C - E - E.","id":9881849,"corpo":"<p>C - E - E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E - C - E.","id":9881850,"corpo":"<p>E - C - E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542084,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 40","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5304,"slug":"tecnico-em-vigilancia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 uma doen\u00e7a infecciosa sist\u00eamica causada pela espiroqueta Treponema pallidum, de evolu\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica e muitas vezes assintom\u00e1tica, que tem como principais formas de transmiss\u00e3o as vias sexual e vertical. Apresenta-se nas formas adquirida e cong\u00eanita, sendo a cong\u00eanita de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria desde a divulga\u00e7\u00e3o da Portaria n\u00ba 542\/1986, e a gestante, desde 2005. A forma adquirida subdivide-se em precoce e tardia, dependendo do tempo de infec\u00e7\u00e3o e do grau de infectividade. A forma cong\u00eanita apresenta-se de forma vari\u00e1vel, desde assintom\u00e1tica, em 70% dos casos, at\u00e9 formas mais graves. Isso posto, o texto se refere \u00e0:","provas":[{"id":77737,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5304,"slug":"tecnico-em-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2020-furb-tecnico-em-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Gaspar - T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 14:35:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2342362,"hashId":"d017eb3eaa5788b2518bef7fa6d8f45c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma doen\u00e7a infecciosa sist\u00eamica causada pela espiroqueta <em>Treponema pallidum<\/em>, de evolu\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica e muitas vezes assintom\u00e1tica, que tem como principais formas de transmiss\u00e3o as vias sexual e vertical. Apresenta-se nas formas adquirida e cong\u00eanita, sendo a cong\u00eanita de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria desde a divulga\u00e7\u00e3o da Portaria n\u00ba 542\/1986, e a gestante, desde 2005. A forma adquirida subdivide-se em precoce e tardia, dependendo do tempo de infec\u00e7\u00e3o e do grau de infectividade. A forma cong\u00eanita apresenta-se de forma vari\u00e1vel, desde assintom\u00e1tica, em 70% dos casos, at\u00e9 formas mais graves. Isso posto, o texto se refere \u00e0:<\/p>","resposta":9260386,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"AIDS.","id":9260383,"corpo":"<p>AIDS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hepatite B.","id":9260384,"corpo":"<p>Hepatite B.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tuberculose.","id":9260385,"corpo":"<p>Tuberculose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00edfilis.","id":9260386,"corpo":"<p>S\u00edfilis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hepatite A.","id":9260387,"corpo":"<p>Hepatite A.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525557,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2342362","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5304,"slug":"tecnico-em-vigilancia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Adscrever os usu\u00e1rios e desenvolver responsabiliza\u00e7\u00e3o entre as equipes e a popula\u00e7\u00e3o adscrita, garantindo a continuidade das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, compreende que a adscri\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios \u00e9 um processo de: ","provas":[{"id":77737,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5304,"slug":"tecnico-em-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2020-furb-tecnico-em-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Gaspar - T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 14:34:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2342350,"hashId":"4cecd509d674d4d5548d6df734677a86","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Adscrever os usu\u00e1rios e desenvolver responsabiliza\u00e7\u00e3o entre as equipes e a popula\u00e7\u00e3o adscrita, garantindo a continuidade das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, compreende que a adscri\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios \u00e9 um processo de: <\/p>","resposta":9260326,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vincula\u00e7\u00e3o. ","id":9260326,"corpo":"<p>Vincula\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Longitudinalidade.","id":9260327,"corpo":"<p>Longitudinalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cuidado.","id":9260328,"corpo":"<p>Cuidado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Refer\u00eancia.","id":9260329,"corpo":"<p>Refer\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Constru\u00e7\u00e3o. ","id":9260330,"corpo":"<p>Constru\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525557,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alto Bela Vista","sigla":"","id":2659,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-alto-bela-vista-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Febre Amarela qual a alternativa correta?","provas":[{"id":76960,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alto Bela Vista","sigla":"","id":2659,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-alto-bela-vista-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-alto-bela-vista-sc-2020-amauc-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Alto Bela Vista - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 14:50:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2318660,"hashId":"65a010ac24c2049125fcaf6d8bbd060b","enunciado":"<p>Sobre a Febre Amarela qual a alternativa correta?<\/p>","resposta":9154847,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Febre alta, acima de 38,5\u00baC, exantema maculopapular generalizado, tosse, coriza, conjuntivite e manchas de koplik (enantema patognom\u00f4nico de aspecto esbranqui\u00e7ado localizado na mucosa bucal, antecedendo o exantema). ","id":9154846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Febre alta, acima de 38,5\u00baC, exantema maculopapular generalizado, tosse, coriza, conjuntivite e manchas de koplik (enantema patognom\u00f4nico de aspecto esbranqui\u00e7ado localizado na mucosa bucal, antecedendo o exantema). <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A morte de macacos \u00e9 sugestiva da circula\u00e7\u00e3o do v\u00edrus amar\u00edlico; portanto a comprova\u00e7\u00e3o dessa sentinela na \u00e1rea de proced\u00eancia dos casos pode auxiliar na delimita\u00e7\u00e3o das \u00e1reas de risco.","id":9154847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A morte de macacos \u00e9 sugestiva da circula\u00e7\u00e3o do v\u00edrus amar\u00edlico; portanto a comprova\u00e7\u00e3o dessa sentinela na \u00e1rea de proced\u00eancia dos casos pode auxiliar na delimita\u00e7\u00e3o das \u00e1reas de risco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O v\u00edrus \u00e9 comumente encontrado na \u00c1frica, \u00c1sia Ocidental, Oriente M\u00e9dio, Europa e mais recentemente, na Am\u00e9rica do Norte, Central e do Sul, onde foi registrada em animais na Col\u00f4mbia, Venezuela e Argentina.","id":9154848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O v\u00edrus \u00e9 comumente encontrado na \u00c1frica, \u00c1sia Ocidental, Oriente M\u00e9dio, Europa e mais recentemente, na Am\u00e9rica do Norte, Central e do Sul, onde foi registrada em animais na Col\u00f4mbia, Venezuela e Argentina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a infecciosa aguda, com elevada letalidade, em geral, apresenta-se sob forma de surtos, atingindo crian\u00e7as. ","id":9154849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7a infecciosa aguda, com elevada letalidade, em geral, apresenta-se sob forma de surtos, atingindo crian\u00e7as. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A emerg\u00eancia de cepas bacterianas com diferentes graus de resist\u00eancia antimicrobiana \u00e9 o aspecto mais alarmante na terapia das doen\u00e7as infecciosas. ","id":9154850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A emerg\u00eancia de cepas bacterianas com diferentes graus de resist\u00eancia antimicrobiana \u00e9 o aspecto mais alarmante na terapia das doen\u00e7as infecciosas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523188,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaguapit\u00e3","sigla":"","id":5649,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-jaguapita-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Portaria n\u00ba 1864\/GM, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, de 29\/9\/2003 que trata da implanta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Atendimento M\u00f3vel de Urg\u00eancia em munic\u00edpios e regi\u00f5es de todo o territ\u00f3rio brasileiro, as ambul\u00e2ncias ser\u00e3o adquiridas na propor\u00e7\u00e3o de um ve\u00edculo para cada grupo de habitantes. Sendo assim, qual o intervalo de n\u00famero de habitantes, mencionado na legisla\u00e7\u00e3o em quest\u00e3o, para a aquisi\u00e7\u00e3o de ambul\u00e2ncias de suporte b\u00e1sico e de suporte avan\u00e7ado \u00e0 vida, respectivamente? ","provas":[{"id":77078,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaguapit\u00e3","sigla":"","id":5649,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-jaguapita-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaguapita-pr-2020-fauel-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Jaguapit\u00e3 - Enfermeiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 14:41:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2322009,"hashId":"edacb7eda0af953e2d738afb94cd9059","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Portaria n\u00ba 1864\/GM, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, de 29\/9\/2003 que trata da implanta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Atendimento M\u00f3vel de Urg\u00eancia em munic\u00edpios e regi\u00f5es de todo o territ\u00f3rio brasileiro, as ambul\u00e2ncias ser\u00e3o adquiridas na propor\u00e7\u00e3o de um ve\u00edculo para cada grupo de habitantes. Sendo assim, qual o intervalo de n\u00famero de habitantes, mencionado na legisla\u00e7\u00e3o em quest\u00e3o, para a aquisi\u00e7\u00e3o de ambul\u00e2ncias de suporte b\u00e1sico e de suporte avan\u00e7ado \u00e0 vida, respectivamente? <\/p>","resposta":9168910,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"100.000 a 150.000 habitantes para suporte b\u00e1sico e 400.000 a 450.000 habitantes para suporte avan\u00e7ado. ","id":9168910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">100.000 a 150.000 habitantes para suporte b\u00e1sico e 400.000 a 450.000 habitantes para suporte avan\u00e7ado. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"50.000 a 100.000 habitantes para suporte b\u00e1sico e 100.000 a 500.000 habitantes para suporte avan\u00e7ado.","id":9168911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">50.000 a 100.000 habitantes para suporte b\u00e1sico e 100.000 a 500.000 habitantes para suporte avan\u00e7ado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"100.000 a 150.000 habitantes para suporte b\u00e1sico e 200.000 a 400.000 habitantes para suporte avan\u00e7ado.","id":9168912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">100.000 a 150.000 habitantes para suporte b\u00e1sico e 200.000 a 400.000 habitantes para suporte avan\u00e7ado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"50.000 a 100.000 habitantes para suporte b\u00e1sico e 400.000 a 450.000 habitantes para suporte avan\u00e7ado.","id":9168913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">50.000 a 100.000 habitantes para suporte b\u00e1sico e 400.000 a 450.000 habitantes para suporte avan\u00e7ado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523583,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem ESF","id":20417,"slug":"tecnico-em-enfermagem-esf"},{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5469,"slug":"fiscal-de-vigilancia-sanitaria"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ministro Andreazza","sigla":"","id":5641,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-ministro-andreazza-ro"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dire\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) \u00e9 \u00fanica, mas em cada esfera de governo \u00e9 exercida por um \u00f3rg\u00e3o diferente. Na esfera da Uni\u00e3o, a dire\u00e7\u00e3o do SUS \u00e9 exercida pelo(a):","provas":[{"id":76774,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem ESF","id":20417,"slug":"tecnico-em-enfermagem-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ministro Andreazza","sigla":"","id":5641,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-ministro-andreazza-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ministro-andreazza-ro-2020-ibade-tecnico-em-enfermagem-esf","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Ministro Andreazza - T\u00e9cnico em Enfermagem ESF - 2020"},{"id":76768,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5469,"slug":"fiscal-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ministro Andreazza","sigla":"","id":5641,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-ministro-andreazza-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ministro-andreazza-ro-2020-ibade-fiscal-de-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Ministro Andreazza - Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2020"},{"id":76763,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ministro Andreazza","sigla":"","id":5641,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-ministro-andreazza-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ministro-andreazza-ro-2020-ibade-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Ministro Andreazza - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 15:01:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2315090,"hashId":"6742017c65624c7742ade4af506d215a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A dire\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) \u00e9 \u00fanica, mas em cada esfera de governo \u00e9 exercida por um \u00f3rg\u00e3o diferente. Na esfera da Uni\u00e3o, a dire\u00e7\u00e3o do SUS \u00e9 exercida pelo(a):<\/p>","resposta":9137940,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional.","id":9137939,"corpo":"<p>Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.","id":9137940,"corpo":"<p>Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Secretaria de Sa\u00fade da Uni\u00e3o.","id":9137941,"corpo":"<p>Secretaria de Sa\u00fade da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Secretaria de Sa\u00fade do Estado.","id":9137942,"corpo":"<p>Secretaria de Sa\u00fade do Estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Secretaria de Sa\u00fade do Munic\u00edpio.","id":9137943,"corpo":"<p>Secretaria de Sa\u00fade do Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":555763,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 20","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Organiza\u00e7\u00e3o, da Dire\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o - Art. 8\u00ba ao 14-B","oab":false,"nome":"Da Organiza\u00e7\u00e3o, da Dire\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o - Art. 8\u00ba ao 14-B","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424070,"slug":"direito-sanitario-e-saude-da-organizacao-da-direcao-e-da-gestao-art-8o-ao-14-b"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2315090","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem ESF","id":20417,"slug":"tecnico-em-enfermagem-esf"},{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5469,"slug":"fiscal-de-vigilancia-sanitaria"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ministro Andreazza","sigla":"","id":5641,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-ministro-andreazza-ro"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo as Leis n\u00ba 8.080\/90 e n\u00ba 12.466\/11, para auxiliar no custeio de suas despesas institucionais, o Conselho Nacional de Secret\u00e1rios de Sa\u00fade (CONASS) e o Conselho Nacional de Secretarias Municipais de Sa\u00fade (CONASEMS), de regra, receber\u00e3o recursos do or\u00e7amento geral da Uni\u00e3o por meio do(a):","provas":[{"id":76774,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem ESF","id":20417,"slug":"tecnico-em-enfermagem-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ministro Andreazza","sigla":"","id":5641,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-ministro-andreazza-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ministro-andreazza-ro-2020-ibade-tecnico-em-enfermagem-esf","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Ministro Andreazza - T\u00e9cnico em Enfermagem ESF - 2020"},{"id":76768,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5469,"slug":"fiscal-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ministro Andreazza","sigla":"","id":5641,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-ministro-andreazza-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ministro-andreazza-ro-2020-ibade-fiscal-de-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Ministro Andreazza - Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2020"},{"id":76763,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ministro Andreazza","sigla":"","id":5641,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-ministro-andreazza-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ministro-andreazza-ro-2020-ibade-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Ministro Andreazza - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 15:02:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2315100,"hashId":"3e563bd2521b95a0df2d70a0de29d90d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo as Leis n\u00ba 8.080\/90 e n\u00ba 12.466\/11, para auxiliar no custeio de suas despesas institucionais, o Conselho Nacional de Secret\u00e1rios de Sa\u00fade (CONASS) e o Conselho Nacional de Secretarias Municipais de Sa\u00fade (CONASEMS), de regra, receber\u00e3o recursos do or\u00e7amento geral da Uni\u00e3o por meio do(a):<\/p>","resposta":9137991,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Munic\u00edpio integrante do SUS.","id":9137988,"corpo":"<p>Munic\u00edpio integrante do SUS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fundo Monet\u00e1rio Internacional (FMI).","id":9137989,"corpo":"<p>Fundo Monet\u00e1rio Internacional (FMI).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fundo de Desenvolvimento da Amaz\u00f4nia (FDA).","id":9137990,"corpo":"<p>Fundo de Desenvolvimento da Amaz\u00f4nia (FDA).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fundo Nacional de Sa\u00fade (FNS).","id":9137991,"corpo":"<p>Fundo Nacional de Sa\u00fade (FNS).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o (FNDE).","id":9137992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o (FNDE).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":555763,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 20","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Financiamento do SUS","oab":false,"nome":"Financiamento do SUS","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407318,"slug":"direito-sanitario-e-saude-financiamento-do-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2315100","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - ESF","id":20461,"slug":"medico-clinico-geral-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ministro Andreazza","sigla":"","id":5641,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-ministro-andreazza-ro"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa no que se refere a PORTARIA N\u00ba 2.436, DE 21 DE SETEMBRO DE 2017, que Aprova a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica:","provas":[{"id":76773,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - ESF","id":20461,"slug":"medico-clinico-geral-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ministro Andreazza","sigla":"","id":5641,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-ministro-andreazza-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ministro-andreazza-ro-2020-ibade-medico-clinico-geral-esf","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Ministro Andreazza - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - ESF - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 15:08:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2315409,"hashId":"3c5b0ee3d717ac20da78406b2ae7cb6a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa no que se refere a PORTARIA N\u00ba 2.436, DE 21 DE SETEMBRO DE 2017, que Aprova a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica:<\/p>","resposta":9139443,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"esta Portaria aprova a PNAB, com vistas \u00e0 revis\u00e3o da regulamenta\u00e7\u00e3o de implanta\u00e7\u00e3o e operacionaliza\u00e7\u00e3o vigentes, no \u00e2mbito do SUS, estabelecendo-se as diretrizes para a organiza\u00e7\u00e3o do componente Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, na Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade - RAS.","id":9139443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esta Portaria aprova a PNAB, com vistas \u00e0 revis\u00e3o da regulamenta\u00e7\u00e3o de implanta\u00e7\u00e3o e operacionaliza\u00e7\u00e3o vigentes, no \u00e2mbito do SUS, estabelecendo-se as diretrizes para a organiza\u00e7\u00e3o do componente Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, na Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade - RAS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u00e9 o conjunto de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade individuais, familiares e coletivas que n\u00e3o envolvem promo\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o, diagn\u00f3stico, tratamento, reabilita\u00e7\u00e3o, redu\u00e7\u00e3o de danos, cuidados paliativos e vigil\u00e2ncia em sa\u00fade.","id":9139444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u00e9 o conjunto de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade individuais, familiares e coletivas que n\u00e3o envolvem promo\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o, diagn\u00f3stico, tratamento, reabilita\u00e7\u00e3o, redu\u00e7\u00e3o de danos, cuidados paliativos e vigil\u00e2ncia em sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica n\u00e3o ser\u00e1 a principal porta de entrada e centro de comunica\u00e7\u00e3o da RAS, coordenadora do cuidado e ordenadora das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os disponibilizados na rede.","id":9139445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica n\u00e3o ser\u00e1 a principal porta de entrada e centro de comunica\u00e7\u00e3o da RAS, coordenadora do cuidado e ordenadora das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os disponibilizados na rede.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica n\u00e3o ser\u00e1 ofertada integralmente e gratuitamente a todas as pessoas, de acordo com suas necessidades e demandas do territ\u00f3rio, considerando os determinantes e condicionantes de sa\u00fade.","id":9139446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica n\u00e3o ser\u00e1 ofertada integralmente e gratuitamente a todas as pessoas, de acordo com suas necessidades e demandas do territ\u00f3rio, considerando os determinantes e condicionantes de sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 proibida qualquer exclus\u00e3o baseada em idade, g\u00eanero, ra\u00e7a\/cor, etnia, cren\u00e7a, nacionalidade, orienta\u00e7\u00e3o sexual, identidade de g\u00eanero, estado de sa\u00fade, condi\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica, escolaridade, limita\u00e7\u00e3o f\u00edsica, intelectual, funcional e outras.","id":9139447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 proibida qualquer exclus\u00e3o baseada em idade, g\u00eanero, ra\u00e7a\/cor, etnia, cren\u00e7a, nacionalidade, orienta\u00e7\u00e3o sexual, identidade de g\u00eanero, estado de sa\u00fade, condi\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica, escolaridade, limita\u00e7\u00e3o f\u00edsica, intelectual, funcional e outras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522856,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - ESF","id":20461,"slug":"medico-clinico-geral-esf"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ministro Andreazza","sigla":"","id":5641,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-ministro-andreazza-ro"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As a\u00e7\u00f5es, os servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade e os servi\u00e7os privados contratados ou conveniados que integram o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), s\u00e3o desenvolvidos obedecendo a alguns princ\u00edpios, contidos na Lei 8080\/90. Dentre eles, podemos destacar:I - universalidade de acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade em todos os n\u00edveis de assist\u00eancia;II - atendimento de pacientes com Coronav\u00edrus e Zika v\u00edrus exclusivamente pela rede privada;III - preserva\u00e7\u00e3o da autonomia das pessoas na defesa de sua integridade f\u00edsica e moral.Considerando as assertivas acima, est\u00e1(\u00e3o) correta(s):","provas":[{"id":76771,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ministro Andreazza","sigla":"","id":5641,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-ministro-andreazza-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ministro-andreazza-ro-2020-ibade-odontologo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Ministro Andreazza - Odont\u00f3logo - 2020"},{"id":76770,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ministro Andreazza","sigla":"","id":5641,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-ministro-andreazza-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ministro-andreazza-ro-2020-ibade-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Ministro Andreazza - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"},{"id":76773,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - ESF","id":20461,"slug":"medico-clinico-geral-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ministro Andreazza","sigla":"","id":5641,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-ministro-andreazza-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ministro-andreazza-ro-2020-ibade-medico-clinico-geral-esf","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Ministro Andreazza - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - ESF - 2020"},{"id":76766,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ministro Andreazza","sigla":"","id":5641,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-ministro-andreazza-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ministro-andreazza-ro-2020-ibade-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Ministro Andreazza - Enfermeiro - 2020"},{"id":76769,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ministro Andreazza","sigla":"","id":5641,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-ministro-andreazza-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ministro-andreazza-ro-2020-ibade-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Ministro Andreazza - Fisioterapeuta - 2020"},{"id":76772,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ministro Andreazza","sigla":"","id":5641,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-ministro-andreazza-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ministro-andreazza-ro-2020-ibade-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Ministro Andreazza - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 15:08:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2599812,"hashId":"c7087628fabc14f55652f7354681a141","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As a\u00e7\u00f5es, os servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade e os servi\u00e7os privados contratados ou conveniados que integram o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), s\u00e3o desenvolvidos obedecendo a alguns princ\u00edpios, contidos na Lei 8080\/90. Dentre eles, podemos destacar:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - universalidade de acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade em todos os n\u00edveis de assist\u00eancia;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - atendimento de pacientes com Coronav\u00edrus e Zika v\u00edrus exclusivamente pela rede privada;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - preserva\u00e7\u00e3o da autonomia das pessoas na defesa de sua integridade f\u00edsica e moral.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as assertivas acima, est\u00e1(\u00e3o) correta(s):<\/p>","resposta":10369434,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":10369432,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":10369433,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":10369434,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":10369435,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10369436,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":555226,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem ESF","id":20417,"slug":"tecnico-em-enfermagem-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ministro Andreazza","sigla":"","id":5641,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-ministro-andreazza-ro"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Decreto n\u00ba 7.508\/2011 vem dispor sobre a organiza\u00e7\u00e3o do SUS, o planejamento da sa\u00fade, a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade e a articula\u00e7\u00e3o interfederativa. A respeito deste decreto, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":76774,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem ESF","id":20417,"slug":"tecnico-em-enfermagem-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ministro Andreazza","sigla":"","id":5641,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-ministro-andreazza-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ministro-andreazza-ro-2020-ibade-tecnico-em-enfermagem-esf","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Ministro Andreazza - T\u00e9cnico em Enfermagem ESF - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 15:06:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2315110,"hashId":"51dd74186af5d538e733e8913edc2660","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Decreto n\u00ba 7.508\/2011 vem dispor sobre a organiza\u00e7\u00e3o do SUS, o planejamento da sa\u00fade, a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade e a articula\u00e7\u00e3o interfederativa. A respeito deste decreto, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9138038,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os servi\u00e7os de atendimento inicial \u00e0 sa\u00fade do usu\u00e1rio no SUS s\u00e3o chamados de portas de entrada.","id":9138038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os servi\u00e7os de atendimento inicial \u00e0 sa\u00fade do usu\u00e1rio no SUS s\u00e3o chamados de portas de entrada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o conjunto de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade articulados em n\u00edveis de complexidade crescente s\u00e3o as a\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de sa\u00fade.","id":9138039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o conjunto de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade articulados em n\u00edveis de complexidade crescente s\u00e3o as a\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os servi\u00e7os de sa\u00fade espec\u00edficos para o atendimento da pessoa que, em raz\u00e3o de agravo ou de situa\u00e7\u00e3o laboral, necessita de atendimento especial \u00e9 conhecido como redes de aten\u00e7\u00e3o.","id":9138040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os servi\u00e7os de sa\u00fade espec\u00edficos para o atendimento da pessoa que, em raz\u00e3o de agravo ou de situa\u00e7\u00e3o laboral, necessita de atendimento especial \u00e9 conhecido como redes de aten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o mapa da sa\u00fade \u00e9 o espa\u00e7o geogr\u00e1fico cont\u00ednuo constitu\u00eddo por agrupamentos de Munic\u00edpios lim\u00edtrofes.","id":9138041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o mapa da sa\u00fade \u00e9 o espa\u00e7o geogr\u00e1fico cont\u00ednuo constitu\u00eddo por agrupamentos de Munic\u00edpios lim\u00edtrofes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a regi\u00e3o de sa\u00fade \u00e9 a descri\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica da distribui\u00e7\u00e3o de recursos humanos e de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade ofertados pelo SUS.","id":9138042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a regi\u00e3o de sa\u00fade \u00e9 a descri\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica da distribui\u00e7\u00e3o de recursos humanos e de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade ofertados pelo SUS.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522834,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407315,"slug":"direito-sanitario-e-saude-decreto-no-7-508-2011"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem ESF","id":20417,"slug":"tecnico-em-enfermagem-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ministro Andreazza","sigla":"","id":5641,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-ministro-andreazza-ro"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da evolu\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas de sa\u00fade no Brasil, julgue as afirma\u00e7\u00f5es a seguir: I - o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) foi regulamentado em 1990; II- a estrutura\u00e7\u00e3o da rede de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica em sa\u00fade com o programa de Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade (ACS) foi criada em 1994; III- a Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (ANVISA) foi criada no ano 2000; IV- em 2001 ocorreu a aprova\u00e7\u00e3o da Norma Operacional de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade (NOAS-SUS) que ampliou a responsabilidade dos munic\u00edpios na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Est\u00e3o corretas apenas:","provas":[{"id":76774,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem ESF","id":20417,"slug":"tecnico-em-enfermagem-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ministro Andreazza","sigla":"","id":5641,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-ministro-andreazza-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ministro-andreazza-ro-2020-ibade-tecnico-em-enfermagem-esf","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Ministro Andreazza - T\u00e9cnico em Enfermagem ESF - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 15:05:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2315104,"hashId":"02fc1bd496099e1e8231c11aa78fb86a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da evolu\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas de sa\u00fade no Brasil, julgue as afirma\u00e7\u00f5es a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) foi regulamentado em 1990; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- a estrutura\u00e7\u00e3o da rede de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica em sa\u00fade com o programa de Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade (ACS) foi criada em 1994; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- a Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (ANVISA) foi criada no ano 2000; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- em 2001 ocorreu a aprova\u00e7\u00e3o da Norma Operacional de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade (NOAS-SUS) que ampliou a responsabilidade dos munic\u00edpios na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas apenas:<\/p>","resposta":9138009,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":9138008,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":9138009,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9138010,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":9138011,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":9138012,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522834,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398411,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politicas-de-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado Legislativo - \u00c1rea: Atividade de Servi\u00e7os Jur\u00eddicos Especialidade: Procurador","id":18527,"slug":"advogado-legislativo-area-atividade-de-servicos-juridicos-especialidade-procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Amap\u00e1","sigla":"ALE AP","id":3575,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"ale-ap-ap"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que tange aos benefici\u00e1rios, enquanto dependentes do segurado do Regime Geral de Previd\u00eancia Social, considere: I. S\u00e3o benefici\u00e1rios dependentes, entre outros, o c\u00f4njuge, a companheira, o companheiro e o filho n\u00e3o emancipado, de qualquer condi\u00e7\u00e3o, menor de 21 anos ou inv\u00e1lido ou que tenha defici\u00eancia intelectual ou mental ou defici\u00eancia grave. II. A exist\u00eancia de dependente de qualquer das classes previstas em lei n\u00e3o exclui do direito \u00e0s presta\u00e7\u00f5es os das classes seguintes. III. O enteado e o menor tutelado equiparam-se a filho mediante declara\u00e7\u00e3o do segurado, independentemente de comprova\u00e7\u00e3o de depend\u00eancia econ\u00f4mica. IV. As provas de uni\u00e3o est\u00e1vel e de depend\u00eancia econ\u00f4mica exigem in\u00edcio de prova material contempor\u00e2nea dos fatos, produzido em per\u00edodo n\u00e3o superior a 24 meses anterior \u00e0 data do \u00f3bito ou do recolhimento \u00e0 pris\u00e3o do segurado, n\u00e3o admitida a prova exclusivamente testemunhal, exceto na ocorr\u00eancia de motivo de for\u00e7a maior ou caso fortuito, conforme disposto no regulamento. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":43677,"cargo":{"descricao":"Advogado Legislativo - \u00c1rea: Atividade de Servi\u00e7os Jur\u00eddicos Especialidade: Procurador","id":18527,"slug":"advogado-legislativo-area-atividade-de-servicos-juridicos-especialidade-procurador"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Amap\u00e1","sigla":"ALE AP","id":3575,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"ale-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ale-ap-ap-2020-fcc-advogado-legislativo-area-atividade-de-servicos-juridicos-especialidade-procurador","tipo":1,"nome":"FCC - ALE AP - Advogado Legislativo - \u00c1rea: Atividade de Servi\u00e7os Jur\u00eddicos Especialidade: Procurador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-07 04:45:21","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1308265,"hashId":"fb4b998828070823608db63236fcdfe7","enunciado":"<p align=justify>No que tange aos benefici\u00e1rios, enquanto dependentes do segurado do Regime Geral de Previd\u00eancia Social, considere: <div><br><\/div><div>I. S\u00e3o benefici\u00e1rios dependentes, entre outros, o c\u00f4njuge, a companheira, o companheiro e o filho n\u00e3o emancipado,\r\nde qualquer condi\u00e7\u00e3o, menor de 21 anos ou inv\u00e1lido ou que tenha defici\u00eancia intelectual ou mental ou defici\u00eancia\r\ngrave. <\/div><div><br><\/div><div>II. A exist\u00eancia de dependente de qualquer das classes previstas em lei n\u00e3o exclui do direito \u00e0s presta\u00e7\u00f5es os das classes\r\nseguintes. <\/div><div><br><\/div><div>III. O enteado e o menor tutelado equiparam-se a filho mediante declara\u00e7\u00e3o do segurado, independentemente de comprova\u00e7\u00e3o\r\nde depend\u00eancia econ\u00f4mica. <\/div><div><br><\/div><div>IV. As provas de uni\u00e3o est\u00e1vel e de depend\u00eancia econ\u00f4mica exigem in\u00edcio de prova material contempor\u00e2nea dos fatos,\r\nproduzido em per\u00edodo n\u00e3o superior a 24 meses anterior \u00e0 data do \u00f3bito ou do recolhimento \u00e0 pris\u00e3o do segurado, n\u00e3o\r\nadmitida a prova exclusivamente testemunhal, exceto na ocorr\u00eancia de motivo de for\u00e7a maior ou caso fortuito, conforme\r\ndisposto no regulamento. <\/div><div><br><\/div><div>Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/div><\/p>","resposta":4774555,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III e IV.","id":4774553,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":4774554,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":4774555,"corpo":"<p align=justify>I e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":4774556,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4774557,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408844,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 50","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Benefici\u00e1rios do Regime Geral de Previd\u00eancia Social - RGPS","oab":true,"nome":"Benefici\u00e1rios do Regime Geral de Previd\u00eancia Social - RGPS","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407003,"slug":"direito-previdenciario-beneficiarios-do-regime-geral-de-previdencia-social-rgps"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dependentes dos Segurados","oab":true,"nome":"Dependentes dos Segurados","pai":407003,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407012,"slug":"direito-previdenciario-dependentes-dos-segurados"}],"slug":"direito-previdenciario\/1308265","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Neurologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":19326,"slug":"residencia-multiprofissional-em-neurologia-area-nutricao"},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18599,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-area-nutricao"},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o: Planejamento e Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":19390,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-coletiva-area-de-concentracao-planejamento-e-gestao-em-saude-area-nutricao"},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":19453,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-da-crianca-e-do-adolescente-area-nutricao"},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancias - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":19491,"slug":"residencia-multiprofissional-em-urgencias-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O c\u00e2ncer tem um forte impacto sobre a capacidade f\u00edsica, o bem-estar psicol\u00f3gico e a vida social dos pacientes, apresentando uma influ\u00eancia significativa no estado nutricional e na qualidade de vida. Sobre esse assunto, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":44934,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Neurologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":19326,"slug":"residencia-multiprofissional-em-neurologia-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-neurologia-area-nutricao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Neurologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2020"},{"id":44976,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18599,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-area-nutricao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2020"},{"id":45317,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o: Planejamento e Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":19390,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-coletiva-area-de-concentracao-planejamento-e-gestao-em-saude-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-saude-coletiva-area-de-concentracao-planejamento-e-gestao-em-saude-area-nutricao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o: Planejamento e Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2020"},{"id":45336,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":19453,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-da-crianca-e-do-adolescente-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-saude-da-crianca-e-do-adolescente-area-nutricao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2020"},{"id":45410,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancias - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":19491,"slug":"residencia-multiprofissional-em-urgencias-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-urgencias-area-nutricao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancias - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 04:45:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1360932,"hashId":"715baaec575be3c1000ae15e616ee939","enunciado":"<p align=justify>O c\u00e2ncer tem um forte impacto sobre a capacidade f\u00edsica, o bem-estar psicol\u00f3gico e a vida social dos pacientes, apresentando uma influ\u00eancia significativa no estado nutricional e na qualidade de vida. Sobre esse assunto, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":4992737,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os pacientes com a doen\u00e7a avan\u00e7ada cursam com sinais e sintomas como n\u00e1useas, v\u00f4mitos, altera\u00e7\u00e3o no paladar, saciedade precoce, anorexia, caquexia, fraqueza e dispneia.","id":4992733,"corpo":"<p align=justify>Os pacientes com a doen\u00e7a avan\u00e7ada cursam com sinais e sintomas como n\u00e1useas, v\u00f4mitos, altera\u00e7\u00e3o no paladar, saciedade precoce, anorexia, caquexia, fraqueza e dispneia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Existem diversas estrat\u00e9gias, incluindo interven\u00e7\u00f5es nutricionais (suplementos) e farmacol\u00f3gicas (orex\u00edgenos) para deter ou reverter o quadro de perda de peso. Uma abordagem comum para direcionar a desnutri\u00e7\u00e3o e a perda de peso \u00e9 o aumento de ingest\u00e3o cal\u00f3rica com suplementos orais, para garantir os requerimentos di\u00e1rios em casos de baixa ingest\u00e3o alimentar, independentemente dos motivos.","id":4992734,"corpo":"<p align=justify>Existem diversas estrat\u00e9gias, incluindo interven\u00e7\u00f5es nutricionais (suplementos) e farmacol\u00f3gicas (orex\u00edgenos) para deter ou reverter o quadro de perda de peso. Uma abordagem comum para direcionar a desnutri\u00e7\u00e3o e a perda de peso \u00e9 o aumento de ingest\u00e3o cal\u00f3rica com suplementos orais, para garantir os requerimentos di\u00e1rios em casos de baixa ingest\u00e3o alimentar, independentemente dos motivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A xerostomia, apesar de pouco valorizada pelos m\u00e9dicos, tem implica\u00e7\u00f5es s\u00e9rias, como maior dificuldade na degluti\u00e7\u00e3o, altera\u00e7\u00e3o do paladar, maior risco de infec\u00e7\u00f5es da mucosa bucal e c\u00e1ries dent\u00e1rias.","id":4992735,"corpo":"<p align=justify>A xerostomia, apesar de pouco valorizada pelos m\u00e9dicos, tem implica\u00e7\u00f5es s\u00e9rias, como maior dificuldade na degluti\u00e7\u00e3o, altera\u00e7\u00e3o do paladar, maior risco de infec\u00e7\u00f5es da mucosa bucal e c\u00e1ries dent\u00e1rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Outra queixa comum \u00e9 a perda de peso, associada \u00e0 ingest\u00e3o insatisfat\u00f3ria de alimentos e \u00e0 desnutri\u00e7\u00e3o. Diversos pacientes com c\u00e2ncer avan\u00e7ado passam pela experi\u00eancia da perda de peso associada \u00e0s mudan\u00e7as de h\u00e1bitos alimentares, sendo a anorexia um sintoma comumente referido por eles.","id":4992736,"corpo":"<p align=justify>Outra queixa comum \u00e9 a perda de peso, associada \u00e0 ingest\u00e3o insatisfat\u00f3ria de alimentos e \u00e0 desnutri\u00e7\u00e3o. Diversos pacientes com c\u00e2ncer avan\u00e7ado passam pela experi\u00eancia da perda de peso associada \u00e0s mudan\u00e7as de h\u00e1bitos alimentares, sendo a anorexia um sintoma comumente referido por eles.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de sintomas como xerostomia (altera\u00e7\u00e3o no paladar) e disgeusia (sensa\u00e7\u00e3o subjetiva de boca seca) \u00e9 bastante comum nos pacientes em tratamento com opioides, quimioterapia e radioterapia.","id":4992737,"corpo":"<p align=justify>A presen\u00e7a de sintomas como xerostomia (altera\u00e7\u00e3o no paladar) e disgeusia (sensa\u00e7\u00e3o subjetiva de boca seca) \u00e9 bastante comum nos pacientes em tratamento com opioides, quimioterapia e radioterapia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415666,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cancer","oab":false,"nome":"Cancer","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398517,"slug":"nutricao-cancer"}],"slug":"nutricao\/1360932","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alagoa Nova","sigla":"Prefeitura","id":4033,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia, N\u00ba 13.146, de 6 de julho de 2015, \u201cdestinada a assegurar e a promover, em condi\u00e7\u00f5es de igualdade, o exerc\u00edcio dos direitos e das liberdades fundamentais por pessoa com defici\u00eancia, visando \u00e0 sua inclus\u00e3o social e cidadania\u201d. (Art.1)BRASIL. LEI N\u00ba 13.146, de 6 de julho de 2015. Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/_ato2015-2018\/2015\/lei\/l13146.htm Acessado em: 19\/11\/2020.Sobre a plenitude da capacidade civil, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":50615,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoa Nova","sigla":"Prefeitura","id":4033,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-07 04:45:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1528690,"hashId":"6eccf9e3f2d0858fc0f1ecca9dfd4ed3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia, N\u00ba 13.146, de 6 de julho de 2015, \u201cdestinada a assegurar e a promover, em condi\u00e7\u00f5es de igualdade, o exerc\u00edcio dos direitos e das liberdades fundamentais por pessoa com defici\u00eancia, visando \u00e0 sua inclus\u00e3o social e cidadania\u201d. (Art.1)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">BRASIL. LEI N\u00ba 13.146, de 6 de julho de 2015. Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/_ato2015-2018\/2015\/lei\/l13146.htm Acessado em: 19\/11\/2020.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a plenitude da capacidade civil, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":5712340,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 assegurado \u00e0 pessoa com defici\u00eancia o direito de exercer a vida sexual e reprodutiva, com algumas restri\u00e7\u00f5es.","id":5712336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 assegurado \u00e0 pessoa com defici\u00eancia o direito de exercer a vida sexual e reprodutiva, com algumas restri\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em caso de incapacidade intelectual, a Lei permite a esteriliza\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria da pessoa com defici\u00eancia.","id":5712337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em caso de incapacidade intelectual, a Lei permite a esteriliza\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria da pessoa com defici\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No caso de ado\u00e7\u00e3o, a pessoa com defici\u00eancia ter\u00e1 prioridade, tanto na condi\u00e7\u00e3o de adotante como adotado.","id":5712338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso de ado\u00e7\u00e3o, a pessoa com defici\u00eancia ter\u00e1 prioridade, tanto na condi\u00e7\u00e3o de adotante como adotado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A pessoa com defici\u00eancia tem o direito de constituir uni\u00e3o est\u00e1vel, mas n\u00e3o de casar-se.","id":5712339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pessoa com defici\u00eancia tem o direito de constituir uni\u00e3o est\u00e1vel, mas n\u00e3o de casar-se.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A pessoa com defici\u00eancia tem o direito \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria.","id":5712340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pessoa com defici\u00eancia tem o direito \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433825,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatutos","oab":true,"nome":"Estatutos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395365,"slug":"legislacao-federal-estatutos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"}],"slug":"legislacao-federal\/1528690","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial","id":16678,"slug":"tecnico-ministerial"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Cear\u00e1","sigla":"MPCE","id":2403,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"mpce-ce"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No trecho \u201cem rela\u00e7\u00e3o \u00e0 expectativa de um importante comunicado\u201d (L. 12 e 13), a retirada do sinal indicativo de crase no voc\u00e1bulo \u201c\u00e0\u201d prejudicaria a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto.","provas":[{"id":41191,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial","id":16678,"slug":"tecnico-ministerial"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Cear\u00e1","sigla":"MPCE","id":2403,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"mpce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpce-ce-2020-cespe-cebraspe-tecnico-ministerial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPCE - T\u00e9cnico Ministerial - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":24,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-08 04:06:57","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":1221369,"hashId":"aa3a839df049eca9f45494c26fe18b11","enunciado":"<p align=justify>No trecho \u201cem rela\u00e7\u00e3o \u00e0 expectativa de um importante\r\ncomunicado\u201d (L. 12 e 13), a retirada do sinal indicativo de\r\ncrase no voc\u00e1bulo \u201c\u00e0\u201d prejudicaria a corre\u00e7\u00e3o gramatical do\r\ntexto.<\/p>","resposta":4404143,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4404143,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4404144,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias, aos sentidos e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto anterior, julgue os itens a seguir.","id":398942,"enunciado":"<p align=justify><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41191\/Q14a21.GIF\"><\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias, aos sentidos e aos aspectos lingu\u00edsticos\r\ndo texto anterior, julgue os itens a seguir.<\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 22","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Clareza","oab":false,"nome":"Clareza","pai":419250,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409563,"slug":"lingua-portuguesa-clareza"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1221369","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932,"slug":"exercito"}],"cargos":[{"descricao":"Cadete - Prova de Matem\u00e1tica, Geografia, Hist\u00f3ria e Ingl\u00eas","id":18065,"slug":"cadete-prova-de-matematica-geografia-historia-e-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"espcex"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em fevereiro de 2019, o mundo foi surpreendido com um ataque de avi\u00f5es indianos em solo paquistan\u00eas. A animosidade entre esses dois pa\u00edses asi\u00e1ticos \u00e9 expressa territorialmente (vide desenho abaixo). Assim, \u00e9 fundamentado o temor de uma escalada da crise. Sobre a conflituosa rela\u00e7\u00e3o indo-paquistanesa, \u00e9 correto afirmar que:I \u2013 Apesar de serem considerados, segundo a ONU, pa\u00edses em desenvolvimento, ambos disp\u00f5em de artefatos de destrui\u00e7\u00e3o em massa. II \u2013 Mahatma Gandhi, l\u00edder que organizou diversas campanhas anticoloniais, ciente das incontorn\u00e1veis diverg\u00eancias entre mu\u00e7ulmanos e hindus, apoiou a transforma\u00e7\u00e3o da fronteira entre esses dois pa\u00edses, que passou de religiosa para pol\u00edtica. III \u2013 Perdura at\u00e9 hoje o r\u00edgido padr\u00e3o de alian\u00e7as constru\u00eddo durante a Guerra Fria, colocando em campos opostos o eixo Nova D\u00e9lhi\u2013Moscou e Islamabad\u2013Pequim. IV \u2013 A rivalidade indo-paquistanesa tem como um de seus principais focos a disputa pelo controle da Caxemira, regi\u00e3o habitada por maioria mu\u00e7ulmana e encravada no Himalaia, na fronteira entre os dois pa\u00edses. Assinale a alternativa que apresenta todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":52791,"cargo":{"descricao":"Cadete - Prova de Matem\u00e1tica, Geografia, Hist\u00f3ria e Ingl\u00eas","id":18065,"slug":"cadete-prova-de-matematica-geografia-historia-e-ingles"},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"espcex"},"banca":{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932,"slug":"exercito"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"espcex-2020-exercito-cadete-prova-de-matematica-geografia-historia-e-ingles","tipo":1,"nome":"Ex\u00e9rcito - ESPCEX - Cadete - Prova de Matem\u00e1tica, Geografia, Hist\u00f3ria e Ingl\u00eas - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-08 04:36:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1597288,"hashId":"aa8ebc13895aab47eb2611a307e051f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em fevereiro de 2019, o mundo foi surpreendido com um ataque de avi\u00f5es indianos em solo paquistan\u00eas. A animosidade entre esses dois pa\u00edses asi\u00e1ticos \u00e9 expressa territorialmente (vide desenho abaixo). Assim, \u00e9 fundamentado o temor de uma escalada da crise. Sobre a conflituosa rela\u00e7\u00e3o indo-paquistanesa, \u00e9 correto afirmar que:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/52791\/questao\/1597288-20210314215844000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Apesar de serem considerados, segundo a ONU, pa\u00edses em desenvolvimento, ambos disp\u00f5em de artefatos de destrui\u00e7\u00e3o em massa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Mahatma Gandhi, l\u00edder que organizou diversas campanhas anticoloniais, ciente das incontorn\u00e1veis diverg\u00eancias entre mu\u00e7ulmanos e hindus, apoiou a transforma\u00e7\u00e3o da fronteira entre esses dois pa\u00edses, que passou de religiosa para pol\u00edtica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Perdura at\u00e9 hoje o r\u00edgido padr\u00e3o de alian\u00e7as constru\u00eddo durante a Guerra Fria, colocando em campos opostos o eixo Nova D\u00e9lhi\u2013Moscou e Islamabad\u2013Pequim. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 A rivalidade indo-paquistanesa tem como um de seus principais focos a disputa pelo controle da Caxemira, regi\u00e3o habitada por maioria mu\u00e7ulmana e encravada no Himalaia, na fronteira entre os dois pa\u00edses. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta todas as afirmativas corretas.<\/p>","resposta":5994010,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II ","id":5994007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV ","id":5994008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e IV <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III ","id":5994009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e IV ","id":5994010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e IV <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV","id":5994011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III e IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442835,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 32","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geopol\u00edtica","oab":false,"nome":"Geopol\u00edtica","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397312,"slug":"geografia-geopolitica"}],"slug":"geografia\/1597288","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932,"slug":"exercito"}],"cargos":[{"descricao":"Cadete - Prova de Matem\u00e1tica, Geografia, Hist\u00f3ria e Ingl\u00eas","id":18065,"slug":"cadete-prova-de-matematica-geografia-historia-e-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"espcex"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fome, guerras, mis\u00e9ria, explora\u00e7\u00e3o predat\u00f3ria e vida selvagem configuram um quadro que o imagin\u00e1rio coletivo associa, geralmente, \u00e0 \u00c1frica. No entanto, esse espa\u00e7o n\u00e3o se resume apenas a tal quadro. Com rela\u00e7\u00e3o ao continente africano, \u00e9 correto afirmar: I \u2013 Os \u00faltimos anos t\u00eam registrado um expressivo incremento das trocas comerciais entre a \u00c1frica e a China. Esse pa\u00eds asi\u00e1tico interessa-se, principalmente, pelas commodities minerais e pelo suprimento energ\u00e9tico. II \u2013 A Nig\u00e9ria tem se desenvolvido e diversificado sua economia investindo no setor de telecomunica\u00e7\u00f5es, apesar de o petr\u00f3leo ainda ser importante na economia do pa\u00eds. III \u2013 Melhorias na infraestrutura urbana e redu\u00e7\u00e3o do deficit de moradias t\u00eam contribu\u00eddo para o significativo aumento da popula\u00e7\u00e3o urbana no continente, que j\u00e1 ultrapassa a rural. IV \u2013 Alguns regimes ditatoriais foram derrubados devido aos protestos desencadeados pela Primavera \u00c1rabe. Atualmente, governos mais representativos renovam as esperan\u00e7as no fortalecimento da democracia em pa\u00edses como L\u00edbia, Egito, Tun\u00edsia e Arg\u00e9lia. Assinale a alternativa que apresenta todas as afirmativas corretas, dentre as listadas acima.","provas":[{"id":52791,"cargo":{"descricao":"Cadete - Prova de Matem\u00e1tica, Geografia, Hist\u00f3ria e Ingl\u00eas","id":18065,"slug":"cadete-prova-de-matematica-geografia-historia-e-ingles"},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"espcex"},"banca":{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932,"slug":"exercito"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"espcex-2020-exercito-cadete-prova-de-matematica-geografia-historia-e-ingles","tipo":1,"nome":"Ex\u00e9rcito - ESPCEX - Cadete - Prova de Matem\u00e1tica, Geografia, Hist\u00f3ria e Ingl\u00eas - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-08 04:36:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1597292,"hashId":"9b8c730bd72641d7a2ebc3450ff6440c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Fome, guerras, mis\u00e9ria, explora\u00e7\u00e3o predat\u00f3ria e vida selvagem configuram um quadro que o imagin\u00e1rio coletivo associa, geralmente, \u00e0 \u00c1frica. No entanto, esse espa\u00e7o n\u00e3o se resume apenas a tal quadro. Com rela\u00e7\u00e3o ao continente africano, \u00e9 correto afirmar: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Os \u00faltimos anos t\u00eam registrado um expressivo incremento das trocas comerciais entre a \u00c1frica e a China. Esse pa\u00eds asi\u00e1tico interessa-se, principalmente, pelas <em>commodities <\/em>minerais e pelo suprimento energ\u00e9tico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 A Nig\u00e9ria tem se desenvolvido e diversificado sua economia investindo no setor de telecomunica\u00e7\u00f5es, apesar de o petr\u00f3leo ainda ser importante na economia do pa\u00eds. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Melhorias na infraestrutura urbana e redu\u00e7\u00e3o do <em>deficit <\/em>de moradias t\u00eam contribu\u00eddo para o significativo aumento da popula\u00e7\u00e3o urbana no continente, que j\u00e1 ultrapassa a rural. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 Alguns regimes ditatoriais foram derrubados devido aos protestos desencadeados pela Primavera \u00c1rabe. Atualmente, governos mais representativos renovam as esperan\u00e7as no fortalecimento da democracia em pa\u00edses como L\u00edbia, Egito, Tun\u00edsia e Arg\u00e9lia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta todas as afirmativas corretas, dentre as listadas acima.<\/p>","resposta":5994027,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II ","id":5994027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III ","id":5994028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV ","id":5994029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e IV <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV","id":5994030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":5994031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442835,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 32","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397277,"slug":"geografia-economia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Globaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Globaliza\u00e7\u00e3o","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397307,"slug":"geografia-globalizacao"}],"slug":"geografia\/1597292","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo \u2013 Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":17195,"slug":"analista-administrativo-administracao-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil, a evolu\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o de pessoas tamb\u00e9m acompanhou o seu desenvolvimento socioecon\u00f4mico. Dutra e Miroski(2007) marcam o seu surgimento na d\u00e9cada de 1930. Antes dessa \u00e9poca, a economia prevalecente era agr\u00edcola, com predomin\u00e2ncia de m\u00e3o de obra desqualificada. Consideram que esta \u00e1rea vem evoluindo de acordo com os fatos pol\u00edticos,econ\u00f4micos e sociais de cada \u00e9poca. Analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores de verdadeiro (V) ou (F) para as caracter\u00edsticas socioecon\u00f4micas e a \u00eanfase da \u00e1rea de gest\u00e3o de pessoas de 1990 at\u00e9 os dias atuais. ( ) Recess\u00e3o, Desemprego, Redu\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rios, Fal\u00eancias, Reengenharia. ( ) Dissolu\u00e7\u00e3o do movimento trabalhista, Controle pol\u00edtico e econ\u00f4mico da classe trabalhista. ( ) Terceiriza\u00e7\u00e3o, Processos tecnol\u00f3gicos, Globaliza\u00e7\u00e3o, Permanece ou perdura a Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Humanos. ( ) Demanda por gerentes, Melhor remunera\u00e7\u00e3o e renda. ( ) Mudan\u00e7a da nomenclatura recursos humanos para gest\u00e3o de pessoas. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo. ","provas":[{"id":53060,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo \u2013 Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":17195,"slug":"analista-administrativo-administracao-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-analista-administrativo-administracao-hospitalar-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Analista Administrativo \u2013 Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-08 04:36:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1606555,"hashId":"0e1241469436591eb8b3378f429af665","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, a evolu\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o de pessoas tamb\u00e9m acompanhou o seu desenvolvimento socioecon\u00f4mico. Dutra e Miroski(2007) marcam o seu surgimento na d\u00e9cada de 1930. Antes dessa \u00e9poca, a economia prevalecente era agr\u00edcola, com predomin\u00e2ncia de m\u00e3o de obra desqualificada. Consideram que esta \u00e1rea vem evoluindo de acordo com os fatos pol\u00edticos,econ\u00f4micos e sociais de cada \u00e9poca. Analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores de verdadeiro (V) ou (F) para as caracter\u00edsticas socioecon\u00f4micas e a \u00eanfase da \u00e1rea de gest\u00e3o de pessoas de 1990 at\u00e9 os dias atuais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Recess\u00e3o, Desemprego, Redu\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rios, Fal\u00eancias, Reengenharia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Dissolu\u00e7\u00e3o do movimento trabalhista, Controle pol\u00edtico e econ\u00f4mico da classe trabalhista. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Terceiriza\u00e7\u00e3o, Processos tecnol\u00f3gicos, Globaliza\u00e7\u00e3o, Permanece ou perdura a Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Humanos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Demanda por gerentes, Melhor remunera\u00e7\u00e3o e renda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> ( ) Mudan\u00e7a da nomenclatura recursos humanos para gest\u00e3o de pessoas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo. <\/p>","resposta":6032967,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" V, V, V, V, V ","id":6032966,"corpo":"<p> V, V, V, V, V <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" V, F, V, F, V ","id":6032967,"corpo":"<p> V, F, V, F, V <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, V, F, V ","id":6032968,"corpo":"<p>F, F, V, F, V <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, F, V, F ","id":6032969,"corpo":"<p>V, F, F, V, F <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, F, F, F, V ","id":6032970,"corpo":"<p>V, F, F, F, V <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443911,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417310,"slug":"administracao-geral-gestao-estrategica-de-pessoas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A Fun\u00e7\u00e3o do \u00d3rg\u00e3o de Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"A Fun\u00e7\u00e3o do \u00d3rg\u00e3o de Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417317,"slug":"administracao-geral-a-funcao-do-orgao-de-gestao-de-pessoas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos, Teorias e Escolas da Administra\u00e7\u00e3o e seu Impacto na Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Fundamentos, Teorias e Escolas da Administra\u00e7\u00e3o e seu Impacto na Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417320,"slug":"administracao-geral-fundamentos-teorias-e-escolas-da-administracao-e-seu-impacto-na-gestao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/1606555","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Corumbiara","sigla":"Prefeitura","id":3995,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-ro"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as assertivas e assinale a incorreta.","provas":[{"id":76531,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Corumbiara","sigla":"Prefeitura","id":3995,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-ro"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-ro-2020-ms-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-08 08:04:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2308779,"hashId":"3ac854edac58a98d048c72ea8c099689","enunciado":"<p>Leia as assertivas e assinale a incorreta.<\/p>","resposta":9109581,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Liberdade Assistida \u00e9 fixada pelo prazo m\u00ednimo de seis meses, podendo ser prorrogada, revogada, ou substitu\u00edda, caso a Justi\u00e7a determine.","id":9109578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Liberdade Assistida \u00e9 fixada pelo prazo m\u00ednimo de seis meses, podendo ser prorrogada, revogada, ou substitu\u00edda, caso a Justi\u00e7a determine.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Centro de Refer\u00eancia Especializado de Assist\u00eancia Social (CREAS) oferece o servi\u00e7o de prote\u00e7\u00e3o social a adolescentes em cumprimento de medida socioeducativa de LA e de PSC.","id":9109579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Centro de Refer\u00eancia Especializado de Assist\u00eancia Social (CREAS) oferece o servi\u00e7o de prote\u00e7\u00e3o social a adolescentes em cumprimento de medida socioeducativa de LA e de PSC.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O adolescente, autor de ato infracional, \u00e9 responsabilizado por determina\u00e7\u00e3o judicial, a cumprir medidas socioeducativas.","id":9109580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O adolescente, autor de ato infracional, \u00e9 responsabilizado por determina\u00e7\u00e3o judicial, a cumprir medidas socioeducativas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Liberdade Assistida pressup\u00f5e certa restri\u00e7\u00e3o de direitos e um acompanhamento sistem\u00e1tico do adolescente, e imp\u00f5e ao mesmo, o afastamento tempor\u00e1rio de seu conv\u00edvio familiar e comunit\u00e1rio.","id":9109581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Liberdade Assistida pressup\u00f5e certa restri\u00e7\u00e3o de direitos e um acompanhamento sistem\u00e1tico do adolescente, e imp\u00f5e ao mesmo, o afastamento tempor\u00e1rio de seu conv\u00edvio familiar e comunit\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522094,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 36","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415315,"slug":"servico-social-protecao-a-mulher-a-crianca-e-ao-adolescente-protecao-a-familia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Corumbiara","sigla":"Prefeitura","id":3995,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-ro"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NOB-SUAS\/2005 representou um marco fundamental na estrutura\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica P\u00fablica de Assist\u00eancia Social, imprimindo um grande salto quantitativo na implanta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os socioassistenciais em todo o territ\u00f3rio nacional, tendo como base crit\u00e9rios de partilha transparentes e objetivos, adequados \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o territorial das popula\u00e7\u00f5es vulner\u00e1veis, com a aloca\u00e7\u00e3o equitativa do cofinanciamento federal e a possibilidade de supera\u00e7\u00e3o das distor\u00e7\u00f5es regionais hist\u00f3ricas. A respeito da NOB\/SUAS, julgue os itens a seguir e assinale a alternativa correta. I- A l\u00f3gica de financiamento da assist\u00eancia social, trazida pela norma operacional de 2005, introduziu o repasse por pisos de prote\u00e7\u00e3o, zelando pela garantia da oferta permanente de servi\u00e7os socioassistenciais, com base na capacidade de atendimento, e n\u00e3o mais pela quantidade e modalidade de atendimento. Instituiu a transfer\u00eancia regular e autom\u00e1tica fundo a fundo, do Fundo Nacional para os Fundos Municipais, do Distrito Federal e Estaduais de Assist\u00eancia Social e simplificou os instrumentos de repasse e presta\u00e7\u00e3o de contas do cofinanciamento federal, rompendo com a rela\u00e7\u00e3o convenial tradicional.II- A Norma trouxe tamb\u00e9m as responsabilidades com rela\u00e7\u00e3o ao gestor da pol\u00edtica, no \u00e2mbito da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, sendo que, em rela\u00e7\u00e3o a estes \u00faltimos, foram definidos tr\u00eas n\u00edveis de gest\u00e3o: Inicial, B\u00e1sica e Plena, que estabeleceram uma gradualidade na assun\u00e7\u00e3o das responsabilidades pelos Munic\u00edpios de acordo com a organiza\u00e7\u00e3o do sistema local de assist\u00eancia social. III- Para cada n\u00edvel de gest\u00e3o foram definidas as responsabilidades, os incentivos e requisitos de habilita\u00e7\u00e3o ao SUAS. Para os Estados e Distrito Federal, foram estabelecidas prioridades por meio do Pacto de Aprimoramento da Gest\u00e3o, como instrumento de ades\u00e3o ao SUAS. IV- A institui\u00e7\u00e3o de monitoramento sistem\u00e1tico e a territorializa\u00e7\u00e3o dos equipamentos de assist\u00eancia social nas \u00e1reas de maior vulnerabilidade e risco resultaram em um grande desafio para a gest\u00e3o do SUAS: a implanta\u00e7\u00e3o da vigil\u00e2ncia socioassistencial, estrat\u00e9gia fundamental para o reconhecimento e localiza\u00e7\u00e3o das vulnerabilidades e riscos e das viola\u00e7\u00f5es de direito nos territ\u00f3rios, que oriente e avalie a oferta de servi\u00e7os socioassistenciais de acordo com as necessidades de seus usu\u00e1rios. V- Outro avan\u00e7o importante da NOB SUAS\/2005 foi a institui\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o como ferramenta imprescind\u00edvel para uma gest\u00e3o baseada nas evid\u00eancias, que orienta a organiza\u00e7\u00e3o do sistema e do processo de planejamento e de tomada de decis\u00e3o. Destaca-se, nesse sentido, a institui\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Informa\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social \u2013 Rede SUAS. ","provas":[{"id":76531,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Corumbiara","sigla":"Prefeitura","id":3995,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-ro"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-ro-2020-ms-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-08 08:04:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2308776,"hashId":"478dc903cdb70e1b41a5fcbc5b7eaceb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A NOB-SUAS\/2005 representou um marco fundamental na estrutura\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica P\u00fablica de Assist\u00eancia Social, imprimindo um grande salto quantitativo na implanta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os socioassistenciais em todo o territ\u00f3rio nacional, tendo como base crit\u00e9rios de partilha transparentes e objetivos, adequados \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o territorial das popula\u00e7\u00f5es vulner\u00e1veis, com a aloca\u00e7\u00e3o equitativa do cofinanciamento federal e a possibilidade de supera\u00e7\u00e3o das distor\u00e7\u00f5es regionais hist\u00f3ricas. A respeito da NOB\/SUAS, julgue os itens a seguir e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- A l\u00f3gica de financiamento da assist\u00eancia social, trazida pela norma operacional de 2005, introduziu o repasse por pisos de prote\u00e7\u00e3o, zelando pela garantia da oferta permanente de servi\u00e7os socioassistenciais, com base na capacidade de atendimento, e n\u00e3o mais pela quantidade e modalidade de atendimento. Instituiu a transfer\u00eancia regular e autom\u00e1tica fundo a fundo, do Fundo Nacional para os Fundos Municipais, do Distrito Federal e Estaduais de Assist\u00eancia Social e simplificou os instrumentos de repasse e presta\u00e7\u00e3o de contas do cofinanciamento federal, rompendo com a rela\u00e7\u00e3o convenial tradicional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- A Norma trouxe tamb\u00e9m as responsabilidades com rela\u00e7\u00e3o ao gestor da pol\u00edtica, no \u00e2mbito da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, sendo que, em rela\u00e7\u00e3o a estes \u00faltimos, foram definidos tr\u00eas n\u00edveis de gest\u00e3o: Inicial, B\u00e1sica e Plena, que estabeleceram uma gradualidade na assun\u00e7\u00e3o das responsabilidades pelos Munic\u00edpios de acordo com a organiza\u00e7\u00e3o do sistema local de assist\u00eancia social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Para cada n\u00edvel de gest\u00e3o foram definidas as responsabilidades, os incentivos e requisitos de habilita\u00e7\u00e3o ao SUAS. Para os Estados e Distrito Federal, foram estabelecidas prioridades por meio do Pacto de Aprimoramento da Gest\u00e3o, como instrumento de ades\u00e3o ao SUAS. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- A institui\u00e7\u00e3o de monitoramento sistem\u00e1tico e a territorializa\u00e7\u00e3o dos equipamentos de assist\u00eancia social nas \u00e1reas de maior vulnerabilidade e risco resultaram em um grande desafio para a gest\u00e3o do SUAS: a implanta\u00e7\u00e3o da vigil\u00e2ncia socioassistencial, estrat\u00e9gia fundamental para o reconhecimento e localiza\u00e7\u00e3o das vulnerabilidades e riscos e das viola\u00e7\u00f5es de direito nos territ\u00f3rios, que oriente e avalie a oferta de servi\u00e7os socioassistenciais de acordo com as necessidades de seus usu\u00e1rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V- Outro avan\u00e7o importante da NOB SUAS\/2005 foi a institui\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o como ferramenta imprescind\u00edvel para uma gest\u00e3o baseada nas evid\u00eancias, que orienta a organiza\u00e7\u00e3o do sistema e do processo de planejamento e de tomada de decis\u00e3o. Destaca-se, nesse sentido, a institui\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Informa\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social \u2013 Rede SUAS. <\/p>","resposta":9109566,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":9109566,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":9109567,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" F \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":9109568,"corpo":"<p> F \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":9109569,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522094,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 36","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social na Perspectiva do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social- SUAS","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social na Perspectiva do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social- SUAS","pai":398754,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398760,"slug":"servico-social-gestao-da-politica-nacional-de-assistencia-social-na-perspectiva-do-sistema-unico-de-assistencia-social-suas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5922,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica em ambientes m\u00e9dicos pode ser considerada como uma adequada ferramenta na apropria\u00e7\u00e3o de decis\u00f5es a respeito do diagn\u00f3stico diferencial, tipo de tratamento necess\u00e1rio e progn\u00f3stico. Levando-se em considera\u00e7\u00e3o a complexidade dos ambientes m\u00e9dicos, Capit\u00e3o, Scortegagna e Baptista (2005) apontam que a avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica deve ser alicer\u00e7ada","provas":[{"id":84305,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5922,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go-2020-itame-psicologo","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s - Psic\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-08 09:46:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2492368,"hashId":"284687682adcd2027e019e09946ead81","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica em ambientes m\u00e9dicos pode ser considerada como uma adequada ferramenta na apropria\u00e7\u00e3o de decis\u00f5es a respeito do diagn\u00f3stico diferencial, tipo de tratamento necess\u00e1rio e progn\u00f3stico. Levando-se em considera\u00e7\u00e3o a complexidade dos ambientes m\u00e9dicos, Capit\u00e3o, Scortegagna e Baptista (2005) apontam que a avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica deve ser alicer\u00e7ada<\/p>","resposta":9906865,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pelo psic\u00f3logo hospitalar.","id":9906864,"corpo":"<p>pelo psic\u00f3logo hospitalar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em conhecimentos acumulados pela pr\u00e1tica e pesquisa.","id":9906865,"corpo":"<p>em conhecimentos acumulados pela pr\u00e1tica e pesquisa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pela equipe da \u00e1rea de sa\u00fade.","id":9906866,"corpo":"<p>pela equipe da \u00e1rea de sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em conhecimentos sobre avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica.","id":9906867,"corpo":"<p>em conhecimentos sobre avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542682,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 27","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417467,"slug":"psicologia-psicodiagnostico-e-avaliacao-psicologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":417467,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417469,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"}],"slug":"psicologia\/2492368","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}