{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":4701,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Planejamento Estrat\u00e9gico de uma organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 realizado no:","provas":[{"id":77687,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2020-furb-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Gaspar - Assistente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 21:29:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2335807,"hashId":"6f27293ae3f323afd0efe171389fed91","enunciado":"<p>O Planejamento Estrat\u00e9gico de uma organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 realizado no:<\/p>","resposta":9229903,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00edvel Institucional.","id":9229903,"corpo":"<p>N\u00edvel Institucional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00edvel T\u00e2ntrico.","id":9229904,"corpo":"<p>N\u00edvel T\u00e2ntrico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00edvel Exc\u00eantrico.","id":9229905,"corpo":"<p>N\u00edvel Exc\u00eantrico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00edvel Operacional.","id":9229906,"corpo":"<p>N\u00edvel Operacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00edvel Produtivo.","id":9229907,"corpo":"<p>N\u00edvel Produtivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524859,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abordagem human\u00edstica","oab":false,"nome":"Abordagem human\u00edstica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404577,"slug":"administracao-geral-abordagem-humanistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo organizacional (PODC)","oab":false,"nome":"Processo organizacional (PODC)","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404674,"slug":"administracao-geral-processo-organizacional-podc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para atrair um grupo de candidatos qualificados \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o, o recrutamento deve conter um conjunto de atividades elaboradas, que podem ocorrer tanto no ambiente interno, como no ambiente externo, dependendo da pol\u00edtica adotada pela \u00e1rea de _________________:Preenche corretamente a lacuna, a alternativa: ","provas":[{"id":77687,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2020-furb-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Gaspar - Assistente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 21:29:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2335821,"hashId":"aa90f1c6f1174eb4dfeb214b956aa433","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para atrair um grupo de candidatos qualificados \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o, o recrutamento deve conter um conjunto de atividades elaboradas, que podem ocorrer tanto no ambiente interno, como no ambiente externo, dependendo da pol\u00edtica adotada pela \u00e1rea de _________________:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Preenche corretamente a lacuna, a alternativa: <\/p>","resposta":9229974,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Patrim\u00f4nio.","id":9229973,"corpo":"<p>Patrim\u00f4nio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Recursos Humanos.","id":9229974,"corpo":"<p>Recursos Humanos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vendas. ","id":9229975,"corpo":"<p>Vendas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Produ\u00e7\u00e3o.","id":9229976,"corpo":"<p>Produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Finan\u00e7as.","id":9229977,"corpo":"<p>Finan\u00e7as.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524859,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abordagem cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Abordagem cl\u00e1ssica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404573,"slug":"administracao-geral-abordagem-classica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral dos Sistemas","oab":false,"nome":"Teoria Geral dos Sistemas","pai":404587,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404589,"slug":"administracao-geral-teoria-geral-dos-sistemas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811,"slug":"auditor-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabedelo","sigla":"","id":3816,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o \u00e9 um conjunto de normas de Direito p\u00fablico, que visam disciplinar e orientar a organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Quanto ao conte\u00fado, as Constitui\u00e7\u00f5es podem ser: Assinale a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":72528,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811,"slug":"auditor-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabedelo","sigla":"","id":3816,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb-2020-educa-auditor-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Cabedelo - Auditor de Controle Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 21:09:02","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2316951,"hashId":"c09130355eb895d3e698a278072d0c51","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui\u00e7\u00e3o \u00e9 um conjunto de normas de Direito p\u00fablico, que visam disciplinar e orientar a organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Quanto ao conte\u00fado, as Constitui\u00e7\u00f5es podem ser: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":9146790,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Materiais e Formais.","id":9146790,"corpo":"<p>Materiais e Formais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Reduzida e legais.","id":9146791,"corpo":"<p>Reduzida e legais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Escritas e n\u00e3o escritas.","id":9146792,"corpo":"<p>Escritas e n\u00e3o escritas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reduzida e variada.","id":9146793,"corpo":"<p>Reduzida e variada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Codificada e legal.","id":9146794,"corpo":"<p>Codificada e legal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523031,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das Constitui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das Constitui\u00e7\u00f5es","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407523,"slug":"direito-constitucional-classificacao-das-constituicoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo Educacional","id":5830,"slug":"psicologo-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qualquer coisa que se edifica precisa de pilares nos quais se sustenta. Da mesma forma \u00e9 a gest\u00e3o estrat\u00e9gica de pessoas, quando bem estruturada. Para que o resultado seja uma constru\u00e7\u00e3o s\u00f3lida e admir\u00e1vel, que leva o sucesso da empresa \u00e0s alturas, existem cinco pilares de gest\u00e3o estrat\u00e9gica de pessoas nas organiza\u00e7\u00f5es que devem ser bem trabalhados. Assinale a alternativa que descreve corretamente um dos cinco pilares da gest\u00e3o estrat\u00e9gica de pessoas.","provas":[{"id":74990,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Educacional","id":5830,"slug":"psicologo-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-psicologo-educacional","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - Psic\u00f3logo Educacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 21:32:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2263245,"hashId":"e77ca6632007006c5fb7eda5d7f31459","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qualquer coisa que se edifica precisa de pilares nos quais se sustenta. Da mesma forma \u00e9 a gest\u00e3o estrat\u00e9gica de pessoas, quando bem estruturada. Para que o resultado seja uma constru\u00e7\u00e3o s\u00f3lida e admir\u00e1vel, que leva o sucesso da empresa \u00e0s alturas, existem cinco pilares de gest\u00e3o estrat\u00e9gica de pessoas nas organiza\u00e7\u00f5es que devem ser bem trabalhados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que descreve corretamente um dos cinco pilares da gest\u00e3o estrat\u00e9gica de pessoas.<\/p>","resposta":8910762,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Al\u00e9m da postura da lideran\u00e7a, as empresas precisam se comunicar de forma a envolver todos os incentivos financeiros que ir\u00e1 produzir resultado semelhante ou melhor que uma gratifica\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rio","id":8910758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m da postura da lideran\u00e7a, as empresas precisam se comunicar de forma a envolver todos os incentivos financeiros que ir\u00e1 produzir resultado semelhante ou melhor que uma gratifica\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para que um trabalho em equipe efetivamente aconte\u00e7a com qualidade, \u00e9 importante adotar o Modelo Taylorista, cada um se especializando com qualidade em seu papel","id":8910759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que um trabalho em equipe efetivamente aconte\u00e7a com qualidade, \u00e9 importante adotar o Modelo Taylorista, cada um se especializando com qualidade em seu papel<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O gestor deve estar atento \u00e0 gest\u00e3o de compet\u00eancias, que nada mais \u00e9 que estimular a busca por retirar o m\u00e1ximo de cada capacidade t\u00e9cnica dos profissionais que comp\u00f5em a equipe","id":8910760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O gestor deve estar atento \u00e0 gest\u00e3o de compet\u00eancias, que nada mais \u00e9 que estimular a busca por retirar o m\u00e1ximo de cada capacidade t\u00e9cnica dos profissionais que comp\u00f5em a equipe<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As organiza\u00e7\u00f5es s\u00e3o entidades vivas que precisam se manter em constante transforma\u00e7\u00e3o para acompanhar as mudan\u00e7as, por isso a renova\u00e7\u00e3o constante da equipe impulsiona o desenvolvimento de todos","id":8910761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As organiza\u00e7\u00f5es s\u00e3o entidades vivas que precisam se manter em constante transforma\u00e7\u00e3o para acompanhar as mudan\u00e7as, por isso a renova\u00e7\u00e3o constante da equipe impulsiona o desenvolvimento de todos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A ado\u00e7\u00e3o e incentivo da cultura do feedback como forma de comunica\u00e7\u00f5es bilateral. Implantar canais de comunica\u00e7\u00f5es oficiais que permitem que os profissionais expressem suas opini\u00f5es, cr\u00edticas e elogios","id":8910762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ado\u00e7\u00e3o e incentivo da cultura do feedback como forma de comunica\u00e7\u00f5es bilateral. Implantar canais de comunica\u00e7\u00f5es oficiais que permitem que os profissionais expressem suas opini\u00f5es, cr\u00edticas e elogios<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517294,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de pessoas","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398620,"slug":"psicologia-gestao-de-pessoas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura Organizacional","oab":false,"nome":"Estrutura Organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404625,"slug":"administracao-geral-estrutura-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle e Avalia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Controle e Avalia\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425538,"slug":"administracao-geral-controle-e-avaliacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17877,"slug":"analista-de-gestao-publica-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Accountability \u00e9 uma palavra introduzida na literatura sobre administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira nos anos 1990. Seu significado desde ent\u00e3o tem sido o de","provas":[{"id":72387,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17877,"slug":"analista-de-gestao-publica-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-analista-de-gestao-publica-area-administracao","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - Analista de Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 23:51:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":2207044,"hashId":"cf137ebe06b82022bae9ab2989f31932","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Accountability <\/em>\u00e9 uma palavra introduzida na literatura sobre administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira nos anos 1990. Seu significado desde ent\u00e3o tem sido o de<\/p>","resposta":8667816,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"permitir a permanente representa\u00e7\u00e3o de setores organizados da sociedade nos processos decis\u00f3rios p\u00fablicos.","id":8667813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permitir a permanente representa\u00e7\u00e3o de setores organizados da sociedade nos processos decis\u00f3rios p\u00fablicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"valorizar os dados, principalmente de natureza cont\u00e1bil, para melhor avalia\u00e7\u00e3o do uso de recursos p\u00fablicos.","id":8667814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">valorizar os dados, principalmente de natureza cont\u00e1bil, para melhor avalia\u00e7\u00e3o do uso de recursos p\u00fablicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"intensificar as a\u00e7\u00f5es institucionais de fiscaliza\u00e7\u00e3o e puni\u00e7\u00e3o de agentes p\u00fablicos desde que desvios se comprovem.","id":8667815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">intensificar as a\u00e7\u00f5es institucionais de fiscaliza\u00e7\u00e3o e puni\u00e7\u00e3o de agentes p\u00fablicos desde que desvios se comprovem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"enfatizar a responsabilidade dos agentes p\u00fablicos, no exerc\u00edcio de sua autoridade, em seus atos e consequ\u00eancias.","id":8667816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">enfatizar a responsabilidade dos agentes p\u00fablicos, no exerc\u00edcio de sua autoridade, em seus atos e consequ\u00eancias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"alterar o modus operandi de \u00f3rg\u00e3os de controle politico, judici\u00e1rio ou administrativo interno.","id":8667817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alterar o <em>modus operandi<\/em> de \u00f3rg\u00e3os de controle politico, judici\u00e1rio ou administrativo interno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica em Sentido Amplo e Estrito","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica em Sentido Amplo e Estrito","pai":404546,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404548,"slug":"administracao-publica-administracao-publica-em-sentido-amplo-e-estrito"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17877,"slug":"analista-de-gestao-publica-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para bem orientar uma administra\u00e7\u00e3o municipal se faz necess\u00e1rio, dentre diversos outros fatores, existirem indicadores para realizar consistente avalia\u00e7\u00e3o de desempenho. Dentre os indicadores, h\u00e1 os que pertencem a categoria de efetividade. Esses indicadores podem serem definidos como aqueles que indicam","provas":[{"id":72387,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17877,"slug":"analista-de-gestao-publica-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-analista-de-gestao-publica-area-administracao","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - Analista de Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 23:52:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":2207057,"hashId":"605af0a4a3d0538dedee03a3a3ee19c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para bem orientar uma administra\u00e7\u00e3o municipal se faz necess\u00e1rio, dentre diversos outros fatores, existirem indicadores para realizar consistente avalia\u00e7\u00e3o de desempenho. Dentre os indicadores, h\u00e1 os que pertencem a categoria de efetividade. Esses indicadores podem serem definidos como aqueles que indicam<\/p>","resposta":8667880,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o grau de satisfa\u00e7\u00e3o dos atendidos.","id":8667878,"corpo":"<p>o grau de satisfa\u00e7\u00e3o dos atendidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a relev\u00e2ncia das a\u00e7\u00f5es empreendidas.","id":8667879,"corpo":"<p>a relev\u00e2ncia das a\u00e7\u00f5es empreendidas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os impactos da transforma\u00e7\u00e3o observada.","id":8667880,"corpo":"<p>os impactos da transforma\u00e7\u00e3o observada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a economia no uso de recursos p\u00fablicos.","id":8667881,"corpo":"<p>a economia no uso de recursos p\u00fablicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os n\u00fameros relativos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o beneficiada.","id":8667882,"corpo":"<p>os n\u00fameros relativos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o beneficiada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Caracter\u00edsticas da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Caracter\u00edsticas da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404546,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404550,"slug":"administracao-publica-caracteristicas-da-administracao-publica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Controle Interno","id":2164,"slug":"tecnico-area-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabedelo","sigla":"","id":3816,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Governan\u00e7a no setor p\u00fablico compreende essencialmente os mecanismos de lideran\u00e7a, estrat\u00e9gia e controle postos em pr\u00e1tica para avaliar, direcionar e monitorar a atua\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o, com vistas \u00e0 condu\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas e \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de interesse da sociedade.A boa governan\u00e7a no setor p\u00fablico pressup\u00f5e a observ\u00e2ncia de um conjunto de diretrizes, entre as quais:I. Definir claramente as fun\u00e7\u00f5es das organiza\u00e7\u00f5es.II. Definir claramente as compet\u00eancias e as responsabilidades dos membros das inst\u00e2ncias superiores de governan\u00e7a.III. Ter, e usar, estruturas de aconselhamento, apoio e informa\u00e7\u00e3o de boa qualidade.IV. Certificar-se de que um sistema eficaz de gest\u00e3o de risco esteja em opera\u00e7\u00e3o.V. Garantir a accountability.Est\u00e3o CORRETAS:","provas":[{"id":70201,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Controle Interno","id":2164,"slug":"tecnico-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabedelo","sigla":"","id":3816,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb-2020-educa-tecnico-area-controle-interno","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Cabedelo - T\u00e9cnico - \u00c1rea Controle Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 23:52:31","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[],"id":2213828,"hashId":"425bc7bf8f6f5a4cac56c6307c118356","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Governan\u00e7a no setor p\u00fablico compreende essencialmente os mecanismos de lideran\u00e7a, estrat\u00e9gia e controle postos em pr\u00e1tica para avaliar, direcionar e monitorar a atua\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o, com vistas \u00e0 condu\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas e \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de interesse da sociedade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A boa governan\u00e7a no setor p\u00fablico pressup\u00f5e a observ\u00e2ncia de um conjunto de diretrizes, entre as quais:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Definir claramente as fun\u00e7\u00f5es das organiza\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Definir claramente as compet\u00eancias e as responsabilidades dos membros das inst\u00e2ncias superiores de governan\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Ter, e usar, estruturas de aconselhamento, apoio e informa\u00e7\u00e3o de boa qualidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Certificar-se de que um sistema eficaz de gest\u00e3o de risco esteja em opera\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Garantir a <em>accountability<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS:<\/p>","resposta":8697584,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":8697584,"corpo":"<p>I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":8697585,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, III e V.","id":8697586,"corpo":"<p>I, II, III e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III, IV e V.","id":8697587,"corpo":"<p>II, III, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":8697588,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511810,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Departamento Administrativo do Servi\u00e7o P\u00fablico (DASP)","oab":false,"nome":"Departamento Administrativo do Servi\u00e7o P\u00fablico (DASP)","pai":404555,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404556,"slug":"administracao-publica-departamento-administrativo-do-servico-publico-dasp"}],"slug":"administracao-publica\/2213828","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, analisar os itens abaixo:I. A pris\u00e3o ilegal ser\u00e1 imediatamente relaxada pela autoridade judici\u00e1ria.II. O mandado de seguran\u00e7a coletivo pode ser impetrado por partido pol\u00edtico com representa\u00e7\u00e3o no Congresso Nacional.","provas":[{"id":50910,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-advogado","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Advogado - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-31 15:57:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1536626,"hashId":"d5039b771f2b23fac984ec44e4b5f534","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, analisar os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A pris\u00e3o ilegal ser\u00e1 imediatamente relaxada pela autoridade judici\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O mandado de seguran\u00e7a coletivo pode ser impetrado por partido pol\u00edtico com representa\u00e7\u00e3o no Congresso Nacional.<\/p>","resposta":5747406,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":5747403,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":5747404,"corpo":"<p>Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":5747405,"corpo":"<p>Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":5747406,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434682,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 17 A 20","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1536626","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo masculino, 24 anos, com diagn\u00f3stico de Diabetes Mellitus tipo 1 desde os 8 anos de idade, sem complica\u00e7\u00f5es cr\u00f4nicas. Em uso de terapia insul\u00ednica basal\/bolus desde o in\u00edcio do quadro, com insulina degludeca como insulina basal, e lispro como insulina para o bolus corretivo e alimentar antes das tr\u00eas principais refei\u00e7\u00f5es. Hoje, a glicemia capilar de jejum foi de 132mg\/dl, antes do almo\u00e7o 142mg\/dl e antes do jantar 151mg\/dl, n\u00e3o precisando de bolus corretivo em nenhuma das refei\u00e7\u00f5es, somente bolus alimentar, ao qual fazia por contagem de carboidratos (CH). Ajude o paciente efetuando o c\u00e1lculo de quanto ele ir\u00e1 aplicar de insulina lispro ao ingerir 60g de CH no caf\u00e9, 75g no almo\u00e7o e 45g no jantar, utilizando a raz\u00e3o insulina\/carboidrato de 1:15 no caf\u00e9 e almo\u00e7o, e 1:20 no jantar. ","provas":[{"id":85445,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2020-ieses-medico-endocrinologista","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - M\u00e9dico Endocrinologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 16:02:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":2500540,"hashId":"2da350c47e3fab623a218eda964033d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente do sexo masculino, 24 anos, com diagn\u00f3stico de Diabetes Mellitus tipo 1 desde os 8 anos de idade, sem complica\u00e7\u00f5es cr\u00f4nicas. Em uso de terapia insul\u00ednica basal\/bolus desde o in\u00edcio do quadro, com insulina degludeca como insulina basal, e lispro como insulina para o bolus corretivo e alimentar antes das tr\u00eas principais refei\u00e7\u00f5es. Hoje, a glicemia capilar de jejum foi de 132mg\/dl, antes do almo\u00e7o 142mg\/dl e antes do jantar 151mg\/dl, n\u00e3o precisando de bolus corretivo em nenhuma das refei\u00e7\u00f5es, somente bolus alimentar, ao qual fazia por contagem de carboidratos (CH). Ajude o paciente efetuando o c\u00e1lculo de quanto ele ir\u00e1 aplicar de insulina lispro ao ingerir 60g de CH no caf\u00e9, 75g no almo\u00e7o e 45g no jantar, utilizando a raz\u00e3o insulina\/carboidrato de 1:15 no caf\u00e9 e almo\u00e7o, e 1:20 no jantar. <\/p>","resposta":9942197,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4UI; 2UI; 5 UI","id":9942194,"corpo":"<p>4UI; 2UI; 5 UI<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" 6UI; 8UI; 10 UI ","id":9942195,"corpo":"<p> 6UI; 8UI; 10 UI <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8UI; 10UI; 6 UI","id":9942196,"corpo":"<p>8UI; 10UI; 6 UI<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4UI; 5UI; 2 UI ","id":9942197,"corpo":"<p>4UI; 5UI; 2 UI <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543594,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chiador","sigla":"Prefeitura","id":4012,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as al\u00e9rgicas, \u00e9 incorreto afirmar:","provas":[{"id":76749,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chiador","sigla":"Prefeitura","id":4012,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura - M\u00e9dico Pediatra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 16:08:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2505026,"hashId":"65725105659c82b5c71c54c211fd6e20","enunciado":"<p>Sobre a preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as al\u00e9rgicas, \u00e9 incorreto afirmar:<\/p>","resposta":9960923,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel que durante o desenvolvimento linfoide ocorra uma janela de oportunidade de modula\u00e7\u00e3o imunol\u00f3gica que deve ser aproveitada adequadamente com medidas preventivas persistentes nesse per\u00edodo cr\u00edtico.","id":9960922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel que durante o desenvolvimento linfoide ocorra uma janela de oportunidade de modula\u00e7\u00e3o imunol\u00f3gica que deve ser aproveitada adequadamente com medidas preventivas persistentes nesse per\u00edodo cr\u00edtico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma dieta materna com restri\u00e7\u00e3o de leite de vaca e derivados \u00e9 considerada eficaz na redu\u00e7\u00e3o da alergia \u00e0 prote\u00edna do leite de vaca na crian\u00e7a.","id":9960923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma dieta materna com restri\u00e7\u00e3o de leite de vaca e derivados \u00e9 considerada eficaz na redu\u00e7\u00e3o da alergia \u00e0 prote\u00edna do leite de vaca na crian\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" A amamenta\u00e7\u00e3o exclusiva durante pelo menos 3 a 6 meses \u00e9 recomendada para prevenir a asma.","id":9960924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A amamenta\u00e7\u00e3o exclusiva durante pelo menos 3 a 6 meses \u00e9 recomendada para prevenir a asma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As evid\u00eancias do benef\u00edcio de probi\u00f3ticos e prebi\u00f3ticos para a preven\u00e7\u00e3o, ou tratamento da asma e rinite ainda s\u00e3o escassos. ","id":9960925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As evid\u00eancias do benef\u00edcio de probi\u00f3ticos e prebi\u00f3ticos para a preven\u00e7\u00e3o, ou tratamento da asma e rinite ainda s\u00e3o escassos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544143,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alergologia","oab":false,"nome":"Alergologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4468,"slug":"medicina-alergologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher de 23 anos apresenta dor em hipog\u00e1strio e fossa il\u00edaca direita, de moderada intensidade h\u00e1 6 horas. Nega febre, dis\u00faria ou altera\u00e7\u00e3o do h\u00e1bito intestinal. AP: um aborto e um parto vaginal, uso irregular de anticoncepcional oral e atraso menstrual. Exame f\u00edsico: PA=130x75 mmHg; FC= 92 bpm; abdome plano, depress\u00edvel, doloroso \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o profunda em fossa il\u00edaca direita. Exames laboratoriais: hemat\u00f3crito = 33%; hemoglobina= 10.9Lg\/dl; plaquetas = 155mil\/mm3; gl\u00f3bulos brancos = 6mil\/mm3; urina tipo I: normal; teste de gravidez: positivo. Enquanto aguardava a realiza\u00e7\u00e3o da ultrassonografia, ela apresentou piora da dor abdominal com descompress\u00e3o brusca dolorosa na fossa il\u00edaca direita. Toque vaginal: colo imp\u00e9rvio, doloroso \u00e0 mobiliza\u00e7\u00e3o e presen\u00e7a de abaulamento em fundo de saco lateral direito. Nesse momento, o diagn\u00f3stico prov\u00e1vel e a conduta s\u00e3o:","provas":[{"id":85446,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2020-ieses-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - M\u00e9dico Ginecologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 16:00:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2499672,"hashId":"83707407b93cebe868e2f4cb7696d800","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulher de 23 anos apresenta dor em hipog\u00e1strio e fossa il\u00edaca direita, de moderada intensidade h\u00e1 6 horas. Nega febre, dis\u00faria ou altera\u00e7\u00e3o do h\u00e1bito intestinal. AP: um aborto e um parto vaginal, uso irregular de anticoncepcional oral e atraso menstrual. Exame f\u00edsico: PA=130x75 mmHg; FC= 92 bpm; abdome plano, depress\u00edvel, doloroso \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o profunda em fossa il\u00edaca direita. Exames laboratoriais: hemat\u00f3crito = 33%; hemoglobina= 10.9Lg\/dl; plaquetas = 155mil\/mm3; gl\u00f3bulos brancos = 6mil\/mm3; urina tipo I: normal; teste de gravidez: positivo. Enquanto aguardava a realiza\u00e7\u00e3o da ultrassonografia, ela apresentou piora da dor abdominal com descompress\u00e3o brusca dolorosa na fossa il\u00edaca direita. Toque vaginal: colo imp\u00e9rvio, doloroso \u00e0 mobiliza\u00e7\u00e3o e presen\u00e7a de abaulamento em fundo de saco lateral direito. Nesse momento, o diagn\u00f3stico prov\u00e1vel e a conduta s\u00e3o:<\/p>","resposta":9938629,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cisto de corpo l\u00fateo hemorr\u00e1gico \u00edntegro; videolaparoscopia.","id":9938626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cisto de corpo l\u00fateo hemorr\u00e1gico \u00edntegro; videolaparoscopia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gravidez ect\u00f3pica \u00edntegra; aguardar ultrassom.","id":9938627,"corpo":"<p>Gravidez ect\u00f3pica \u00edntegra; aguardar ultrassom.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cisto de corpo l\u00fateo hemorr\u00e1gico roto; aguardar ultrassom.","id":9938628,"corpo":"<p>Cisto de corpo l\u00fateo hemorr\u00e1gico roto; aguardar ultrassom.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gravidez ect\u00f3pica rota; videolaparoscopia.","id":9938629,"corpo":"<p>Gravidez ect\u00f3pica rota; videolaparoscopia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543499,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher, 45 anos de idade, submete-se \u00e0 histerectomia e ooforectomia bilateral por dor p\u00e9lvica e endometriose. A retirada dos ov\u00e1rios nesta faixa et\u00e1ria se associa \u00e0 eleva\u00e7\u00e3o de risco para qual das seguintes condi\u00e7\u00f5es?","provas":[{"id":85446,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2020-ieses-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - M\u00e9dico Ginecologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 16:00:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2499659,"hashId":"d19e8f6bd761ed050bd5023cdb141e71","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulher, 45 anos de idade, submete-se \u00e0 histerectomia e ooforectomia bilateral por dor p\u00e9lvica e endometriose. A retirada dos ov\u00e1rios nesta faixa et\u00e1ria se associa \u00e0 eleva\u00e7\u00e3o de risco para qual das seguintes condi\u00e7\u00f5es?<\/p>","resposta":9938569,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Perda de peso.","id":9938567,"corpo":"<p>Perda de peso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C\u00e2ncer de mama.","id":9938568,"corpo":"<p>C\u00e2ncer de mama.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a cardiovascular.","id":9938569,"corpo":"<p>Doen\u00e7a cardiovascular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tromboembolismo.","id":9938570,"corpo":"<p>Tromboembolismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543499,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quilombo","sigla":"","id":6012,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-quilombo-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As apresenta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas da leptospirose s\u00e3o divididas em duas fases: fase precoce e fase tardia. Sobre essas fases \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":86366,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quilombo","sigla":"","id":6012,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-quilombo-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quilombo-sc-2020-gs-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Quilombo - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 15:55:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2511932,"hashId":"7f3625026d15dccab33540a0d2de2574","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As apresenta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas da leptospirose s\u00e3o divididas em duas fases: fase precoce e fase tardia. Sobre essas fases \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":9990836,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A fase precoce da leptospirose tende a ser autolimitada e regride entre 3 e 7 dias sem deixar sequelas.","id":9990832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fase precoce da leptospirose tende a ser autolimitada e regride entre 3 e 7 dias sem deixar sequelas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A evolu\u00e7\u00e3o para manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas graves se iniciam geralmente ap\u00f3s a primeira semana da doen\u00e7a, podendo ocorrer at\u00e9 antes.","id":9990833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A evolu\u00e7\u00e3o para manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas graves se iniciam geralmente ap\u00f3s a primeira semana da doen\u00e7a, podendo ocorrer at\u00e9 antes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A s\u00edndrome de hemorragia pulmonar vem sendo cada vez mais reconhecida no Brasil como uma manifesta\u00e7\u00e3o distinta e importante da leptospirose na fase tardia.","id":9990834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A s\u00edndrome de hemorragia pulmonar vem sendo cada vez mais reconhecida no Brasil como uma manifesta\u00e7\u00e3o distinta e importante da leptospirose na fase tardia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na fase precoce podem ocorrer diarreia, artralgia, hiperemia ou hemorragia conjuntival, fotofobia, dor ocular e tosse.","id":9990835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na fase precoce podem ocorrer diarreia, artralgia, hiperemia ou hemorragia conjuntival, fotofobia, dor ocular e tosse.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00e1ssica da leptospirose grave \u00e9 a s\u00edndrome de William.","id":9990836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00e1ssica da leptospirose grave \u00e9 a s\u00edndrome de William.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544880,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quilombo","sigla":"","id":6012,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-quilombo-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica rara nos quadros de rub\u00e9ola:","provas":[{"id":86366,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quilombo","sigla":"","id":6012,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-quilombo-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quilombo-sc-2020-gs-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Quilombo - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 15:55:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2511928,"hashId":"5ebd3a0b6163e9f1ce0786cdfa013168","enunciado":"<p>\u00c9 manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica rara nos quadros de rub\u00e9ola:<\/p>","resposta":9990812,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hemorragia.","id":9990812,"corpo":"<p>Hemorragia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Febre baixa.","id":9990813,"corpo":"<p>Febre baixa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Linfoadenopatia retroauricular.","id":9990814,"corpo":"<p>Linfoadenopatia retroauricular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cefaleia.","id":9990815,"corpo":"<p>Cefaleia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tosse.","id":9990816,"corpo":"<p>Tosse.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544880,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quilombo","sigla":"","id":6012,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-quilombo-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O c\u00e2ncer \u00e9 uma importante causa de doen\u00e7a e de morte no Brasil e no mundo desde 2003, quando as neoplasias malignas se constitu\u00edram na segunda causa de morte na popula\u00e7\u00e3o geral. No Brasil: o c\u00e2ncer de mama \u00e9 o segundo c\u00e2ncer em incid\u00eancia no Brasil, s\u00f3 perdendo para o c\u00e2ncer de pele \u2013 n\u00e3o melanoma. E \u00e9 a maior causa de morte por c\u00e2ncer em mulheres no Brasil. Sobre o c\u00e2ncer de mama \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":86366,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quilombo","sigla":"","id":6012,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-quilombo-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quilombo-sc-2020-gs-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Quilombo - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 15:58:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2512001,"hashId":"3874be2d8b1441d93afe83915515d0c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O c\u00e2ncer \u00e9 uma importante causa de doen\u00e7a e de morte no Brasil e no mundo desde 2003, quando as neoplasias malignas se constitu\u00edram na segunda causa de morte na popula\u00e7\u00e3o geral. No Brasil: o c\u00e2ncer de mama \u00e9 o segundo c\u00e2ncer em incid\u00eancia no Brasil, s\u00f3 perdendo para o c\u00e2ncer de pele \u2013 n\u00e3o melanoma. E \u00e9 a maior causa de morte por c\u00e2ncer em mulheres no Brasil. Sobre o c\u00e2ncer de mama \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":9991177,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o BI- -RADS 4 significa achado altamente suspeito, risco de malignidade maior que 95%.","id":9991177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A classifica\u00e7\u00e3o BI- -RADS 4 significa achado altamente suspeito, risco de malignidade maior que 95%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mulheres que nascem com muta\u00e7\u00f5es em BRCA1 apresentam, para cada faixa et\u00e1ria, um risco bastante aumentado de desenvolver c\u00e2ncer de mama.","id":9991178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulheres que nascem com muta\u00e7\u00f5es em BRCA1 apresentam, para cada faixa et\u00e1ria, um risco bastante aumentado de desenvolver c\u00e2ncer de mama.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A obesidade est\u00e1 relacionada a risco relativo aumentado de c\u00e2ncer de mama.","id":9991179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A obesidade est\u00e1 relacionada a risco relativo aumentado de c\u00e2ncer de mama.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico do c\u00e2ncer de mama \u00e9 fornecido basicamente pela cl\u00ednica, radiologia, citologia e histopatologia.","id":9991180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico do c\u00e2ncer de mama \u00e9 fornecido basicamente pela cl\u00ednica, radiologia, citologia e histopatologia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A padroniza\u00e7\u00e3o dos laudos atrav\u00e9s do sistema BI-RADS \u00e9 uma realidade e visa facilitar a interpreta\u00e7\u00e3o dos laudos e a comunica\u00e7\u00e3o entre s profissionais de sa\u00fade.","id":9991181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A padroniza\u00e7\u00e3o dos laudos atrav\u00e9s do sistema BI-RADS \u00e9 uma realidade e visa facilitar a interpreta\u00e7\u00e3o dos laudos e a comunica\u00e7\u00e3o entre s profissionais de sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544880,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Augusto Pestana","sigla":"Prefeitura de Augusto Pestana","id":4544,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-augusto-pestana-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional, analisar os itens abaixo:I. A natureza personal\u00edssima da atua\u00e7\u00e3o profissional do m\u00e9dico caracteriza uma rela\u00e7\u00e3o de consumo.II. Nas situa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas irrevers\u00edveis e terminais, o m\u00e9dico evitar\u00e1 a realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos diagn\u00f3sticos e terap\u00eauticos desnecess\u00e1rios e propiciar\u00e1 aos pacientes sob sua aten\u00e7\u00e3o todos os cuidados paliativos apropriados.","provas":[{"id":85174,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Augusto Pestana","sigla":"Prefeitura de Augusto Pestana","id":4544,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-augusto-pestana-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-augusto-pestana-rs-2020-objetiva-concursos-medico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Augusto Pestana - M\u00e9dico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 16:05:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2483987,"hashId":"a6317aa5cbb6a8bf065fb2c8f9802efc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional, analisar os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A natureza personal\u00edssima da atua\u00e7\u00e3o profissional do m\u00e9dico caracteriza uma rela\u00e7\u00e3o de consumo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Nas situa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas irrevers\u00edveis e terminais, o m\u00e9dico evitar\u00e1 a realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos diagn\u00f3sticos e terap\u00eauticos desnecess\u00e1rios e propiciar\u00e1 aos pacientes sob sua aten\u00e7\u00e3o todos os cuidados paliativos apropriados.<\/p>","resposta":9868386,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":9868384,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":9868385,"corpo":"<p>Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":9868386,"corpo":"<p>Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":9868387,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541798,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Novo C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica- Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.931\/2009","oab":false,"nome":"Novo C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica- Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.931\/2009","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":430178,"slug":"medicina-novo-codigo-de-etica-medica-resolucao-cfm-no-1-931-2009"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Augusto Pestana","sigla":"Prefeitura de Augusto Pestana","id":4544,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-augusto-pestana-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com HOFFMAN et al., qual das medica\u00e7\u00f5es abaixo n\u00e3o apresenta risco de teratog\u00eanese:","provas":[{"id":85174,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Augusto Pestana","sigla":"Prefeitura de Augusto Pestana","id":4544,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-augusto-pestana-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-augusto-pestana-rs-2020-objetiva-concursos-medico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Augusto Pestana - M\u00e9dico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 16:05:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2484004,"hashId":"ac4932b4742e160395f9c3a10583f340","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com HOFFMAN et al., qual das medica\u00e7\u00f5es abaixo n\u00e3o apresenta risco de teratog\u00eanese:<\/p>","resposta":9868456,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"L\u00edtio.","id":9868455,"corpo":"<p>L\u00edtio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Haloperidol.","id":9868456,"corpo":"<p>Haloperidol.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c1cido valproico.","id":9868457,"corpo":"<p>\u00c1cido valproico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Carbamazepina.","id":9868458,"corpo":"<p>Carbamazepina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541798,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Augusto Pestana","sigla":"Prefeitura de Augusto Pestana","id":4544,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-augusto-pestana-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com FREITAS, na escolha do m\u00e9todo contraceptivo, o m\u00e9dico dever\u00e1 considerar as necessidades e as condi\u00e7\u00f5es dos pacientes: se a gravidez \u00e9 proibitiva ou opcional para o casal, e se o relacionamento sexual \u00e9 eventual ou sistem\u00e1tico, est\u00e1vel ou n\u00e3o, com um ou mais parceiros. Idade, condi\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mico-cultural, paridade e estado de sa\u00fade s\u00e3o fatores que interessam no aconselhamento. \u00c9 um m\u00e9todo contraceptivo irrevers\u00edvel:","provas":[{"id":85174,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Augusto Pestana","sigla":"Prefeitura de Augusto Pestana","id":4544,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-augusto-pestana-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-augusto-pestana-rs-2020-objetiva-concursos-medico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Augusto Pestana - M\u00e9dico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 16:06:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2484025,"hashId":"3aaacf8ac898f9ebd3c9d6d2fdc0663d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com FREITAS, na escolha do m\u00e9todo contraceptivo, o m\u00e9dico dever\u00e1 considerar as necessidades e as condi\u00e7\u00f5es dos pacientes: se a gravidez \u00e9 proibitiva ou opcional para o casal, e se o relacionamento sexual \u00e9 eventual ou sistem\u00e1tico, est\u00e1vel ou n\u00e3o, com um ou mais parceiros. Idade, condi\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mico-cultural, paridade e estado de sa\u00fade s\u00e3o fatores que interessam no aconselhamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um m\u00e9todo contraceptivo irrevers\u00edvel:<\/p>","resposta":9868545,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Espermicidas.","id":9868543,"corpo":"<p>Espermicidas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diafragma.","id":9868544,"corpo":"<p>Diafragma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Laqueadura tub\u00e1ria.","id":9868545,"corpo":"<p>Laqueadura tub\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Anticoncepcionais orais.","id":9868546,"corpo":"<p>Anticoncepcionais orais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541798,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Augusto Pestana","sigla":"Prefeitura de Augusto Pestana","id":4544,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-augusto-pestana-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 18 anos apresenta, h\u00e1 seis meses, comportamento desorganizado, solil\u00f3quios, alucina\u00e7\u00f5es visuais e del\u00edrio persecut\u00f3rio. Todo o quadro come\u00e7ou ap\u00f3s o paciente ter cumprido o servi\u00e7o militar. De acordo com os sintomas apresentados, assinalar a alternativa que apresenta a medica\u00e7\u00e3o mais indicada para esse paciente:","provas":[{"id":85174,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Augusto Pestana","sigla":"Prefeitura de Augusto Pestana","id":4544,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-augusto-pestana-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-augusto-pestana-rs-2020-objetiva-concursos-medico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Augusto Pestana - M\u00e9dico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 16:06:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2484021,"hashId":"e1595a0460fb2d317edab236cb7d8a3e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 18 anos apresenta, h\u00e1 seis meses, comportamento desorganizado, solil\u00f3quios, alucina\u00e7\u00f5es visuais e del\u00edrio persecut\u00f3rio. Todo o quadro come\u00e7ou ap\u00f3s o paciente ter cumprido o servi\u00e7o militar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com os sintomas apresentados, assinalar a alternativa que apresenta a medica\u00e7\u00e3o mais indicada para esse paciente:<\/p>","resposta":9868529,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Carbonato de l\u00edtio.","id":9868526,"corpo":"<p>Carbonato de l\u00edtio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fluoxetina.","id":9868527,"corpo":"<p>Fluoxetina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Amitriptilina.","id":9868528,"corpo":"<p>Amitriptilina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Haloperidol.","id":9868529,"corpo":"<p>Haloperidol.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541798,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chiador","sigla":"Prefeitura","id":4012,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando comparado ao leite maduro, o colostro apresenta, exceto:","provas":[{"id":76749,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chiador","sigla":"Prefeitura","id":4012,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura - M\u00e9dico Pediatra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 16:06:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2504940,"hashId":"d59145175ab04a2a58e4ac1370bc2b7c","enunciado":"<p>Quando comparado ao leite maduro, o colostro apresenta, exceto:<\/p>","resposta":9960628,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Menores quantidades de lactose.","id":9960625,"corpo":"<p>Menores quantidades de lactose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mais minerais e vitaminas lipossol\u00faveis.","id":9960626,"corpo":"<p>Mais minerais e vitaminas lipossol\u00faveis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Maiores concentra\u00e7\u00f5es de prote\u00ednas.","id":9960627,"corpo":"<p>Maiores concentra\u00e7\u00f5es de prote\u00ednas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mais vitaminas do complexo B.","id":9960628,"corpo":"<p>Mais vitaminas do complexo B.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544143,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Formiga","sigla":"","id":2537,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-formiga-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinado profissional da sa\u00fade, ap\u00f3s ser exposto a acidente ocupacional, tem indicada a profilaxia p\u00f3s-exposi\u00e7\u00e3o ao HIV (PEP); por\u00e9m, o m\u00e9dico assistente, atento ao hist\u00f3rico desse paciente percebeu que ele possui contraindica\u00e7\u00e3o ao uso de Tenofovir. Considerando que, atualmente, o esquema recomendado por 28 dias \u00e9 Tenofovir\/Lamivudina + Doluteglavir (TDF + 3TC + DTG) foi solicitado parecer do m\u00e9dico infectologista sobre qual esquema alternativo a ser empregado. Assinale, a seguir, o esquema medicamentoso a ser empregado como alternativa ao TDF.","provas":[{"id":73560,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formiga","sigla":"","id":2537,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-formiga-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-formiga-mg-2020-instituto-consulplan-medico-infectologista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Formiga - M\u00e9dico Infectologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 16:09:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":2506149,"hashId":"4e11997c56b136ef219d0cfade88e476","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Determinado profissional da sa\u00fade, ap\u00f3s ser exposto a acidente ocupacional, tem indicada a profilaxia p\u00f3s-exposi\u00e7\u00e3o ao HIV (PEP); por\u00e9m, o m\u00e9dico assistente, atento ao hist\u00f3rico desse paciente percebeu que ele possui contraindica\u00e7\u00e3o ao uso de Tenofovir. Considerando que, atualmente, o esquema recomendado por 28 dias \u00e9 Tenofovir\/Lamivudina + Doluteglavir (TDF + 3TC + DTG) foi solicitado parecer do m\u00e9dico infectologista sobre qual esquema alternativo a ser empregado. Assinale, a seguir, o esquema medicamentoso a ser empregado como alternativa ao TDF.<\/p>","resposta":9965675,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"AZT + 3TC + DTG ","id":9965675,"corpo":"<p>AZT + 3TC + DTG <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"EFZ + 3TC + DTG","id":9965676,"corpo":"<p>EFZ + 3TC + DTG<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"AZT + 3TC + RAL","id":9965677,"corpo":"<p>AZT + 3TC + RAL<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"AZT + 3TC + EFZ ","id":9965678,"corpo":"<p>AZT + 3TC + EFZ <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544295,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas - ASCONPREV","sigla":"ASCONPREV","oab":false,"id":1084,"slug":"asconprev"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Moreil\u00e2ndia","sigla":"","id":5639,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-moreilandia-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar sobre VPN:","provas":[{"id":76673,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Moreil\u00e2ndia","sigla":"","id":5639,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-moreilandia-pe"},"banca":{"nome":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas - ASCONPREV","sigla":"ASCONPREV","oab":false,"id":1084,"slug":"asconprev"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-moreilandia-pe-2020-asconprev-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"ASCONPREV - Prefeitura de Moreil\u00e2ndia - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 16:09:21","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2312203,"hashId":"175dce8f2d863f7df342e6a9aa95629e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar sobre VPN:<\/p>","resposta":9124607,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tem como prop\u00f3sito tornar minha velocidade de tr\u00e1fego na internet mais r\u00e1pida.","id":9124605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem como prop\u00f3sito tornar minha velocidade de tr\u00e1fego na internet mais r\u00e1pida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Oferece seguran\u00e7a para meu computador contra v\u00edrus e malwares.","id":9124606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oferece seguran\u00e7a para meu computador contra v\u00edrus e malwares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cria uma rede virtual privada onde \u00e9 poss\u00edvel navegar de forma an\u00f4nima e acessar conte\u00fados que n\u00e3o est\u00e3o dispon\u00edveis no seu pa\u00eds.","id":9124607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cria uma rede virtual privada onde \u00e9 poss\u00edvel navegar de forma an\u00f4nima e acessar conte\u00fados que n\u00e3o est\u00e3o dispon\u00edveis no seu pa\u00eds.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel criar um armazenamento virtual de arquivos.","id":9124608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel criar um armazenamento virtual de arquivos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma varia\u00e7\u00e3o da LAN.","id":9124609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma varia\u00e7\u00e3o da LAN.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522465,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 32","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405157,"slug":"informatica-classificacao-de-redes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"VPN","oab":false,"nome":"VPN","pai":405157,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419889,"slug":"informatica-vpn"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"VPN - Virtual Private Network","oab":false,"nome":"VPN - Virtual Private Network","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429573,"slug":"tecnologia-da-informacao-vpn-virtual-private-network"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas - ASCONPREV","sigla":"ASCONPREV","oab":false,"id":1084,"slug":"asconprev"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Moreil\u00e2ndia","sigla":"","id":5639,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-moreilandia-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos diferentes tipos de sistemas de arquivos existentes, avalie as seguintes afirmativas: I. \u00c9 poss\u00edvel fazer uso das permiss\u00f5es do sistema de arquivos NTFS para definir o n\u00edvel de acesso para usu\u00e1rios e grupos de usu\u00e1rios espec\u00edficos. II. Sistemas Operacionais Linux utilizam os mesmos tipos de sistemas de arquivos que sistemas Windows. III. Parti\u00e7\u00f5es de disco em sistemas de arquivos FAT s\u00e3o mais propensas \u00e0 fragmenta\u00e7\u00e3o do que quando usando o sistema NTFS IV. FAT e NTFS s\u00e3o compat\u00edveis com todos os sistemas operacionais Est\u00e3o CORRETAS as afirmativas:","provas":[{"id":76673,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Moreil\u00e2ndia","sigla":"","id":5639,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-moreilandia-pe"},"banca":{"nome":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas - ASCONPREV","sigla":"ASCONPREV","oab":false,"id":1084,"slug":"asconprev"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-moreilandia-pe-2020-asconprev-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"ASCONPREV - Prefeitura de Moreil\u00e2ndia - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 16:09:03","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2312202,"hashId":"073dc80b3d3d43b2f6c876a10e726626","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos diferentes tipos de sistemas de arquivos existentes, avalie as seguintes afirmativas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 poss\u00edvel fazer uso das permiss\u00f5es do sistema de arquivos NTFS para definir o n\u00edvel de acesso para usu\u00e1rios e grupos de usu\u00e1rios espec\u00edficos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Sistemas Operacionais Linux utilizam os mesmos tipos de sistemas de arquivos que sistemas Windows. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Parti\u00e7\u00f5es de disco em sistemas de arquivos FAT s\u00e3o mais propensas \u00e0 fragmenta\u00e7\u00e3o do que quando usando o sistema NTFS IV. FAT e NTFS s\u00e3o compat\u00edveis com todos os sistemas operacionais <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS as afirmativas:<\/p>","resposta":9124604,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV apenas.","id":9124600,"corpo":"<p>I e IV apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":9124601,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":9124602,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":9124603,"corpo":"<p>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":9124604,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522465,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 32","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento de Sistemas de Arquivos","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Sistemas de Arquivos","pai":8147,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7987,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-sistemas-de-arquivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento de Arquivos","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Arquivos","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8135,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-arquivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de arquivos","oab":false,"nome":"Sistema de arquivos","pai":8135,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8137,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistema-de-arquivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Avan\u00e7ados","oab":false,"nome":"Conceitos Avan\u00e7ados","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420722,"slug":"informatica-conceitos-avancados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de Arquivo","oab":false,"nome":"Sistemas de Arquivo","pai":420722,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420834,"slug":"informatica-sistemas-de-arquivo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de Arquivos","oab":false,"nome":"Sistemas de Arquivos","pai":405102,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420861,"slug":"informatica-sistemas-de-arquivos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Formiga","sigla":"","id":2537,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-formiga-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do rastreio pr\u00e9-natal para s\u00edfilis, conforme recomendado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, \u00e9 correto afirmar que dever\u00e1 ser realizado:","provas":[{"id":73560,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formiga","sigla":"","id":2537,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-formiga-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-formiga-mg-2020-instituto-consulplan-medico-infectologista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Formiga - M\u00e9dico Infectologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 16:09:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":2506169,"hashId":"f167d753b59e2811ab0ee547e6cf83a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do rastreio pr\u00e9-natal para s\u00edfilis, conforme recomendado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, \u00e9 correto afirmar que dever\u00e1 ser realizado:<\/p>","resposta":9965766,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente teste n\u00e3o trepon\u00eamico (VDRL) como rotina em todas as gestantes.","id":9965764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente teste n\u00e3o trepon\u00eamico (VDRL) como rotina em todas as gestantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente teste trepon\u00eamico (teste r\u00e1pido) como rotina em todas as gestantes.","id":9965765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente teste trepon\u00eamico (teste r\u00e1pido) como rotina em todas as gestantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Teste trepon\u00eamico (teste r\u00e1pido) e teste n\u00e3o trepon\u00eamico (VDRL) como rotina em todas as gestantes. ","id":9965766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teste trepon\u00eamico (teste r\u00e1pido) e teste n\u00e3o trepon\u00eamico (VDRL) como rotina em todas as gestantes. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Teste trepon\u00eamico (teste r\u00e1pido) em todas as gestantes e teste n\u00e3o trepon\u00eamico (VDRL) naquelas em que o teste r\u00e1pido estiver positivo para o controle da cura.","id":9965767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teste trepon\u00eamico (teste r\u00e1pido) em todas as gestantes e teste n\u00e3o trepon\u00eamico (VDRL) naquelas em que o teste r\u00e1pido estiver positivo para o controle da cura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544295,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas - ASCONPREV","sigla":"ASCONPREV","oab":false,"id":1084,"slug":"asconprev"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Moreil\u00e2ndia","sigla":"","id":5639,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-moreilandia-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual(is) senten\u00e7a(s) a seguir \u00e9 (s\u00e3o) verdadeira(s) quando falamos das funcionalidades dispon\u00edveis no Painel de Controle do Microsoft Windows 7 (pt-br): I. A op\u00e7\u00e3o \u201cEscolher op\u00e7\u00f5es de grupo dom\u00e9stico e de compartilhamento\u201d faz parte da categoria \u201cContas de Usu\u00e1rio\u201d. II. A op\u00e7\u00e3o \u201cAjustar a resolu\u00e7\u00e3o da tela\u201d faz parte da categoria \u201cApar\u00eancia e Personaliza\u00e7\u00e3o\u201d. III. A op\u00e7\u00e3o \u201cAtivar ou desativar recursos do Windows\u201d faz parte da categoria \u201cProgramas\u201d. Est\u00e3o CORRETAS as afirmativas:","provas":[{"id":76673,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Moreil\u00e2ndia","sigla":"","id":5639,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-moreilandia-pe"},"banca":{"nome":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas - ASCONPREV","sigla":"ASCONPREV","oab":false,"id":1084,"slug":"asconprev"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-moreilandia-pe-2020-asconprev-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"ASCONPREV - Prefeitura de Moreil\u00e2ndia - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 16:10:22","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2312205,"hashId":"40bae7eac5bc8fd90ac139ea29091614","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual(is) senten\u00e7a(s) a seguir \u00e9 (s\u00e3o) verdadeira(s) quando falamos das funcionalidades dispon\u00edveis no Painel de Controle do Microsoft Windows 7 (pt-br): <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A op\u00e7\u00e3o \u201cEscolher op\u00e7\u00f5es de grupo dom\u00e9stico e de compartilhamento\u201d faz parte da categoria \u201cContas de Usu\u00e1rio\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A op\u00e7\u00e3o \u201cAjustar a resolu\u00e7\u00e3o da tela\u201d faz parte da categoria \u201cApar\u00eancia e Personaliza\u00e7\u00e3o\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A op\u00e7\u00e3o \u201cAtivar ou desativar recursos do Windows\u201d faz parte da categoria \u201cProgramas\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS as afirmativas:<\/p>","resposta":9124617,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma est\u00e1 correta.","id":9124615,"corpo":"<p>Nenhuma est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":9124616,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":9124617,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":9124618,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":9124619,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522465,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 32","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Windows","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Windows","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405084,"slug":"informatica-versoes-do-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Painel de Controle","oab":false,"nome":"Painel de Controle","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405089,"slug":"informatica-painel-de-controle"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405098,"slug":"informatica-windows-7"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Formiga","sigla":"","id":2537,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-formiga-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As arbovirosess\u00e3o um grande desafio epidemiol\u00f3gico para o Brasil que, ano ap\u00f3s ano, enfrenta epidemias e chegadas de novos v\u00edrus. O modo de transmiss\u00e3o das patologias e a conscientiza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o s\u00e3o importantes no enfrentamento dessas doen\u00e7as. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s arboviroses, assinale a que sua transmiss\u00e3o poder\u00e1 ocorrer de forma sexual.","provas":[{"id":73560,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formiga","sigla":"","id":2537,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-formiga-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-formiga-mg-2020-instituto-consulplan-medico-infectologista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Formiga - M\u00e9dico Infectologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 16:08:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":2506123,"hashId":"f3f12a95c55a638eed7f2597f069847b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As arbovirosess\u00e3o um grande desafio epidemiol\u00f3gico para o Brasil que, ano ap\u00f3s ano, enfrenta epidemias e chegadas de novos v\u00edrus. O modo de transmiss\u00e3o das patologias e a conscientiza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o s\u00e3o importantes no enfrentamento dessas doen\u00e7as. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s arboviroses, assinale a que sua transmiss\u00e3o poder\u00e1 ocorrer de forma sexual.<\/p>","resposta":9965579,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Zika.","id":9965579,"corpo":"<p>Zika.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dengue. ","id":9965580,"corpo":"<p>Dengue. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Febre amarela. ","id":9965581,"corpo":"<p>Febre amarela. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Febre de Mayaro.","id":9965582,"corpo":"<p>Febre de <em>Mayaro<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544295,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemologia","oab":false,"nome":"Epidemologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4480,"slug":"medicina-epidemologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas - ASCONPREV","sigla":"ASCONPREV","oab":false,"id":1084,"slug":"asconprev"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Moreil\u00e2ndia","sigla":"","id":5639,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-moreilandia-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dispositivo de seguran\u00e7a da rede que monitora o tr\u00e1fego de rede de entrada e sa\u00edda e decide permitir ou bloquear tr\u00e1fegos espec\u00edficos de acordo com um conjunto definido de regras de seguran\u00e7a. Estamos falando de:","provas":[{"id":76673,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Moreil\u00e2ndia","sigla":"","id":5639,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-moreilandia-pe"},"banca":{"nome":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas - ASCONPREV","sigla":"ASCONPREV","oab":false,"id":1084,"slug":"asconprev"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-moreilandia-pe-2020-asconprev-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"ASCONPREV - Prefeitura de Moreil\u00e2ndia - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 16:13:24","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2312209,"hashId":"1d53424fbe10b78a23f15b7dc39d61b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dispositivo de seguran\u00e7a da rede que monitora o tr\u00e1fego de rede de entrada e sa\u00edda e decide permitir ou bloquear tr\u00e1fegos espec\u00edficos de acordo com um conjunto definido de regras de seguran\u00e7a. Estamos falando de:<\/p>","resposta":9124637,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"BOOTP","id":9124635,"corpo":"<p>BOOTP<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"TC\/IP","id":9124636,"corpo":"<p>TC\/IP<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Firewall","id":9124637,"corpo":"<p>Firewall<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gateway","id":9124638,"corpo":"<p>Gateway<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"SSL","id":9124639,"corpo":"<p>SSL<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522465,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 32","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Firewalls","oab":false,"nome":"Firewalls","pai":429528,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8168,"slug":"tecnologia-da-informacao-firewalls"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares","oab":false,"nome":"Malwares","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397574,"slug":"tecnologia-da-informacao-malwares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405072,"slug":"informatica-ferramentas-de-protecao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equipamentos de Redes","oab":false,"nome":"Equipamentos de Redes","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419892,"slug":"informatica-equipamentos-de-redes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Firewall","oab":false,"nome":"Firewall","pai":419892,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419899,"slug":"informatica-firewall"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Firewall","oab":false,"nome":"Firewall","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420646,"slug":"informatica-firewall"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas Antimalware","oab":false,"nome":"Ferramentas Antimalware","pai":397574,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429528,"slug":"tecnologia-da-informacao-ferramentas-antimalware"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas - ASCONPREV","sigla":"ASCONPREV","oab":false,"id":1084,"slug":"asconprev"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Moreil\u00e2ndia","sigla":"","id":5639,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-moreilandia-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Utilizando um Linux, distribui\u00e7\u00e3o Ubuntu por exemplo, o comando de terminal para adicionar permiss\u00e3o de grava\u00e7\u00e3o em um arquivo arq_teste.old para um usu\u00e1rio, o comando a ser digitado \u00e9:","provas":[{"id":76673,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Moreil\u00e2ndia","sigla":"","id":5639,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-moreilandia-pe"},"banca":{"nome":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas - ASCONPREV","sigla":"ASCONPREV","oab":false,"id":1084,"slug":"asconprev"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-moreilandia-pe-2020-asconprev-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"ASCONPREV - Prefeitura de Moreil\u00e2ndia - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 16:35:06","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2312214,"hashId":"3b994861bf456bdfa30e4215d8f3b221","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizando um Linux, distribui\u00e7\u00e3o Ubuntu por exemplo, o comando de terminal para adicionar permiss\u00e3o de grava\u00e7\u00e3o em um arquivo arq_teste.old para um usu\u00e1rio, o comando a ser digitado \u00e9:<\/p>","resposta":9124660,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"chmod u+w arq_teste.old","id":9124660,"corpo":"<p>chmod u+w arq_teste.old<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"chmod g+w arq_teste.old","id":9124661,"corpo":"<p>chmod g+w arq_teste.old<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"chmod u-w arq_teste.old","id":9124662,"corpo":"<p>chmod u-w arq_teste.old<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"chmod u+x arq_teste.old","id":9124663,"corpo":"<p>chmod u+x arq_teste.old<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"chmod g+x arq_teste.old","id":9124664,"corpo":"<p>chmod g+x arq_teste.old<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522465,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 32","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Comandos","oab":false,"nome":"Principais Comandos","pai":405102,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420862,"slug":"informatica-principais-comandos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Comandos","oab":false,"nome":"Principais Comandos","pai":8147,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429078,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-comandos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas - ASCONPREV","sigla":"ASCONPREV","oab":false,"id":1084,"slug":"asconprev"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Moreil\u00e2ndia","sigla":"","id":5639,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-moreilandia-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assumindo que temos 4 LAN de 40, 50, 60 e 70 hosts em cada una delas, e que dispomos de IPs livres a partir do IP 10.10.0.0. Indique os endere\u00e7os de rede de cada una das LANs.","provas":[{"id":76673,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Moreil\u00e2ndia","sigla":"","id":5639,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-moreilandia-pe"},"banca":{"nome":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas - ASCONPREV","sigla":"ASCONPREV","oab":false,"id":1084,"slug":"asconprev"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-moreilandia-pe-2020-asconprev-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"ASCONPREV - Prefeitura de Moreil\u00e2ndia - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 16:48:10","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2312216,"hashId":"d4200d2d97996ada315c7126b4994fe7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assumindo que temos 4 LAN de 40, 50, 60 e 70 hosts em cada una delas, e que dispomos de IPs livres a partir do IP 10.10.0.0. Indique os endere\u00e7os de rede de cada una das LANs.<\/p>","resposta":9124670,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10.10.0.0\/26 - 10.10.0.64\/26 - 10.10.0.128\/26 - 10.10.1.0\/25","id":9124670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10.10.0.0\/26 - 10.10.0.64\/26 - 10.10.0.128\/26 - 10.10.1.0\/25<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10.10.0.0\/22 - 10.10.0.64\/26 - 10.10.0.128\/24 - 10.10.1.0\/23","id":9124671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10.10.0.0\/22 - 10.10.0.64\/26 - 10.10.0.128\/24 - 10.10.1.0\/23<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10.10.0.0\/26 - 10.10.0.64\/26 - 10.10.1.128\/26 - 10.10.1.0\/25","id":9124672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10.10.0.0\/26 - 10.10.0.64\/26 - 10.10.1.128\/26 - 10.10.1.0\/25<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10.10.0.0\/26 - 10.10.0.64\/26 - 10.10.0.128\/26 - 10.10.1.0\/24","id":9124673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10.10.0.0\/26 - 10.10.0.64\/26 - 10.10.0.128\/26 - 10.10.1.0\/24<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10.10.0.0\/26 - 10.10.1.64\/23 - 10.10.0.128\/26 - 10.10.1.0\/25","id":9124674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10.10.0.0\/26 - 10.10.1.64\/23 - 10.10.0.128\/26 - 10.10.1.0\/25<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522465,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 32","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IP (INTERNET PROTOCOL)","oab":false,"nome":"IP (INTERNET PROTOCOL)","pai":397503,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8206,"slug":"tecnologia-da-informacao-ip-internet-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolos da Camada de Rede","oab":false,"nome":"Protocolos da Camada de Rede","pai":397347,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397503,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-da-camada-de-rede"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo OSI\/ISO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISO","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419907,"slug":"informatica-modelo-osi-iso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419907,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419908,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada de Rede","oab":false,"nome":"Camada de Rede","pai":419908,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419922,"slug":"informatica-camada-de-rede"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IP (INTERNET PROTOCOL)","oab":false,"nome":"IP (INTERNET PROTOCOL)","pai":419922,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419923,"slug":"informatica-ip-internet-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endere\u00e7amento IP","oab":false,"nome":"Endere\u00e7amento IP","pai":8206,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429340,"slug":"tecnologia-da-informacao-enderecamento-ip"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o","id":18987,"slug":"nutricao"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s fun\u00e7\u00f5es da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica nas Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade, a Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica deve: I. Coordenar o cuidado, organizando as necessidades de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o aos outros pontos de aten\u00e7\u00e3o da rede. II. Evitar a forma\u00e7\u00e3o de v\u00ednculos positivos, visando sempre desenvolver a independ\u00eancia dos indiv\u00edduos. III. Desenvolver uma aten\u00e7\u00e3o integral que impacte positivamente na situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade das coletividades. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":87849,"cargo":{"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o","id":18987,"slug":"nutricao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-nutricao","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Nutri\u00e7\u00e3o - 2020"},{"id":87844,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Assistente Social - 2020"},{"id":87839,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2020"},{"id":87850,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-psicologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Psic\u00f3logo - 2020"},{"id":87845,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 13:52:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2560484,"hashId":"327da580d0c9b79bb5c8c1c2cac1b669","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s fun\u00e7\u00f5es da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica nas Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade, a Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica deve: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Coordenar o cuidado, organizando as necessidades de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o aos outros pontos de aten\u00e7\u00e3o da rede. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Evitar a forma\u00e7\u00e3o de v\u00ednculos positivos, visando sempre desenvolver a independ\u00eancia dos indiv\u00edduos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Desenvolver uma aten\u00e7\u00e3o integral que impacte positivamente na situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade das coletividades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":10200824,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":10200822,"corpo":"<p>Somente o item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item II.","id":10200823,"corpo":"<p>Somente o item II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":10200824,"corpo":"<p>Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":10200825,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550345,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 28","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo ZIMERMAN, sobre os grupos terap\u00eauticos, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:---(---) Uma de suas modalidades \u00e9 o de autoajuda, que se constitui de pessoas portadoras da mesma categoria de necessidades.(---) Os grupos psicoter\u00e1picos apresentam um corpo te\u00f3rico e t\u00e9cnico que d\u00e1 s\u00f3lida fundamenta\u00e7\u00e3o \u00e0s terapias grupais, n\u00e3o necessitando valerem-se de abordagens te\u00f3ricas como a psican\u00e1lise, a teoria sist\u00eamica, a cognitivo-comportamental ou a hol\u00edstica.(---) A dramatiza\u00e7\u00e3o pode possibilitar a reconstitui\u00e7\u00e3o dos primitivos est\u00e1gios evolutivos do indiv\u00edduo, considerando o Psicodrama. ","provas":[{"id":87850,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-psicologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Psic\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 13:45:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2594348,"hashId":"4a64bf1311813f193bc6b9e8b8429750","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo ZIMERMAN, sobre os grupos terap\u00eauticos, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>) Uma de suas modalidades \u00e9 o de autoajuda, que se constitui de pessoas portadoras da mesma categoria de necessidades.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>) Os grupos psicoter\u00e1picos apresentam um corpo te\u00f3rico e t\u00e9cnico que d\u00e1 s\u00f3lida fundamenta\u00e7\u00e3o \u00e0s terapias grupais, n\u00e3o necessitando valerem-se de abordagens te\u00f3ricas como a psican\u00e1lise, a teoria sist\u00eamica, a cognitivo-comportamental ou a hol\u00edstica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>) A dramatiza\u00e7\u00e3o pode possibilitar a reconstitui\u00e7\u00e3o dos primitivos est\u00e1gios evolutivos do indiv\u00edduo, considerando o Psicodrama. <\/p>","resposta":10350945,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - C - C.","id":10350945,"corpo":"<p>C - C - C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E - E - E.","id":10350946,"corpo":"<p>E - E - E.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C - E - C.","id":10350947,"corpo":"<p>C - E - C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" E - C - E.","id":10350948,"corpo":"<p> E - C - E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554405,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a Portaria n\u00ba 2.616\/1998, s\u00e3o considerados pacientes cr\u00edticos:","provas":[{"id":87852,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 13:42:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2559561,"hashId":"7a4632b713bfdb3fc9a4ada2703a9b0b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a Portaria n\u00ba 2.616\/1998, s\u00e3o considerados pacientes cr\u00edticos:<\/p>","resposta":10197000,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pacientes de terapia intensiva adultos, exclusivamente os maiores de 60 anos.","id":10196997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes de terapia intensiva adultos, exclusivamente os maiores de 60 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente os pacientes de terapia intensiva pedi\u00e1trica e neonatal.","id":10196998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os pacientes de terapia intensiva pedi\u00e1trica e neonatal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todo paciente que precisa de hemodi\u00e1lise.","id":10196999,"corpo":"<p>Todo paciente que precisa de hemodi\u00e1lise.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pacientes hemato-oncol\u00f3gicos ou com S\u00edndrome da Imunodefici\u00eancia Adquirida.","id":10197000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes hemato-oncol\u00f3gicos ou com S\u00edndrome da Imunodefici\u00eancia Adquirida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550163,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Norma Operacional B\u00e1sica do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social (NOB\/SUAS 2012), assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE:-A Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios dever\u00e3o elaborar os respectivos Planos de Assist\u00eancia Social a cada _____________, _____________ com os per\u00edodos de elabora\u00e7\u00e3o do Plano Plurianual (PPA).","provas":[{"id":87844,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 13:51:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2560069,"hashId":"6d77203f58f3dd0502f5d0cbc271c444","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Norma Operacional B\u00e1sica do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social (NOB\/SUAS 2012), assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>A Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios dever\u00e3o elaborar os respectivos Planos de Assist\u00eancia Social a cada _____________, _____________ com os per\u00edodos de elabora\u00e7\u00e3o do Plano Plurianual (PPA).<\/em><\/p>","resposta":10199335,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ano | de acordo","id":10199332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ano | de acordo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 anos | em desacordo","id":10199333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 anos | em desacordo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 anos | em desacordo","id":10199334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 anos | em desacordo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 anos | de acordo","id":10199335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 anos | de acordo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550278,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas Operacionais do SUS","oab":false,"nome":"Normas Operacionais do SUS","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407316,"slug":"direito-sanitario-e-saude-normas-operacionais-do-sus"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quilombo","sigla":"","id":6012,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-quilombo-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com os Princ\u00edpios Gerais da Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, a Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica tem como Fundamentos, EXCETO:","provas":[{"id":86368,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quilombo","sigla":"","id":6012,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-quilombo-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quilombo-sc-2020-gs-odontologo","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Quilombo - Odont\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 13:57:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2512052,"hashId":"2485a069ee8813d89e95f986c821ed84","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com os Princ\u00edpios Gerais da Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, a Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica tem como Fundamentos, EXCETO:<\/p>","resposta":9991434,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Possibilitar o acesso universal e cont\u00ednuo a servi\u00e7os de sa\u00fade de qualidade e resolutivos;","id":9991432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possibilitar o acesso universal e cont\u00ednuo a servi\u00e7os de sa\u00fade de qualidade e resolutivos;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Efetivar a integralidade em seus v\u00e1rios aspectos;","id":9991433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Efetivar a integralidade em seus v\u00e1rios aspectos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desenvolver rela\u00e7\u00f5es de v\u00ednculo e responsabiliza\u00e7\u00e3o entre as equipes e a esfera de governo municipal;","id":9991434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolver rela\u00e7\u00f5es de v\u00ednculo e responsabiliza\u00e7\u00e3o entre as equipes e a esfera de governo municipal;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Realizar avalia\u00e7\u00e3o e acompanhamento sistem\u00e1tico dos resultados encontrados;","id":9991435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar avalia\u00e7\u00e3o e acompanhamento sistem\u00e1tico dos resultados encontrados;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estimular a participa\u00e7\u00e3o popular e controle social.","id":9991436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estimular a participa\u00e7\u00e3o popular e controle social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544879,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quilombo","sigla":"","id":6012,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-quilombo-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a Compet\u00eancia e as Atribui\u00e7\u00f5es do Sistema \u00danico de Sa\u00fade de acordo com a Lei N\u00ba 8.080 de 19 de setembro de 1990, compete \u00e0 dire\u00e7\u00e3o municipal do Sistema de Sa\u00fade (SUS):","provas":[{"id":86367,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quilombo","sigla":"","id":6012,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-quilombo-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quilombo-sc-2020-gs-nutricionista","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Quilombo - Nutricionista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 13:57:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2511901,"hashId":"d3e8cbea9794fe2256bb9c199b96bfa8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a Compet\u00eancia e as Atribui\u00e7\u00f5es do Sistema \u00danico de Sa\u00fade de acordo com a Lei N\u00ba 8.080 de 19 de setembro de 1990, compete \u00e0 dire\u00e7\u00e3o municipal do Sistema de Sa\u00fade (SUS):<\/p>","resposta":9990678,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Coordenar e, em car\u00e1ter complementar, executar a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade do trabalhador.","id":9990677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coordenar e, em car\u00e1ter complementar, executar a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade do trabalhador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Executar servi\u00e7os de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o.","id":9990678,"corpo":"<p>Executar servi\u00e7os de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Coordenar e, em car\u00e1ter complementar, executar a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os: de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica.","id":9990679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coordenar e, em car\u00e1ter complementar, executar a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os: de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Formular, avaliar e apoiar pol\u00edticas de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o.","id":9990680,"corpo":"<p>Formular, avaliar e apoiar pol\u00edticas de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estabelecer crit\u00e9rios, par\u00e2metros e m\u00e9todos para o controle da qualidade sanit\u00e1ria de produtos, subst\u00e2ncias e servi\u00e7os de consumo e uso humano.","id":9990681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabelecer crit\u00e9rios, par\u00e2metros e m\u00e9todos para o controle da qualidade sanit\u00e1ria de produtos, subst\u00e2ncias e servi\u00e7os de consumo e uso humano.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544874,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Compet\u00eancia - Art. 16 a 19","oab":false,"nome":"Da Compet\u00eancia - Art. 16 a 19","pai":424071,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424073,"slug":"direito-sanitario-e-saude-da-competencia-art-16-a-19"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quilombo","sigla":"","id":6012,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-quilombo-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Lei 8080\/90, analise as afirmativas abaixo e marque Verdadeiro (V) ou Falso (F): ( ) A defini\u00e7\u00e3o das inst\u00e2ncias e mecanismos de controle, avalia\u00e7\u00e3o e de fiscaliza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o comum da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios. ( ) As popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas ter\u00e3o direito a participar dos organismos colegiados de formula\u00e7\u00e3o, acompanhamento e avalia\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas de sa\u00fade, tais como o Conselho Nacional de Sa\u00fade e os Conselhos Estaduais e Municipais de Sa\u00fade, quando for o caso. ( ) Os Conselhos de Sa\u00fade ter\u00e3o a finalidade de articular pol\u00edticas e programas de interesse para a sa\u00fade, cuja execu\u00e7\u00e3o envolva \u00e1reas n\u00e3o compreendidas no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). A sequ\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":86363,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quilombo","sigla":"","id":6012,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-quilombo-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quilombo-sc-2020-gs-enfermeiro","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Quilombo - Enfermeiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 13:58:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2511890,"hashId":"d952aa4cb6d9831dd4718766a6f61981","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Lei 8080\/90, analise as afirmativas abaixo e marque Verdadeiro (V) ou Falso (F): <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A defini\u00e7\u00e3o das inst\u00e2ncias e mecanismos de controle, avalia\u00e7\u00e3o e de fiscaliza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o comum da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas ter\u00e3o direito a participar dos organismos colegiados de formula\u00e7\u00e3o, acompanhamento e avalia\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas de sa\u00fade, tais como o Conselho Nacional de Sa\u00fade e os Conselhos Estaduais e Municipais de Sa\u00fade, quando for o caso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os Conselhos de Sa\u00fade ter\u00e3o a finalidade de articular pol\u00edticas e programas de interesse para a sa\u00fade, cuja execu\u00e7\u00e3o envolva \u00e1reas n\u00e3o compreendidas no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9:<\/p>","resposta":9990626,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V F F,","id":9990622,"corpo":"<p>V F F,<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F V V.","id":9990623,"corpo":"<p>F V V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F F V.","id":9990624,"corpo":"<p>F F V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V V V.","id":9990625,"corpo":"<p>V V V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V V F.","id":9990626,"corpo":"<p>V V F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544875,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quilombo","sigla":"","id":6012,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-quilombo-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), com base na Lei 8080\/90, \u00e9 incorreto afirmar que:","provas":[{"id":86387,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quilombo","sigla":"","id":6012,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-quilombo-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-quilombo-sc-2020-gs-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Quilombo - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 13:56:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2512176,"hashId":"bc35fc7f3408bc22b37551595b4a7e32","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), com base na Lei 8080\/90, \u00e9 incorreto afirmar que:<\/p>","resposta":9992054,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A centraliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os para os Estados \u00e9 um de seus princ\u00edpios.","id":9992052,"corpo":"<p>A centraliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os para os Estados \u00e9 um de seus princ\u00edpios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A vigil\u00e2ncia nutricional e a orienta\u00e7\u00e3o alimentar est\u00e3o inclu\u00eddas no campo de atua\u00e7\u00e3o do SUS.","id":9992053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vigil\u00e2ncia nutricional e a orienta\u00e7\u00e3o alimentar est\u00e3o inclu\u00eddas no campo de atua\u00e7\u00e3o do SUS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caber\u00e1 aos Munic\u00edpios, com seus recursos pr\u00f3prios, financiar o Subsistema de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Ind\u00edgena.","id":9992054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caber\u00e1 aos Munic\u00edpios, com seus recursos pr\u00f3prios, financiar o Subsistema de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Ind\u00edgena.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A iniciativa privada poder\u00e1 participar do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), em car\u00e1ter complementar.","id":9992055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A iniciativa privada poder\u00e1 participar do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), em car\u00e1ter complementar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A sa\u00fade \u00e9 um direito fundamental do ser humano, devendo o Estado prover as condi\u00e7\u00f5es indispens\u00e1veis ao seu pleno exerc\u00edcio.","id":9992056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sa\u00fade \u00e9 um direito fundamental do ser humano, devendo o Estado prover as condi\u00e7\u00f5es indispens\u00e1veis ao seu pleno exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O caso abaixo dever\u00e1 servir de refer\u00eancia para responder \u00e0s quest\u00f5es 24 e 25.O T\u00e9cnico de Enfermagem de uma Equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia realizou uma visita domiciliar em uma resid\u00eancia cujos moradores s\u00e3o um casal jovem e uma crian\u00e7a de 9 meses de idade. Ao verificar o cart\u00e3o de vacinas desta crian\u00e7a o T\u00e9cnico de Enfermagem percebeu que ainda n\u00e3o havia registro da administra\u00e7\u00e3o da vacina preconizada para esta idade ( 9 meses).","id":544894,"enunciado":"<p>O caso abaixo dever\u00e1 servir de refer\u00eancia para responder \u00e0s quest\u00f5es 24 e 25.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O T\u00e9cnico de Enfermagem de uma Equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia realizou uma visita domiciliar em uma resid\u00eancia cujos moradores s\u00e3o um casal jovem e uma crian\u00e7a de 9 meses de idade. Ao verificar o cart\u00e3o de vacinas desta crian\u00e7a o T\u00e9cnico de Enfermagem percebeu que ainda n\u00e3o havia registro da administra\u00e7\u00e3o da vacina preconizada para esta idade ( 9 meses).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 a 25","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Compet\u00eancia - Art. 16 a 19","oab":false,"nome":"Da Compet\u00eancia - Art. 16 a 19","pai":424071,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424073,"slug":"direito-sanitario-e-saude-da-competencia-art-16-a-19"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Dentista ESF","id":20474,"slug":"dentista-esf"},{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com o Decreto n\u00ba 7.508\/2011, sobre a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, analisar os itens abaixo:I. A Rela\u00e7\u00e3o Nacional de A\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os de Sa\u00fade (RENASES) compreende a sele\u00e7\u00e3o e a padroniza\u00e7\u00e3o de medicamentos indicados para atendimento de doen\u00e7as ou de agravos no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.II. A Rela\u00e7\u00e3o Nacional de Medicamentos Essenciais (RENAME) compreende todas as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os que o SUS oferece ao usu\u00e1rio para atendimento da integralidade da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.","provas":[{"id":87837,"cargo":{"descricao":"Dentista ESF","id":20474,"slug":"dentista-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-dentista-esf","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Dentista ESF - 2020"},{"id":87836,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-enfermeiro-esf","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Enfermeiro ESF - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 13:53:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2560862,"hashId":"22b056030e0f2530a3065f52d270eec8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com o Decreto n\u00ba 7.508\/2011, sobre a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, analisar os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A Rela\u00e7\u00e3o Nacional de A\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os de Sa\u00fade (RENASES) compreende a sele\u00e7\u00e3o e a padroniza\u00e7\u00e3o de medicamentos indicados para atendimento de doen\u00e7as ou de agravos no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A Rela\u00e7\u00e3o Nacional de Medicamentos Essenciais (RENAME) compreende todas as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os que o SUS oferece ao usu\u00e1rio para atendimento da integralidade da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","resposta":10202212,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":10202209,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":10202210,"corpo":"<p>Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":10202211,"corpo":"<p>Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":10202212,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 25","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407315,"slug":"direito-sanitario-e-saude-decreto-no-7-508-2011"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se a Portaria de Consolida\u00e7\u00e3o n\u00ba 5\/2017 e o Calend\u00e1rio de Vacina\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:(1) Pentavalente.(2) Tr\u00edplice viral.(3) Tr\u00edplice bacteriana.( ) Difteria, t\u00e9tano e coqueluche.( ) Sarampo, caxumba e rub\u00e9ola.( ) Difteria, t\u00e9tano, coqueluche, hepatite B, meningite e outras infec\u00e7\u00f5es causadas pelo Haemophilus influenzae tipo b.","provas":[{"id":87839,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 13:53:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":2560486,"hashId":"323e38440462d560ad5d2f034c761dff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se a Portaria de Consolida\u00e7\u00e3o n\u00ba 5\/2017 e o Calend\u00e1rio de Vacina\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1) Pentavalente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) Tr\u00edplice viral.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3) Tr\u00edplice bacteriana.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Difteria, t\u00e9tano e coqueluche.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Sarampo, caxumba e rub\u00e9ola.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Difteria, t\u00e9tano, coqueluche, hepatite B, meningite e outras infec\u00e7\u00f5es causadas pelo <em>Haemophilus influenzae<\/em> tipo b.<\/p>","resposta":10200831,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 - 2 - 3.","id":10200830,"corpo":"<p>1 - 2 - 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 - 2 - 1.","id":10200831,"corpo":"<p>3 - 2 - 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 - 3 - 1.","id":10200832,"corpo":"<p>2 - 3 - 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 - 1 - 3.","id":10200833,"corpo":"<p>2 - 1 - 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550346,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2560486","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Portaria de Consolida\u00e7\u00e3o n\u00ba 4\/2017, analisar a senten\u00e7a abaixo: A notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria s\u00f3 ser\u00e1 realizada diante da confirma\u00e7\u00e3o de doen\u00e7a ou agravo (1\u00aa parte). S\u00e3o doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria a dengue, a doen\u00e7a aguda pelo v\u00edrus Zika e a febre amarela (2\u00aa parte). A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":87839,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 13:53:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":2560485,"hashId":"9c95b5721d03fae3bc5edca57d7eac81","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Portaria de Consolida\u00e7\u00e3o n\u00ba 4\/2017, analisar a senten\u00e7a abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>A notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria s\u00f3 ser\u00e1 realizada diante da confirma\u00e7\u00e3o de doen\u00e7a ou agravo <\/em>(1\u00aa parte). <em>S\u00e3o doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria a dengue, a doen\u00e7a aguda pelo v\u00edrus Zika e a febre amarela <\/em>(2\u00aa parte). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":10200828,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":10200826,"corpo":"<p>Totalmente correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 1\u00aa parte.","id":10200827,"corpo":"<p>Correta somente em sua 1\u00aa parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 2\u00aa parte.","id":10200828,"corpo":"<p>Correta somente em sua 2\u00aa parte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta.","id":10200829,"corpo":"<p>Totalmente incorreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550346,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Dentista ESF","id":20474,"slug":"dentista-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com o Guia Pr\u00e1tico do Programa de Sa\u00fade da Fam\u00edlia, sobre as equipes de sa\u00fade bucal (ESB), analisar os itens abaixo:I. Al\u00e9m da dedica\u00e7\u00e3o integral, a ESB tem que entender que o conceito de fam\u00edlia compreende o indiv\u00edduo de forma isolada.II. No Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia, a ESB n\u00e3o se limita a cuidar apenas da sa\u00fade bucal da popula\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m da sa\u00fade do usu\u00e1rio em todos os seus aspectos.III. \u00c9 essencial que a ESB n\u00e3o atue de forma conjunta com o restante da equipe da unidade.Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":87837,"cargo":{"descricao":"Dentista ESF","id":20474,"slug":"dentista-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-dentista-esf","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Dentista ESF - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 13:54:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2560881,"hashId":"ffbc4746deb3460f881bdde629bf3270","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com o Guia Pr\u00e1tico do Programa de Sa\u00fade da Fam\u00edlia, sobre as equipes de sa\u00fade bucal (ESB), analisar os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Al\u00e9m da dedica\u00e7\u00e3o integral, a ESB tem que entender que o conceito de fam\u00edlia compreende o indiv\u00edduo de forma isolada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia, a ESB n\u00e3o se limita a cuidar apenas da sa\u00fade bucal da popula\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m da sa\u00fade do usu\u00e1rio em todos os seus aspectos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c9 essencial que a ESB n\u00e3o atue de forma conjunta com o restante da equipe da unidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":10202286,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":10202285,"corpo":"<p>Somente o item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item II.","id":10202286,"corpo":"<p>Somente o item II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":10202287,"corpo":"<p>Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":10202288,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550394,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Programas de Sa\u00fade","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398394,"slug":"direito-sanitario-e-saude-programas-de-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sentinela do Sul","sigla":"Prefeitura de Sentinela do Sul","id":4547,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sentinela-do-sul-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, cada legislatura ter\u00e1 a dura\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":85160,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sentinela do Sul","sigla":"Prefeitura de Sentinela do Sul","id":4547,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sentinela-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sentinela-do-sul-rs-2020-objetiva-concursos-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sentinela do Sul - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 13:17:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2486481,"hashId":"e3000f5805b1b917d02ee6a035a1572e","enunciado":"<p>De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, cada legislatura ter\u00e1 a dura\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":9880129,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dois anos.","id":9880127,"corpo":"<p>Dois anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tr\u00eas anos.","id":9880128,"corpo":"<p>Tr\u00eas anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quatro anos.","id":9880129,"corpo":"<p>Quatro anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cinco anos.","id":9880130,"corpo":"<p>Cinco anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542049,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 40","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o de Manteninha","sigla":"","id":6102,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-de-manteninha-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica caracteriza-se por um conjunto de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, no \u00e2mbito individual e coletivo, que abrange a promo\u00e7\u00e3o e a prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a preven\u00e7\u00e3o de agravos, o diagn\u00f3stico, o tratamento, a reabilita\u00e7\u00e3o, a redu\u00e7\u00e3o de danos e a manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade com o objetivo de desenvolver uma aten\u00e7\u00e3o integral que impacte na situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e autonomia das pessoas e nos determinantes e condicionantes de sa\u00fade das coletividades. A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica tem como fundamentos e diretrizes, assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA:","provas":[{"id":88225,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o de Manteninha","sigla":"","id":6102,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-de-manteninha-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-de-manteninha-mg-2020-maxima-auditoria-psicologo","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o de Manteninha - Psic\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 13:33:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2550725,"hashId":"841e00b5f74cfc0f5db16bba5db10ff1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica caracteriza-se por um conjunto de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, no \u00e2mbito individual e coletivo, que abrange a promo\u00e7\u00e3o e a prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a preven\u00e7\u00e3o de agravos, o diagn\u00f3stico, o tratamento, a reabilita\u00e7\u00e3o, a redu\u00e7\u00e3o de danos e a manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade com o objetivo de desenvolver uma aten\u00e7\u00e3o integral que impacte na situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e autonomia das pessoas e nos determinantes e condicionantes de sa\u00fade das coletividades. A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica tem como fundamentos e diretrizes, assinale a op\u00e7\u00e3o <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":10161060,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estimular a participa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios como forma de ampliar sua autonomia e capacidade na constru\u00e7\u00e3o do cuidado \u00e0 sua sa\u00fade e das pessoas e coletividades do territ\u00f3rio.","id":10161058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estimular a participa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios como forma de ampliar sua autonomia e capacidade na constru\u00e7\u00e3o do cuidado \u00e0 sua sa\u00fade e das pessoas e coletividades do territ\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Adscrever os usu\u00e1rios e desenvolver rela\u00e7\u00f5es de v\u00ednculo e responsabiliza\u00e7\u00e3o entre as equipes e a popula\u00e7\u00e3o adscrita, garantindo a continuidade das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e a longitudinalidade do cuidado.","id":10161059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adscrever os usu\u00e1rios e desenvolver rela\u00e7\u00f5es de v\u00ednculo e responsabiliza\u00e7\u00e3o entre as equipes e a popula\u00e7\u00e3o adscrita, garantindo a continuidade das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e a longitudinalidade do cuidado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A horizontalidade do cuidado pressup\u00f5e a continuidade da rela\u00e7\u00e3o terap\u00eautica, com constru\u00e7\u00e3o de v\u00ednculo e responsabiliza\u00e7\u00e3o entre a comunidade e os usu\u00e1rios ao longo do tempo e de modo permanente.","id":10161060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A horizontalidade do cuidado pressup\u00f5e a continuidade da rela\u00e7\u00e3o terap\u00eautica, com constru\u00e7\u00e3o de v\u00ednculo e responsabiliza\u00e7\u00e3o entre a comunidade e os usu\u00e1rios ao longo do tempo e de modo permanente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Possibilitar o acesso universal e cont\u00ednuo a servi\u00e7os de sa\u00fade de qualidade e resolutivos, caracterizados como a porta de entrada aberta e preferencial da rede de aten\u00e7\u00e3o, acolhendo os usu\u00e1rios e promovendo a vincula\u00e7\u00e3o e corresponsabiliza\u00e7\u00e3o pela aten\u00e7\u00e3o \u00e0s suas necessidades de sa\u00fade.","id":10161061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possibilitar o acesso universal e cont\u00ednuo a servi\u00e7os de sa\u00fade de qualidade e resolutivos, caracterizados como a porta de entrada aberta e preferencial da rede de aten\u00e7\u00e3o, acolhendo os usu\u00e1rios e promovendo a vincula\u00e7\u00e3o e corresponsabiliza\u00e7\u00e3o pela aten\u00e7\u00e3o \u00e0s suas necessidades de sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548976,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o de Manteninha","sigla":"","id":6102,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-de-manteninha-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os N\u00facleos de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (NASF) foram criados com o objetivo de ampliar a abrang\u00eancia e o escopo das a\u00e7\u00f5es da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, bem como sua resolubilidade. Sobre o NASF todas as alternativas ent\u00e3o corretas, EXCETO:","provas":[{"id":88225,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o de Manteninha","sigla":"","id":6102,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-de-manteninha-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-de-manteninha-mg-2020-maxima-auditoria-psicologo","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o de Manteninha - Psic\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 13:34:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2550727,"hashId":"a64728cf73010da05f7b764129a25f7e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os N\u00facleos de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (NASF) foram criados com o objetivo de ampliar a abrang\u00eancia e o escopo das a\u00e7\u00f5es da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, bem como sua resolubilidade. Sobre o NASF todas as alternativas ent\u00e3o corretas, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":10161067,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A responsabiliza\u00e7\u00e3o compartilhada entre a equipe do NASF e as equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia\/equipes de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica para popula\u00e7\u00f5es espec\u00edficas prev\u00ea a revis\u00e3o da pr\u00e1tica do encaminhamento com base nos processos de refer\u00eancia e contrarrefer\u00eancia.","id":10161066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A responsabiliza\u00e7\u00e3o compartilhada entre a equipe do NASF e as equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia\/equipes de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica para popula\u00e7\u00f5es espec\u00edficas prev\u00ea a revis\u00e3o da pr\u00e1tica do encaminhamento com base nos processos de refer\u00eancia e contrarrefer\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todas as atividades s\u00e3o desenvolvidas nas Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade, Academias da Sa\u00fade ou no territ\u00f3rio. Os NASF utilizam as Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade como espa\u00e7os que ampliam a capacidade de interven\u00e7\u00e3o coletiva das equipes de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica para as a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade.","id":10161067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as atividades s\u00e3o desenvolvidas nas Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade, Academias da Sa\u00fade ou no territ\u00f3rio. Os NASF utilizam as Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade como espa\u00e7os que ampliam a capacidade de interven\u00e7\u00e3o coletiva das equipes de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica para as a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todas as atividades podem se desenvolvidas nas Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade, Academias da Sa\u00fade ou em outros pontos do territ\u00f3rio.","id":10161068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as atividades podem se desenvolvidas nas Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade, Academias da Sa\u00fade ou em outros pontos do territ\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A composi\u00e7\u00e3o de cada um dos NASF ser\u00e1 definida pelos gestores municipais, seguindo os crit\u00e9rios de prioridade identificados a partir dos dados epidemiol\u00f3gicos e das necessidades locais e das equipes de sa\u00fade que ser\u00e3o apoiadas. ","id":10161069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A composi\u00e7\u00e3o de cada um dos NASF ser\u00e1 definida pelos gestores municipais, seguindo os crit\u00e9rios de prioridade identificados a partir dos dados epidemiol\u00f3gicos e das necessidades locais e das equipes de sa\u00fade que ser\u00e3o apoiadas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548976,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Augusto Pestana","sigla":"Prefeitura de Augusto Pestana","id":4544,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-augusto-pestana-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: (---) \u00c9 livre o exerc\u00edcio de qualquer trabalho, of\u00edcio ou profiss\u00e3o, atendidas as qualifica\u00e7\u00f5es profissionais que a lei estabelecer. (---) \u00c9 assegurado a todos o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e resguardado o sigilo da fonte, quando necess\u00e1rio ao exerc\u00edcio profissional. (---) \u00c9 livre a locomo\u00e7\u00e3o no territ\u00f3rio nacional em tempo de paz, podendo qualquer pessoa, nos termos da lei, nele entrar, permanecer ou dele sair com seus bens","provas":[{"id":85175,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Augusto Pestana","sigla":"Prefeitura de Augusto Pestana","id":4544,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-augusto-pestana-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-augusto-pestana-rs-2020-objetiva-concursos-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Augusto Pestana - Procurador Jur\u00eddico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 13:14:55","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2483287,"hashId":"e479b18cc513359f74412f82d352ccf1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>) \u00c9 livre o exerc\u00edcio de qualquer trabalho, of\u00edcio ou profiss\u00e3o, atendidas as qualifica\u00e7\u00f5es profissionais que a lei estabelecer. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>) \u00c9 assegurado a todos o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e resguardado o sigilo da fonte, quando necess\u00e1rio ao exerc\u00edcio profissional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>) \u00c9 livre a locomo\u00e7\u00e3o no territ\u00f3rio nacional em tempo de paz, podendo qualquer pessoa, nos termos da lei, nele entrar, permanecer ou dele sair com seus bens<\/p>","resposta":9865518,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - C - C.","id":9865518,"corpo":"<p>C - C - C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E - C - E. ","id":9865519,"corpo":"<p>E - C - E. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"E - E - C.","id":9865520,"corpo":"<p>E - E - C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C - E - E.","id":9865521,"corpo":"<p>C - E - E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541696,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15292,"slug":"professor-do-ensino-basico-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a Teoria de Sistemas, marque a alternativa INCORRETA sobre as caracter\u00edsticas das organiza\u00e7\u00f5es como sistemas abertos:","provas":[{"id":75330,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15292,"slug":"professor-do-ensino-basico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2020-ifmt-professor-do-ensino-basico-area-administracao-2","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 18:03:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2274167,"hashId":"7b8b801adaf52320c1f65cab48aef0f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a Teoria de Sistemas, marque a alternativa <strong>INCORRETA <\/strong>sobre as caracter\u00edsticas das organiza\u00e7\u00f5es como sistemas abertos:<\/p>","resposta":8953586,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As organiza\u00e7\u00f5es s\u00e3o sistemas sociais, apresentam comportamento probabil\u00edstico e n\u00e3o determin\u00edstico, ou seja, s\u00e3o afetadas por mudan\u00e7as ambientais e por isso seu comportamento n\u00e3o \u00e9 totalmente previs\u00edvel.","id":8953583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As organiza\u00e7\u00f5es s\u00e3o sistemas sociais, apresentam comportamento probabil\u00edstico e n\u00e3o determin\u00edstico, ou seja, s\u00e3o afetadas por mudan\u00e7as ambientais e por isso seu comportamento n\u00e3o \u00e9 totalmente previs\u00edvel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A homeostase ou \u201cestado firme\u201d \u00e9 obtida por uma organiza\u00e7\u00e3o quando satisfeitos dois requisitos: unidirecionalidade e progresso com rela\u00e7\u00e3o ao objetivo.","id":8953584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A homeostase ou \u201cestado firme\u201d \u00e9 obtida por uma organiza\u00e7\u00e3o quando satisfeitos dois requisitos: unidirecionalidade e progresso com rela\u00e7\u00e3o ao objetivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Resili\u00eancia \u00e9 a capacidade da organiza\u00e7\u00e3o de superar um dist\u00farbio proveniente do ambiente externo.","id":8953585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Resili\u00eancia \u00e9 a capacidade da organiza\u00e7\u00e3o de superar um dist\u00farbio proveniente do ambiente externo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Independ\u00eancia das partes faz que partes de uma organiza\u00e7\u00e3o possam ser alteradas sem efeito concomitante sobre outras devido \u00e0 diferencia\u00e7\u00e3o provocada pela divis\u00e3o do trabalho.","id":8953586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Independ\u00eancia das partes faz que partes de uma organiza\u00e7\u00e3o possam ser alteradas sem efeito concomitante sobre outras devido \u00e0 diferencia\u00e7\u00e3o provocada pela divis\u00e3o do trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A capacidade de modificar a si pr\u00f3prio e sua estrutura b\u00e1sica \u00e9 a propriedade de morfog\u00eanese das organiza\u00e7\u00f5es","id":8953587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A capacidade de modificar a si pr\u00f3prio e sua estrutura b\u00e1sica \u00e9 a propriedade de morfog\u00eanese das organiza\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518565,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abordagem Sist\u00eamica","oab":false,"nome":"Abordagem Sist\u00eamica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404587,"slug":"administracao-geral-abordagem-sistemica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811,"slug":"auditor-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabedelo","sigla":"","id":3816,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O auditor deve avaliar os riscos de distor\u00e7\u00e3o relevante no n\u00edvel das demonstra\u00e7\u00f5es financeiras e no n\u00edvel de afirma\u00e7\u00f5es para classes de transa\u00e7\u00f5es, saldos de contas e divulga\u00e7\u00f5es, para fornecer uma base para procedimentos adicionais de auditoria. Normas Brasileiras de Auditoria do Setor P\u00fablico (NBASP). Os procedimentos de avalia\u00e7\u00e3o de risco podem incluir:I. Indaga\u00e7\u00f5es \u00e0 administra\u00e7\u00e3o e aos funcion\u00e1rios da entidade auditada que, segundo julgamento do auditor, possam ter informa\u00e7\u00f5es que poderiam ajudar na identifica\u00e7\u00e3o de riscos de distor\u00e7\u00e3o relevante devido a fraude ou erro.II. Procedimentos anal\u00edticos.III. observa\u00e7\u00e3o e inspe\u00e7\u00e3o.Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S):","provas":[{"id":72528,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811,"slug":"auditor-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabedelo","sigla":"","id":3816,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb-2020-educa-auditor-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Cabedelo - Auditor de Controle Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 14:16:51","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2317028,"hashId":"8903c7031f3f50b01d19a3f00df10da2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O auditor deve avaliar os riscos de distor\u00e7\u00e3o relevante no n\u00edvel das demonstra\u00e7\u00f5es financeiras e no n\u00edvel de afirma\u00e7\u00f5es para classes de transa\u00e7\u00f5es, saldos de contas e divulga\u00e7\u00f5es, para fornecer uma base para procedimentos adicionais de auditoria. Normas Brasileiras de Auditoria do Setor P\u00fablico (NBASP). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os procedimentos de avalia\u00e7\u00e3o de risco podem incluir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Indaga\u00e7\u00f5es \u00e0 administra\u00e7\u00e3o e aos funcion\u00e1rios da entidade auditada que, segundo julgamento do auditor, possam ter informa\u00e7\u00f5es que poderiam ajudar na identifica\u00e7\u00e3o de riscos de distor\u00e7\u00e3o relevante devido a fraude ou erro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Procedimentos anal\u00edticos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. observa\u00e7\u00e3o e inspe\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S):<\/p>","resposta":9147170,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III.","id":9147168,"corpo":"<p>I, III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I.","id":9147169,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, III.","id":9147170,"corpo":"<p>I, II, III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II.","id":9147171,"corpo":"<p>I, II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III.","id":9147172,"corpo":"<p>II, III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523031,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Risco de Distor\u00e7\u00e3o Relevante","oab":false,"nome":"Risco de Distor\u00e7\u00e3o Relevante","pai":417034,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":426983,"slug":"auditoria-risco-de-distorcao-relevante"}],"slug":"contabilidade-publica\/2317028","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quilombo","sigla":"","id":6012,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-quilombo-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A obra intitulada \u201cO Jardim das Del\u00edcias\u201d foi pintada pelo artista Hieronymus Bosh. Essa obra \u00e9 um tr\u00edptico, que significa:","provas":[{"id":86381,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quilombo","sigla":"","id":6012,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-quilombo-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quilombo-sc-2020-gs-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Quilombo - Professor - \u00c1rea: Artes - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 19:17:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2512542,"hashId":"e215ba3686d512ad9e27b32dd758c621","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A obra intitulada \u201cO Jardim das Del\u00edcias\u201d foi pintada pelo artista Hieronymus Bosh. Essa obra \u00e9 um tr\u00edptico, que significa:<\/p>","resposta":9993854,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Qualquer objeto que tenha duas placas planas ligadas entre si atrav\u00e9s de uma dobradi\u00e7a,","id":9993852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Qualquer objeto que tenha duas placas planas ligadas entre si atrav\u00e9s de uma dobradi\u00e7a,<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um ret\u00e1bulo composto por pain\u00e9is fixos ou m\u00f3veis, que completam uma unidade ou formam um conjunto subordinado sobre um mesmo tema.","id":9993853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um ret\u00e1bulo composto por pain\u00e9is fixos ou m\u00f3veis, que completam uma unidade ou formam um conjunto subordinado sobre um mesmo tema.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Geralmente, um conjunto de tr\u00eas pinturas unidas por uma moldura tr\u00edplice (dando o aspecto de serem uma obra), ou somente tr\u00eas pinturas juntas formando uma \u00fanica imagem.","id":9993854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Geralmente, um conjunto de tr\u00eas pinturas unidas por uma moldura tr\u00edplice (dando o aspecto de serem uma obra), ou somente tr\u00eas pinturas juntas formando uma \u00fanica imagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Que pode ser composta por pequenos pain\u00e9is, e em alguns casos conter cenas narrativas.","id":9993855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Que pode ser composta por pequenos pain\u00e9is, e em alguns casos conter cenas narrativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas","id":9993856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as alternativas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544924,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria em Arte","oab":false,"nome":"Teoria em Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398964,"slug":"artes-teoria-em-arte"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Defendendo a posi\u00e7\u00e3o de que \u201c arte tem conte\u00fado, hist\u00f3ria, v\u00e1rias gram\u00e1ticas e m\u00faltiplos sistemas de interpreta\u00e7\u00e3o que devem ser ensinados\u201d (BARBOSA, 2003), os arte-educadores, em um intenso esfor\u00e7o de mobiliza\u00e7\u00e3o, garantem com a nova LDB n\u00e3o apenas a inser\u00e7\u00e3o da obrigatoriedade de oferta da disciplina, mas tamb\u00e9m a supera\u00e7\u00e3o da polival\u00eancia. A nova legisla\u00e7\u00e3o prev\u00ea, tanto na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, como na forma\u00e7\u00e3o do professor, o ensino em qual das linguagens citdas abaixo:","provas":[{"id":86206,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc-2020-gs-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Abelardo Luz - Professor - \u00c1rea: Artes - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 19:22:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2510784,"hashId":"2f4172eea48e788537e5a9e5cb08828f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Defendendo a posi\u00e7\u00e3o de que \u201c <em>arte tem conte\u00fado, hist\u00f3ria, v\u00e1rias gram\u00e1ticas e m\u00faltiplos sistemas de interpreta\u00e7\u00e3o que devem ser ensinados<\/em>\u201d <em>(BARBOSA, 2003)<\/em>, os arte-educadores, em um intenso esfor\u00e7o de mobiliza\u00e7\u00e3o, garantem com a nova LDB n\u00e3o apenas a inser\u00e7\u00e3o da obrigatoriedade de oferta da disciplina, mas tamb\u00e9m a supera\u00e7\u00e3o da polival\u00eancia. A nova legisla\u00e7\u00e3o prev\u00ea, tanto na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, como na forma\u00e7\u00e3o do professor, o ensino em qual das linguagens citdas abaixo:<\/p>","resposta":9985617,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Artes Visuais","id":9985613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Artes Visuais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"M\u00fasica","id":9985614,"corpo":"<p>M\u00fasica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dan\u00e7a","id":9985615,"corpo":"<p>Dan\u00e7a<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Teatro","id":9985616,"corpo":"<p>Teatro<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas","id":9985617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as alternativas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544757,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o Contempor\u00e2nea","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o Contempor\u00e2nea","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398974,"slug":"artes-arte-educacao-contemporanea"}],"slug":"artes\/2510784","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A obra Piet\u00e1, de Michelangelo, uma escultura medindo 174 cm x 195 cm x 64 cm, encontra-se:","provas":[{"id":86206,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc-2020-gs-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Abelardo Luz - Professor - \u00c1rea: Artes - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 19:20:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2510764,"hashId":"3f0d19d37b097635cc43b07d0be519c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A obra Piet\u00e1, de Michelangelo, uma escultura medindo 174 cm x 195 cm x 64 cm, encontra-se:<\/p>","resposta":9985521,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No Museu do Louvre, Paris","id":9985519,"corpo":"<p>No Museu do Louvre, Paris<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No Museu do Prado, Madri","id":9985520,"corpo":"<p>No Museu do Prado, Madri<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na Bas\u00edlica de S\u00e3o Pedro, Vaticano","id":9985521,"corpo":"<p>Na Bas\u00edlica de S\u00e3o Pedro, Vaticano<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No museu Brit\u00e2nico, Londres","id":9985522,"corpo":"<p>No museu Brit\u00e2nico, Londres<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Velha Pinacoteca, Munique","id":9985523,"corpo":"<p>Velha Pinacoteca, Munique<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544757,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte Medieval","oab":false,"nome":"Arte Medieval","pai":398946,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398950,"slug":"artes-arte-medieval"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quilombo","sigla":"","id":6012,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-quilombo-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" .......................................... \u00e9 a oposi\u00e7\u00e3o entre coisas ou pessoas, uma das quais faz sobressair a outra, entre o claro e escuro numa composi\u00e7\u00e3o, usa-se para se mostrar ou evidenciar uma determinada forma. Refere-se ao:","provas":[{"id":86381,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quilombo","sigla":"","id":6012,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-quilombo-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quilombo-sc-2020-gs-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Quilombo - Professor - \u00c1rea: Artes - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 19:20:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2512560,"hashId":"01226aadbb612e128414042b1cd7e809","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> .......................................... \u00e9 a oposi\u00e7\u00e3o entre coisas ou pessoas, uma das quais faz sobressair a outra, entre o claro e escuro numa composi\u00e7\u00e3o, usa-se para se mostrar ou evidenciar uma determinada forma. Refere-se ao:<\/p>","resposta":9993944,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cor Pigmento","id":9993942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cor Pigmento<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cor Luz ","id":9993943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cor Luz <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Contraste","id":9993944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contraste<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Equil\u00edbrio","id":9993945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Equil\u00edbrio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Forma","id":9993946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Forma<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544924,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria em Arte","oab":false,"nome":"Teoria em Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398964,"slug":"artes-teoria-em-arte"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quilombo","sigla":"","id":6012,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-quilombo-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A SIGLA MASC REFERE-SE AO:","provas":[{"id":86381,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quilombo","sigla":"","id":6012,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-quilombo-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quilombo-sc-2020-gs-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Quilombo - Professor - \u00c1rea: Artes - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 19:19:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2512555,"hashId":"6f73779b079adbfe5d5b9cc001ebeca3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A SIGLA <strong>MASC <\/strong>REFERE-SE AO:<\/p>","resposta":9993919,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Museu de Arte do Paran\u00e1","id":9993917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Museu de Arte do Paran\u00e1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Museu de Arte S\u00e3o Paulo ","id":9993918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Museu de Arte S\u00e3o Paulo <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Museu de Arte de Santa Catarina ","id":9993919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Museu de Arte de Santa Catarina <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Museu de Arte do Rio Grande do Sul ","id":9993920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Museu de Arte do Rio Grande do Sul <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Museu de Arte do Rio de Janeiro","id":9993921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Museu de Arte do Rio de Janeiro<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544924,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modernismo","oab":false,"nome":"Modernismo","pai":398954,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398961,"slug":"artes-modernismo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quilombo","sigla":"","id":6012,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-quilombo-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Machu Picchu no Peru \u00e9 a cidade que melhor representa a cultura:","provas":[{"id":86381,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quilombo","sigla":"","id":6012,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-quilombo-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quilombo-sc-2020-gs-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Quilombo - Professor - \u00c1rea: Artes - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 19:17:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2512543,"hashId":"a5e87a86a6b23cfd7c6dbb755ae928b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Machu Picchu no Peru \u00e9 a cidade que melhor representa a cultura:<\/p>","resposta":9993860,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tiahuanaco","id":9993857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tiahuanaco<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Kadiweu","id":9993858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Kadiweu<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Maia","id":9993859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inca","id":9993860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inca<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mochica","id":9993861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mochica<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544924,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte Antiga","oab":false,"nome":"Arte Antiga","pai":398946,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398949,"slug":"artes-arte-antiga"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Artes Visuais","id":22068,"slug":"profissional-da-educacao-ii-area-artes-visuais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabedelo","sigla":"","id":3816,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a \u201chabilidade\u201d indicada pela Base Nacional Comum Curricular - BNCC para ser trabalhada em \u201cArtes Visuais\u201d do 6\u00ba ao 9\u00ba anos do Ensino Fundamental e que est\u00e1 relacionada ao objeto do conhecimento \u201ccontextos e pr\u00e1ticas\u201d. ","provas":[{"id":72522,"cargo":{"descricao":"Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Artes Visuais","id":22068,"slug":"profissional-da-educacao-ii-area-artes-visuais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabedelo","sigla":"","id":3816,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb-2020-educa-profissional-da-educacao-ii-area-artes-visuais","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Cabedelo - Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Artes Visuais - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 19:35:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"}],"id":2319452,"hashId":"19afc0713d5909dbad4c9e51c5749cf4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a \u201chabilidade\u201d indicada pela Base Nacional Comum Curricular - BNCC para ser trabalhada em \u201cArtes Visuais\u201d do 6\u00ba ao 9\u00ba anos do Ensino Fundamental e que est\u00e1 relacionada ao objeto do conhecimento \u201ccontextos e pr\u00e1ticas\u201d. <\/p>","resposta":9158333,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(EF69AR03) Analisar situa\u00e7\u00f5es nas quais as linguagens das artes visuais se integram \u00e0s linguagens audiovisuais (cinema, anima\u00e7\u00f5es, v\u00eddeos etc.), gr\u00e1ficas (capas de livros, ilustra\u00e7\u00f5es de textos diversos etc.), cenogr\u00e1ficas, coreogr\u00e1ficas, musicais etc.","id":9158333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(EF69AR03) Analisar situa\u00e7\u00f5es nas quais as linguagens das artes visuais se integram \u00e0s linguagens audiovisuais (cinema, anima\u00e7\u00f5es, v\u00eddeos etc.), gr\u00e1ficas (capas de livros, ilustra\u00e7\u00f5es de textos diversos etc.), cenogr\u00e1ficas, coreogr\u00e1ficas, musicais etc.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(EF69AR04) Analisar os elementos constitutivos das artes visuais (ponto, linha, forma, dire\u00e7\u00e3o, cor, tom, escala, dimens\u00e3o, espa\u00e7o, movimento etc.) na aprecia\u00e7\u00e3o de diferentes produ\u00e7\u00f5es art\u00edsticas. ","id":9158334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(EF69AR04) Analisar os elementos constitutivos das artes visuais (ponto, linha, forma, dire\u00e7\u00e3o, cor, tom, escala, dimens\u00e3o, espa\u00e7o, movimento etc.) na aprecia\u00e7\u00e3o de diferentes produ\u00e7\u00f5es art\u00edsticas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(EF69AR05) Experimentar e analisar diferentes formas de express\u00e3o art\u00edstica (desenho, pintura, colagem, quadrinhos, dobradura, escultura, modelagem, instala\u00e7\u00e3o, v\u00eddeo, fotografia, performance etc.). ","id":9158335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(EF69AR05) Experimentar e analisar diferentes formas de express\u00e3o art\u00edstica (desenho, pintura, colagem, quadrinhos, dobradura, escultura, modelagem, instala\u00e7\u00e3o, v\u00eddeo, fotografia, performance etc.). <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(EF69AR07) Dialogar com princ\u00edpios conceituais, proposi\u00e7\u00f5es tem\u00e1ticas, repert\u00f3rios imag\u00e9ticos e processos de cria\u00e7\u00e3o nas suas produ\u00e7\u00f5es visuais. ","id":9158336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(EF69AR07) Dialogar com princ\u00edpios conceituais, proposi\u00e7\u00f5es tem\u00e1ticas, repert\u00f3rios imag\u00e9ticos e processos de cria\u00e7\u00e3o nas suas produ\u00e7\u00f5es visuais. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(EF69AR08) Diferenciar as categorias de artista, artes\u00e3o, produtor cultural, curador, designer, entre outras, estabelecendo rela\u00e7\u00f5es entre os profissionais do sistema das artes visuais.","id":9158337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(EF69AR08) Diferenciar as categorias de artista, artes\u00e3o, produtor cultural, curador, designer, entre outras, estabelecendo rela\u00e7\u00f5es entre os profissionais do sistema das artes visuais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523243,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Curr\u00edculo","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398986,"slug":"artes-curriculo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Artes Visuais","id":22068,"slug":"profissional-da-educacao-ii-area-artes-visuais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabedelo","sigla":"","id":3816,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que est\u00e1 DE ACORDO com a BNCC, no que se refere ao componente curricular Arte no Ensino Fundamental:","provas":[{"id":72522,"cargo":{"descricao":"Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Artes Visuais","id":22068,"slug":"profissional-da-educacao-ii-area-artes-visuais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabedelo","sigla":"","id":3816,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb-2020-educa-profissional-da-educacao-ii-area-artes-visuais","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Cabedelo - Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Artes Visuais - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 19:35:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"}],"id":2319455,"hashId":"e4028d627668161fc9eba755ff0c9713","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que est\u00e1 DE ACORDO com a BNCC, no que se refere ao componente curricular Arte no Ensino Fundamental:<\/p>","resposta":9158351,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A progress\u00e3o das aprendizagens est\u00e1 proposta de forma linear, r\u00edgida ou cumulativa com rela\u00e7\u00e3o a cada linguagem ou objeto de conhecimento.","id":9158348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A progress\u00e3o das aprendizagens est\u00e1 proposta de forma linear, r\u00edgida ou cumulativa com rela\u00e7\u00e3o a cada linguagem ou objeto de conhecimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os crit\u00e9rios de organiza\u00e7\u00e3o das habilidades na BNCC (com a explicita\u00e7\u00e3o dos objetos de conhecimento aos quais se relacionam e do agrupamento desses objetos em unidades tem\u00e1ticas) devem ser tomados como modelo obrigat\u00f3rio para o desenho dos curr\u00edculos.","id":9158349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os crit\u00e9rios de organiza\u00e7\u00e3o das habilidades na BNCC (com a explicita\u00e7\u00e3o dos objetos de conhecimento aos quais se relacionam e do agrupamento desses objetos em unidades tem\u00e1ticas) devem ser tomados como modelo obrigat\u00f3rio para o desenho dos curr\u00edculos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O componente Arte, ao possibilitar o acesso \u00e0 leitura, \u00e0 cria\u00e7\u00e3o e \u00e0 produ\u00e7\u00e3o nas diversas linguagens art\u00edsticas, contribui para o desenvolvimento de habilidades relacionadas apenas \u00e0s linguagens n\u00e3o verbais.","id":9158350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O componente Arte, ao possibilitar o acesso \u00e0 leitura, \u00e0 cria\u00e7\u00e3o e \u00e0 produ\u00e7\u00e3o nas diversas linguagens art\u00edsticas, contribui para o desenvolvimento de habilidades relacionadas apenas \u00e0s linguagens n\u00e3o verbais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As Artes visuais s\u00e3o os processos e produtos art\u00edsticos e culturais, nos diversos tempos hist\u00f3ricos e contextos sociais, que t\u00eam a express\u00e3o visual como elemento de comunica\u00e7\u00e3o. ","id":9158351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As Artes visuais s\u00e3o os processos e produtos art\u00edsticos e culturais, nos diversos tempos hist\u00f3ricos e contextos sociais, que t\u00eam a express\u00e3o visual como elemento de comunica\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As Artes visuais impossibilitam aos alunos dialogar com as diferen\u00e7as e conhecer outros espa\u00e7os e possibilidades inventivas e expressivas, de modo a reduzir a cria\u00e7\u00e3o de novas formas de intera\u00e7\u00e3o art\u00edstica e de produ\u00e7\u00e3o cultural.","id":9158352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As Artes visuais impossibilitam aos alunos dialogar com as diferen\u00e7as e conhecer outros espa\u00e7os e possibilidades inventivas e expressivas, de modo a reduzir a cria\u00e7\u00e3o de novas formas de intera\u00e7\u00e3o art\u00edstica e de produ\u00e7\u00e3o cultural.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523243,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Curr\u00edculo","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398986,"slug":"artes-curriculo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Artes Visuais","id":22068,"slug":"profissional-da-educacao-ii-area-artes-visuais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabedelo","sigla":"","id":3816,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Desenvolvendo pesquisas sobre tr\u00eas ideias (fazer, ler imagens e estudar a hist\u00f3ria da arte), Ana Mae Barbosa cria a Proposta Triangular e inova ao colocar obras como refer\u00eancia para os alunos. Os proponentes dos Par\u00e2metros Curriculares Nacionais - PCN estabeleceram que a Proposta Triangular fizesse parte da \u00e1rea de Arte. Julgue os itens como VERDADEIRO (V) ou FALSO (F). ( )Na Proposta Triangular, \u00e9 o professor que escolhe onde come\u00e7ar, n\u00e3o h\u00e1 uma sequ\u00eancia a seguir, o que importa \u00e9 que obras de arte sejam analisadas para que se aprenda a ler a imagem dentro de um contexto hist\u00f3rico e se termine no fazer art\u00edstico. ( )A educa\u00e7\u00e3o cultural que [tamb\u00e9m] se pretende com a Proposta Triangular \u00e9 uma educa\u00e7\u00e3o cr\u00edtica do conhecimento constru\u00eddo pelo pr\u00f3prio aluno, com a media\u00e7\u00e3o do professor acerca do mundo visual e n\u00e3o uma educa\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria. ( )O professor escolhe a metodologia para trabalhar a leitura de imagem, que pode ser est\u00e9tica, semi\u00f3tica, iconol\u00f3gica ou outra. ( )De posse da metodologia escolhida, o professor faz com que o aluno passe por uma triangula\u00e7\u00e3o de aprendizagem, mostrando possibilidades em desenvolver percep\u00e7\u00e3o, observa\u00e7\u00e3o, imagina\u00e7\u00e3o e sensibilidade. A sequ\u00eancia CORRETA \u00e9","provas":[{"id":72522,"cargo":{"descricao":"Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Artes Visuais","id":22068,"slug":"profissional-da-educacao-ii-area-artes-visuais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabedelo","sigla":"","id":3816,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb-2020-educa-profissional-da-educacao-ii-area-artes-visuais","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Cabedelo - Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Artes Visuais - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 19:34:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"}],"id":2319446,"hashId":"65813bbe8a1b72ede9348577e8191fcd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolvendo pesquisas sobre tr\u00eas ideias (fazer, ler imagens e estudar a hist\u00f3ria da arte), Ana Mae Barbosa cria a Proposta Triangular e inova ao colocar obras como refer\u00eancia para os alunos. Os proponentes dos Par\u00e2metros Curriculares Nacionais - PCN estabeleceram que a Proposta Triangular fizesse parte da \u00e1rea de Arte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens como VERDADEIRO (V) ou FALSO (F). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )Na Proposta Triangular, \u00e9 o professor que escolhe onde come\u00e7ar, n\u00e3o h\u00e1 uma sequ\u00eancia a seguir, o que importa \u00e9 que obras de arte sejam analisadas para que se aprenda a ler a imagem dentro de um contexto hist\u00f3rico e se termine no fazer art\u00edstico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )A educa\u00e7\u00e3o cultural que [tamb\u00e9m] se pretende com a Proposta Triangular \u00e9 uma educa\u00e7\u00e3o cr\u00edtica do conhecimento constru\u00eddo pelo pr\u00f3prio aluno, com a media\u00e7\u00e3o do professor acerca do mundo visual e n\u00e3o uma educa\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )O professor escolhe a metodologia para trabalhar a leitura de imagem, que pode ser est\u00e9tica, semi\u00f3tica, iconol\u00f3gica ou outra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )De posse da metodologia escolhida, o professor faz com que o aluno passe por uma triangula\u00e7\u00e3o de aprendizagem, mostrando possibilidades em desenvolver percep\u00e7\u00e3o, observa\u00e7\u00e3o, imagina\u00e7\u00e3o e sensibilidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia CORRETA \u00e9<\/p>","resposta":9158306,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, F, V. ","id":9158303,"corpo":"<p>V, F, F, V. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, V, V. ","id":9158304,"corpo":"<p>F, F, V, V. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, F, F. ","id":9158305,"corpo":"<p>V, V, F, F. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, V, V.","id":9158306,"corpo":"<p>V, V, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V, V, F.","id":9158307,"corpo":"<p>F, V, V, F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523243,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Curr\u00edculo","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398986,"slug":"artes-curriculo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Artes Visuais","id":22068,"slug":"profissional-da-educacao-ii-area-artes-visuais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabedelo","sigla":"","id":3816,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue as afirma\u00e7\u00f5es sobre as artes visuais como VERDADEIRA (V) ou FALSA (F). ( )S\u00e3o formas tradicionais das artes visuais: pintura, escultura, desenho, gravura, arquitetura, objetos, cer\u00e2mica, cestaria, entalhe.( )S\u00e3o modalidades das artes visuais resultantes dos avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos e transforma\u00e7\u00f5es est\u00e9ticas do s\u00e9culo XX: fotografia, moda, artes gr\u00e1ficas, cinema, televis\u00e3o, v\u00eddeo, computa\u00e7\u00e3o, performance, holografia, desenho industrial, arte em computador.( )A multim\u00eddia, a performance, o videoclipe e o museu virtual n\u00e3o s\u00e3o alguns exemplos em que a imagem integra-se ao texto, som e espa\u00e7o.( )A educa\u00e7\u00e3o de artes visuais dispensa entendimento sobre os conte\u00fados, materiais e t\u00e9cnicas com os quais se esteja trabalhando.A sequ\u00eancia CORRETA \u00e9","provas":[{"id":72522,"cargo":{"descricao":"Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Artes Visuais","id":22068,"slug":"profissional-da-educacao-ii-area-artes-visuais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabedelo","sigla":"","id":3816,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb-2020-educa-profissional-da-educacao-ii-area-artes-visuais","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Cabedelo - Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Artes Visuais - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 19:34:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"}],"id":2319445,"hashId":"d68e60b0facb62a4088e9368f5551254","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue as afirma\u00e7\u00f5es sobre as artes visuais como VERDADEIRA (V) ou FALSA (F). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )S\u00e3o formas tradicionais das artes visuais: pintura, escultura, desenho, gravura, arquitetura, objetos, cer\u00e2mica, cestaria, entalhe.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )S\u00e3o modalidades das artes visuais resultantes dos avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos e transforma\u00e7\u00f5es est\u00e9ticas do s\u00e9culo XX: fotografia, moda, artes gr\u00e1ficas, cinema, televis\u00e3o, v\u00eddeo, computa\u00e7\u00e3o, performance, holografia, desenho industrial, arte em computador.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )A multim\u00eddia, a performance, o videoclipe e o museu virtual n\u00e3o s\u00e3o alguns exemplos em que a imagem integra-se ao texto, som e espa\u00e7o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )A educa\u00e7\u00e3o de artes visuais dispensa entendimento sobre os conte\u00fados, materiais e t\u00e9cnicas com os quais se esteja trabalhando.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia CORRETA \u00e9<\/p>","resposta":9158299,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V, F.","id":9158298,"corpo":"<p>V, F, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F, F.","id":9158299,"corpo":"<p>V, V, F, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, V, V.","id":9158300,"corpo":"<p>F, F, V, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, F, V.","id":9158301,"corpo":"<p>V, F, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V, V, F.","id":9158302,"corpo":"<p>F, V, V, F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523243,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elementos da linguagem visual","oab":false,"nome":"Elementos da linguagem visual","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398980,"slug":"artes-elementos-da-linguagem-visual"}],"slug":"artes\/2319445","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiba","sigla":"","id":710,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itatiba-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a obra de ARGAN (Arte Moderna), analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: I \u2013 Os grandes expoentes do Romantismo hist\u00f3rico s\u00e3o alguns pensadores alem\u00e3es, como Schlegel e Tieck, por exemplo. II \u2013 No Romantismo encontra-se o desejo de anular a tradi\u00e7\u00e3o cultural germ\u00e2nica, inclusive seus mitos. III \u2013 Os rom\u00e2nticos desprezavam completamente a arte g\u00f3tica.","provas":[{"id":72213,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiba","sigla":"","id":710,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itatiba-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiba-sp-2020-avanca-sp-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Itatiba - Professor - \u00c1rea: Artes - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 19:39:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2377858,"hashId":"e83c58979968ea3ab78d94acdf8f4b23","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a obra de ARGAN (Arte Moderna), analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Os grandes expoentes do Romantismo hist\u00f3rico s\u00e3o alguns pensadores alem\u00e3es, como Schlegel e Tieck, por exemplo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 No Romantismo encontra-se o desejo de anular a tradi\u00e7\u00e3o cultural germ\u00e2nica, inclusive seus mitos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Os rom\u00e2nticos desprezavam completamente a arte g\u00f3tica.<\/p>","resposta":9410449,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.","id":9410449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.","id":9410450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.","id":9410451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III s\u00e3o verdadeiros.","id":9410452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens II e III s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.","id":9410453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529652,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte Moderna","oab":false,"nome":"Arte Moderna","pai":398946,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398951,"slug":"artes-arte-moderna"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiba","sigla":"","id":710,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itatiba-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a obra de ARNHEIM (Arte e Percep\u00e7\u00e3o Visual), analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: I \u2013 Equil\u00edbrio n\u00e3o requer simetria. II \u2013 No mundo de nossos corpos, chama-se peso a intensidade da for\u00e7a gravitacional que atrai os objetos para baixo. III \u2013 A profundidade espacial influencia no peso.","provas":[{"id":72213,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiba","sigla":"","id":710,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itatiba-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiba-sp-2020-avanca-sp-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Itatiba - Professor - \u00c1rea: Artes - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 19:38:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2377832,"hashId":"3cba698d8e6f5adef1b7b0d711a1366c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a obra de ARNHEIM (Arte e Percep\u00e7\u00e3o Visual), analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Equil\u00edbrio n\u00e3o requer simetria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 No mundo de nossos corpos, chama-se peso a intensidade da for\u00e7a gravitacional que atrai os objetos para baixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 A profundidade espacial influencia no peso.<\/p>","resposta":9410332,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.","id":9410328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.","id":9410329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.","id":9410330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros.","id":9410331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.","id":9410332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529652,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria em Arte","oab":false,"nome":"Teoria em Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398964,"slug":"artes-teoria-em-arte"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiba","sigla":"","id":710,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itatiba-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a obra de ARGAN (Arte Moderna), analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: I \u2013 A cr\u00edtica \u00e9 um tema comum a toda arte neocl\u00e1ssica. II \u2013 A arte neocl\u00e1ssica adotou a arte grecoromana como modelo de equil\u00edbrio. III \u2013 A arte neocl\u00e1ssica precedeu o Barroco.","provas":[{"id":72213,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiba","sigla":"","id":710,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itatiba-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiba-sp-2020-avanca-sp-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Itatiba - Professor - \u00c1rea: Artes - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 19:38:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2377827,"hashId":"77f1fde286b9a2e14df030378811556d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a obra de ARGAN (Arte Moderna), analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 A cr\u00edtica \u00e9 um tema comum a toda arte neocl\u00e1ssica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 A arte neocl\u00e1ssica adotou a arte grecoromana como modelo de equil\u00edbrio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 A arte neocl\u00e1ssica precedeu o Barroco.<\/p>","resposta":9410308,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.","id":9410305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.","id":9410306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas oi item III \u00e9 verdadeiro.","id":9410307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas oi item III \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.","id":9410308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.","id":9410309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529652,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modernismo","oab":false,"nome":"Modernismo","pai":398954,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398961,"slug":"artes-modernismo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Dan\u00e7a e Recrea\u00e7\u00e3o","id":20564,"slug":"instrutor-de-danca-e-recreacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia com aten\u00e7\u00e3o: I. Roda: c\u00edrculo que se forma para certas can\u00e7\u00f5es infantis, podendo tamb\u00e9m verificar-se em dan\u00e7as espanholas; II. Rumba: can\u00e7\u00e3o medieval francesa com refr\u00e3o; III. Rond\u00f3: dan\u00e7a popular cubana de origem negra. Sobre os itens acima:","provas":[{"id":75299,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Dan\u00e7a e Recrea\u00e7\u00e3o","id":20564,"slug":"instrutor-de-danca-e-recreacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Instrutor de Dan\u00e7a e Recrea\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 19:33:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2272519,"hashId":"3bc4049c460e25ddbc3055b48b54b957","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia com aten\u00e7\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.<em> Roda: c\u00edrculo que se forma para certas can\u00e7\u00f5es infantis, podendo tamb\u00e9m verificar-se em dan\u00e7as espanholas; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.<em> Rumba: can\u00e7\u00e3o medieval francesa com refr\u00e3o; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.<em> Rond\u00f3: dan\u00e7a popular cubana de origem negra. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre os itens acima:<\/p>","resposta":8946820,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos est\u00e3o corretos. ","id":8946819,"corpo":"<p>Todos est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I est\u00e1 correto. ","id":8946820,"corpo":"<p>Apenas I est\u00e1 correto. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todos est\u00e3o incorretos. ","id":8946821,"corpo":"<p>Todos est\u00e3o incorretos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas III est\u00e1 incorreto. ","id":8946822,"corpo":"<p>Apenas III est\u00e1 incorreto. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518370,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dan\u00e7a","oab":false,"nome":"Dan\u00e7a","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398978,"slug":"artes-danca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":22042,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa","id":13424,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Geografia","id":22253,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-geografia"},{"descricao":"Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Artes Visuais","id":22068,"slug":"profissional-da-educacao-ii-area-artes-visuais"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":13423,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-ciencias"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":22257,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-matematica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13433,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabedelo","sigla":"","id":3816,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na rela\u00e7\u00e3o entre \u00e9tica, democracia, cidadania e a fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 CORRETO afirmar:1) Que a \u00e9tica da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 orientada para o servi\u00e7o p\u00fablico, deve ser suportada por comportamentos congruentes com o interesse geral. O primado do interesse p\u00fablico funcion\u00e1rios uma pluralidade de deveres como o dever de neutralidade; o dever de legalidade; justi\u00e7a e imparcialidade proporcionalidade; colabora\u00e7\u00e3o e boa f\u00e9; informa\u00e7\u00e3o e qualidade, lealdade; integridade; compet\u00eancia e responsabilidade, deveres estes preconizados na Carta \u00c9tica da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (1989).2) Que uma administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica moderna \u00e9 uma administra\u00e7\u00e3o receptiva, que n\u00e3o encara os cidad\u00e3os apenas como votantes, contribuintes ou consumidores, mas sim como cidad\u00e3os ativos com direitos e obriga\u00e7\u00f5es, a quem a administra\u00e7\u00e3o se abre para que possam intervir no processo de gest\u00e3o p\u00fablica. Na gest\u00e3o da vida econ\u00f4mica, social, pol\u00edtica e cultural N\u00e3o \u00f3 adquirem a capacidade de influenciar os resultados das pol\u00edticas p\u00fablicas, como s\u00e3o respons\u00e1veis pelas mesmas.3) Que \u00e9 importante produzir e disponibilizar informa\u00e7\u00e3o de qualidade, organizada na perspectiva dos cidad\u00e3os, horizontal e integrada simples, que forne\u00e7a elementos concretos, como padr\u00e3o ao perfil dos diferentes destinat\u00e1rios melhorando a qualidade da participa\u00e7\u00e3o c\u00edvica, com a utiliza\u00e7\u00e3o de uma comunica\u00e7\u00e3o resposta a crises ou press\u00f5es de cidad\u00e3os insatisfeitos, uma vez que, o cidad\u00e3o s\u00f3 tende em participar quando sente que o seu envolvimento ter\u00e1 influ\u00eancia nos assuntos em debate.4) Que trata-se de governa\u00e7\u00e3o centrada nos cidad\u00e3os, pelo conjunto de pr\u00e1ticas governamentais que encorajam de forma permanente o exerc\u00edcio da cidadania plena e as suas responsabilidades, em que a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica estabelece novas bases e processos de envolvimento dos cidad\u00e3os na vida p\u00fablica. Um conceito caracterizado pelo exerc\u00edcio de poderes e responsabilidades nas pol\u00edticas p\u00fablicas no contexto de governa\u00e7\u00e3o do dia-a-dia atrav\u00e9s da participa\u00e7\u00e3o c\u00edvica. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 causa p\u00fablica e de abertura do funcionamento da administra\u00e7\u00e3o aos cidad\u00e3os.5)Que a comunica\u00e7\u00e3o p\u00fablica permite desenvolver uma \u00e9tica de responsabilidade pelo bem comum partilhada para quem procura a atividade administrativa, levando-os a participar mais e melhor na gest\u00e3o dos assuntos p\u00fablicos, de modo que a capacidade de estabelecer uma rela\u00e7\u00e3o de comunica\u00e7\u00e3o com o maior n\u00famero de atores envolvidos passa por recorrer a canais exclusivos de acesso a comunica\u00e7\u00e3o e atendimento pessoal.Est\u00e3o CORRETA(S):","provas":[{"id":72526,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":22042,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabedelo","sigla":"","id":3816,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb-2020-educa-professor-de-educacao-basica-ii-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Cabedelo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"},{"id":72525,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa","id":13424,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabedelo","sigla":"","id":3816,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb-2020-educa-professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Cabedelo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa - 2020"},{"id":72524,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Geografia","id":22253,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabedelo","sigla":"","id":3816,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb-2020-educa-professor-de-educacao-basica-ii-geografia","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Cabedelo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Geografia - 2020"},{"id":72522,"cargo":{"descricao":"Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Artes Visuais","id":22068,"slug":"profissional-da-educacao-ii-area-artes-visuais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabedelo","sigla":"","id":3816,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb-2020-educa-profissional-da-educacao-ii-area-artes-visuais","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Cabedelo - Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Artes Visuais - 2020"},{"id":72521,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":13423,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabedelo","sigla":"","id":3816,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb-2020-educa-professor-de-educacao-basica-ii-area-ciencias","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Cabedelo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea Ci\u00eancias - 2020"},{"id":72520,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":22257,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabedelo","sigla":"","id":3816,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb-2020-educa-professor-de-educacao-basica-ii-area-matematica","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Cabedelo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2020"},{"id":70195,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13433,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabedelo","sigla":"","id":3816,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb-2020-educa-professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Cabedelo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 20:44:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2317391,"hashId":"341712658198e1b60c8d6126c9542d5f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na rela\u00e7\u00e3o entre \u00e9tica, democracia, cidadania e a fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1) Que a \u00e9tica da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 orientada para o servi\u00e7o p\u00fablico, deve ser suportada por comportamentos congruentes com o interesse geral. O primado do interesse p\u00fablico funcion\u00e1rios uma pluralidade de deveres como o dever de neutralidade; o dever de legalidade; justi\u00e7a e imparcialidade proporcionalidade; colabora\u00e7\u00e3o e boa f\u00e9; informa\u00e7\u00e3o e qualidade, lealdade; integridade; compet\u00eancia e responsabilidade, deveres estes preconizados na Carta \u00c9tica da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (1989).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2) Que uma administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica moderna \u00e9 uma administra\u00e7\u00e3o receptiva, que n\u00e3o encara os cidad\u00e3os apenas como votantes, contribuintes ou consumidores, mas sim como cidad\u00e3os ativos com direitos e obriga\u00e7\u00f5es, a quem a administra\u00e7\u00e3o se abre para que possam intervir no processo de gest\u00e3o p\u00fablica. Na gest\u00e3o da vida econ\u00f4mica, social, pol\u00edtica e cultural N\u00e3o \u00f3 adquirem a capacidade de influenciar os resultados das pol\u00edticas p\u00fablicas, como s\u00e3o respons\u00e1veis pelas mesmas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3) Que \u00e9 importante produzir e disponibilizar informa\u00e7\u00e3o de qualidade, organizada na perspectiva dos cidad\u00e3os, horizontal e integrada simples, que forne\u00e7a elementos concretos, como padr\u00e3o ao perfil dos diferentes destinat\u00e1rios melhorando a qualidade da participa\u00e7\u00e3o c\u00edvica, com a utiliza\u00e7\u00e3o de uma comunica\u00e7\u00e3o resposta a crises ou press\u00f5es de cidad\u00e3os insatisfeitos, uma vez que, o cidad\u00e3o s\u00f3 tende em participar quando sente que o seu envolvimento ter\u00e1 influ\u00eancia nos assuntos em debate.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4) Que trata-se de governa\u00e7\u00e3o centrada nos cidad\u00e3os, pelo conjunto de pr\u00e1ticas governamentais que encorajam de forma permanente o exerc\u00edcio da cidadania plena e as suas responsabilidades, em que a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica estabelece novas bases e processos de envolvimento dos cidad\u00e3os na vida p\u00fablica. Um conceito caracterizado pelo exerc\u00edcio de poderes e responsabilidades nas pol\u00edticas p\u00fablicas no contexto de governa\u00e7\u00e3o do dia-a-dia atrav\u00e9s da participa\u00e7\u00e3o c\u00edvica. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 causa p\u00fablica e de abertura do funcionamento da administra\u00e7\u00e3o aos cidad\u00e3os.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5)Que a comunica\u00e7\u00e3o p\u00fablica permite desenvolver uma \u00e9tica de responsabilidade pelo bem comum partilhada para quem procura a atividade administrativa, levando-os a participar mais e melhor na gest\u00e3o dos assuntos p\u00fablicos, de modo que a capacidade de estabelecer uma rela\u00e7\u00e3o de comunica\u00e7\u00e3o com o maior n\u00famero de atores envolvidos passa por recorrer a canais exclusivos de acesso a comunica\u00e7\u00e3o e atendimento pessoal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETA(S):<\/p>","resposta":9148973,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 3 e 5.","id":9148972,"corpo":"<p>1, 3 e 5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 2 e 4.","id":9148973,"corpo":"<p>1, 2 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2, 4 e 5.","id":9148974,"corpo":"<p>2, 4 e 5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 3 e 4.","id":9148975,"corpo":"<p>2, 3 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3, 4 e 5.","id":9148976,"corpo":"<p>3, 4 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523068,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica: democracia, exerc\u00edcio de cidadania","oab":true,"nome":"\u00c9tica: democracia, exerc\u00edcio de cidadania","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404061,"slug":"etica-etica-democracia-exercicio-de-cidadania"}],"slug":"etica\/2317391","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7oiaba","sigla":"","id":584,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-aracoiaba-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":72095,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7oiaba","sigla":"","id":584,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-aracoiaba-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracoiaba-pe-2020-admetec-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Ara\u00e7oiaba - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 20:45:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2285290,"hashId":"f09057da24ad847e43c0f966888a2c9c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":9003818,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O servidor p\u00fablico deve ser cort\u00eas, ter urbanidade, disponibilidade e aten\u00e7\u00e3o no exerc\u00edcio do seu trabalho. Deve, tamb\u00e9m, respeitar a capacidade e as limita\u00e7\u00f5es individuais de todos os usu\u00e1rios do servi\u00e7o p\u00fablico, nunca demonstrando preconceito ou distin\u00e7\u00e3o de ra\u00e7a, sexo, nacionalidade ou de qualquer outro tipo. ","id":9003818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor p\u00fablico deve ser cort\u00eas, ter urbanidade, disponibilidade e aten\u00e7\u00e3o no exerc\u00edcio do seu trabalho. Deve, tamb\u00e9m, respeitar a capacidade e as limita\u00e7\u00f5es individuais de todos os usu\u00e1rios do servi\u00e7o p\u00fablico, nunca demonstrando preconceito ou distin\u00e7\u00e3o de ra\u00e7a, sexo, nacionalidade ou de qualquer outro tipo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tratar cuidadosamente os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os p\u00fablicos e aperfei\u00e7oar o processo de comunica\u00e7\u00e3o e contato com os cidad\u00e3os s\u00e3o atitudes incongruentes com a fun\u00e7\u00e3o de um servidor p\u00fablico no \u00e2mbito da institui\u00e7\u00e3o. ","id":9003819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tratar cuidadosamente os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os p\u00fablicos e aperfei\u00e7oar o processo de comunica\u00e7\u00e3o e contato com os cidad\u00e3os s\u00e3o atitudes incongruentes com a fun\u00e7\u00e3o de um servidor p\u00fablico no \u00e2mbito da institui\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No exerc\u00edcio do direito de greve, todos os servidores p\u00fablicos devem manter-se desatentos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s exig\u00eancias espec\u00edficas da defesa da vida e da seguran\u00e7a coletiva. Assim, \u00e9 poss\u00edvel garantir que os cidad\u00e3os estar\u00e3o amparados em rela\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os p\u00fablicos essenciais.","id":9003820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No exerc\u00edcio do direito de greve, todos os servidores p\u00fablicos devem manter-se desatentos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s exig\u00eancias espec\u00edficas da defesa da vida e da seguran\u00e7a coletiva. Assim, \u00e9 poss\u00edvel garantir que os cidad\u00e3os estar\u00e3o amparados em rela\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os p\u00fablicos essenciais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O trabalho do servidor p\u00fablico \u00e9 regido por princ\u00edpios \u00e9ticos que se materializam na presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de forma incongruente e despropositada, conforme determinam os princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. ","id":9003821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalho do servidor p\u00fablico \u00e9 regido por princ\u00edpios \u00e9ticos que se materializam na presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de forma incongruente e despropositada, conforme determinam os princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519639,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Principais Deveres do Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Dos Principais Deveres do Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404064,"slug":"etica-dos-principais-deveres-do-servidor-publico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7oiaba","sigla":"","id":584,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-aracoiaba-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. \u00c9 vedado ao servidor p\u00fablico municipal exercer atividade profissional a\u00e9tica.II. O servidor p\u00fablico deve tratar cuidadosamente os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os que est\u00e3o sendo atendidos em uma institui\u00e7\u00e3o de sa\u00fade. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72095,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7oiaba","sigla":"","id":584,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-aracoiaba-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracoiaba-pe-2020-admetec-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Ara\u00e7oiaba - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 20:46:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2285323,"hashId":"0151eba000723638e1beeb615aad7417","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 vedado ao servidor p\u00fablico municipal exercer atividade profissional a\u00e9tica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O servidor p\u00fablico deve tratar cuidadosamente os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os que est\u00e3o sendo atendidos em uma institui\u00e7\u00e3o de sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9003959,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":9003959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":9003960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":9003961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":9003962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519639,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Principais Deveres do Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Dos Principais Deveres do Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404064,"slug":"etica-dos-principais-deveres-do-servidor-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404065,"slug":"etica-das-vedacoes-ao-servidor-publico"}],"slug":"etica\/2285323","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7oiaba","sigla":"","id":584,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-aracoiaba-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. O servidor p\u00fablico deve cumprir com zelo as tarefas do cargo na institui\u00e7\u00e3o em que trabalha. II. O servidor p\u00fablico jamais deve retardar qualquer presta\u00e7\u00e3o de contas. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72095,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7oiaba","sigla":"","id":584,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-aracoiaba-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracoiaba-pe-2020-admetec-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Ara\u00e7oiaba - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 20:45:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2285314,"hashId":"a4934406b38799215bd5343d32a7b1ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O servidor p\u00fablico deve cumprir com zelo as tarefas do cargo na institui\u00e7\u00e3o em que trabalha. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O servidor p\u00fablico jamais deve retardar qualquer presta\u00e7\u00e3o de contas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9003920,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":9003920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":9003921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":9003922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":9003923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519639,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Principais Deveres do Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Dos Principais Deveres do Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404064,"slug":"etica-dos-principais-deveres-do-servidor-publico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Historicamente, o pa\u00eds tem convivido com o racismo e o perpetuado. O mercado de trabalho tamb\u00e9m \u00e9 excludente. Uma pesquisa do Instituto Ethos mostra que h\u00e1 apenas 5% de negros nos conselhos das 500 maiores empresas do Brasil e somente 6,3% ocupam algum cargo gerencial nessas mesmas empresas. H\u00e1, portanto, um longo processo de viola\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o negra (AMPARO, 2019). Ao encontro da tem\u00e1tica, analise as afirmativas abaixo e identifique as corretas:I- Quando termos como \u201cmulata\u201d, \u201cmoreno(a)\u201d, \u201ccor do pecado\u201d, \u201cmercado negro\u201d, \u201cmagia negra\u201d, \u201clista negra\u201d, \u201covelha negra\u201d, \u201cdenegrir\u201d e \u201ca coisa est\u00e1 preta\u201d s\u00e3o usados, refor\u00e7a-se a vis\u00e3o etnoc\u00eantrica de mundo. II- O processo de sele\u00e7\u00e3o nas empresas tamb\u00e9m \u00e9 excludente, uma vez que, para cargos de chefia, ocorre uma busca por indica\u00e7\u00e3o. Nesse sentido, pode-se considerar que o networking perpetua a exclus\u00e3o. III- Existe um racismo estrutural e um racismo institucional no Pa\u00eds.\u00c9 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":77714,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2020-furb-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Gaspar - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 15:38:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2384772,"hashId":"2b13dbad75dea68f53830cf9762623bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Historicamente, o pa\u00eds tem convivido com o racismo e o perpetuado. O mercado de trabalho tamb\u00e9m \u00e9 excludente. Uma pesquisa do Instituto Ethos mostra que h\u00e1 apenas 5% de negros nos conselhos das 500 maiores empresas do Brasil e somente 6,3% ocupam algum cargo gerencial nessas mesmas empresas. H\u00e1, portanto, um longo processo de viola\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o negra (AMPARO, 2019). Ao encontro da tem\u00e1tica, analise as afirmativas abaixo e identifique as corretas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Quando termos como \u201cmulata\u201d, \u201cmoreno(a)\u201d, \u201ccor do pecado\u201d, \u201cmercado negro\u201d, \u201cmagia negra\u201d, \u201clista negra\u201d, \u201covelha negra\u201d, \u201cdenegrir\u201d e \u201ca coisa est\u00e1 preta\u201d s\u00e3o usados, refor\u00e7a-se a vis\u00e3o etnoc\u00eantrica de mundo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- O processo de sele\u00e7\u00e3o nas empresas tamb\u00e9m \u00e9 excludente, uma vez que, para cargos de chefia, ocorre uma busca por indica\u00e7\u00e3o. Nesse sentido, pode-se considerar que o <em>networking <\/em>perpetua a exclus\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Existe um racismo estrutural e um racismo institucional no Pa\u00eds.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":9438209,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":9438207,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":9438208,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9438209,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":9438210,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":9438211,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530587,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desigualdade Racial\/de cor","oab":false,"nome":"Desigualdade Racial\/de cor","pai":407424,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":416677,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-desigualdade-racial-de-cor"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em Gaspar, 28,16% das empresas s\u00e3o voltadas para o setor t\u00eaxtil, sendo respons\u00e1vel pela gera\u00e7\u00e3o de 37,65% dos empregos na cidade. Ao total, s\u00e3o 870 empresas de confec\u00e7\u00f5es, 484 fac\u00e7\u00f5es e 85 tinturarias, fia\u00e7\u00f5es, tecelagem e outros (PMG, 2019). Com base nesses dados, a Prefeitura de Gaspar est\u00e1 pleiteando o t\u00edtulo de:","provas":[{"id":77711,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2020-furb-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Gaspar - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 15:41:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2384241,"hashId":"84a1139981c0f05de10f4f14e852bb35","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em Gaspar, 28,16% das empresas s\u00e3o voltadas para o setor t\u00eaxtil, sendo respons\u00e1vel pela gera\u00e7\u00e3o de 37,65% dos empregos na cidade. Ao total, s\u00e3o 870 empresas de confec\u00e7\u00f5es, 484 fac\u00e7\u00f5es e 85 tinturarias, fia\u00e7\u00f5es, tecelagem e outros (PMG, 2019). Com base nesses dados, a Prefeitura de Gaspar est\u00e1 pleiteando o t\u00edtulo de:<\/p>","resposta":9436075,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Capital Nacional da Moda \u00cdntima.","id":9436074,"corpo":"<p>Capital Nacional da Moda \u00cdntima.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Capital Nacional da Moda Infantil.","id":9436075,"corpo":"<p>Capital Nacional da Moda Infantil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Capital Nacional da Moda Praia.","id":9436076,"corpo":"<p>Capital Nacional da Moda Praia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Capital Nacional da Moda Fitness.","id":9436077,"corpo":"<p>Capital Nacional da Moda Fitness.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Capital Nacional da Moda Surfwear.","id":9436078,"corpo":"<p>Capital Nacional da Moda Surfwear.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530524,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cTransicionar em quest\u00f5es de g\u00eanero n\u00e3o deveria ser espec\u00edfico de pessoas trans e travestis at\u00e9 porque quando uma pessoa trans e travesti se levanta para dizer \u2018n\u00e3o sou fulano, sou fulana\u2019, todas as pessoas do c\u00edrculo de conviv\u00eancia transicionam junto\u201d, diz Mag\u00f4 Tonhon, ativista e s\u00f3cia da Pajub\u00e1 \u2013 Diversidade em Rede e educadora comunit\u00e1ria na Casa da Pesquisa do Centro de Refer\u00eancia e Treinamento DST\/AIDS Santa Cruz, em S\u00e3o Paulo (HUFF POST BRASIL, 2019). Isso posto, analise as afirmativas abaixo e, diante de cada uma, escreva V, para as verdadeiras, e F, para as falsas: ( ) Gaspar elegeu, em 2019, sua primeira diretora trans de uma escola do Munic\u00edpio. ( ) Reconhecido, mundialmente, o Brasil possui ex\u00edmias pol\u00edticas p\u00fablicas de acolhimento, seguran\u00e7a e prote\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas trans. ( ) A transfobia est\u00e1 enraizada na naturaliza\u00e7\u00e3o da cisgeneridade. Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta: ","provas":[{"id":77701,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2020-furb-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Gaspar - Procurador Municipal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 15:42:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2335883,"hashId":"8a5f95877f6dab2d607f6c42a5a8d13d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cTransicionar em quest\u00f5es de g\u00eanero n\u00e3o deveria ser espec\u00edfico de pessoas trans e travestis at\u00e9 porque quando uma pessoa trans e travesti se levanta para dizer \u2018n\u00e3o sou fulano, sou fulana\u2019, todas as pessoas do c\u00edrculo de conviv\u00eancia transicionam junto\u201d, diz Mag\u00f4 Tonhon, ativista e s\u00f3cia da Pajub\u00e1 \u2013 Diversidade em Rede e educadora comunit\u00e1ria na Casa da Pesquisa do Centro de Refer\u00eancia e Treinamento DST\/AIDS Santa Cruz, em S\u00e3o Paulo (HUFF POST BRASIL, 2019). Isso posto, analise as afirmativas abaixo e, diante de cada uma, escreva V, para as verdadeiras, e F, para as falsas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Gaspar elegeu, em 2019, sua primeira diretora trans de uma escola do Munic\u00edpio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Reconhecido, mundialmente, o Brasil possui ex\u00edmias pol\u00edticas p\u00fablicas de acolhimento, seguran\u00e7a e prote\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas trans. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A transfobia est\u00e1 enraizada na naturaliza\u00e7\u00e3o da cisgeneridade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta: <\/p>","resposta":9230287,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F.","id":9230283,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" V \u2013 V \u2013 F.","id":9230284,"corpo":"<p> V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V.","id":9230285,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F. ","id":9230286,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V.","id":9230287,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524870,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desigualdade de G\u00eanero","oab":false,"nome":"Desigualdade de G\u00eanero","pai":407424,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427833,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-desigualdade-de-genero"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em Gaspar, 28,16% das empresas s\u00e3o voltadas para o setor t\u00eaxtil, sendo respons\u00e1vel pela gera\u00e7\u00e3o de 37,65% dos empregos na cidade. Ao total, s\u00e3o 870 empresas de confec\u00e7\u00f5es, 484 fac\u00e7\u00f5es e 85 tinturarias, fia\u00e7\u00f5es, tecelagem e outros (PMG, 2019). Com base nesses dados, a Prefeitura de Gaspar est\u00e1 pleiteando o t\u00edtulo de:","provas":[{"id":77691,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2020-furb-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Gaspar - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 15:44:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2382345,"hashId":"8af686b101e976470c94520bb6afd67d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em Gaspar, 28,16% das empresas s\u00e3o voltadas para o setor t\u00eaxtil, sendo respons\u00e1vel pela gera\u00e7\u00e3o de 37,65% dos empregos na cidade. Ao total, s\u00e3o 870 empresas de confec\u00e7\u00f5es, 484 fac\u00e7\u00f5es e 85 tinturarias, fia\u00e7\u00f5es, tecelagem e outros (PMG, 2019). Com base nesses dados, a Prefeitura de Gaspar est\u00e1 pleiteando o t\u00edtulo de:<\/p>","resposta":9428324,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Capital Nacional da Moda \u00cdntima.","id":9428322,"corpo":"<p>Capital Nacional da Moda \u00cdntima.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Capital Nacional da Moda Praia.","id":9428323,"corpo":"<p>Capital Nacional da Moda Praia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Capital Nacional da Moda Infantil.","id":9428324,"corpo":"<p>Capital Nacional da Moda Infantil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Capital Nacional da Moda Fitness.","id":9428325,"corpo":"<p>Capital Nacional da Moda Fitness.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Capital Nacional da Moda Surfwear.","id":9428326,"corpo":"<p>Capital Nacional da Moda Surfwear.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530245,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo estimativas do IBGE (2011), em 2025, os idosos no Brasil ser\u00e3o aproximadamente 30 milh\u00f5es de pessoas, o equivalente a 15% da popula\u00e7\u00e3o (PMG, 2019). Ao encontro dessa tem\u00e1tica, analise as afirmativas abaixo e identifique as corretas:I- De acordo com os dados divulgados pelo o \u00cdndice de Desenvolvimento Urbano para Longevidade, o munic\u00edpio de Gaspar est\u00e1 entre as 50 melhores cidades para se viver na faixa et\u00e1ria de 60 a 75 anos.II- Dados do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE) apontam que, no \u00faltimo censo, realizado em 2011, a popula\u00e7\u00e3o de pessoas acima de 60 anos em Gaspar era de, aproximadamente, quinze mil pessoas.III- A Prefeitura de Gaspar, por meio da Secretaria de Assist\u00eancia Social, mant\u00e9m a Faculdade Integrativa para a Terceira Idade, que oportuniza aos cidad\u00e3os de Gaspar acima de 60 anos o desenvolvimento do conhecimento, de forma gratuita.\u00c9 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":77687,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2020-furb-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Gaspar - Assistente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 15:47:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2335746,"hashId":"0c605bf3e73ff2d156a1d57e9c77bf67","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo estimativas do IBGE (2011), em 2025, os idosos no Brasil ser\u00e3o aproximadamente 30 milh\u00f5es de pessoas, o equivalente a 15% da popula\u00e7\u00e3o (PMG, 2019). Ao encontro dessa tem\u00e1tica, analise as afirmativas abaixo e identifique as corretas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- De acordo com os dados divulgados pelo o \u00cdndice de Desenvolvimento Urbano para Longevidade, o munic\u00edpio de Gaspar est\u00e1 entre as 50 melhores cidades para se viver na faixa et\u00e1ria de 60 a 75 anos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Dados do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE) apontam que, no \u00faltimo censo, realizado em 2011, a popula\u00e7\u00e3o de pessoas acima de 60 anos em Gaspar era de, aproximadamente, quinze mil pessoas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- A Prefeitura de Gaspar, por meio da Secretaria de Assist\u00eancia Social, mant\u00e9m a Faculdade Integrativa para a Terceira Idade, que oportuniza aos cidad\u00e3os de Gaspar acima de 60 anos o desenvolvimento do conhecimento, de forma gratuita.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":9229601,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":9229598,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":9229599,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":9229600,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":9229601,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9229602,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524859,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2335746","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao mercado de trabalho, Santa Catarina \u00e9 o estado brasileiro que mais gerou empregos na ind\u00fastria de transforma\u00e7\u00e3o nos primeiros dez meses de 2019. Esse \u00e9 um indicador que garante \u00e0 economia catarinense a menor taxa de desocupa\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds: 5,8% no trimestre entre julho e setembro, a metade do \u00edndice nacional no per\u00edodo (11,8%). (Fonte: MACHADO, P. Atividade econ\u00f4mica de SC cresce tr\u00eas vezes mais que a brasileira em 2019. NSC Total. 17 dez. 2019. Dispon\u00edvel em: http:\/\/twixar.me\/YgBT. Acesso em: 5 fev. 2020.). Esse cen\u00e1rio, entre outros fatores, pode ser justificado pela(s)\/pelo(s): ","provas":[{"id":77688,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2020-furb-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Gaspar - Enfermeiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 15:46:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2335521,"hashId":"d04086ac2b76c52e26bd9fe1f2882a2f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao mercado de trabalho, Santa Catarina \u00e9 o estado brasileiro que mais gerou empregos na ind\u00fastria de transforma\u00e7\u00e3o nos primeiros dez meses de 2019. Esse \u00e9 um indicador que garante \u00e0 economia catarinense a menor taxa de desocupa\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds: 5,8% no trimestre entre julho e setembro, a metade do \u00edndice nacional no per\u00edodo (11,8%). (Fonte: MACHADO, P. Atividade econ\u00f4mica de SC cresce tr\u00eas vezes mais que a brasileira em 2019. NSC Total. 17 dez. 2019. Dispon\u00edvel em: http:\/\/twixar.me\/YgBT. Acesso em: 5 fev. 2020.). Esse cen\u00e1rio, entre outros fatores, pode ser justificado pela(s)\/pelo(s): <\/p>","resposta":9228529,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Incentivos fiscais.","id":9228527,"corpo":"<p>Incentivos fiscais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Efici\u00eancia log\u00edstica em todos os seus modais \u2013 rodovias, ferrovias, portos e aeroportos. ","id":9228528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Efici\u00eancia log\u00edstica em todos os seus modais \u2013 rodovias, ferrovias, portos e aeroportos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diversidade da ind\u00fastria catarinense. ","id":9228529,"corpo":"<p>Diversidade da ind\u00fastria catarinense. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aprova\u00e7\u00e3o da Reforma da Previd\u00eancia.","id":9228530,"corpo":"<p>Aprova\u00e7\u00e3o da Reforma da Previd\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Forte presen\u00e7a de multinacionais.","id":9228531,"corpo":"<p>Forte presen\u00e7a de multinacionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524845,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em Gaspar, 28,16% das empresas s\u00e3o voltadas para o setor t\u00eaxtil, sendo respons\u00e1vel pela gera\u00e7\u00e3o de 37,65% dos empregos na cidade. Ao total, s\u00e3o 870 empresas de confec\u00e7\u00f5es, 484 fac\u00e7\u00f5es e 85 tinturarias, fia\u00e7\u00f5es, tecelagem e outros (PMG, 2019). Com base nesses dados, a Prefeitura de Gaspar est\u00e1 pleiteando o t\u00edtulo de:","provas":[{"id":77687,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2020-furb-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Gaspar - Assistente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 15:47:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2335758,"hashId":"2aef27ab0e65b130adaa5fd0a5687724","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em Gaspar, 28,16% das empresas s\u00e3o voltadas para o setor t\u00eaxtil, sendo respons\u00e1vel pela gera\u00e7\u00e3o de 37,65% dos empregos na cidade. Ao total, s\u00e3o 870 empresas de confec\u00e7\u00f5es, 484 fac\u00e7\u00f5es e 85 tinturarias, fia\u00e7\u00f5es, tecelagem e outros (PMG, 2019). Com base nesses dados, a Prefeitura de Gaspar est\u00e1 pleiteando o t\u00edtulo de:<\/p>","resposta":9229659,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Capital Nacional da Moda \u00cdntima.","id":9229658,"corpo":"<p>Capital Nacional da Moda \u00cdntima.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Capital Nacional da Moda Infantil.","id":9229659,"corpo":"<p>Capital Nacional da Moda Infantil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Capital Nacional da Moda Praia.","id":9229660,"corpo":"<p>Capital Nacional da Moda Praia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Capital Nacional da Moda Fitness.","id":9229661,"corpo":"<p>Capital Nacional da Moda Fitness.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Capital Nacional da Moda Surfwear.","id":9229662,"corpo":"<p>Capital Nacional da Moda Surfwear.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524859,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2335758","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Gaspar possui, aproximadamente: ","provas":[{"id":77688,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2020-furb-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Gaspar - Enfermeiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 15:47:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2335570,"hashId":"aa0049338b7fc0c6dbc97a924e86ca67","enunciado":"<p>Gaspar possui, aproximadamente: <\/p>","resposta":9228738,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"90 mil habitantes.","id":9228736,"corpo":"<p>90 mil habitantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"40 mil habitantes. ","id":9228737,"corpo":"<p>40 mil habitantes. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"70 mil habitantes.","id":9228738,"corpo":"<p>70 mil habitantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"110 mil habitantes.","id":9228739,"corpo":"<p>110 mil habitantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"30 mil habitantes.","id":9228740,"corpo":"<p>30 mil habitantes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524845,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Gaspar possui, aproximadamente:","provas":[{"id":77687,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2020-furb-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Gaspar - Assistente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 15:47:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2335752,"hashId":"f23c8824e05689d17750c3e2239c084e","enunciado":"<p>Gaspar possui, aproximadamente:<\/p>","resposta":9229630,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"90 mil habitantes.","id":9229628,"corpo":"<p>90 mil habitantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"40 mil habitantes.","id":9229629,"corpo":"<p>40 mil habitantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"70 mil habitantes.","id":9229630,"corpo":"<p>70 mil habitantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"110 mil habitantes.","id":9229631,"corpo":"<p>110 mil habitantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"30 mil habitantes. ","id":9229632,"corpo":"<p>30 mil habitantes. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524859,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Gaspar est\u00e1 localizada na seguinte regi\u00e3o tur\u00edstica:","provas":[{"id":77686,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2020-furb-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Gaspar - Agente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 15:48:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2335712,"hashId":"1b619c702aef5d6d7a4f419d7b4b3404","enunciado":"<p>Gaspar est\u00e1 localizada na seguinte regi\u00e3o tur\u00edstica:<\/p>","resposta":9229431,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Encantos do Sul.","id":9229428,"corpo":"<p>Encantos do Sul.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vale das \u00c1guas.","id":9229429,"corpo":"<p>Vale das \u00c1guas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Costa Verde &amp; Mar.","id":9229430,"corpo":"<p>Costa Verde &amp; Mar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vale Europeu.","id":9229431,"corpo":"<p>Vale Europeu.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Caminhos do Alto Vale.","id":9229432,"corpo":"<p>Caminhos do Alto Vale.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524861,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Educador Infantil","id":1216,"slug":"educador-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaguapit\u00e3","sigla":"","id":5649,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-jaguapita-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia atentamente a opini\u00e3o jornal\u00edstica a seguir, veiculada em novembro de 2019, e marque a alternativa que cont\u00e9m o nome que preenche CORRETAMENTE a lacuna.\u201cNo feriado da Rep\u00fablica, o atual ministro da Educa\u00e7\u00e3o, _____________, p\u00f4s-se a defender a monarquia em suas redes sociais. A Constitui\u00e7\u00e3o n\u00e3o o pro\u00edbe de ter a opini\u00e3o que for sobre as formas de governo. Em se tratando de um ministro de Estado, no entanto, manifestar predile\u00e7\u00e3o pela monarquia \u00e9, no m\u00ednimo, uma conduta inapropriada. Acometido por algo pr\u00f3ximo de um \u2018surto antirrepublicano\u2019, ele chegou a classificar como \u2018inf\u00e2mia\u2019 a proclama\u00e7\u00e3o de 15 de novembro de 1889\u201d.(Fonte: Estad\u00e3o, 19\/11\/19, com adapta\u00e7\u00f5es).","provas":[{"id":77072,"cargo":{"descricao":"Educador Infantil","id":1216,"slug":"educador-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaguapit\u00e3","sigla":"","id":5649,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-jaguapita-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jaguapita-pr-2020-fauel-educador-infantil","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Jaguapit\u00e3 - Educador Infantil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 15:51:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2321957,"hashId":"e13f006d46ca47a09fa36b22cc9bc689","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia atentamente a opini\u00e3o jornal\u00edstica a seguir, veiculada em novembro de 2019, e marque a alternativa que cont\u00e9m o nome que preenche CORRETAMENTE a lacuna.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cNo feriado da Rep\u00fablica, o atual ministro da Educa\u00e7\u00e3o, _____________, p\u00f4s-se a defender a monarquia em suas redes sociais. A Constitui\u00e7\u00e3o n\u00e3o o pro\u00edbe de ter a opini\u00e3o que for sobre as formas de governo. Em se tratando de um ministro de Estado, no entanto, manifestar predile\u00e7\u00e3o pela monarquia \u00e9, no m\u00ednimo, uma conduta inapropriada. Acometido por algo pr\u00f3ximo de um \u2018surto antirrepublicano\u2019, ele chegou a classificar como \u2018inf\u00e2mia\u2019 a proclama\u00e7\u00e3o de 15 de novembro de 1889\u201d.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Fonte: Estad\u00e3o, 19\/11\/19, com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","resposta":9168693,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fernando Haddad","id":9168691,"corpo":"<p>Fernando Haddad<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aloizio Mercadante","id":9168692,"corpo":"<p>Aloizio Mercadante<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Abraham Weintraub","id":9168693,"corpo":"<p>Abraham Weintraub<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Renato Janine Ribeiro","id":9168694,"corpo":"<p>Renato Janine Ribeiro<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523578,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407408,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Educador Infantil","id":1216,"slug":"educador-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaguapit\u00e3","sigla":"","id":5649,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-jaguapita-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O bras\u00e3o de armas do Munic\u00edpio de Jaguapit\u00e3 \u00e9 formado por um escudo que cont\u00e9m em seu interior ramos das duas lavouras predominantes no in\u00edcio de sua hist\u00f3ria. Marque a alternativa que indica essas duas lavouras.","provas":[{"id":77072,"cargo":{"descricao":"Educador Infantil","id":1216,"slug":"educador-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaguapit\u00e3","sigla":"","id":5649,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-jaguapita-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jaguapita-pr-2020-fauel-educador-infantil","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Jaguapit\u00e3 - Educador Infantil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 15:52:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2321976,"hashId":"8a136805c5f8b1d57b97ad93016269e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O bras\u00e3o de armas do Munic\u00edpio de Jaguapit\u00e3 \u00e9 formado por um escudo que cont\u00e9m em seu interior ramos das duas lavouras predominantes no in\u00edcio de sua hist\u00f3ria. Marque a alternativa que indica essas duas lavouras.<\/p>","resposta":9168773,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Soja e trigo.","id":9168771,"corpo":"<p>Soja e trigo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Arroz e feij\u00e3o.","id":9168772,"corpo":"<p>Arroz e feij\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Algod\u00e3o e caf\u00e9.","id":9168773,"corpo":"<p>Algod\u00e3o e caf\u00e9.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Laranja e lim\u00e3o.","id":9168774,"corpo":"<p>Laranja e lim\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523578,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1","oab":false,"nome":"Paran\u00e1","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407445,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-parana"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Educador Infantil","id":1216,"slug":"educador-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaguapit\u00e3","sigla":"","id":5649,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-jaguapita-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o texto constitucional, o Poder Legislativo \u00e9 exercido no Brasil pelo Congresso Nacional, que se comp\u00f5e da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal. A este respeito, assinale a alternativa que N\u00c3O indica um pol\u00edtico que ocupa atualmente o cargo de deputado federal.","provas":[{"id":77072,"cargo":{"descricao":"Educador Infantil","id":1216,"slug":"educador-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaguapit\u00e3","sigla":"","id":5649,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-jaguapita-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jaguapita-pr-2020-fauel-educador-infantil","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Jaguapit\u00e3 - Educador Infantil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 15:52:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2321969,"hashId":"a924aa75f479789537952f06a956980f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o texto constitucional, o Poder Legislativo \u00e9 exercido no Brasil pelo Congresso Nacional, que se comp\u00f5e da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal. A este respeito, assinale a alternativa que N\u00c3O indica um pol\u00edtico que ocupa atualmente o cargo de deputado federal.<\/p>","resposta":9168741,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eduardo Cunha.","id":9168741,"corpo":"<p>Eduardo Cunha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gleisi Hoffmann.","id":9168742,"corpo":"<p>Gleisi Hoffmann.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rodrigo Maia.","id":9168743,"corpo":"<p>Rodrigo Maia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sargento Fahur.","id":9168744,"corpo":"<p>Sargento Fahur.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523578,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Roseira","sigla":"Prefeitura de Roseira","id":4660,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-roseira-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Advocacia-Geral da Uni\u00e3o (AGU) informou nesta sexta-feira, 3, que deve recorrer de decis\u00e3o do presidente do STF, Dias Toffoli, que suspendeu redu\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a do DPVAT. O DPVAT \u00e9: ","provas":[{"id":77040,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Roseira","sigla":"Prefeitura de Roseira","id":4660,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-roseira-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-roseira-sp-2020-agirh-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Roseira - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 15:53:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2323224,"hashId":"aa60127857c97d37cf2979acd99d10fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Advocacia-Geral da Uni\u00e3o (AGU) informou nesta sexta-feira, 3, que deve recorrer de decis\u00e3o do presidente do STF, Dias Toffoli, que suspendeu redu\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a do DPVAT. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O DPVAT \u00e9: <\/p>","resposta":9173998,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Seguro de danos pessoais causados por ve\u00edculos automotores de via terrestre. ","id":9173998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seguro de danos pessoais causados por ve\u00edculos automotores de via terrestre. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Seguro de danos p\u00fablicos causados por ve\u00edculos automotores de via terrestre. ","id":9173999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seguro de danos p\u00fablicos causados por ve\u00edculos automotores de via terrestre. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Seguro de doen\u00e7as pr\u00e9vias causadas por ve\u00edculos automotores de via terrestre. ","id":9174000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seguro de doen\u00e7as pr\u00e9vias causadas por ve\u00edculos automotores de via terrestre. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"seguro de danos p\u00fablicos e pessoais causados por ve\u00edculos automotores de via terrestre ","id":9174001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seguro de danos p\u00fablicos e pessoais causados por ve\u00edculos automotores de via terrestre <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523711,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Roseira","sigla":"Prefeitura de Roseira","id":4660,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-roseira-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ataque a bomba contra a sede da produtora Porta dos Fundos, na madrugada de 24 de dezembro, ocorreu como retalia\u00e7\u00e3o ao filme \"A Primeira Tenta\u00e7\u00e3o de Cristo\", que retrata Jesus como: ","provas":[{"id":77040,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Roseira","sigla":"Prefeitura de Roseira","id":4660,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-roseira-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-roseira-sp-2020-agirh-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Roseira - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 15:53:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2323222,"hashId":"bf24cde8feecc710256c57c13c3d995b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ataque a bomba contra a sede da produtora Porta dos Fundos, na madrugada de 24 de dezembro, ocorreu como retalia\u00e7\u00e3o ao filme \"A Primeira Tenta\u00e7\u00e3o de Cristo\", que retrata Jesus como: <\/p>","resposta":9173991,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Homof\u00f3bico. ","id":9173990,"corpo":"<p>Homof\u00f3bico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um homem gay.","id":9173991,"corpo":"<p>Um homem gay.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um enganador, mentiroso. ","id":9173992,"corpo":"<p>Um enganador, mentiroso. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ego\u00edsta, mesquinho. ","id":9173993,"corpo":"<p>Ego\u00edsta, mesquinho. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523711,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Roseira","sigla":"Prefeitura de Roseira","id":4660,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-roseira-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Nobel da Paz de 2019 foi conferido a Abiy Ahmed Ali. Sua principal contribui\u00e7\u00e3o, desde que assumiu em 2018, foi para a resolu\u00e7\u00e3o do conflito entre ________________, que j\u00e1 dura 20 anos. Na disputa pelo controle da fronteira, mais de 80 mil pessoas foram mortas. Completa corretamente a lacuna:","provas":[{"id":77055,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Roseira","sigla":"Prefeitura de Roseira","id":4660,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-roseira-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-roseira-sp-2020-agirh-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Roseira - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 15:52:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2321527,"hashId":"c1659370d67eb1ac6376aec546792916","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Nobel da Paz de 2019 foi conferido a Abiy Ahmed Ali. Sua principal contribui\u00e7\u00e3o, desde que assumiu em 2018, foi para a resolu\u00e7\u00e3o do conflito entre ________________, que j\u00e1 dura 20 anos. Na disputa pelo controle da fronteira, mais de 80 mil pessoas foram mortas. Completa corretamente a lacuna:<\/p>","resposta":9166788,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Ir\u00e3 e o Iraque. ","id":9166785,"corpo":"<p>o Ir\u00e3 e o Iraque. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Israel e a Palestina.","id":9166786,"corpo":"<p>Israel e a Palestina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a Cor\u00e9ia do Sul e a Cor\u00e9ia do Norte. ","id":9166787,"corpo":"<p>a Cor\u00e9ia do Sul e a Cor\u00e9ia do Norte. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a Eritreia e a Eti\u00f3pia. ","id":9166788,"corpo":"<p>a Eritreia e a Eti\u00f3pia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523531,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paz","oab":false,"nome":"Paz","pai":407390,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407394,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-paz"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Controle","id":25245,"slug":"assistente-de-controle"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Flores","sigla":"","id":5645,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-flores-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Logo nos primeiros dias deste ano, alegando \u201cmedidas defensivas\u201d, os Estados Unidos da Am\u00e9rica lan\u00e7aram um ataque a\u00e9reo no Oriente M\u00e9dio que resultou na morte de um general chamado Qassem Soleimani. Marque a alternativa que indica a nacionalidade desse general.","provas":[{"id":76966,"cargo":{"descricao":"Assistente de Controle","id":25245,"slug":"assistente-de-controle"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Flores","sigla":"","id":5645,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-flores-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-flores-pe-2020-contemax-assistente-de-controle","tipo":1,"nome":"Contemax - C\u00e2mara de Flores - Assistente de Controle - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 15:54:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2320666,"hashId":"ba972c9e7bd3b6b3fe772671d8835ae0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Logo nos primeiros dias deste ano, alegando <em>\u201cmedidas defensivas\u201d, <\/em>os Estados Unidos da Am\u00e9rica lan\u00e7aram um ataque a\u00e9reo no Oriente M\u00e9dio que resultou na morte de um general chamado Qassem Soleimani. Marque a alternativa que indica a nacionalidade desse general.<\/p>","resposta":9163354,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Afeg\u00e3o.","id":9163352,"corpo":"<p>Afeg\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Eg\u00edpcio.","id":9163353,"corpo":"<p>Eg\u00edpcio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Iraniano.","id":9163354,"corpo":"<p>Iraniano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00edrio. ","id":9163355,"corpo":"<p>S\u00edrio. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Turco.","id":9163356,"corpo":"<p>Turco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523453,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 20 ","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407363,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerras-terrorismo-seguranca-violencia-e-narcotrafico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alto Bela Vista","sigla":"","id":2659,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-alto-bela-vista-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Banco Central lan\u00e7ou no dia 19 de fevereiro de 2020 um servi\u00e7o que promete tornar mais r\u00e1pida a realiza\u00e7\u00e3o de pagamentos e transfer\u00eancias online entre pessoas, empresas e entes governamentais. O novo servi\u00e7o deve ser disponibilizado a partir de novembro deste ano. Com o servi\u00e7o, a popula\u00e7\u00e3o ter\u00e1 uma nova alternativa para efetuar transa\u00e7\u00f5es, al\u00e9m dos modelos tradicionais j\u00e1 existentes, como TED, DOC, boleto, cheque e cart\u00f5es, afirma o BC. A ferramenta estar\u00e1 dispon\u00edvel a qualquer dia do ano, sem limite de hor\u00e1rio, e com o dinheiro imediatamente dispon\u00edvel ao recebedor. Estamos falando do:","provas":[{"id":76961,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alto Bela Vista","sigla":"","id":2659,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-alto-bela-vista-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alto-bela-vista-sc-2020-amauc-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Alto Bela Vista - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2020"},{"id":76964,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alto Bela Vista","sigla":"","id":2659,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-alto-bela-vista-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alto-bela-vista-sc-2020-amauc-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Alto Bela Vista - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2020"},{"id":76963,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alto Bela Vista","sigla":"","id":2659,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-alto-bela-vista-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alto-bela-vista-sc-2020-amauc-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Alto Bela Vista - M\u00e9dico Ginecologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 15:56:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2318400,"hashId":"872269a718fb7b2d8c2ef04ff71efd76","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Banco Central lan\u00e7ou no dia 19 de fevereiro de 2020 um servi\u00e7o que promete tornar mais r\u00e1pida a realiza\u00e7\u00e3o de pagamentos e transfer\u00eancias online entre pessoas, empresas e entes governamentais. O novo servi\u00e7o deve ser disponibilizado a partir de novembro deste ano. Com o servi\u00e7o, a popula\u00e7\u00e3o ter\u00e1 uma nova alternativa para efetuar transa\u00e7\u00f5es, al\u00e9m dos modelos tradicionais j\u00e1 existentes, como TED, DOC, boleto, cheque e cart\u00f5es, afirma o BC. A ferramenta estar\u00e1 dispon\u00edvel a qualquer dia do ano, sem limite de hor\u00e1rio, e com o dinheiro imediatamente dispon\u00edvel ao recebedor. Estamos falando do:<\/p>","resposta":9153739,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" PIX","id":9153739,"corpo":"<p> PIX<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"NECTON","id":9153742,"corpo":"<p>NECTON<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"BITCOIN","id":9153744,"corpo":"<p>BITCOIN<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ETHEREUM","id":9153745,"corpo":"<p>ETHEREUM<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"TED 20","id":9153747,"corpo":"<p>TED 20<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523169,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alto Bela Vista","sigla":"","id":2659,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-alto-bela-vista-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Censo Demogr\u00e1fico 2020 ser\u00e1 a maior opera\u00e7\u00e3o de recenseamento j\u00e1 organizada no Pa\u00eds. Nesse sentido assinale V (Verdadeiro) e F (Falso) para as seguintes proposi\u00e7\u00f5es: ( ) A coleta de dados ser\u00e1 realizada entre agosto e outubro de 2020. ( ) Mais de 211 milh\u00f5es de habitantes ser\u00e3o visitados nos 5570 munic\u00edpios brasileiros. ( ) O IBGE tem sua fundamenta\u00e7\u00e3o operacional baseada nos Princ\u00edpios Fundamentais das Estat\u00edsticas Oficiais e no C\u00f3digo de Boas Pr\u00e1ticas das Estat\u00edsticas que garantem a independ\u00eancia estat\u00edstica e a confidencialidade dos dados. ( ) A Lei n\u00ba 5.534, de 14 de novembro de 196 disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es estat\u00edsticas para Funda\u00e7\u00e3o IBGE e ao mesmo tempo, assegura o car\u00e1ter sigiloso das informa\u00e7\u00f5es prestadas. ( ) Atendendo \u00e0 necessidade da comunidade autista no Brasil e reconhecendo a import\u00e2ncia do tema, foi sancionada a Lei 13.861\/2019 que incluir\u00e1 dados espec\u00edficos sobre autismo no Censo do IBGE de 2020. Fonte: Adaptado de: https:\/\/censo2020.ibge.gov.br e https:\/\/exame.abril.com.br. Acesso em 22 fev. 2020. A sequ\u00eancia correta encontra-se em:","provas":[{"id":76961,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alto Bela Vista","sigla":"","id":2659,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-alto-bela-vista-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alto-bela-vista-sc-2020-amauc-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Alto Bela Vista - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2020"},{"id":76964,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alto Bela Vista","sigla":"","id":2659,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-alto-bela-vista-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alto-bela-vista-sc-2020-amauc-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Alto Bela Vista - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2020"},{"id":76963,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alto Bela Vista","sigla":"","id":2659,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-alto-bela-vista-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alto-bela-vista-sc-2020-amauc-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Alto Bela Vista - M\u00e9dico Ginecologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 15:56:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2318396,"hashId":"36200a41f6f829cf1c13ed28d8ede255","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Censo Demogr\u00e1fico 2020 ser\u00e1 a maior opera\u00e7\u00e3o de recenseamento j\u00e1 organizada no Pa\u00eds. Nesse sentido assinale V (Verdadeiro) e F (Falso) para as seguintes proposi\u00e7\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A coleta de dados ser\u00e1 realizada entre agosto e outubro de 2020. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Mais de 211 milh\u00f5es de habitantes ser\u00e3o visitados nos 5570 munic\u00edpios brasileiros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O IBGE tem sua fundamenta\u00e7\u00e3o operacional baseada nos Princ\u00edpios Fundamentais das Estat\u00edsticas Oficiais e no C\u00f3digo de Boas Pr\u00e1ticas das Estat\u00edsticas que garantem a independ\u00eancia estat\u00edstica e a confidencialidade dos dados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Lei n\u00ba 5.534, de 14 de novembro de 196 disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es estat\u00edsticas para Funda\u00e7\u00e3o IBGE e ao mesmo tempo, assegura o car\u00e1ter sigiloso das informa\u00e7\u00f5es prestadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Atendendo \u00e0 necessidade da comunidade autista no Brasil e reconhecendo a import\u00e2ncia do tema, foi sancionada a Lei 13.861\/2019 que incluir\u00e1 dados espec\u00edficos sobre autismo no Censo do IBGE de 2020. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: Adaptado de: https:\/\/censo2020.ibge.gov.br e <u>https:\/\/exame.abril.com.br<\/u>. Acesso em 22 fev. 2020. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta encontra-se em:<\/p>","resposta":9153727,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013V \u2013 F","id":9153725,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013V \u2013 F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013V \u2013V","id":9153726,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013V \u2013V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013V \u2013V ","id":9153727,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013V \u2013V <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" F \u2013 F \u2013 V \u2013V \u2013V","id":9153728,"corpo":"<p> F \u2013 F \u2013 V \u2013V \u2013V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V\u2013 F \u2013 V \u2013V \u2013 F","id":9153729,"corpo":"<p>V\u2013 F \u2013 V \u2013V \u2013 F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523169,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","oab":false,"nome":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407424,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-direitos-humanos-direitos-sociais-e-outras-questoes-sociais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ministro Andreazza","sigla":"","id":5641,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-ministro-andreazza-ro"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pandemia que acomete o mundo \u00e9 causada pelo Corona v\u00edrus, tamb\u00e9m chamado de Covid-19, que j\u00e1 matou milhares de pessoas, espalhando-se por cinco continentes. \u00c9 sabido que o referido v\u00edrus causa infec\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias, com sintomas como tosse, falta de paladar, entre outros, e foi notificada em humanos pela primeira vez no(a)(s):","provas":[{"id":76776,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ministro Andreazza","sigla":"","id":5641,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-ministro-andreazza-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ministro-andreazza-ro-2020-ibade-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Ministro Andreazza - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 15:59:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2315064,"hashId":"cee2f8535e72097821d9b36cda82b6e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pandemia que acomete o mundo \u00e9 causada pelo Corona v\u00edrus, tamb\u00e9m chamado de Covid-19, que j\u00e1 matou milhares de pessoas, espalhando-se por cinco continentes. \u00c9 sabido que o referido v\u00edrus causa infec\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias, com sintomas como tosse, falta de paladar, entre outros, e foi notificada em humanos pela primeira vez no(a)(s):<\/p>","resposta":9137814,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jap\u00e3o.","id":9137811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jap\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estados Unidos.","id":9137812,"corpo":"<p>Estados Unidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" It\u00e1lia.","id":9137813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> It\u00e1lia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" China.","id":9137814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> China.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tail\u00e2ndia.","id":9137815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tail\u00e2ndia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522827,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Covid 19\/Corona V\u00edrus\/Pandemia","oab":false,"nome":"Covid 19\/Corona V\u00edrus\/Pandemia","pai":407361,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427804,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-covid-19-corona-virus-pandemia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Flores","sigla":"","id":5645,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-flores-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O BREXIT, o movimento de sa\u00edda do Reino Unido da Uni\u00e3o Europeia, foi permeado de percal\u00e7os e graves crises pol\u00edticas no Pa\u00eds. A \u00faltima primeira-ministra brit\u00e2nica foi uma v\u00edtima do caos criado, ap\u00f3s negociar um acordo de div\u00f3rcio com a Uni\u00e3o Europeia (UE) durante tr\u00eas anos e de ver seu capital pol\u00edtico ruir at\u00e9 mesmo entre seus aliados. Qual o nome da \u00faltima primeira-ministra brit\u00e2nica?","provas":[{"id":76959,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Flores","sigla":"","id":5645,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-flores-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-flores-pe-2020-contemax-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Contemax - C\u00e2mara de Flores - Agente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 15:58:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2319287,"hashId":"39bbdd6c8fe011e6f31f23d1bcba00be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O BREXIT, o movimento de sa\u00edda do Reino Unido da Uni\u00e3o Europeia, foi permeado de percal\u00e7os e graves crises pol\u00edticas no Pa\u00eds. A \u00faltima primeira-ministra brit\u00e2nica foi uma v\u00edtima do caos criado, ap\u00f3s negociar um acordo de div\u00f3rcio com a Uni\u00e3o Europeia (UE) durante tr\u00eas anos e de ver seu capital pol\u00edtico ruir at\u00e9 mesmo entre seus aliados. Qual o nome da \u00faltima primeira-ministra brit\u00e2nica?<\/p>","resposta":9157511,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diane Abbott.","id":9157508,"corpo":"<p>Diane Abbott.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Jess Phillips","id":9157509,"corpo":"<p>Jess Phillips<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Anne Soubry.","id":9157510,"corpo":"<p>Anne Soubry.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Theresa May.","id":9157511,"corpo":"<p>Theresa May.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Caroline Spellman.","id":9157512,"corpo":"<p>Caroline Spellman.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523226,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 20","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brexit","oab":false,"nome":"Brexit","pai":407374,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427807,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brexit"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607,"slug":"tecnico-em-enfermagem-psf"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria","id":2287,"slug":"tecnico-area-agropecuaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Passagem","sigla":"","id":3951,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-passagem-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O lan\u00e7amento da Campanha Natal Sem Fome 2020 acontece neste domingo (18), \u00e0s 14h, no Parque Solon de Lucena, em Jo\u00e3o Pessoa. Segundo a A\u00e7\u00e3o da Cidadania, que realiza as arrecada\u00e7\u00f5es, a abertura ser\u00e1 simb\u00f3lica, sem atra\u00e7\u00f5es e sem aglomera\u00e7\u00f5es, por conta da pandemia de Covid-19. As arrecada\u00e7\u00f5es ter\u00e3o in\u00edcio no dia 16 de novembro e se encerram em 24 de dezembro.(https:\/\/g1.globo.com\/pb)Sobre a Campanha Natal sem Fome, assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.","provas":[{"id":76741,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607,"slug":"tecnico-em-enfermagem-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passagem","sigla":"","id":3951,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-passagem-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-passagem-pb-2020-educa-tecnico-em-enfermagem-psf","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Passagem - T\u00e9cnico em Enfermagem PSF - 2020"},{"id":76740,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria","id":2287,"slug":"tecnico-area-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passagem","sigla":"","id":3951,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-passagem-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-passagem-pb-2020-educa-tecnico-area-agropecuaria","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Passagem - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 16:03:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2314681,"hashId":"b86022566cdd53fbe19ff83773d1bdb1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O lan\u00e7amento da Campanha Natal Sem Fome 2020 acontece neste domingo (18), \u00e0s 14h, no Parque Solon de Lucena, em Jo\u00e3o Pessoa. Segundo a A\u00e7\u00e3o da Cidadania, que realiza as arrecada\u00e7\u00f5es, a abertura ser\u00e1 simb\u00f3lica, sem atra\u00e7\u00f5es e sem aglomera\u00e7\u00f5es, por conta da pandemia de Covid-19. As arrecada\u00e7\u00f5es ter\u00e3o in\u00edcio no dia 16 de novembro e se encerram em 24 de dezembro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(https:\/\/g1.globo.com\/pb)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Campanha Natal sem Fome, assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.<\/p>","resposta":9136156,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O projeto \"Natal sem Fome\" foi idealizado pelo soci\u00f3logo Betinho.","id":9136153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O projeto \"Natal sem Fome\" foi idealizado pelo soci\u00f3logo Betinho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O \"Natal Sem Fome\" percorreu todo o pa\u00eds e ajudou milhares de pessoas necessitadas da Para\u00edba. O trabalho de arrecada\u00e7\u00e3o ocorria o ano inteiro e tudo era entregue at\u00e9 o Natal.","id":9136154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O \"Natal Sem Fome\" percorreu todo o pa\u00eds e ajudou milhares de pessoas necessitadas da Para\u00edba. O trabalho de arrecada\u00e7\u00e3o ocorria o ano inteiro e tudo era entregue at\u00e9 o Natal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na para\u00edba, a campanha era organizada por Assis N\u00f3brega.","id":9136155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na para\u00edba, a campanha era organizada por Assis N\u00f3brega.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O organizador da Campanha Natal sem Fome na Para\u00edba, Assis N\u00f3brega, morreu repentinamente v\u00edtima de acidente automobil\u00edstico, aos 60 anos, em Jo\u00e3o Pessoa.","id":9136156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O organizador da Campanha Natal sem Fome na Para\u00edba, Assis N\u00f3brega, morreu repentinamente v\u00edtima de acidente automobil\u00edstico, aos 60 anos, em Jo\u00e3o Pessoa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Agora, quem coordena a campanha na Para\u00edba \u00e9 a filha de Assis N\u00f3brega, Livianne N\u00f3brega.","id":9136157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Agora, quem coordena a campanha na Para\u00edba \u00e9 a filha de Assis N\u00f3brega, Livianne N\u00f3brega.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522770,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Para\u00edba","oab":false,"nome":"Para\u00edba","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407458,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-paraiba"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2314681","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607,"slug":"tecnico-em-enfermagem-psf"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria","id":2287,"slug":"tecnico-area-agropecuaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Passagem","sigla":"","id":3951,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-passagem-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\tConhecida por ser a primeira praia oficializada como naturista do Nordeste, tamb\u00e9m se classifica com uma das praias mais belas da Para\u00edba. Localizada no Conde, Litoral Sul do estado, a praia \u00e9 destino de muitos turistas amantes da tranquilidade e visual encantador. A praia tamb\u00e9m possui um coqueiro que nasceu em uma pedra localizada dentro do mar, e se tornou uma das atra\u00e7\u00f5es do local, principalmente para quem gosta de fotografar. (https:\/\/g1.globo.com\/pb)O texto faz refer\u00eancia \u00e0 praia de:","provas":[{"id":76741,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607,"slug":"tecnico-em-enfermagem-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passagem","sigla":"","id":3951,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-passagem-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-passagem-pb-2020-educa-tecnico-em-enfermagem-psf","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Passagem - T\u00e9cnico em Enfermagem PSF - 2020"},{"id":76740,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria","id":2287,"slug":"tecnico-area-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passagem","sigla":"","id":3951,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-passagem-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-passagem-pb-2020-educa-tecnico-area-agropecuaria","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Passagem - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 16:02:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2314644,"hashId":"857918222e313202c9ee0c0f883d8916","enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tConhecida por ser a primeira praia oficializada como naturista do Nordeste, tamb\u00e9m se classifica com uma das praias mais belas da Para\u00edba. Localizada no Conde, Litoral Sul do estado, a praia \u00e9 destino de muitos turistas amantes da tranquilidade e visual encantador. A praia tamb\u00e9m possui um coqueiro que nasceu em uma pedra localizada dentro do mar, e se tornou uma das atra\u00e7\u00f5es do local, principalmente para quem gosta de fotografar.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(https:\/\/g1.globo.com\/pb)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O texto faz refer\u00eancia \u00e0 praia de:<\/p>","resposta":9135984,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pitimbu.","id":9135980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pitimbu.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Coqueirinho.","id":9135981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coqueirinho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Praia do Amor.","id":9135982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Praia do Amor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tabatinga.","id":9135983,"corpo":"<p>Tabatinga.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tambaba.","id":9135984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tambaba.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522770,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Para\u00edba","oab":false,"nome":"Para\u00edba","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407458,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-paraiba"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2314644","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chiador","sigla":"Prefeitura","id":4012,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Eleitores do Mississippi aprovam nova bandeira sem s\u00edmbolo confederado.O Estado foi o \u00faltimo a abolir o s\u00edmbolo, que representava os contr\u00e1rios \u00e0 aboli\u00e7\u00e3o da escravid\u00e3o, durante a Guerra Civil Americana (1861-1865) e hoje \u00e9 usado por supremacistas brancos.Foto de 2 de setembro de 2020, mostra a magn\u00f3lia no centro da nova bandeira do Estado do Mississippi, que vai substituir a que tinha tema confederado \u2014 Foto: Rogelio V. Solis\/AP.De acordo com essa not\u00edcia publicada no site https:\/\/g1.globo.com\/mundo\/noticia\/2020\/11\/04\/eleitores-do-mississipi-aprovam-nova-bandeira-sem-simbolo-confederado.ghtml, atribua (V) verdadeiro ou (F) falso ao que se afirma nos itens e indique a alternativa correta:( ) Os eleitores do Mississippi aprovaram nesta ter\u00e7a-feira (3) uma nova bandeira, com uma magn\u00f3lia e a inscri\u00e7\u00e3o \"In God We Trust\" (Confiamos em Deus, em tradu\u00e7\u00e3o livre).( ) Com um longo passado segregacionista, o Mississippi foi o \u00faltimo estado americano a abolir o s\u00edmbolo em sua bandeira.( ) A Ge\u00f3rgia eliminou o s\u00edmbolo da sua bandeira, em 2003.","provas":[{"id":76752,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chiador","sigla":"Prefeitura","id":4012,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura - Assistente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 16:02:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2315732,"hashId":"53857da1262e1a953edd19459e49ee7c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Eleitores do Mississippi aprovam nova bandeira sem s\u00edmbolo confederado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Estado foi o \u00faltimo a abolir o s\u00edmbolo, que representava os contr\u00e1rios \u00e0 aboli\u00e7\u00e3o da escravid\u00e3o, durante a Guerra Civil Americana (1861-1865) e hoje \u00e9 usado por supremacistas brancos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/76752\/questao\/2315732-20220328205944000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Foto de 2 de setembro de 2020, mostra a magn\u00f3lia no centro da nova bandeira do Estado do Mississippi, que vai substituir a que tinha tema confederado \u2014 Foto: Rogelio V. Solis\/AP.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com essa not\u00edcia publicada no site https:\/\/g1.globo.com\/mundo\/noticia\/2020\/11\/04\/eleitores-do-mississipi-aprovam-nova-bandeira-sem-simbolo-confederado.ghtml, atribua (V) verdadeiro ou (F) falso ao que se afirma nos itens e indique a alternativa correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os eleitores do Mississippi aprovaram nesta ter\u00e7a-feira (3) uma nova bandeira, com uma magn\u00f3lia e a inscri\u00e7\u00e3o \"In God We Trust\" (Confiamos em Deus, em tradu\u00e7\u00e3o livre).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Com um longo passado segregacionista, o Mississippi foi o \u00faltimo estado americano a abolir o s\u00edmbolo em sua bandeira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Ge\u00f3rgia eliminou o s\u00edmbolo da sua bandeira, em 2003.<\/p>","resposta":9141026,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":9141023,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F.","id":9141024,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V.","id":9141025,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":9141026,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522893,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 e 20 ","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":false,"nome":"Direitos Humanos","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407356,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-direitos-humanos"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2315732","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas - ASCONPREV","sigla":"ASCONPREV","oab":false,"id":1084,"slug":"asconprev"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Moreil\u00e2ndia","sigla":"","id":5639,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-moreilandia-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAs chuvas que ca\u00edram no ano passado no Agreste Meridional e Setentrional de Pernambuco n\u00e3o foram suficientes para encher a\u00e7udes e barragens e fazer com que o pasto nascesse, afetando diretamente a produ\u00e7\u00e3o da bacia leiteira. Principal atividade da regi\u00e3o, a produ\u00e7\u00e3o de leite est\u00e1 concentrada em 27 munic\u00edpios, com mais de 106 mil produtores.\u201d (Informa\u00e7\u00e3o publicada no seguinte endere\u00e7o eletr\u00f4nico: https:\/\/interior.ne10.uol.com.br\/noticias\/2020\/ 01\/30\/seca-dificulta-atividade-da-bacia-leiteirade-pernambuco-183391.) Mesmo levando em considera\u00e7\u00e3o as quest\u00f5es clim\u00e1ticas, o Agreste Meridional e Setentrional de Pernambuco conseguiu em 2019 ocupar: ","provas":[{"id":76657,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Moreil\u00e2ndia","sigla":"","id":5639,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-moreilandia-pe"},"banca":{"nome":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas - ASCONPREV","sigla":"ASCONPREV","oab":false,"id":1084,"slug":"asconprev"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-moreilandia-pe-2020-asconprev-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"ASCONPREV - Prefeitura de Moreil\u00e2ndia - Agente Administrativo - 2020"},{"id":76658,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Moreil\u00e2ndia","sigla":"","id":5639,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-moreilandia-pe"},"banca":{"nome":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas - ASCONPREV","sigla":"ASCONPREV","oab":false,"id":1084,"slug":"asconprev"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-moreilandia-pe-2020-asconprev-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"ASCONPREV - Prefeitura de Moreil\u00e2ndia - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2020"},{"id":76659,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Moreil\u00e2ndia","sigla":"","id":5639,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-moreilandia-pe"},"banca":{"nome":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas - ASCONPREV","sigla":"ASCONPREV","oab":false,"id":1084,"slug":"asconprev"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-moreilandia-pe-2020-asconprev-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"ASCONPREV - Prefeitura de Moreil\u00e2ndia - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"},{"id":76673,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Moreil\u00e2ndia","sigla":"","id":5639,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-moreilandia-pe"},"banca":{"nome":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas - ASCONPREV","sigla":"ASCONPREV","oab":false,"id":1084,"slug":"asconprev"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-moreilandia-pe-2020-asconprev-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"ASCONPREV - Prefeitura de Moreil\u00e2ndia - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2020"},{"id":76674,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Moreil\u00e2ndia","sigla":"","id":5639,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-moreilandia-pe"},"banca":{"nome":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas - ASCONPREV","sigla":"ASCONPREV","oab":false,"id":1084,"slug":"asconprev"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-moreilandia-pe-2020-asconprev-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"ASCONPREV - Prefeitura de Moreil\u00e2ndia - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 16:08:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2311510,"hashId":"39a8ec051d185ff8be575856071defcb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAs chuvas que ca\u00edram no ano passado no Agreste Meridional e Setentrional de Pernambuco n\u00e3o foram suficientes para encher a\u00e7udes e barragens e fazer com que o pasto nascesse, afetando diretamente a produ\u00e7\u00e3o da bacia leiteira. Principal atividade da regi\u00e3o, a produ\u00e7\u00e3o de leite est\u00e1 concentrada em 27 munic\u00edpios, com mais de 106 mil produtores.\u201d (Informa\u00e7\u00e3o publicada no seguinte endere\u00e7o eletr\u00f4nico: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">https:\/\/interior.ne10.uol.com.br\/noticias\/2020\/ 01\/30\/seca-dificulta-atividade-da-bacia-leiteirade-pernambuco-183391.) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mesmo levando em considera\u00e7\u00e3o as quest\u00f5es clim\u00e1ticas, o Agreste Meridional e Setentrional de Pernambuco conseguiu em 2019 ocupar: <\/p>","resposta":9121302,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o primeiro lugar em produ\u00e7\u00e3o de leite do Nordeste;","id":9121301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o primeiro lugar em produ\u00e7\u00e3o de leite do Nordeste;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o segundo lugar na produ\u00e7\u00e3o de leite do Nordeste;","id":9121302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o segundo lugar na produ\u00e7\u00e3o de leite do Nordeste;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o terceiro lugar na produ\u00e7\u00e3o de leite do Nordeste;","id":9121303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o terceiro lugar na produ\u00e7\u00e3o de leite do Nordeste;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o quarto lugar na produ\u00e7\u00e3o de leite do Nordeste; ","id":9121304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o quarto lugar na produ\u00e7\u00e3o de leite do Nordeste; <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o quinto lugar na produ\u00e7\u00e3o de leite no Nordeste. ","id":9121305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o quinto lugar na produ\u00e7\u00e3o de leite no Nordeste. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522401,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 12","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pernambuco","oab":false,"nome":"Pernambuco","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407446,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-pernambuco"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos - ABCP","sigla":"ABCP","oab":false,"id":1260,"slug":"abcp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus dos Perd\u00f5es","sigla":"","id":2606,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-dos-perdoes-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A preserva\u00e7\u00e3o da floresta amaz\u00f4nica tem estado entre as principais discuss\u00f5es atuais sobre as pol\u00edticas de preserva\u00e7\u00e3o ambiental. O vice-presidente Hamilton Mour\u00e3o, que comanda o Conselho da Amaz\u00f4nia, defendeu como medida proposta recentemente pelo governo:","provas":[{"id":76601,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus dos Perd\u00f5es","sigla":"","id":2606,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-dos-perdoes-sp"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos - ABCP","sigla":"ABCP","oab":false,"id":1260,"slug":"abcp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-dos-perdoes-sp-2020-abcp-advogado","tipo":1,"nome":"ABCP - Prefeitura de Bom Jesus dos Perd\u00f5es - Advogado - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 16:11:15","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2310246,"hashId":"f3b43b5ff92a37dc3a40ca9ed326f09c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A preserva\u00e7\u00e3o da floresta amaz\u00f4nica tem estado entre as principais discuss\u00f5es atuais sobre as pol\u00edticas de preserva\u00e7\u00e3o ambiental. O vice-presidente Hamilton Mour\u00e3o, que comanda o Conselho da Amaz\u00f4nia, defendeu como medida proposta recentemente pelo governo:<\/p>","resposta":9116176,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A cria\u00e7\u00e3o de uma institui\u00e7\u00e3o de fiscaliza\u00e7\u00e3o permanente em parceria entre IBAMA e Ex\u00e9rcito.","id":9116174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cria\u00e7\u00e3o de uma institui\u00e7\u00e3o de fiscaliza\u00e7\u00e3o permanente em parceria entre IBAMA e Ex\u00e9rcito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Firmar uma parceria com o Instituto de Pesquisas Espaciais (INPE).","id":9116175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Firmar uma parceria com o Instituto de Pesquisas Espaciais (INPE).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A compra de um microssat\u00e9lite para fazer o monitoramento da devasta\u00e7\u00e3o.","id":9116176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A compra de um microssat\u00e9lite para fazer o monitoramento da devasta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ampliar as verbas destinadas \u00e0 pesquisa e monitoramento do INPA, Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia.","id":9116177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ampliar as verbas destinadas \u00e0 pesquisa e monitoramento do INPA, Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522267,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Amaz\u00f5nia","oab":false,"nome":"Amaz\u00f5nia","pai":407404,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427819,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-amazonia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos - ABCP","sigla":"ABCP","oab":false,"id":1260,"slug":"abcp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus dos Perd\u00f5es","sigla":"","id":2606,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-dos-perdoes-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Donald Trump atual presidente dos Estados Unidos n\u00e3o foi reeleito para seu cargo na elei\u00e7\u00e3o estadunidense realizada no m\u00eas de novembro de 2020. A partir de 20 de janeiro de 2021, o novo presidente norte americano ser\u00e1 o rec\u00e9m-eleito Joe Biden pertencente ao partido: ","provas":[{"id":76603,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus dos Perd\u00f5es","sigla":"","id":2606,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-dos-perdoes-sp"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos - ABCP","sigla":"ABCP","oab":false,"id":1260,"slug":"abcp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-dos-perdoes-sp-2020-abcp-assistente-social","tipo":1,"nome":"ABCP - Prefeitura de Bom Jesus dos Perd\u00f5es - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 16:10:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2313779,"hashId":"973464bc311808b66001c0e372cf3390","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Donald Trump atual presidente dos Estados Unidos n\u00e3o foi reeleito para seu cargo na elei\u00e7\u00e3o estadunidense realizada no m\u00eas de novembro de 2020. A partir de 20 de janeiro de 2021, o novo presidente norte americano ser\u00e1 o rec\u00e9m-eleito Joe Biden pertencente ao partido: <\/p>","resposta":9131795,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Republicano.","id":9131792,"corpo":"<p>Republicano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Comunista.","id":9131793,"corpo":"<p>Comunista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Socialista.","id":9131794,"corpo":"<p>Socialista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Democrata.","id":9131795,"corpo":"<p>Democrata.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522661,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811,"slug":"auditor-de-controle-interno"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640,"slug":"professor-de-educacao-basica-i"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabedelo","sigla":"","id":3816,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cN\u00e3o escrevo para fora, escrevo para dentro\". Assim a escritora (1920-1977) explicava sua literatura. Considerada uma das maiores escritoras do Brasil, ela foi romancista, contista, cronista, tradutora e jornalista. ________________ pertence \u00e0 terceira fase do movimento modernista e imprimiu em suas obras uma literatura intimista, de sondagem psicol\u00f3gica e introspectiva, com mergulhos no pensamento e na condi\u00e7\u00e3o humana. Em 2020, comemora-se o centen\u00e1rio do seu nascimento. A escritora nasceu no dia 10 de dezembro de 1920, em Tchetchelnik, uma aldeia da Ucr\u00e2nia, ent\u00e3o pertencente \u00e0 R\u00fassia. Dispon\u00edvel em: https:\/\/vestibular.uol.com.br\/ Complete a lacuna do texto e assinale a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":72528,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811,"slug":"auditor-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabedelo","sigla":"","id":3816,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb-2020-educa-auditor-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Cabedelo - Auditor de Controle Interno - 2020"},{"id":72527,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640,"slug":"professor-de-educacao-basica-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabedelo","sigla":"","id":3816,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb-2020-educa-professor-de-educacao-basica-i","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Cabedelo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 16:13:36","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2316925,"hashId":"33658f5a01994bdd185938b6a95b3028","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cN\u00e3o escrevo para fora, escrevo para dentro\". Assim a escritora (1920-1977) explicava sua literatura. Considerada uma das maiores escritoras do Brasil, ela foi romancista, contista, cronista, tradutora e jornalista. ________________ pertence \u00e0 terceira fase do movimento modernista e imprimiu em suas obras uma literatura intimista, de sondagem psicol\u00f3gica e introspectiva, com mergulhos no pensamento e na condi\u00e7\u00e3o humana. Em 2020, comemora-se o centen\u00e1rio do seu nascimento. A escritora nasceu no dia 10 de dezembro de 1920, em Tchetchelnik, uma aldeia da Ucr\u00e2nia, ent\u00e3o pertencente \u00e0 R\u00fassia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/vestibular.uol.com.br\/ <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Complete a lacuna do texto e assinale a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":9146663,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cec\u00edlia Meireles.","id":9146662,"corpo":"<p>Cec\u00edlia Meireles.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Clarice Lispector.","id":9146663,"corpo":"<p>Clarice Lispector.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ad\u00e9lia Prado.","id":9146664,"corpo":"<p>Ad\u00e9lia Prado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ana Maria Machado.","id":9146665,"corpo":"<p>Ana Maria Machado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cora Coralina.","id":9146666,"corpo":"<p>Cora Coralina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523026,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407421,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Dan\u00e7a e Recrea\u00e7\u00e3o","id":20564,"slug":"instrutor-de-danca-e-recreacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 incorreto sobre a Dan\u00e7a Contempor\u00e2nea:","provas":[{"id":75299,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Dan\u00e7a e Recrea\u00e7\u00e3o","id":20564,"slug":"instrutor-de-danca-e-recreacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Instrutor de Dan\u00e7a e Recrea\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 19:32:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2272512,"hashId":"4c688109b1a33f1edd8025fd37de8b84","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 incorreto sobre a Dan\u00e7a Contempor\u00e2nea:<\/p>","resposta":8946793,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 algo que deseja n\u00e3o ser previs\u00edvel, \u00e9 novo, \u00e9 ruptura mas \u00e9 algo reconhec\u00edvel ao mesmo tempo.","id":8946790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 algo que deseja n\u00e3o ser previs\u00edvel, \u00e9 novo, \u00e9 ruptura mas \u00e9 algo reconhec\u00edvel ao mesmo tempo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em outras palavras, a dan\u00e7a contempor\u00e2nea deixa de ter uma estrutura clara, e preocupa-se mais com a transmiss\u00e3o de conceitos, ideias e sentimentos do que puramente com o lado est\u00e9tico.","id":8946791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em outras palavras, a dan\u00e7a contempor\u00e2nea deixa de ter uma estrutura clara, e preocupa-se mais com a transmiss\u00e3o de conceitos, ideias e sentimentos do que puramente com o lado est\u00e9tico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s um per\u00edodo de intensas explora\u00e7\u00f5es e inova\u00e7\u00f5es, que \u00e0s vezes chegava \u00e0 beira da total desconstru\u00e7\u00e3o da arte, finalmente, na d\u00e9cada de 1980, a dan\u00e7a contempor\u00e2nea encontrou seu rumo e come\u00e7ou a se redefinir, desenvolvendo uma linguagem pr\u00f3pria.","id":8946792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s um per\u00edodo de intensas explora\u00e7\u00f5es e inova\u00e7\u00f5es, que \u00e0s vezes chegava \u00e0 beira da total desconstru\u00e7\u00e3o da arte, finalmente, na d\u00e9cada de 1980, a dan\u00e7a contempor\u00e2nea encontrou seu rumo e come\u00e7ou a se redefinir, desenvolvendo uma linguagem pr\u00f3pria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O estilo mais contempor\u00e2neo de dan\u00e7a \u00e9 complexo e dif\u00edcil de ser definido, al\u00e9m de ser exclusividade do g\u00eanero feminino.","id":8946793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O estilo mais contempor\u00e2neo de dan\u00e7a \u00e9 complexo e dif\u00edcil de ser definido, al\u00e9m de ser exclusividade do g\u00eanero feminino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518370,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dan\u00e7a","oab":false,"nome":"Dan\u00e7a","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398978,"slug":"artes-danca"}],"slug":"artes\/2272512","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A imagem abaixo \u00e9 uma escultura que pertence ao artista_________________. Ele \u00e9 um escultor australiano hiper-realista que trabalha na Gr\u00e3-Bretanha. Este escultor utiliza efeitos especiais cinematogr\u00e1ficos para criar obras de arte. Seu nome \u00e9: ","provas":[{"id":86206,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc-2020-gs-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Abelardo Luz - Professor - \u00c1rea: Artes - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 19:25:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2510831,"hashId":"fc8c224d5440a282999d7039fd3aa7ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A imagem abaixo \u00e9 uma escultura que pertence ao artista_________________. Ele \u00e9 um escultor australiano hiper-realista que trabalha na Gr\u00e3-Bretanha. Este escultor utiliza efeitos especiais cinematogr\u00e1ficos para criar obras de arte. Seu nome \u00e9:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/86206\/questao\/2510831-20220801111158000000-0.png\"><\/p>","resposta":9985841,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Arthur Boyd","id":9985838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Arthur Boyd<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"John Bacon","id":9985839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">John Bacon<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alexander Calder","id":9985840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alexander Calder<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ron Mueck","id":9985841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ron Mueck<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Oskar Schlemmer","id":9985842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oskar Schlemmer<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544757,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Escultura","oab":false,"nome":"Escultura","pai":398965,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398969,"slug":"artes-escultura"}],"slug":"artes\/2510831","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a arte eg\u00edpcia responda V para verdadeiro e F para falso. ( ) A arte eg\u00edpcia, n\u00e3o apreciava muito as cores. As est\u00e1tuas, o interior dos templos e dos t\u00famulos eram pouco coloridos. ( ) O fara\u00f3 \u00e9 imortal e todos seus familiares e altos representantes da sociedade t\u00eam o privil\u00e9gio de poder tamb\u00e9m ter acesso \u00e0 outra vida. ( ) O corpo humano, especialmente o de figuras importantes, \u00e9 representado utilizando-se a lei da frontalidade: os olhos, ombros e peito representam-se vistos de frente; a cabe\u00e7a e as pernas representam-se vistos de lado. ( ) N\u00e3o respeitava-se a hierarquia social e religiosa em rela\u00e7\u00e3o a representa\u00e7\u00e3o figurativa por tamanhos (maiores ou menores). ( ) Foi durante o Imp\u00e9rio Antigo que edificou-se as monumentais pir\u00e2mides fara\u00f4nicas de Giz\u00e9 (Qu\u00e9fren, Qu\u00e9ops e Miquerinos) A sequ\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":86206,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc-2020-gs-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Abelardo Luz - Professor - \u00c1rea: Artes - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 19:23:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2510805,"hashId":"3320aa5fb151609798bd3388975223cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a arte eg\u00edpcia responda V para verdadeiro e F para falso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A arte eg\u00edpcia, n\u00e3o apreciava muito as cores. As est\u00e1tuas, o interior dos templos e dos t\u00famulos eram pouco coloridos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O fara\u00f3 \u00e9 imortal e todos seus familiares e altos representantes da sociedade t\u00eam o privil\u00e9gio de poder tamb\u00e9m ter acesso \u00e0 outra vida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O corpo humano, especialmente o de figuras importantes, \u00e9 representado utilizando-se a lei da frontalidade: os olhos, ombros e peito representam-se vistos de frente; a cabe\u00e7a e as pernas representam-se vistos de lado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) N\u00e3o respeitava-se a hierarquia social e religiosa em rela\u00e7\u00e3o a representa\u00e7\u00e3o figurativa por tamanhos (maiores ou menores). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Foi durante o Imp\u00e9rio Antigo que edificou-se as monumentais pir\u00e2mides fara\u00f4nicas de Giz\u00e9 (Qu\u00e9fren, Qu\u00e9ops e Miquerinos) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9:<\/p>","resposta":9985717,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013F \u2013 V \u2013 V \u2013 V","id":9985716,"corpo":"<p>F \u2013F \u2013 V \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V","id":9985717,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V","id":9985718,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V- F \u2013 V \u2013 F \u2013 V","id":9985719,"corpo":"<p>V- F \u2013 V \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V - V","id":9985720,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V - V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544757,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte Antiga","oab":false,"nome":"Arte Antiga","pai":398946,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398949,"slug":"artes-arte-antiga"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A m\u00fasica do Brasil formou-se, principalmente, a partir da fus\u00e3o de elementos:","provas":[{"id":86206,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc-2020-gs-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Abelardo Luz - Professor - \u00c1rea: Artes - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 19:26:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2510840,"hashId":"a68c6b4d6558078451a3c83ac1537839","enunciado":"<p>A m\u00fasica do Brasil formou-se, principalmente, a partir da fus\u00e3o de elementos:<\/p>","resposta":9985883,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Europeus","id":9985879,"corpo":"<p>Europeus<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Africanos","id":9985880,"corpo":"<p>Africanos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Portugueses","id":9985881,"corpo":"<p>Portugueses<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Escravos","id":9985882,"corpo":"<p>Escravos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas","id":9985883,"corpo":"<p>Todas as alternativas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544757,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403554,"slug":"artes-historia-da-musica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Capim","sigla":"Prefeitura","id":4359,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A arte renascentista valorizou aspectos culturais, do homem e da natureza, sendo voltada essencialmente para a retomada de modelos cl\u00e1ssicos greco-romano. Aponte os aspectos que n\u00e3o caracterizam essa arte: ","provas":[{"id":75336,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capim","sigla":"Prefeitura","id":4359,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Artes - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 19:29:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2274129,"hashId":"00cfc090b13b9ccf7cc4bed5929456ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A arte renascentista valorizou aspectos culturais, do homem e da natureza, sendo voltada essencialmente para a retomada de modelos cl\u00e1ssicos greco-romano. Aponte os aspectos que <strong>n\u00e3o <\/strong>caracterizam essa arte: <\/p>","resposta":8953411,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Harmonia, equil\u00edbrio","id":8953409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Harmonia, equil\u00edbrio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Baseada no naturalismo, racionalismo e hedonismo","id":8953410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Baseada no naturalismo, racionalismo e hedonismo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fundamento no teocentrismo","id":8953411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fundamento no teocentrismo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trouxe inova\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e tem\u00e1ticas","id":8953412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trouxe inova\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e tem\u00e1ticas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O uso da perspectiva ","id":8953413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso da perspectiva <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518546,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte Medieval","oab":false,"nome":"Arte Medieval","pai":398946,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398950,"slug":"artes-arte-medieval"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Capim","sigla":"Prefeitura","id":4359,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"_______________ \u00e9 uma esp\u00e9cie de carimbo e em seu processo de elabora\u00e7\u00e3o, a gravura \u00e9 entalhada na madeira com a utiliza\u00e7\u00e3o de um instrumento cortante e na sequ\u00eancia passa-se um rolo com tinta nas partes do entalhe. Assim a parte do alto relevo \u00e9 \u201ccarimbada\u201d ou impressa no na superf\u00edcie ou suporte. O termo que completa corretamente a lacuna em branco \u00e9 uma t\u00e9cnica denominada:","provas":[{"id":75336,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capim","sigla":"Prefeitura","id":4359,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Artes - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 19:31:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2274156,"hashId":"eb43a7a40ceec7b76d78d7de03a33639","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">_______________ \u00e9 uma esp\u00e9cie de carimbo e em seu processo de elabora\u00e7\u00e3o, a gravura \u00e9 entalhada na madeira com a utiliza\u00e7\u00e3o de um instrumento cortante e na sequ\u00eancia passa-se um rolo com tinta nas partes do entalhe. Assim a parte do alto relevo \u00e9 \u201ccarimbada\u201d ou impressa no na superf\u00edcie ou suporte. O termo que completa corretamente a lacuna em branco \u00e9 uma t\u00e9cnica denominada:<\/p>","resposta":8953531,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Litografia","id":8953529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Litografia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Serigrafia","id":8953530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Serigrafia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Xilografia","id":8953531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Xilografia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ponta seca","id":8953532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ponta seca<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Est\u00eancil","id":8953533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00eancil<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518546,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Direito","id":19536,"slug":"direito"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Economia","sigla":"","id":3938,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-economia"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A regra de que nenhum benef\u00edcio da seguridade social deve ser criado, majorado ou estendido sem a correspondente fonte de custeio total n\u00e3o se aplica aos servi\u00e7os da seguridade social.","provas":[{"id":48859,"cargo":{"descricao":"Direito","id":19536,"slug":"direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Economia","sigla":"","id":3938,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-economia"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-economia-2020-cespe-cebraspe-direito-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Economia - Direito - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 05:31:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1479499,"hashId":"c67244080cd22379a0e68997a5370c7d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A regra de que nenhum benef\u00edcio da seguridade social deve ser criado, majorado ou estendido sem a correspondente fonte de custeio total n\u00e3o se aplica aos servi\u00e7os da seguridade social.<\/p>","resposta":5503109,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5503108,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5503109,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do custeio da seguridade social, julgue os seguintes itens.","id":428076,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do custeio da seguridade social, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 95 a 96","ordem":95},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguridade Social","oab":true,"nome":"Seguridade Social","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406988,"slug":"direito-previdenciario-seguridade-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios da Seguridade Social","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios da Seguridade Social","pai":406988,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406991,"slug":"direito-previdenciario-principios-da-seguridade-social"}],"slug":"direito-previdenciario\/1479499","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}