{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":4707,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o tipos da linguagem SQL: I. DQL (Data Query Language) \u2013 Linguagem de Consulta de dados. II. DML (Data Manipulation Language) \u2013 Linguagem de Manipula\u00e7\u00e3o de Dados. III. DDD (Data Duration Definition) \u2013 Linguagem de dedu\u00e7\u00e3o dos dados. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":51418,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-11 04:30:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1553632,"hashId":"9aeaaf08391d53f70eb40f1777ca8948","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o tipos da linguagem SQL: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. DQL (Data Query Language) \u2013 Linguagem de Consulta de dados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. DML (Data Manipulation Language) \u2013 Linguagem de Manipula\u00e7\u00e3o de Dados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. DDD (Data Duration Definition) \u2013 Linguagem de dedu\u00e7\u00e3o dos dados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":5820403,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":5820400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":5820401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":5820402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":5820403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":5820404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436765,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"},{"nome_clean":"DML","oab":false,"nome":"DML","pai":8065,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8067,"slug":"tecnologia-da-informacao-dml"},{"nome_clean":"DDL","oab":false,"nome":"DDL","pai":8065,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8068,"slug":"tecnologia-da-informacao-ddl"},{"nome_clean":"DCL","oab":false,"nome":"DCL","pai":8065,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8069,"slug":"tecnologia-da-informacao-dcl"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1553632","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Edeia","sigla":"Prefeitura de Edeia","id":3992,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para elabora\u00e7\u00e3o de projeto de instala\u00e7\u00f5es hidr\u00e1ulicas, as tubula\u00e7\u00f5es devem ser dimensionadas de modo a garantir o abastecimento de \u00e1gua, com vaz\u00e3o adequada sem incorrer no superdimensionamento das mesmas. As tubula\u00e7\u00f5es devem ser dimensionadas de modo que a velocidade da \u00e1gua, em qualquer trecho de tubula\u00e7\u00e3o, n\u00e3o atinja valores superiores a:","provas":[{"id":56802,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Edeia","sigla":"Prefeitura de Edeia","id":3992,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-edeia-go-2020-itame-arquiteto","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Edeia - Arquiteto - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-11 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1727287,"hashId":"bb3d34b37940108e2a3f0ce119450f41","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para elabora\u00e7\u00e3o de projeto de instala\u00e7\u00f5es hidr\u00e1ulicas, as tubula\u00e7\u00f5es devem ser dimensionadas de modo a garantir o abastecimento de \u00e1gua, com vaz\u00e3o adequada sem incorrer no superdimensionamento das mesmas. As tubula\u00e7\u00f5es devem ser dimensionadas de modo que a velocidade da \u00e1gua, em qualquer trecho de tubula\u00e7\u00e3o, n\u00e3o atinja valores superiores a:<\/p>","resposta":6557145,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5m\/s","id":6557142,"corpo":"<p>5m\/s<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4,5m\/s","id":6557143,"corpo":"<p>4,5m\/s<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4m\/s","id":6557144,"corpo":"<p>4m\/s<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3m\/s","id":6557145,"corpo":"<p>3m\/s<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457022,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 27 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Prediais","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Prediais","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402978,"slug":"arquitetura-instalacoes-prediais"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","pai":402978,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402982,"slug":"arquitetura-instalacoes-hidrossanitarias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas - ASCONPREV","sigla":"ASCONPREV","oab":false,"id":1084}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Moreil\u00e2ndia","sigla":"","id":5639,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as Despesas P\u00fablicas Or\u00e7ament\u00e1rias, marque a alternativa incorreta, com base no Manual de Contabilidade Aplicado ao Setor P\u00fablico (7\u00aa Edi\u00e7\u00e3o):","provas":[{"id":76662,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Moreil\u00e2ndia","sigla":"","id":5639,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas - ASCONPREV","sigla":"ASCONPREV","oab":false,"id":1084},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-moreilandia-pe-2020-asconprev-contador","tipo":1,"nome":"ASCONPREV - Prefeitura de Moreil\u00e2ndia - Contador - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-12 22:08:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2311910,"hashId":"fa02d592ed913013a613a9d38704ecc0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as Despesas P\u00fablicas Or\u00e7ament\u00e1rias, marque a alternativa incorreta, com base no Manual de Contabilidade Aplicado ao Setor P\u00fablico (7\u00aa Edi\u00e7\u00e3o):<\/p>","resposta":9123141,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As despesas que n\u00e3o contribuem, diretamente, para a forma\u00e7\u00e3o ou aquisi\u00e7\u00e3o de um bem de capital s\u00e3o registradas como Despesas Correntes.","id":9123140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As despesas que n\u00e3o contribuem, diretamente, para a forma\u00e7\u00e3o ou aquisi\u00e7\u00e3o de um bem de capital s\u00e3o registradas como Despesas Correntes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As Despesas Or\u00e7ament\u00e1rias com Pessoal e Encargos Sociais s\u00e3o aquelas destinadas ao custeio de pessoal ativo, excetuados os inativos e pensionistas, relativas a mandatos eletivos, cargos, fun\u00e7\u00f5es ou empregos, civis, militares e de membros de Poder, com quaisquer esp\u00e9cies remunerat\u00f3rias.","id":9123141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As Despesas Or\u00e7ament\u00e1rias com Pessoal e Encargos Sociais s\u00e3o aquelas destinadas ao custeio de pessoal ativo, excetuados os inativos e pensionistas, relativas a mandatos eletivos, cargos, fun\u00e7\u00f5es ou empregos, civis, militares e de membros de Poder, com quaisquer esp\u00e9cies remunerat\u00f3rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os disp\u00eandios com aquisi\u00e7\u00e3o de material de consumo, pagamento de di\u00e1rias, contribui\u00e7\u00f5es, subven\u00e7\u00f5es, aux\u00edlio-alimenta\u00e7\u00e3o e aux\u00edlio-transporte representam Outras Despesas Correntes.","id":9123142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os disp\u00eandios com aquisi\u00e7\u00e3o de material de consumo, pagamento de di\u00e1rias, contribui\u00e7\u00f5es, subven\u00e7\u00f5es, aux\u00edlio-alimenta\u00e7\u00e3o e aux\u00edlio-transporte representam Outras Despesas Correntes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Despesas de Capital s\u00e3o aquelas que contribuem, diretamente, para a forma\u00e7\u00e3o ou aquisi\u00e7\u00e3o de um bem de capital.","id":9123143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Despesas de Capital s\u00e3o aquelas que contribuem, diretamente, para a forma\u00e7\u00e3o ou aquisi\u00e7\u00e3o de um bem de capital.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Despesas or\u00e7ament\u00e1rias com softwares e com o planejamento e a execu\u00e7\u00e3o de obras consistem em Investimentos.","id":9123144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Despesas or\u00e7ament\u00e1rias com softwares e com o planejamento e a execu\u00e7\u00e3o de obras consistem em Investimentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522445,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405746,"slug":"contabilidade-publica-despesa-orcamentaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas - ASCONPREV","sigla":"ASCONPREV","oab":false,"id":1084}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Moreil\u00e2ndia","sigla":"","id":5639,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do Balan\u00e7o Patrimonial, conforme previsto no Manual de Contabilidade Aplicado ao Setor P\u00fablico (7\u00aa Edi\u00e7\u00e3o), \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":76662,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Moreil\u00e2ndia","sigla":"","id":5639,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas - ASCONPREV","sigla":"ASCONPREV","oab":false,"id":1084},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-moreilandia-pe-2020-asconprev-contador","tipo":1,"nome":"ASCONPREV - Prefeitura de Moreil\u00e2ndia - Contador - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-12 22:09:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2311918,"hashId":"bc1e3d0e3ea39b33bb38cc6d1db85887","enunciado":"<p>Acerca do Balan\u00e7o Patrimonial, conforme previsto no Manual de Contabilidade Aplicado ao Setor P\u00fablico (7\u00aa Edi\u00e7\u00e3o), \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9123183,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trata-se de uma Demonstra\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil que evidencia a situa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria da entidade p\u00fablica, em um determinado per\u00edodo.","id":9123180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de uma Demonstra\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil que evidencia a situa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria da entidade p\u00fablica, em um determinado per\u00edodo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Ativo possui tr\u00eas grupos principais, quais sejam: Circulante, Realiz\u00e1vel a Longo Prazo e Permanente.","id":9123181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Ativo possui tr\u00eas grupos principais, quais sejam: Circulante, Realiz\u00e1vel a Longo Prazo e Permanente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As contas do ativo devem ser dispostas em ordem crescente de grau de conversibilidade. As contas do passivo, em ordem crescente de grau de exigibilidade","id":9123182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As contas do ativo devem ser dispostas em ordem crescente de grau de conversibilidade. As contas do passivo, em ordem crescente de grau de exigibilidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais Diminutivas pagas antecipadamente s\u00e3o registradas no Ativo.","id":9123183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais Diminutivas pagas antecipadamente s\u00e3o registradas no Ativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os Ajustes de Avalia\u00e7\u00e3o Patrimonial s\u00e3o registrados em conta do Ativo Circulante, quando positivos.","id":9123184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Ajustes de Avalia\u00e7\u00e3o Patrimonial s\u00e3o registrados em conta do Ativo Circulante, quando positivos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522445,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o patrimonial","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o patrimonial","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405740,"slug":"contabilidade-publica-balanco-patrimonial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas - ASCONPREV","sigla":"ASCONPREV","oab":false,"id":1084}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Moreil\u00e2ndia","sigla":"","id":5639,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em junho de 2020, a Prefeitura de Moreil\u00e2ndia efetuou a venda de um ve\u00edculo por R$ 50.000,00, considerando que o custo de aquisi\u00e7\u00e3o foi de R$ 75.000,00 e a deprecia\u00e7\u00e3o acumulada de R$ 30.000.00, a Prefeitura registrou:","provas":[{"id":76662,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Moreil\u00e2ndia","sigla":"","id":5639,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas - ASCONPREV","sigla":"ASCONPREV","oab":false,"id":1084},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-moreilandia-pe-2020-asconprev-contador","tipo":1,"nome":"ASCONPREV - Prefeitura de Moreil\u00e2ndia - Contador - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-12 22:08:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2311913,"hashId":"70ee4f508f189e56694ed6affc42e9c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em junho de 2020, a Prefeitura de Moreil\u00e2ndia efetuou a venda de um ve\u00edculo por R$ 50.000,00, considerando que o custo de aquisi\u00e7\u00e3o foi de R$ 75.000,00 e a deprecia\u00e7\u00e3o acumulada de R$ 30.000.00, a Prefeitura registrou:<\/p>","resposta":9123156,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ganho com Aliena\u00e7\u00e3o de Imobilizado de R$ 50.000,00","id":9123155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ganho com Aliena\u00e7\u00e3o de Imobilizado de R$ 50.000,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Varia\u00e7\u00e3o Patrimonial Aumentativa de R4 5.000,00","id":9123156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Varia\u00e7\u00e3o Patrimonial Aumentativa de R4 5.000,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Perda com Aliena\u00e7\u00e3o de Imobilizado de R$ 30.000,00","id":9123157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perda com Aliena\u00e7\u00e3o de Imobilizado de R$ 30.000,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Receita de Capital de 75.000,00","id":9123158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Receita de Capital de 75.000,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas","id":9123159,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522445,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais","oab":false,"nome":"Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais","pai":412198,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405714,"slug":"contabilidade-publica-variacoes-patrimoniais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Referente a cl\u00ednica cir\u00fargica, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). ( ) A manuten\u00e7\u00e3o do jejum de 6 a 12 horas antes da cirurgia objetiva evitar v\u00f4mitos e prevenir a aspira\u00e7\u00e3o de res\u00edduos alimentares por ocasi\u00e3o da anestesia. ( ) O medicamento pr\u00e9-anest\u00e9sico (MPA) \u00e9 prescrito pelo anestesista com os objetivos de reduzir a ansiedade do cliente, facilitar a indu\u00e7\u00e3o anest\u00e9sica e a manuten\u00e7\u00e3o da anestesia, bem como diminuir tanto a dose dos agentes anest\u00e9sicos como as secre\u00e7\u00f5es do trato respirat\u00f3rio, sempre lembrando a necessidade de verifica\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia de alergia. ( ) O per\u00edodo trans-operat\u00f3rio compreende o momento de recep\u00e7\u00e3o do cliente no CC e o Pr\u00e9-operat\u00f3rio realizado na SO. ( ) No p\u00f3s Operat\u00f3rio as a\u00e7\u00f5es de enfermagem devem assegurar a integridade f\u00edsica do cliente, tanto pelas agress\u00f5es do ato cir\u00fargico como pelos riscos que o ambiente do CC oferece ao mesmo, j\u00e1 submetido a um estresse f\u00edsico e exposi\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os e tecidos ao meio externo; da\u00ed a import\u00e2ncia do uso de t\u00e9cnicas ass\u00e9pticas rigorosas. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":75525,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2020-ibfc-tecnico-em-enfermagem-4","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-13 04:01:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2280126,"hashId":"29836ec56daf1fecc7f44df872092184","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Referente a cl\u00ednica cir\u00fargica, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A manuten\u00e7\u00e3o do jejum de 6 a 12 horas antes da cirurgia objetiva evitar v\u00f4mitos e prevenir a aspira\u00e7\u00e3o de res\u00edduos alimentares por ocasi\u00e3o da anestesia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O medicamento pr\u00e9-anest\u00e9sico (MPA) \u00e9 prescrito pelo anestesista com os objetivos de reduzir a ansiedade do cliente, facilitar a indu\u00e7\u00e3o anest\u00e9sica e a manuten\u00e7\u00e3o da anestesia, bem como diminuir tanto a dose dos agentes anest\u00e9sicos como as secre\u00e7\u00f5es do trato respirat\u00f3rio, sempre lembrando a necessidade de verifica\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia de alergia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O per\u00edodo trans-operat\u00f3rio compreende o momento de recep\u00e7\u00e3o do cliente no CC e o Pr\u00e9-operat\u00f3rio realizado na SO. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No p\u00f3s Operat\u00f3rio as a\u00e7\u00f5es de enfermagem devem assegurar a integridade f\u00edsica do cliente, tanto pelas agress\u00f5es do ato cir\u00fargico como pelos riscos que o ambiente do CC oferece ao mesmo, j\u00e1 submetido a um estresse f\u00edsico e exposi\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os e tecidos ao meio externo; da\u00ed a import\u00e2ncia do uso de t\u00e9cnicas ass\u00e9pticas rigorosas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p>","resposta":8980204,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F ,F, V, V","id":8980203,"corpo":"<p>F ,F, V, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F, F","id":8980204,"corpo":"<p>V, V, F, F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, V, F","id":8980205,"corpo":"<p>F, V, V, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, F, V","id":8980206,"corpo":"<p>F, V, F, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, F, F, F","id":8980207,"corpo":"<p>F, F, F, F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519191,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405786,"slug":"enfermagem-clinica-cirurgica-centro-cirurgico"}],"slug":"enfermagem\/2280126","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ji-Paran\u00e1","sigla":"","id":5580,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal estabelece no Cap\u00edtulo pertinente ao Sistema Tribut\u00e1rio Nacional, especialmente com rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios gerais, que cabe \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados, ao Distrito Federal e Munic\u00edpios institu\u00edrem tributos. Considerando as previs\u00f5es do ordenamento jur\u00eddico brasileiro, \u00e9 corretor afirmar que:","provas":[{"id":75743,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ji-Paran\u00e1","sigla":"","id":5580,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ji-parana-ro-2020-ibade-procurador","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Ji-Paran\u00e1 - Procurador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-17 17:54:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2286648,"hashId":"3c1e711b7fd5d48ec90112bc21b18c64","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal estabelece no Cap\u00edtulo pertinente ao Sistema Tribut\u00e1rio Nacional, especialmente com rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios gerais, que cabe \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados, ao Distrito Federal e Munic\u00edpios institu\u00edrem tributos. Considerando as previs\u00f5es do ordenamento jur\u00eddico brasileiro, \u00e9 corretor afirmar que:<\/p>","resposta":9009796,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os Munic\u00edpios podem instituir contribui\u00e7\u00e3o de melhoria, decorrentes de obras ou servi\u00e7os p\u00fablicos espec\u00edficos e divis\u00edveis.","id":9009792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os Munic\u00edpios podem instituir contribui\u00e7\u00e3o de melhoria, decorrentes de obras ou servi\u00e7os p\u00fablicos espec\u00edficos e divis\u00edveis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cabe \u00e0 lei ordin\u00e1ria espec\u00edfica dispor sobre conflitos de compet\u00eancia, em mat\u00e9ria tribut\u00e1ria, entre a Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios.","id":9009793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cabe \u00e0 lei ordin\u00e1ria espec\u00edfica dispor sobre conflitos de compet\u00eancia, em mat\u00e9ria tribut\u00e1ria, entre a Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"compete \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados e ao Distrito Federal institu\u00edrem contribui\u00e7\u00f5es sociais, de interven\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio econ\u00f4mico e de interesse de categorias profissionais ou econ\u00f4micas.","id":9009794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compete \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados e ao Distrito Federal institu\u00edrem contribui\u00e7\u00f5es sociais, de interven\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio econ\u00f4mico e de interesse de categorias profissionais ou econ\u00f4micas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as limita\u00e7\u00f5es ao poder de tributar est\u00e3o proclamados de forma taxativa na Constitui\u00e7\u00e3o, sendo vedado \u00e0 lei regular as limita\u00e7\u00f5es constitucionais.","id":9009795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as limita\u00e7\u00f5es ao poder de tributar est\u00e3o proclamados de forma taxativa na Constitui\u00e7\u00e3o, sendo vedado \u00e0 lei regular as limita\u00e7\u00f5es constitucionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os Munic\u00edpios e o Distrito Federal poder\u00e3o instituir contribui\u00e7\u00e3o, na forma das respectivas leis, para o custeio do servi\u00e7o de ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica, sendo que este servi\u00e7o n\u00e3o pode ser remunerado mediante taxa.","id":9009796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os Munic\u00edpios e o Distrito Federal poder\u00e3o instituir contribui\u00e7\u00e3o, na forma das respectivas leis, para o custeio do servi\u00e7o de ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica, sendo que este servi\u00e7o n\u00e3o pode ser remunerado mediante taxa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519785,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","oab":true,"nome":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405290,"slug":"direito-constitucional-tributacao-e-orcamento-titulo-vi-da-cf-artigos-145-a-169"},{"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"},{"nome_clean":"Limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar ou limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar (artigos 150 a 152 da CF)","oab":true,"nome":"Limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar ou limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar (artigos 150 a 152 da CF)","pai":405291,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405293,"slug":"direito-constitucional-limitacoes-do-poder-de-tributar-ou-limitacoes-do-poder-de-tributar-artigos-150-a-152-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2286648","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Art. 3\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, s\u00e3o objetivos fundamentais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, EXCETO:","provas":[{"id":77919,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs-2020-fundatec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ibarama - Farmac\u00eautico - 2020"},{"id":77920,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs-2020-fundatec-medico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ibarama - M\u00e9dico - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-17 17:52:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2341373,"hashId":"7faffdb75910f14f80a4f923b5cfae8b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Art. 3\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, s\u00e3o objetivos fundamentais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, EXCETO:<\/p>","resposta":9255750,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Construir uma sociedade livre, justa e solid\u00e1ria.","id":9255746,"corpo":"<p>Construir uma sociedade livre, justa e solid\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Garantir o desenvolvimento nacional.","id":9255747,"corpo":"<p>Garantir o desenvolvimento nacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Erradicar a pobreza e a marginaliza\u00e7\u00e3o e reduzir as desigualdades sociais e regionais.","id":9255748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Erradicar a pobreza e a marginaliza\u00e7\u00e3o e reduzir as desigualdades sociais e regionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Promover o bem de todos, sem preconceitos de origem, ra\u00e7a, sexo, cor, idade e quaisquer outras formas de discrimina\u00e7\u00e3o.","id":9255749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover o bem de todos, sem preconceitos de origem, ra\u00e7a, sexo, cor, idade e quaisquer outras formas de discrimina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Firmar ou manter contrato com pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico, autarquia, empresa p\u00fablica, sociedade de economia mista ou empresa concession\u00e1ria de servi\u00e7o p\u00fablico, salvo quando o contrato obedecer a cl\u00e1usulas uniformes.","id":9255750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Firmar ou manter contrato com pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico, autarquia, empresa p\u00fablica, sociedade de economia mista ou empresa concession\u00e1ria de servi\u00e7o p\u00fablico, salvo quando o contrato obedecer a cl\u00e1usulas uniformes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525455,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405212,"slug":"direito-constitucional-principios-fundamentais-titulo-i-artigos-1o-a-4o-da-cf"},{"nome_clean":"Objetivos fundamentais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil (artigo 3\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Objetivos fundamentais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil (artigo 3\u00ba da CF)","pai":405212,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405215,"slug":"direito-constitucional-objetivos-fundamentais-da-republica-federativa-do-brasil-artigo-3o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2341373","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ji-Paran\u00e1","sigla":"","id":5580,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A proibi\u00e7\u00e3o da interpreta\u00e7\u00e3o nova retroativa \u00e9 um dos exemplos da efetiva\u00e7\u00e3o do Princ\u00edpio da Seguran\u00e7a Jur\u00eddica e funciona como limitador do princ\u00edpio da:","provas":[{"id":75743,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ji-Paran\u00e1","sigla":"","id":5580,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ji-parana-ro-2020-ibade-procurador","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Ji-Paran\u00e1 - Procurador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-17 14:45:33","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2286667,"hashId":"6ca9be9dbeaa6969b0e68f7c1854151c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A proibi\u00e7\u00e3o da interpreta\u00e7\u00e3o nova retroativa \u00e9 um dos exemplos da efetiva\u00e7\u00e3o do Princ\u00edpio da Seguran\u00e7a Jur\u00eddica e funciona como limitador do princ\u00edpio da:<\/p>","resposta":9009879,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"efici\u00eancia.","id":9009875,"corpo":"<p>efici\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"supremacia do interesse p\u00fablico.","id":9009876,"corpo":"<p>supremacia do interesse p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"publicidade.","id":9009877,"corpo":"<p>publicidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"especialidade.","id":9009878,"corpo":"<p>especialidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"autotutela.","id":9009879,"corpo":"<p>autotutela.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519785,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407787,"slug":"direito-administrativo-principios-implicitos-reconhecidos-e-infraconstitucionais"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da Autotutela ou Sindicabilidade","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Autotutela ou Sindicabilidade","pai":407787,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407791,"slug":"direito-administrativo-principio-da-autotutela-ou-sindicabilidade"}],"slug":"direito-administrativo\/2286667","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ji-Paran\u00e1","sigla":"","id":5580,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nicodemus, morador de Vit\u00f3ria, ao realizar um canteiro de obras, encontrou uma pedra preciosa, por ocasi\u00e3o da escava\u00e7\u00e3o da pra\u00e7a p\u00fablica. Quando a not\u00edcia se espalhou nos ouvidos da vizinhan\u00e7a, a pra\u00e7a foi invadida por populares em del\u00edrio. Portando p\u00e1s, iniciaram as escava\u00e7\u00f5es, at\u00e9 transformar a pra\u00e7a em uma verdadeira \u00e1rea de garimpo. Depois de alguns dias, como nenhum deles teve sucesso, abandonaram o terreno. Diante do cen\u00e1rio imagin\u00e1rio, a pra\u00e7a p\u00fablica, ap\u00f3s as escava\u00e7\u00f5es, sofreu uma desafeta\u00e7\u00e3o e se caracteriza como bem:","provas":[{"id":75743,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ji-Paran\u00e1","sigla":"","id":5580,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ji-parana-ro-2020-ibade-procurador","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Ji-Paran\u00e1 - Procurador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-17 14:48:49","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2286671,"hashId":"cd4107a9ec3c0af94e118c1307d3a03e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nicodemus, morador de Vit\u00f3ria, ao realizar um canteiro de obras, encontrou uma pedra preciosa, por ocasi\u00e3o da escava\u00e7\u00e3o da pra\u00e7a p\u00fablica. Quando a not\u00edcia se espalhou nos ouvidos da vizinhan\u00e7a, a pra\u00e7a foi invadida por populares em del\u00edrio. Portando p\u00e1s, iniciaram as escava\u00e7\u00f5es, at\u00e9 transformar a pra\u00e7a em uma verdadeira \u00e1rea de garimpo. Depois de alguns dias, como nenhum deles teve sucesso, abandonaram o terreno. Diante do cen\u00e1rio imagin\u00e1rio, a pra\u00e7a p\u00fablica, ap\u00f3s as escava\u00e7\u00f5es, sofreu uma desafeta\u00e7\u00e3o e se caracteriza como bem:<\/p>","resposta":9009893,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dominical.","id":9009893,"corpo":"<p>dominical.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de uso especial.","id":9009894,"corpo":"<p>de uso especial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"privado.","id":9009895,"corpo":"<p>privado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de uso comum do povo.","id":9009896,"corpo":"<p>de uso comum do povo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"h\u00edbrido.","id":9009897,"corpo":"<p>h\u00edbrido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519785,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Bens P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Bens P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404419,"slug":"direito-administrativo-bens-publicos"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Bens P\u00fablicos (tipologia)","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Bens P\u00fablicos (tipologia)","pai":404419,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404421,"slug":"direito-administrativo-classificacao-de-bens-publicos-tipologia"},{"nome_clean":"Quanto \u00e0 Destina\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Quanto \u00e0 Destina\u00e7\u00e3o","pai":404421,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408466,"slug":"direito-administrativo-quanto-a-destinacao"},{"nome_clean":"Bens Dominicais","oab":true,"nome":"Bens Dominicais","pai":408466,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408469,"slug":"direito-administrativo-bens-dominicais"}],"slug":"direito-administrativo\/2286671","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ji-Paran\u00e1","sigla":"","id":5580,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a exist\u00eancia de um neg\u00f3cio jur\u00eddico, a declara\u00e7\u00e3o de vontade livre e espont\u00e2nea \u00e9 elemento estrutural. Por\u00e9m, pode haver v\u00edcio na sua forma\u00e7\u00e3o, ensejando dano aos integrantes desta rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, tornando o neg\u00f3cio anul\u00e1vel. Desta forma, \u201cquando uma pessoa, sob premente necessidade, ou por inexperi\u00eancia, se obriga a presta\u00e7\u00e3o manifestamente desproporcional ao valor da presta\u00e7\u00e3o oposta\u201d, estamos falando de:","provas":[{"id":75743,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ji-Paran\u00e1","sigla":"","id":5580,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ji-parana-ro-2020-ibade-procurador","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Ji-Paran\u00e1 - Procurador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-17 15:57:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2286698,"hashId":"61a389f2b56a4a778c6b557aea6e4639","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a exist\u00eancia de um neg\u00f3cio jur\u00eddico, a declara\u00e7\u00e3o de vontade livre e espont\u00e2nea \u00e9 elemento estrutural. Por\u00e9m, pode haver v\u00edcio na sua forma\u00e7\u00e3o, ensejando dano aos integrantes desta rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, tornando o neg\u00f3cio anul\u00e1vel. Desta forma, \u201c<em>quando uma pessoa, sob premente necessidade, ou por inexperi\u00eancia, se obriga a presta\u00e7\u00e3o manifestamente desproporcional ao valor da presta\u00e7\u00e3o oposta<\/em>\u201d, estamos falando de:<\/p>","resposta":9010016,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"les\u00e3o.","id":9010016,"corpo":"<p>les\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estado de perigo.","id":9010017,"corpo":"<p>estado de perigo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"coa\u00e7\u00e3o.","id":9010018,"corpo":"<p>coa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dolo.","id":9010019,"corpo":"<p>dolo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"erro ou ignor\u00e2ncia.","id":9010020,"corpo":"<p>erro ou ignor\u00e2ncia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519785,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"},{"nome_clean":"Dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 184)","oab":true,"nome":"Dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 184)","pai":405890,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405891,"slug":"direito-civil-dos-negocios-juridicos-art-104-ao-184"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o do Neg\u00f3cio Jur\u00eddico","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o do Neg\u00f3cio Jur\u00eddico","pai":405891,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415574,"slug":"direito-civil-conservacao-do-negocio-juridico"},{"nome_clean":"Convalescimento do Neg\u00f3cio Jur\u00eddico Anul\u00e1vel (convalida\u00e7\u00e3o, sana\u00e7\u00e3o, ratifica\u00e7\u00e3o e confirma\u00e7\u00e3o \u2013 Art. 172 ao 176)","oab":false,"nome":"Convalescimento do Neg\u00f3cio Jur\u00eddico Anul\u00e1vel (convalida\u00e7\u00e3o, sana\u00e7\u00e3o, ratifica\u00e7\u00e3o e confirma\u00e7\u00e3o \u2013 Art. 172 ao 176)","pai":415574,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415576,"slug":"direito-civil-convalescimento-do-negocio-juridico-anulavel-convalidacao-sanacao-ratificacao-e-confirmacao-art-172-ao-176"}],"slug":"direito-civil\/2286698","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto FIP Concursos e Treinamentos","descricao":"Instituto FIP Concursos e Treinamentos - FIP","sigla":"FIP","oab":false,"id":1093}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade da Regi\u00e3o Oeste Servi\u00e7os de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - CIS-URG OESTE","sigla":"CIS URG OESTE","id":3838,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como regra geral, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal da Rep\u00fablica Federativa do Brasil veda a acumula\u00e7\u00e3o remunerada de cargos p\u00fablicos, mas permite algumas exce\u00e7\u00f5es. Assinale a \u00fanica alternativa que n\u00e3o apresenta uma das exce\u00e7\u00f5es previstas na Constitui\u00e7\u00e3o brasileira:","provas":[{"id":41895,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade da Regi\u00e3o Oeste Servi\u00e7os de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - CIS-URG OESTE","sigla":"CIS URG OESTE","id":3838,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto FIP Concursos e Treinamentos","descricao":"Instituto FIP Concursos e Treinamentos - FIP","sigla":"FIP","oab":false,"id":1093},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cis-urg-oeste-mg-2020-fip-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FIP - CIS-URG OESTE - Assistente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-17 17:55:29","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1243804,"hashId":"fe07978fdbdf413d4bac1fb1d7a2f3bb","enunciado":"<p align=justify>Como regra geral, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal da Rep\u00fablica Federativa do Brasil veda a acumula\u00e7\u00e3o remunerada de cargos p\u00fablicos, mas permite algumas exce\u00e7\u00f5es. Assinale a \u00fanica alternativa que n\u00e3o apresenta uma das exce\u00e7\u00f5es previstas na Constitui\u00e7\u00e3o brasileira:<\/p>","resposta":4499008,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um cargo na \u00e1rea de seguran\u00e7a e outro administrativo.","id":4499008,"corpo":"<p align=justify>Um cargo na \u00e1rea de seguran\u00e7a e outro administrativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um cargo de professor e outro t\u00e9cnico ou cient\u00edfico.","id":4499009,"corpo":"<p align=justify>Um cargo de professor e outro t\u00e9cnico ou cient\u00edfico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dois cargos ou empregos privativos de profissionais da sa\u00fade, com profiss\u00f5es regulamentadas.","id":4499010,"corpo":"<p align=justify>Dois cargos ou empregos privativos de profissionais da sa\u00fade, com profiss\u00f5es regulamentadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dois cargos de professor.","id":4499011,"corpo":"Dois cargos de professor.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401207,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405242,"slug":"direito-constitucional-disposicoes-gerais-artigo-37-da-cf"},{"nome_clean":"Acumula\u00e7\u00e3o de cargos e de empregos p\u00fablicos","oab":true,"nome":"Acumula\u00e7\u00e3o de cargos e de empregos p\u00fablicos","pai":405242,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407620,"slug":"direito-constitucional-acumulacao-de-cargos-e-de-empregos-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/1243804","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"PBC","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na impossibilidade de exig\u00eancia de cumprimento da obriga\u00e7\u00e3o principal pelo contribuinte, o agente sobre o qual recair\u00e1 a responsabilidade solid\u00e1ria pelos tributos devidos pelo esp\u00f3lio, nos atos em que vier a intervir ou pelas omiss\u00f5es de que for respons\u00e1vel, \u00e9 o","provas":[{"id":48979,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"PBC","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pbc-se-2020-cespe-cebraspe-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PBC - Fiscal de Tributos - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-18 11:31:44","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[],"id":1483602,"hashId":"919b178484cbf9189745d8a955388ac7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na impossibilidade de exig\u00eancia de cumprimento da obriga\u00e7\u00e3o principal pelo contribuinte, o agente sobre o qual recair\u00e1 a responsabilidade solid\u00e1ria pelos tributos devidos pelo esp\u00f3lio, nos atos em que vier a intervir ou pelas omiss\u00f5es de que for respons\u00e1vel, \u00e9 o<\/p>","resposta":5520590,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diretor, gerente ou representante da pessoa jur\u00eddica.","id":5520588,"corpo":"<p>diretor, gerente ou representante da pessoa jur\u00eddica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00edndico.","id":5520589,"corpo":"<p>s\u00edndico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inventariante.","id":5520590,"corpo":"<p>inventariante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tutor.","id":5520591,"corpo":"<p>tutor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00f3cio.","id":5520592,"corpo":"<p>s\u00f3cio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428573,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407152,"slug":"direito-tributario-obrigacao-tributaria"},{"nome_clean":"Objeto","oab":true,"nome":"Objeto","pai":407152,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407153,"slug":"direito-tributario-objeto"},{"nome_clean":"Responsabilidade Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Responsabilidade Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407156,"slug":"direito-tributario-responsabilidade-tributaria"},{"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o Principal","oab":false,"nome":"Obriga\u00e7\u00e3o Principal","pai":407153,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416016,"slug":"direito-tributario-obrigacao-principal"}],"slug":"direito-tributario\/1483602","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Finan\u00e7as e Controle de Arrecada\u00e7\u00e3o da Fazenda Estadual","id":17225}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c0 administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, no exerc\u00edcio da fiscaliza\u00e7\u00e3o, n\u00e3o ser\u00e1 opon\u00edvel norma estadual que limite o direito de examinar livros e documentos comerciais ou fiscais dos comerciantes.","provas":[{"id":40515,"cargo":{"descricao":"Auditor de Finan\u00e7as e Controle de Arrecada\u00e7\u00e3o da Fazenda Estadual","id":17225},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-al-al-2020-cespe-cebraspe-auditor-de-financas-e-controle-de-arrecadacao-da-fazenda-estadual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - Auditor de Finan\u00e7as e Controle de Arrecada\u00e7\u00e3o da Fazenda Estadual - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-18 12:03:25","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1197445,"hashId":"7c403bdeeda92dade7dbf2caf5e78d4f","enunciado":"<p align=justify>\u00c0 administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, no exerc\u00edcio da fiscaliza\u00e7\u00e3o, n\u00e3o\r\nser\u00e1 opon\u00edvel norma estadual que limite o direito de examinar\r\nlivros e documentos comerciais ou fiscais dos comerciantes.<\/p>","resposta":4308508,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4308508,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4308509,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de responsabilidade, de obriga\u00e7\u00e3o e de administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, julgue os itens subsequentes.","id":395966,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de responsabilidade, de obriga\u00e7\u00e3o e de administra\u00e7\u00e3o\r\ntribut\u00e1ria, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407187,"slug":"direito-tributario-administracao-tributaria"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o","pai":407187,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407195,"slug":"direito-tributario-fiscalizacao"}],"slug":"direito-tributario\/1197445","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea: Infraestrutura","id":13538}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma imagem de container do Docker \u00e9 um pacote de software leve, independente e execut\u00e1vel que inclui tudo o que \u00e9 necess\u00e1rio para executar uma aplica\u00e7\u00e3o. Na cria\u00e7\u00e3o de um arquivo Dockerfile, a instru\u00e7\u00e3o EXPOSE","provas":[{"id":40713,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea: Infraestrutura","id":13538},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tj-rn-rn-2020-comperve-ufrn-analista-de-suporte-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - TJ RN - Analista de Suporte - \u00c1rea: Infraestrutura - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-17 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1204736,"hashId":"1857756b967fe9145f9364597c4657af","enunciado":"<p align=\"justify\">Uma imagem de container do Docker \u00e9 um pacote de <em>software<\/em> leve, independente e execut\u00e1vel que inclui tudo o que \u00e9 necess\u00e1rio para executar uma aplica\u00e7\u00e3o. Na cria\u00e7\u00e3o de um arquivo Dockerfile, a instru\u00e7\u00e3o EXPOSE<\/p>","resposta":4338621,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mapeia uma porta externa para uma porta interna \u00e0 rede Docker.","id":4338618,"corpo":"<p align=justify>mapeia uma porta externa para uma porta interna \u00e0 rede Docker.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"divulga uma porta (TCP ou UDP) para os hosts externos \u00e0 rede Docker.","id":4338619,"corpo":"<p align=\"justify\">divulga uma porta (TCP ou UDP) para os <em>hosts<\/em> externos \u00e0 rede Docker.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exp\u00f5e um servi\u00e7o do container para a rede Docker default.","id":4338620,"corpo":"<p align=\"justify\">exp\u00f5e um servi\u00e7o do container para a rede Docker <em>default<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"documenta quais portas se pretende publicar.","id":4338621,"corpo":"documenta quais portas se pretende publicar.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396856,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1204736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o causas de exclus\u00e3o do Simples Nacional: I - Comercializa\u00e7\u00e3o de produtos de contrabando ou descaminho. II - Quando ocorrer falta de escritura\u00e7\u00e3o do livro-caixa ou n\u00e3o permitir a identifica\u00e7\u00e3o da movimenta\u00e7\u00e3o financeira, inclusive banc\u00e1ria. III - Em caso de atraso no recolhimento do SIMPLES. IV - Quando ultrapassar o limite de receita bruta. V - A op\u00e7\u00e3o pelo contribuinte. Analise estas afirma\u00e7\u00f5es e responda: ","provas":[{"id":58467,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2020-ipefae-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Fiscal de Tributos - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-17 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2234506,"hashId":"32a4ec52a7a95649c376f812c47ad9b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o causas de exclus\u00e3o do Simples Nacional: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Comercializa\u00e7\u00e3o de produtos de contrabando ou descaminho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Quando ocorrer falta de escritura\u00e7\u00e3o do livro-caixa ou n\u00e3o permitir a identifica\u00e7\u00e3o da movimenta\u00e7\u00e3o financeira, inclusive banc\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Em caso de atraso no recolhimento do SIMPLES. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Quando ultrapassar o limite de receita bruta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - A op\u00e7\u00e3o pelo contribuinte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise estas afirma\u00e7\u00f5es e responda: <\/p>","resposta":8789040,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.","id":8789037,"corpo":"<p>Todas as afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirma\u00e7\u00f5es I e IV est\u00e3o corretas.","id":8789038,"corpo":"<p>Apenas as afirma\u00e7\u00f5es I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As afirma\u00e7\u00f5es III e V est\u00e3o erradas.","id":8789039,"corpo":"<p>As afirma\u00e7\u00f5es III e V est\u00e3o erradas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a afirma\u00e7\u00e3o III est\u00e1 errada.","id":8789040,"corpo":"<p>Apenas a afirma\u00e7\u00e3o III est\u00e1 errada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514047,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Simples Nacional","oab":true,"nome":"Simples Nacional","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407191,"slug":"direito-tributario-simples-nacional"}],"slug":"direito-tributario\/2234506","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do Imposto sobre a Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os, considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5esI - Incidir\u00e1 sobre opera\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de mercadorias, exceto o fornecimento de alimenta\u00e7\u00e3o e bebidas em bares, restaurantes e estabelecimentos similares.II - Incidir\u00e1 sobre a entrada de mercadoria importados do exterior, seja por pessoa f\u00edsica seja por jur\u00eddica, ainda que o importador n\u00e3o seja contribuinte habitual do imposto.III - Incidir\u00e1 sobre presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os de transporte interestadual, intermunicipal e municipal, por qualquer via, de pessoas, bens, mercadorias ou valores;IV - Incidir\u00e1 nas opera\u00e7\u00f5es de comercializa\u00e7\u00e3o de materiais escolares, exceto na comercializa\u00e7\u00e3o de livros.Analise estas afirma\u00e7\u00f5es e responda:","provas":[{"id":58467,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2020-ipefae-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Fiscal de Tributos - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-17 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2234510,"hashId":"a9f88baf0d0f3c395b4e2a611658ab9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do Imposto sobre a Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os, considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Incidir\u00e1 sobre opera\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de mercadorias, exceto o fornecimento de alimenta\u00e7\u00e3o e bebidas em bares, restaurantes e estabelecimentos similares.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Incidir\u00e1 sobre a entrada de mercadoria importados do exterior, seja por pessoa f\u00edsica seja por jur\u00eddica, ainda que o importador n\u00e3o seja contribuinte habitual do imposto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Incidir\u00e1 sobre presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os de transporte interestadual, intermunicipal e municipal, por qualquer via, de pessoas, bens, mercadorias ou valores;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Incidir\u00e1 nas opera\u00e7\u00f5es de comercializa\u00e7\u00e3o de materiais escolares, exceto na comercializa\u00e7\u00e3o de livros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise estas afirma\u00e7\u00f5es e responda:<\/p>","resposta":8789057,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o incorretas.","id":8789055,"corpo":"<p>Todas as afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas IV est\u00e1 incorreta.","id":8789056,"corpo":"<p>Apenas IV est\u00e1 incorreta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As afirma\u00e7\u00f5es I e III est\u00e3o incorretas.","id":8789057,"corpo":"<p>As afirma\u00e7\u00f5es I e III est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a afirma\u00e7\u00e3o III est\u00e1 errada.","id":8789058,"corpo":"<p>Apenas a afirma\u00e7\u00e3o III est\u00e1 errada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514047,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Impostos Estaduais e do DF","oab":true,"nome":"Impostos Estaduais e do DF","pai":407161,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407189,"slug":"direito-tributario-impostos-estaduais-e-do-df"},{"nome_clean":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","oab":true,"nome":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","pai":407189,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407211,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-circulacao-de-mercadorias-e-servicos-icms"}],"slug":"direito-tributario\/2234510","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nesse balan\u00e7o, o total do Ativo n\u00e3o Circulante da companhia equivaleu, em R$, a:","provas":[{"id":52524,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-auditor-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Auditor de Controle Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-17 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1599437,"hashId":"a83946c0a4d363e404b5b9b0de396014","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nesse balan\u00e7o, o total do Ativo n\u00e3o Circulante da companhia equivaleu, em R$, a:<\/p>","resposta":6003088,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"490.000,00.","id":6003086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">490.000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"530.000,00.","id":6003087,"corpo":"<p>530.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"570.000,00.","id":6003088,"corpo":"<p>570.000,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"630.000,00.","id":6003089,"corpo":"<p>630.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"670.000,00.","id":6003090,"corpo":"<p>670.000,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Utilize as seguintes informa\u00e7\u00f5es para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 50 e 51.O balancete de verifica\u00e7\u00e3o da Cia. Noroeste do Sul, relativo ao exerc\u00edcio encerrado em 2018, apresentava os seguintes dados:BALANCETE DE VERIFICA\u00c7\u00c3O \u2013 CIA. Noroeste do Sul31\/12\/2018ContasSaldosdevedoresSaldoscredoresCaixa e EquivalentesCaixaR$ 500.000,00Contas e Obriga\u00e7\u00f5esa PagarR$ 450.000,00Receb\u00edveis(curto prazo)R$ 860.000,00Impostos a RecolherR$ 290.000,00CapitalR$ 420.000,00Lucros AcumuladosR$ 300.000,00Despesas doExerc\u00edcio SeguinteR$ 100.000,00Perdas Estimadasem Receb\u00edveisR$ 50.000,00Empr\u00e9stimos aColigadasR$ 40.000,00Empr\u00e9stimos a LongoPrazoR$ 150.000,00EstoquesR$ 470.000,00Ativo Intang\u00edvelR$ 210.000,00Amortiza\u00e7\u00e3oAcumuladaR$ 100.000,00Impostos a Recuperar(curto prazo)R$ 140.000,00ImobilizadoR$ 920.000,00FornecedoresR$ 700.000,00Deprecia\u00e7\u00e3oAcumuladaR$ 500.000,00Reservas de LucrosR$ 180.000,00Reservas de CapitalR$ 100.000,00TOTALR$ 3.240.000,00R$ 3.240.000,00De todas as contas do Passivo, a \u00fanica que \u00e9 de longo prazo s\u00e3o os empr\u00e9stimos no valor de R$ 150.000,00. O saldo da conta de Lucros Acumulados representa o lucro l\u00edquido do exerc\u00edcio de 2018, antes da constitui\u00e7\u00e3o das reservas de lucros e do c\u00e1lculo do dividendo obrigat\u00f3rio, sendo que este representa 30% do lucro l\u00edquido do exerc\u00edcio, conforme disposi\u00e7\u00e3o estatut\u00e1ria. O contador efetuou os c\u00e1lculos necess\u00e1rios e foi levantado o Balan\u00e7o Patrimonial da entidade em 31.12.2018.","id":443067,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilize as seguintes informa\u00e7\u00f5es para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>50<\/strong> e <strong>51<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O balancete de verifica\u00e7\u00e3o da Cia. Noroeste do Sul, relativo ao exerc\u00edcio encerrado em 2018, apresentava os seguintes dados:<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 725px;\"><colgroup><col width=\"143\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"144\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"138.984375\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-e5qw\"><td data-row=\"row-e5qw\" rowspan=\"1\" colspan=\"3\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e5qw\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\" style=\"text-align: center;\"><strong>BALANCETE DE VERIFICA\u00c7\u00c3O \u2013 CIA. Noroeste do Sul<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e5qw\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\" style=\"text-align: center;\"><strong>31\/12\/2018<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Contas<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Saldos<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>devedores<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Saldos<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>credores<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Caixa e Equivalentes<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Caixa<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 500.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Contas e Obriga\u00e7\u00f5es<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">a Pagar<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 450.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Receb\u00edveis<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(curto prazo)<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 860.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Impostos a Recolher<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 290.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Capital<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 420.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Lucros Acumulados<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 300.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Despesas do<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Exerc\u00edcio Seguinte<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 100.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Perdas Estimadas<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">em Receb\u00edveis<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 50.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"14\"><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Empr\u00e9stimos a<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Coligadas<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 40.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"15\"><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Empr\u00e9stimos a Longo<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Prazo<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 150.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"16\"><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Estoques<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 470.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"17\"><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Ativo Intang\u00edvel<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 210.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"18\"><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Amortiza\u00e7\u00e3o<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Acumulada<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 100.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"19\"><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Impostos a Recuperar<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(curto prazo)<\/p><\/td><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 140.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"20\"><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Imobilizado<\/p><\/td><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 920.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"21\"><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Fornecedores<\/p><\/td><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 700.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"22\"><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Deprecia\u00e7\u00e3o<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Acumulada<\/p><\/td><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 500.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"23\"><td data-row=\"23\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"23\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Reservas de Lucros<\/p><\/td><td data-row=\"23\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"23\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"23\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"23\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 180.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"24\"><td data-row=\"24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"24\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Reservas de Capital<\/p><\/td><td data-row=\"24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"24\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"24\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 100.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"25\"><td data-row=\"25\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"25\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>TOTAL<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"25\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"25\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>R$ 3.240.000,00<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"25\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"25\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>R$ 3.240.000,00<\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\">De todas as contas do Passivo, a \u00fanica que \u00e9 de longo prazo s\u00e3o os empr\u00e9stimos no valor de R$ 150.000,00. O saldo da conta de Lucros Acumulados representa o lucro l\u00edquido do exerc\u00edcio de 2018, antes da constitui\u00e7\u00e3o das reservas de lucros e do c\u00e1lculo do dividendo obrigat\u00f3rio, sendo que este representa 30% do lucro l\u00edquido do exerc\u00edcio, conforme disposi\u00e7\u00e3o estatut\u00e1ria. O contador efetuou os c\u00e1lculos necess\u00e1rios e foi levantado o Balan\u00e7o Patrimonial da entidade em 31.12.2018.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 50 e 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Contas","oab":false,"nome":"Contas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4338,"slug":"contabilidade-geral-contas"},{"nome_clean":"Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o","pai":4338,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4343,"slug":"contabilidade-geral-balancete-de-verificacao"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"},{"nome_clean":"Ativo","oab":false,"nome":"Ativo","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4397,"slug":"contabilidade-geral-ativo"},{"nome_clean":"Ativo N\u00e3o Circulante","oab":false,"nome":"Ativo N\u00e3o Circulante","pai":4397,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":421220,"slug":"contabilidade-geral-ativo-nao-circulante"}],"slug":"contabilidade-geral\/1599437","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no Art. 17 do Regime Jur\u00eddico do Munic\u00edpio de Ibarama, n\u00e3o interrompem o exerc\u00edcio:","provas":[{"id":77918,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs-2020-fundatec-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ibarama - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-14 07:45:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2341654,"hashId":"4f67dc94a9b36cd841ab06da9e62df91","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no Art. 17 do Regime Jur\u00eddico do Munic\u00edpio de Ibarama, n\u00e3o interrompem o exerc\u00edcio:<\/p>","resposta":9257126,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Recoloca\u00e7\u00e3o, aposentadoria e substitui\u00e7\u00e3o.","id":9257122,"corpo":"<p>Recoloca\u00e7\u00e3o, aposentadoria e substitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nomea\u00e7\u00e3o, posse e aposentadoria.","id":9257123,"corpo":"<p>Nomea\u00e7\u00e3o, posse e aposentadoria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Recondu\u00e7\u00e3o, posse e licen\u00e7a.","id":9257124,"corpo":"<p>Recondu\u00e7\u00e3o, posse e licen\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Licen\u00e7a, substitui\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o.","id":9257125,"corpo":"<p>Licen\u00e7a, substitui\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Promo\u00e7\u00e3o, readapta\u00e7\u00e3o e recondu\u00e7\u00e3o.","id":9257126,"corpo":"<p>Promo\u00e7\u00e3o, readapta\u00e7\u00e3o e recondu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525487,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas - ASCONPREV","sigla":"ASCONPREV","oab":false,"id":1084}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Moreil\u00e2ndia","sigla":"","id":5639,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alguns estudos consideram a felicidade no trabalho como um estado psicol\u00f3gico positivo do indiv\u00edduo, que influencia seu comportamento e que pode levar a consequ\u00eancias positivas para as organiza\u00e7\u00f5es (SENDER; FLECK, 2017). As alternativas abaixo indicam as consequ\u00eancias do estado psicol\u00f3gico da felicidade no trabalho, EXCETO:","provas":[{"id":76671,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Moreil\u00e2ndia","sigla":"","id":5639,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas - ASCONPREV","sigla":"ASCONPREV","oab":false,"id":1084},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-moreilandia-pe-2020-asconprev-pedagogo","tipo":1,"nome":"ASCONPREV - Prefeitura de Moreil\u00e2ndia - Pedagogo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-14 16:43:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2312065,"hashId":"5a01b9ff2b9541b971a16b70d79a3858","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns estudos consideram a felicidade no trabalho como um estado psicol\u00f3gico positivo do indiv\u00edduo, que influencia seu comportamento e que pode levar a consequ\u00eancias positivas para as organiza\u00e7\u00f5es (SENDER; FLECK, 2017). As alternativas abaixo indicam as consequ\u00eancias do estado psicol\u00f3gico da felicidade no trabalho, EXCETO:<\/p>","resposta":9123916,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o do absente\u00edsmo e de acidentes;","id":9123915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Redu\u00e7\u00e3o do absente\u00edsmo e de acidentes;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Amplia\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as nos funcion\u00e1rios.","id":9123916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Amplia\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as nos funcion\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aumento da lucratividade e melhoria de \u00edndices de volume de neg\u00f3cios;","id":9123917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento da lucratividade e melhoria de \u00edndices de volume de neg\u00f3cios;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aumento da produtividade\/desempenho","id":9123918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento da produtividade\/desempenho<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Maior satisfa\u00e7\u00e3o dos clientes, atrav\u00e9s de melhor atendimento pelos funcion\u00e1rios.","id":9123919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maior satisfa\u00e7\u00e3o dos clientes, atrav\u00e9s de melhor atendimento pelos funcion\u00e1rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522458,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Qualidade de Vida","oab":false,"nome":"Qualidade de Vida","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417465,"slug":"psicologia-qualidade-de-vida"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Paulista em Gest\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Organiza\u00e7\u00e3o Paulista em Gest\u00e3o P\u00fablica - OPGP","sigla":"OPGP","oab":false,"id":1128}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Valpara\u00edso","sigla":"","id":4519,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compete processar e julgar, originariamente: I. As a\u00e7\u00f5es contra o Conselho Nacional de Justi\u00e7a e contra o Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico. II. A homologa\u00e7\u00e3o de senten\u00e7as estrangeiras e a concess\u00e3o de exequatur \u00e0s cartas rogat\u00f3rias. III. A extradi\u00e7\u00e3o solicitada por Estado estrangeiro. IV. Os mandados de seguran\u00e7a e os habeas data contra ato de Ministro de Estado, dos Comandantes da Marinha, do Ex\u00e9rcito e da Aeron\u00e1utica. Assinale a alternativa correta e na ordem das afirmativas: ","provas":[{"id":75722,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Valpara\u00edso","sigla":"","id":4519,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Paulista em Gest\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Organiza\u00e7\u00e3o Paulista em Gest\u00e3o P\u00fablica - OPGP","sigla":"OPGP","oab":false,"id":1128},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-valparaiso-sp-2020-opgp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"OPGP - Prefeitura de Valpara\u00edso - Procurador Jur\u00eddico - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-13 08:05:42","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2286429,"hashId":"00d78c42bd2c69ac9d6489592072dd6e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete processar e julgar, originariamente:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. As a\u00e7\u00f5es contra o Conselho Nacional de Justi\u00e7a e contra o Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II. A homologa\u00e7\u00e3o de senten\u00e7as estrangeiras e a concess\u00e3o de <em>exequatur <\/em>\u00e0s cartas rogat\u00f3rias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> III. A extradi\u00e7\u00e3o solicitada por Estado estrangeiro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Os mandados de seguran\u00e7a e os <strong><em>habeas data<\/em><\/strong> contra ato de Ministro de Estado, dos Comandantes da Marinha, do Ex\u00e9rcito e da Aeron\u00e1utica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta e na ordem das afirmativas: <\/p>","resposta":9008847,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Supremo Tribunal Federal, Superior Tribunal de Justi\u00e7a, Superior Tribunal de Justi\u00e7a e Supremo Tribunal Federal.","id":9008844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Supremo Tribunal Federal, Superior Tribunal de Justi\u00e7a, Superior Tribunal de Justi\u00e7a e Supremo Tribunal Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a, Superior Tribunal de Justi\u00e7a, Supremo Tribunal Federal e Supremo Tribunal Federal. ","id":9008845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Superior Tribunal de Justi\u00e7a, Superior Tribunal de Justi\u00e7a, Supremo Tribunal Federal e Supremo Tribunal Federal. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a, Supremo Tribunal Federal, Supremo Tribunal Federal e Superior Tribunal de Justi\u00e7a. ","id":9008846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Superior Tribunal de Justi\u00e7a, Supremo Tribunal Federal, Supremo Tribunal Federal e Superior Tribunal de Justi\u00e7a. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Supremo Tribunal Federal, Superior Tribunal de Justi\u00e7a, Supremo Tribunal Federal e Superior Tribunal de Justi\u00e7a.","id":9008847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Supremo Tribunal Federal, Superior Tribunal de Justi\u00e7a, Supremo Tribunal Federal e Superior Tribunal de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a, Supremo Tribunal Federal, Superior Tribunal de Justi\u00e7a e Supremo Tribunal Federal. ","id":9008848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Superior Tribunal de Justi\u00e7a, Supremo Tribunal Federal, Superior Tribunal de Justi\u00e7a e Supremo Tribunal Federal. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519759,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"},{"nome_clean":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","oab":true,"nome":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405273,"slug":"direito-constitucional-do-supremo-tribunal-federal-artigos-101-a-103-da-cf"},{"nome_clean":"Do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (artigos 104 e 105 da CF)","oab":true,"nome":"Do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (artigos 104 e 105 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405274,"slug":"direito-constitucional-do-superior-tribunal-de-justica-artigos-104-e-105-da-cf"},{"nome_clean":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","pai":405266,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407639,"slug":"direito-constitucional-dos-tribunais-ou-composicao-organizacao-e-competencia-dos-tribunais-artigos-101-a-126-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2286429","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaguapit\u00e3","sigla":"","id":5649,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No ano de 2009 o Conselho Federal de Psicologia desenvolveu a Cartilha das Pr\u00e1ticas Profissionais do Psic\u00f3logo no Campo das DST\/ AIDS e assim sobre o modo de atua\u00e7\u00e3o no dia a dia \u00e9 poss\u00edvel observar grande diversidade sobre o trabalho do psic\u00f3logo. Analise as afirmativas e assinale a alternativa CORRETA: I - Desenvolvem a\u00e7\u00f5es constru\u00eddas a partir do di\u00e1logo com a Psicologia Social e com a Sa\u00fade P\u00fablica. II- Realizam atividades de ensino e pesquisa. III - Realizam Atendimento Domiciliar Terap\u00eautico.IV - Fazem parceria com o Programa de Sa\u00fade da Fam\u00edlia. V - Desenvolvem atividades de preven\u00e7\u00e3o com jovens nas escolas, com motoristas de caminh\u00e3o e profissionais do sexo, por exemplo, nos locais em que est\u00e3o trabalhando. VI- Fazem oficinas de sexualidade.","provas":[{"id":77082,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaguapit\u00e3","sigla":"","id":5649,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaguapita-pr-2020-fauel-psicologo","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Jaguapit\u00e3 - Psic\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-13 11:30:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2321743,"hashId":"45853e908bf5cb569fcb329ed0cc9759","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No ano de 2009 o Conselho Federal de Psicologia desenvolveu a Cartilha das Pr\u00e1ticas Profissionais do Psic\u00f3logo no Campo das DST\/ AIDS e assim sobre o modo de atua\u00e7\u00e3o no dia a dia \u00e9 poss\u00edvel observar grande diversidade sobre o trabalho do psic\u00f3logo. Analise as afirmativas e assinale a alternativa CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Desenvolvem a\u00e7\u00f5es constru\u00eddas a partir do di\u00e1logo com a Psicologia Social e com a Sa\u00fade P\u00fablica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Realizam atividades de ensino e pesquisa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Realizam Atendimento Domiciliar Terap\u00eautico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Fazem parceria com o Programa de Sa\u00fade da Fam\u00edlia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - Desenvolvem atividades de preven\u00e7\u00e3o com jovens nas escolas, com motoristas de caminh\u00e3o e profissionais do sexo, por exemplo, nos locais em que est\u00e3o trabalhando. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI- Fazem oficinas de sexualidade.<\/p>","resposta":9167759,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II, III, IV e VI est\u00e3o corretas.","id":9167756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas I, II, III, IV e VI est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II, III, IV e VI est\u00e3o corretas. ","id":9167757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas II, III, IV e VI est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas s\u00e3o falsas.","id":9167758,"corpo":"<p>Todas as afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":9167759,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523556,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417489,"slug":"psicologia-legislacao-de-psicologia-e-resolucoes-do-conselho-federal-de-psicologia"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417539,"slug":"psicologia-saude-coletiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaguapit\u00e3","sigla":"","id":5649,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com um eletrocardiograma considerado normal, \u00e9 CORRETO, afirmar:","provas":[{"id":77080,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaguapit\u00e3","sigla":"","id":5649,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaguapita-pr-2020-fauel-medico","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Jaguapit\u00e3 - M\u00e9dico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-13 18:39:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2321930,"hashId":"d4ee9d02dcfbaa75cc3bffab9f8983e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com um eletrocardiograma considerado normal, \u00e9 CORRETO, afirmar:<\/p>","resposta":9168579,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A primeira deflex\u00e3o para cima do complexo QRS \u00e9 a onda Q.","id":9168577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira deflex\u00e3o para cima do complexo QRS \u00e9 a onda Q.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A onda T representa a polariza\u00e7\u00e3o ventricular.","id":9168578,"corpo":"<p>A onda T representa a polariza\u00e7\u00e3o ventricular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As deriva\u00e7\u00f5es precordiais s\u00e3o numeradas de V1 a V6 e s\u00e3o dispostas, sucessivamente, do lado direito para o lado esquerdo.","id":9168579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As deriva\u00e7\u00f5es precordiais s\u00e3o numeradas de V1 a V6 e s\u00e3o dispostas, sucessivamente, do lado direito para o lado esquerdo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As seis deriva\u00e7\u00f5es precordiais s\u00e3o DI, DII, DIII, AVR, AVF e AVL.","id":9168580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As seis deriva\u00e7\u00f5es precordiais s\u00e3o DI, DII, DIII, AVR, AVF e AVL.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523572,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaguapit\u00e3","sigla":"","id":5649,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale alternativa que contenha doen\u00e7a ou agravo de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria, de acordo com a Portaria do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade N\u00ba 204 de 17 de fevereiro de 2016:","provas":[{"id":77080,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaguapit\u00e3","sigla":"","id":5649,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaguapita-pr-2020-fauel-medico","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Jaguapit\u00e3 - M\u00e9dico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-13 18:39:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2321955,"hashId":"74288c8617325e0d71a6b82afe7e2365","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale alternativa que contenha doen\u00e7a ou agravo de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria, de acordo com a Portaria do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade N\u00ba 204 de 17 de fevereiro de 2016:<\/p>","resposta":9168686,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conjuntivite viral.","id":9168683,"corpo":"<p>Conjuntivite viral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Caxumba.","id":9168684,"corpo":"<p>Caxumba.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Infesta\u00e7\u00e3o de escorpi\u00e3o.","id":9168685,"corpo":"<p>Infesta\u00e7\u00e3o de escorpi\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Viol\u00eancia dom\u00e9stica.","id":9168686,"corpo":"<p>Viol\u00eancia dom\u00e9stica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523572,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas - ASCONPREV","sigla":"ASCONPREV","oab":false,"id":1084}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Moreil\u00e2ndia","sigla":"","id":5639,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria, exceto:","provas":[{"id":76666,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Moreil\u00e2ndia","sigla":"","id":5639,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas - ASCONPREV","sigla":"ASCONPREV","oab":false,"id":1084},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-moreilandia-pe-2020-asconprev-medico-psf","tipo":1,"nome":"ASCONPREV - Prefeitura de Moreil\u00e2ndia - M\u00e9dico PSF - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-13 18:40:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2311876,"hashId":"819d7dbca7b359ee6ee2863d1886e701","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria, exceto:<\/p>","resposta":9122974,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hantavirose.","id":9122970,"corpo":"<p>Hantavirose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Varicela.","id":9122971,"corpo":"<p>Varicela.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome da Paralisia Fl\u00e1cida aguda.","id":9122972,"corpo":"<p>S\u00edndrome da Paralisia Fl\u00e1cida aguda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Acidente animal pe\u00e7onhento.","id":9122973,"corpo":"<p>Acidente animal pe\u00e7onhento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hipotireoidismo.","id":9122974,"corpo":"<p>Hipotireoidismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522438,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanit\u00e1ria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291406,"slug":"medicina-sanitaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas - ASCONPREV","sigla":"ASCONPREV","oab":false,"id":1084}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Moreil\u00e2ndia","sigla":"","id":5639,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Doen\u00e7as sexualmente transmiss\u00edvel, que n\u00e3o \u00e9 de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria.","provas":[{"id":76666,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Moreil\u00e2ndia","sigla":"","id":5639,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas - ASCONPREV","sigla":"ASCONPREV","oab":false,"id":1084},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-moreilandia-pe-2020-asconprev-medico-psf","tipo":1,"nome":"ASCONPREV - Prefeitura de Moreil\u00e2ndia - M\u00e9dico PSF - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-13 18:40:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2311881,"hashId":"73c9f6c99b20bbf9735860f935818085","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7as sexualmente transmiss\u00edvel, que n\u00e3o \u00e9 de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria.<\/p>","resposta":9122995,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Clam\u00eddia","id":9122995,"corpo":"<p>Clam\u00eddia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00edfilis na gesta\u00e7\u00e3o","id":9122996,"corpo":"<p>S\u00edfilis na gesta\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"AIDS","id":9122997,"corpo":"<p>AIDS<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00edfilis cong\u00eanita","id":9122998,"corpo":"<p>S\u00edfilis cong\u00eanita<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"HIV na gestante","id":9122999,"corpo":"<p>HIV na gestante<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522438,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanit\u00e1ria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291406,"slug":"medicina-sanitaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaguapit\u00e3","sigla":"","id":5649,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos principais fatores etiolo\u0301gicos de patologia do Aparelho Estomatogn\u00e1tico \u00e9 constitu\u00eddo pelas alterac\u0327o\u0303es da oclusa\u0303o denta\u0301ria e distu\u0301rbios oclusais, cujas sequelas patolo\u0301gicas consistem em alterac\u0327o\u0303es no periodonto de sustentac\u0327a\u0303o, abrasa\u0303o oclusal acentuada, bruxismo e alterac\u0327o\u0303es do mecanismo neuromuscular e das articulac\u0327o\u0303es temporomandibulares (ATMs). Assinale a alternativa que corresponde a uma caracteri\u0301stica dos pacientes em disfunc\u0327a\u0303o ou parafunc\u0327a\u0303o (na\u0303o fisiolo\u0301gico) oclusal.","provas":[{"id":77074,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaguapit\u00e3","sigla":"","id":5649,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaguapita-pr-2020-fauel-dentista","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Jaguapit\u00e3 - Dentista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-13 18:44:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2322128,"hashId":"5fd39e9d3dc33739a7d3cedff6b99c62","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos principais fatores etiolo\u0301gicos de patologia do Aparelho Estomatogn\u00e1tico \u00e9 constitu\u00eddo pelas alterac\u0327o\u0303es da oclusa\u0303o denta\u0301ria e distu\u0301rbios oclusais, cujas sequelas patolo\u0301gicas consistem em alterac\u0327o\u0303es no periodonto de sustentac\u0327a\u0303o, abrasa\u0303o oclusal acentuada, bruxismo e alterac\u0327o\u0303es do mecanismo neuromuscular e das articulac\u0327o\u0303es temporomandibulares (ATMs). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corresponde a uma caracteri\u0301stica dos pacientes em disfunc\u0327a\u0303o ou parafunc\u0327a\u0303o (na\u0303o fisiolo\u0301gico) oclusal.<\/p>","resposta":9169407,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Direc\u0327a\u0303o da forc\u0327a aplicada \u00e9 horizontal\/lateral.","id":9169407,"corpo":"<p>Direc\u0327a\u0303o da forc\u0327a aplicada \u00e9 horizontal\/lateral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Durac\u0327a\u0303o dos contatos denta\u0301rios em 24 h \u00e9 de 4 a 10 minutos.","id":9169408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durac\u0327a\u0303o dos contatos denta\u0301rios em 24 h \u00e9 de 4 a 10 minutos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Magnitude da forc\u0327a aplicada \u00e9 de 9 a 18 kg\/pol2.","id":9169409,"corpo":"<p>Magnitude da forc\u0327a aplicada \u00e9 de 9 a 18 kg\/pol2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Influe\u0302ncia ou protec\u0327a\u0303o proprioceptiva arco adapt\u00e1vel. ","id":9169410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Influe\u0302ncia ou protec\u0327a\u0303o proprioceptiva arco adapt\u00e1vel. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523587,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Ortodontia e Ortopedia Facial","oab":false,"nome":"Ortodontia e Ortopedia Facial","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399364,"slug":"odontologia-ortodontia-e-ortopedia-facial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaguapit\u00e3","sigla":"","id":5649,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que o cirurgi\u00e3o-dentista aproveite ao m\u00e1ximo os benef\u00edcios dos instrumentos rotat\u00f3rios, \u00e9 imprescind\u00edvel que ele conhe\u00e7a os fatores envolvidos no mecanismo de a\u00e7\u00e3o de cada um. Dessa forma, a capacidade de corte e a penetrabilidade de uma ponta nos tecidos dent\u00e1rios \u00e9 definida por uma conjun\u00e7\u00e3o de fatores. A qual fator me refiro quando afirmo que \u00e9 o que representa a capacidade de o instrumento rotat\u00f3rio resistir \u00e0 a\u00e7\u00e3o da press\u00e3o produzida pelo contato de superf\u00edcie que est\u00e1 sendo submetido ao corte, sem que seu movimento seja interrompido?","provas":[{"id":77074,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaguapit\u00e3","sigla":"","id":5649,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaguapita-pr-2020-fauel-dentista","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Jaguapit\u00e3 - Dentista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-13 18:45:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2322135,"hashId":"200d43ab752f5fdadeb527030d9ca425","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que o cirurgi\u00e3o-dentista aproveite ao m\u00e1ximo os benef\u00edcios dos instrumentos rotat\u00f3rios, \u00e9 imprescind\u00edvel que ele conhe\u00e7a os fatores envolvidos no mecanismo de a\u00e7\u00e3o de cada um. Dessa forma, a capacidade de corte e a penetrabilidade de uma ponta nos tecidos dent\u00e1rios \u00e9 definida por uma conjun\u00e7\u00e3o de fatores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A qual fator me refiro quando afirmo que \u00e9 o que representa a capacidade de o instrumento rotat\u00f3rio resistir \u00e0 a\u00e7\u00e3o da press\u00e3o produzida pelo contato de superf\u00edcie que est\u00e1 sendo submetido ao corte, sem que seu movimento seja interrompido?<\/p>","resposta":9169439,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Concentricidade.","id":9169436,"corpo":"<p>Concentricidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Calor friccional.","id":9169437,"corpo":"<p>Calor friccional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Velocidade axial. ","id":9169438,"corpo":"<p>Velocidade axial. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Torque.","id":9169439,"corpo":"<p>Torque.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523587,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o Preventiva de Equipamentos","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o Preventiva de Equipamentos","pai":399302,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399478,"slug":"odontologia-manutencao-preventiva-de-equipamentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201cDona Creusa estava gr\u00e1vida e morreu na hora. Mas no asfalto, expelida com a placenta, apareceu uma crian\u00e7a\u201d, o termo em destaque estabelece, com o per\u00edodo anterior, ideia de:","provas":[{"id":72635,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2020-ipefae-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Assistente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-13 17:23:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2234189,"hashId":"eb5a97f948a306c3ab029de53d237041","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201c<em>Dona Creusa estava gr\u00e1vida e morreu na hora. <u>Mas<\/u> no asfalto, expelida com a placenta, apareceu uma crian\u00e7a<\/em>\u201d, o termo em destaque estabelece, com o per\u00edodo anterior, ideia de:<\/p>","resposta":8787542,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"causa","id":8787541,"corpo":"<p>causa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"adversatividade","id":8787542,"corpo":"<p>adversatividade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"consequ\u00eancia","id":8787543,"corpo":"<p>consequ\u00eancia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"intensifica\u00e7\u00e3o","id":8787544,"corpo":"<p>intensifica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 04 a 09A flor no asfaltoOtto Lara Rezende\tConhe\u00e7o essa estrada genocida, o come\u00e7o da Rio-Petr\u00f3polis. Duvido que se encontre um trecho rodovi\u00e1rio ou urbano mais assassino do que esse. S\u00e3o tantos os acidentes que j\u00e1 nem se abre inqu\u00e9rito. Quem atravessa a avenida Brasil fora da passarela quer morrer. Se morre, ningu\u00e9m liga. Aparece aquela velinha acesa, o corpo \u00e9 coberto por uma folha de jornal e pronto. N\u00e3o se fala mais nisso.\tTeria sido o destino de dona Creusa, se n\u00e3o levasse nas entranhas a pr\u00f3pria vida. Na pista que vem para o Rio, a 20 metros da passarela de pedestres, dona Creusa foi apanhada por uma Kombi. O motorista tentou parar e n\u00e3o conseguiu. Em seguida, veio um outro carro, um Apollo, e sobreveio o segundo atropelamento. A mesma v\u00edtima. Ferida, o ventre aberto pelas ferragens, deu-se a\u00ed o milagre.\tDona Creusa estava gr\u00e1vida e morreu na hora. Mas no asfalto, expelida com a placenta, apareceu uma crian\u00e7a. Coberta a m\u00e3e com um pl\u00e1stico azul, um estudante pegou o beb\u00ea e o levou para o acostamento. Nunca tinha visto um parto na sua vida. Entre os curiosos, uma mulher amarrou o umbigo da rec\u00e9mnascida. Uma menina. Por sorte, vinha vindo uma ambul\u00e2ncia. Depois de chorar no asfalto, o beb\u00ea foi levado para o hospital de Xer\u00e9m.\tDona Creusa, aos 44 anos, j\u00e1 era av\u00f3, m\u00e3e de v\u00e1rios filhos e vi\u00fava. Pobre, concentra\u00e7\u00e3o humana de experi\u00eancias e de dores, tinha pressa de viver. E era uma pilha carregada de vida. Quem devia estar ali era sua nora Marizete. Mas dona Creusa se ofereceu para ir no seu lugar porque, gr\u00e1vida, n\u00e3o pagava a passagem. Com o dinheiro do \u00f4nibus podia comprar sab\u00e3o. Levava uma bolsa preta, com um cora\u00e7\u00e3o de cartolina vermelha.\tNo cart\u00e3o estava escrito: quinta-feira. Foi o dia do atropelamento. Apolo \u00e9 o s\u00edmbolo da vit\u00f3ria sobre a viol\u00eancia. Diz o poeta P\u00edndaro que \u00e9 o deus que p\u00f5e no cora\u00e7\u00e3o o amor da conc\u00f3rdia. No hospital, sete m\u00e3es disputaram o privil\u00e9gio de dar de mamar ao beb\u00ea. A vida \u00e9 forte. E bela, apol\u00ednea, apesar de tudo. Por que n\u00e3o? (Folha de S. Paulo, 30\/05\/1992)FONTE: http:\/\/varaldeleitura.blogspot.com.br\/2014\/06\/cronica-flor-no-asfalto-de-ottolara.html","id":514019,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 04 a 09<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>A flor no asfalto<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Otto Lara Rezende<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tConhe\u00e7o essa estrada genocida, o come\u00e7o da Rio-Petr\u00f3polis. Duvido que se encontre um trecho rodovi\u00e1rio ou urbano mais assassino do que esse. S\u00e3o tantos os acidentes que j\u00e1 nem se abre inqu\u00e9rito. Quem atravessa a avenida Brasil fora da passarela quer morrer. Se morre, ningu\u00e9m liga. <u>Aparece aquela velinha acesa, o corpo \u00e9 coberto por uma folha de jornal e pronto. N\u00e3o se fala mais nisso<\/u>.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<u>Teria<\/u> sido o destino de dona Creusa, se n\u00e3o levasse nas entranhas a pr\u00f3pria vida. Na pista que vem para o Rio, a 20 metros da passarela de pedestres, dona Creusa foi apanhada por uma Kombi. O motorista tentou parar e n\u00e3o conseguiu. Em seguida, veio um outro carro, um Apollo, e sobreveio o segundo atropelamento. A mesma v\u00edtima. Ferida, o ventre aberto pelas ferragens, deu-se a\u00ed o milagre.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tDona Creusa estava gr\u00e1vida e morreu na hora. <u>Mas<\/u> no asfalto, expelida com a placenta, apareceu uma crian\u00e7a. <u>Coberta a m\u00e3e com um pl\u00e1stico azul, um estudante pegou o beb\u00ea e o levou para o acostamento<\/u>. Nunca tinha visto um parto na sua vida. Entre os curiosos, uma mulher amarrou o umbigo da rec\u00e9mnascida. Uma menina. Por sorte, vinha vindo uma ambul\u00e2ncia. Depois de chorar no asfalto, o beb\u00ea foi levado para o hospital de Xer\u00e9m.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tDona Creusa, aos 44 anos, j\u00e1 era av\u00f3, m\u00e3e de v\u00e1rios filhos e vi\u00fava. Pobre, concentra\u00e7\u00e3o humana de experi\u00eancias e de dores, tinha pressa de viver. E era uma pilha carregada de vida. Quem devia estar ali era sua nora Marizete. Mas dona Creusa se ofereceu para ir no seu lugar porque, gr\u00e1vida, n\u00e3o pagava a passagem. Com o dinheiro do \u00f4nibus podia comprar sab\u00e3o. Levava uma bolsa preta, com um cora\u00e7\u00e3o de cartolina vermelha.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tNo cart\u00e3o estava escrito: quinta-feira. Foi o dia do atropelamento. Apolo \u00e9 o s\u00edmbolo da vit\u00f3ria sobre a viol\u00eancia. Diz o poeta P\u00edndaro que \u00e9 o deus que p\u00f5e no cora\u00e7\u00e3o o amor da conc\u00f3rdia. No hospital, sete m\u00e3es disputaram o privil\u00e9gio de dar de mamar ao <u>beb\u00ea<\/u>. A vida \u00e9 forte. E bela, <u>apol\u00ednea<\/u>, apesar de tudo. Por que n\u00e3o? (Folha de S. Paulo, 30\/05\/1992)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>FONTE: http:\/\/varaldeleitura.blogspot.com.br\/2014\/06\/cronica-flor-no-asfalto-de-ottolara.html<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas adversativas","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas adversativas","pai":409304,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409306,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes-coordenativas-adversativas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2234189","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pelo contexto narrativo, o segundo atropelamento foi causado por um Apollo, carro produzido nos anos 90 pela montadora Volkswagen. Apolo \u00e9 tamb\u00e9m um dos principais deuses da mitologia greco-romana. Essa interessante rela\u00e7\u00e3o intertextual \u00e9 explorada pelo autor ao final da cr\u00f4nica. Levando em considera\u00e7\u00e3o essas informa\u00e7\u00f5es e o contexto, assinale a alternativa que contenha a melhor acep\u00e7\u00e3o do termo grifado contido na passagem \u201cA vida \u00e9 forte. E bela, apol\u00ednea, apesar de tudo\u201d:","provas":[{"id":72635,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2020-ipefae-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Assistente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-13 17:23:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2234191,"hashId":"83dd5e2fa7f32bc19acb8b0dd124bb89","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo contexto narrativo, o segundo atropelamento foi causado por um Apollo, carro produzido nos anos 90 pela montadora Volkswagen. Apolo \u00e9 tamb\u00e9m um dos principais deuses da mitologia greco-romana. Essa interessante rela\u00e7\u00e3o intertextual \u00e9 explorada pelo autor ao final da cr\u00f4nica. Levando em considera\u00e7\u00e3o essas informa\u00e7\u00f5es e o contexto, assinale a alternativa que contenha a melhor acep\u00e7\u00e3o do termo grifado contido na passagem \u201c<em>A vida \u00e9 forte. E bela, <u>apol\u00ednea<\/u>, apesar de tudo<\/em>\u201d:<\/p>","resposta":8787550,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"relativo ou pertencente a Apolo.","id":8787549,"corpo":"<p>relativo ou pertencente a Apolo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"luminosa.","id":8787550,"corpo":"<p>luminosa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sem ordem; irracional, an\u00e1rquica.","id":8787551,"corpo":"<p>sem ordem; irracional, an\u00e1rquica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de natureza desinibida e agitada.","id":8787552,"corpo":"<p>de natureza desinibida e agitada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 04 a 09A flor no asfaltoOtto Lara Rezende\tConhe\u00e7o essa estrada genocida, o come\u00e7o da Rio-Petr\u00f3polis. Duvido que se encontre um trecho rodovi\u00e1rio ou urbano mais assassino do que esse. S\u00e3o tantos os acidentes que j\u00e1 nem se abre inqu\u00e9rito. Quem atravessa a avenida Brasil fora da passarela quer morrer. Se morre, ningu\u00e9m liga. Aparece aquela velinha acesa, o corpo \u00e9 coberto por uma folha de jornal e pronto. N\u00e3o se fala mais nisso.\tTeria sido o destino de dona Creusa, se n\u00e3o levasse nas entranhas a pr\u00f3pria vida. Na pista que vem para o Rio, a 20 metros da passarela de pedestres, dona Creusa foi apanhada por uma Kombi. O motorista tentou parar e n\u00e3o conseguiu. Em seguida, veio um outro carro, um Apollo, e sobreveio o segundo atropelamento. A mesma v\u00edtima. Ferida, o ventre aberto pelas ferragens, deu-se a\u00ed o milagre.\tDona Creusa estava gr\u00e1vida e morreu na hora. Mas no asfalto, expelida com a placenta, apareceu uma crian\u00e7a. Coberta a m\u00e3e com um pl\u00e1stico azul, um estudante pegou o beb\u00ea e o levou para o acostamento. Nunca tinha visto um parto na sua vida. Entre os curiosos, uma mulher amarrou o umbigo da rec\u00e9mnascida. Uma menina. Por sorte, vinha vindo uma ambul\u00e2ncia. Depois de chorar no asfalto, o beb\u00ea foi levado para o hospital de Xer\u00e9m.\tDona Creusa, aos 44 anos, j\u00e1 era av\u00f3, m\u00e3e de v\u00e1rios filhos e vi\u00fava. Pobre, concentra\u00e7\u00e3o humana de experi\u00eancias e de dores, tinha pressa de viver. E era uma pilha carregada de vida. Quem devia estar ali era sua nora Marizete. Mas dona Creusa se ofereceu para ir no seu lugar porque, gr\u00e1vida, n\u00e3o pagava a passagem. Com o dinheiro do \u00f4nibus podia comprar sab\u00e3o. Levava uma bolsa preta, com um cora\u00e7\u00e3o de cartolina vermelha.\tNo cart\u00e3o estava escrito: quinta-feira. Foi o dia do atropelamento. Apolo \u00e9 o s\u00edmbolo da vit\u00f3ria sobre a viol\u00eancia. Diz o poeta P\u00edndaro que \u00e9 o deus que p\u00f5e no cora\u00e7\u00e3o o amor da conc\u00f3rdia. No hospital, sete m\u00e3es disputaram o privil\u00e9gio de dar de mamar ao beb\u00ea. A vida \u00e9 forte. E bela, apol\u00ednea, apesar de tudo. Por que n\u00e3o? (Folha de S. Paulo, 30\/05\/1992)FONTE: http:\/\/varaldeleitura.blogspot.com.br\/2014\/06\/cronica-flor-no-asfalto-de-ottolara.html","id":514019,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 04 a 09<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>A flor no asfalto<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Otto Lara Rezende<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tConhe\u00e7o essa estrada genocida, o come\u00e7o da Rio-Petr\u00f3polis. Duvido que se encontre um trecho rodovi\u00e1rio ou urbano mais assassino do que esse. S\u00e3o tantos os acidentes que j\u00e1 nem se abre inqu\u00e9rito. Quem atravessa a avenida Brasil fora da passarela quer morrer. Se morre, ningu\u00e9m liga. <u>Aparece aquela velinha acesa, o corpo \u00e9 coberto por uma folha de jornal e pronto. N\u00e3o se fala mais nisso<\/u>.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<u>Teria<\/u> sido o destino de dona Creusa, se n\u00e3o levasse nas entranhas a pr\u00f3pria vida. Na pista que vem para o Rio, a 20 metros da passarela de pedestres, dona Creusa foi apanhada por uma Kombi. O motorista tentou parar e n\u00e3o conseguiu. Em seguida, veio um outro carro, um Apollo, e sobreveio o segundo atropelamento. A mesma v\u00edtima. Ferida, o ventre aberto pelas ferragens, deu-se a\u00ed o milagre.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tDona Creusa estava gr\u00e1vida e morreu na hora. <u>Mas<\/u> no asfalto, expelida com a placenta, apareceu uma crian\u00e7a. <u>Coberta a m\u00e3e com um pl\u00e1stico azul, um estudante pegou o beb\u00ea e o levou para o acostamento<\/u>. Nunca tinha visto um parto na sua vida. Entre os curiosos, uma mulher amarrou o umbigo da rec\u00e9mnascida. Uma menina. Por sorte, vinha vindo uma ambul\u00e2ncia. Depois de chorar no asfalto, o beb\u00ea foi levado para o hospital de Xer\u00e9m.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tDona Creusa, aos 44 anos, j\u00e1 era av\u00f3, m\u00e3e de v\u00e1rios filhos e vi\u00fava. Pobre, concentra\u00e7\u00e3o humana de experi\u00eancias e de dores, tinha pressa de viver. E era uma pilha carregada de vida. Quem devia estar ali era sua nora Marizete. Mas dona Creusa se ofereceu para ir no seu lugar porque, gr\u00e1vida, n\u00e3o pagava a passagem. Com o dinheiro do \u00f4nibus podia comprar sab\u00e3o. Levava uma bolsa preta, com um cora\u00e7\u00e3o de cartolina vermelha.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tNo cart\u00e3o estava escrito: quinta-feira. Foi o dia do atropelamento. Apolo \u00e9 o s\u00edmbolo da vit\u00f3ria sobre a viol\u00eancia. Diz o poeta P\u00edndaro que \u00e9 o deus que p\u00f5e no cora\u00e7\u00e3o o amor da conc\u00f3rdia. No hospital, sete m\u00e3es disputaram o privil\u00e9gio de dar de mamar ao <u>beb\u00ea<\/u>. A vida \u00e9 forte. E bela, <u>apol\u00ednea<\/u>, apesar de tudo. Por que n\u00e3o? (Folha de S. Paulo, 30\/05\/1992)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>FONTE: http:\/\/varaldeleitura.blogspot.com.br\/2014\/06\/cronica-flor-no-asfalto-de-ottolara.html<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2234191","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ji-Paran\u00e1","sigla":"","id":5580,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rond\u00f4nia foi constitu\u00edda em ciclos econ\u00f4micos. No primeiro, pessoas de v\u00e1rios pa\u00edses vinham trabalhar na obra da estrada de ferro Madeira Mamor\u00e9, e aqui permaneceram. Nesse per\u00edodo, tem in\u00edcio a corrida ao chamado \u201couro negro\u201d \u2013 borracha, que trouxe tamb\u00e9m nordestinos aos seringais. O outro ciclo \u00e9 o segundo da borracha, na d\u00e9cada de 40 quando o produto:","provas":[{"id":75743,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ji-Paran\u00e1","sigla":"","id":5580,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ji-parana-ro-2020-ibade-procurador","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Ji-Paran\u00e1 - Procurador - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-14 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2286598,"hashId":"fc1c4fe5e1f4893b50f653d59a6fdf00","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Rond\u00f4nia foi constitu\u00edda em ciclos econ\u00f4micos. No primeiro, pessoas de v\u00e1rios pa\u00edses vinham trabalhar na obra da estrada de ferro Madeira Mamor\u00e9, e aqui permaneceram. Nesse per\u00edodo, tem in\u00edcio a corrida ao chamado \u201couro negro\u201d \u2013 borracha, que trouxe tamb\u00e9m nordestinos aos seringais. O outro ciclo \u00e9 o segundo da borracha, na d\u00e9cada de 40 quando o produto:<\/p>","resposta":9009569,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"era exportado para o Jap\u00e3o.","id":9009566,"corpo":"<p>era exportado para o Jap\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"era a base da economia brasileira.","id":9009567,"corpo":"<p>era a base da economia brasileira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"era de interesse dos ga\u00fachos.","id":9009568,"corpo":"<p>era de interesse dos ga\u00fachos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"abastecia as tropas da II Guerra Mundial.","id":9009569,"corpo":"<p>abastecia as tropas da II Guerra Mundial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"abastecia as necessidades dos pa\u00edses \u00e1rabes.","id":9009570,"corpo":"<p>abastecia as necessidades dos pa\u00edses \u00e1rabes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519776,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Rond\u00f4nia","oab":false,"nome":"Rond\u00f4nia","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407451,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-rondonia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ji-Paran\u00e1","sigla":"","id":5580,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa rede Wireless dom\u00e9stica, o meio de transmiss\u00e3o externo (linha telef\u00f4nica ou fibra \u00f3tica) \u00e9 conectado a um:","provas":[{"id":75743,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ji-Paran\u00e1","sigla":"","id":5580,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ji-parana-ro-2020-ibade-procurador","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Ji-Paran\u00e1 - Procurador - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-14 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2286623,"hashId":"9780c007e11fa110285688c8a500e971","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Numa rede Wireless dom\u00e9stica, o meio de transmiss\u00e3o externo (linha telef\u00f4nica ou fibra \u00f3tica) \u00e9 conectado a um:<\/p>","resposta":9009684,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hub.","id":9009681,"corpo":"<p>Hub.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pen Drive.","id":9009682,"corpo":"<p>Pen Drive.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"USB.","id":9009683,"corpo":"<p>USB.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Roteador.","id":9009684,"corpo":"<p>Roteador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Switch.","id":9009685,"corpo":"<p>Switch.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519780,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Equipamentos de Redes","oab":false,"nome":"Equipamentos de Redes","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419892,"slug":"informatica-equipamentos-de-redes"},{"nome_clean":"Router (Roteador)","oab":false,"nome":"Router (Roteador)","pai":419892,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419897,"slug":"informatica-router-roteador"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ji-Paran\u00e1","sigla":"","id":5580,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa pesquisa no Google em que voc\u00ea quer procurar por carro, mas excluindo os da marca Ford; a sua pesquisa deve ser descrita assim:","provas":[{"id":75743,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ji-Paran\u00e1","sigla":"","id":5580,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ji-parana-ro-2020-ibade-procurador","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Ji-Paran\u00e1 - Procurador - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-14 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2286642,"hashId":"4a2b2665c50e42f02411aa4a6b1f352a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Numa pesquisa no Google em que voc\u00ea quer procurar por carro, mas excluindo os da marca Ford; a sua pesquisa deve ser descrita assim:<\/p>","resposta":9009770,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Carro (out Ford)","id":9009766,"corpo":"<p>Carro (out Ford)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Carro \u201cex:Ford\u201d","id":9009767,"corpo":"<p>Carro \u201cex:Ford\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Carro ;ford-","id":9009768,"corpo":"<p>Carro ;ford-<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Carro (N\u00e3o Ford)","id":9009769,"corpo":"<p>Carro (N\u00e3o Ford)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Carro \u2013ford","id":9009770,"corpo":"<p>Carro \u2013ford<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519780,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"nome_clean":"Mecanismos de Busca na Internet","oab":false,"nome":"Mecanismos de Busca na Internet","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405173,"slug":"informatica-mecanismos-de-busca-na-internet"},{"nome_clean":"Principais Ferramentas de Busca e Pesquisa","oab":false,"nome":"Principais Ferramentas de Busca e Pesquisa","pai":405173,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420130,"slug":"informatica-principais-ferramentas-de-busca-e-pesquisa"},{"nome_clean":"Google","oab":false,"nome":"Google","pai":420130,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420132,"slug":"informatica-google"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Catas Altas","sigla":"","id":3811,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O per\u00edmetro urbano da cidade de Catas Altas \u00e9 tombado pelo Instituto Estadual do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico de Minas Gerais (IEPHA), o que implica que","provas":[{"id":41341,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Catas Altas","sigla":"","id":3811,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-catas-altas-mg-2020-fundep-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Catas Altas - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-15 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1226724,"hashId":"d6a307f22a103283fde197cd33472669","enunciado":"<p align=justify>O per\u00edmetro urbano da cidade de Catas Altas \u00e9 tombado\r\npelo Instituto Estadual do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico\r\nde Minas Gerais (IEPHA), o que implica que<\/p>","resposta":4425384,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a transfer\u00eancia, sob indeniza\u00e7\u00e3o, da propriedade do bem tombado deve ser feita para a Prefeitura Municipal, a qual deve dar destina\u00e7\u00e3o cultural a ele.","id":4425382,"corpo":"<p align=justify>a transfer\u00eancia, sob indeniza\u00e7\u00e3o, da propriedade\r\ndo bem tombado deve ser feita para a Prefeitura\r\nMunicipal, a qual deve dar destina\u00e7\u00e3o cultural a ele.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as constru\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas passam a ter a sua manuten\u00e7\u00e3o sob responsabilidade exclusiva do IEPHA e custeadas pelo governo estadual.","id":4425383,"corpo":"<p align=justify>as constru\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas passam a ter a sua\r\nmanuten\u00e7\u00e3o sob responsabilidade exclusiva do\r\nIEPHA e custeadas pelo governo estadual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o per\u00edmetro urbano da cidade \u00e9 considerado de valor hist\u00f3rico, art\u00edstico, cultural e arquitet\u00f4nico, devendo ser preservado, evitando descaracteriza\u00e7\u00f5es.","id":4425384,"corpo":"<p align=justify>o per\u00edmetro urbano da cidade \u00e9 considerado\r\nde valor hist\u00f3rico, art\u00edstico, cultural e\r\narquitet\u00f4nico, devendo ser preservado, evitando\r\ndescaracteriza\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os propriet\u00e1rios de bens tombados devem manter a sua propriedade em fam\u00edlia e, caso necessitem vend\u00ea-la, devem faz\u00ea-lo somente para o IEPHA.","id":4425385,"corpo":"<p align=justify>os propriet\u00e1rios de bens tombados devem manter\r\na sua propriedade em fam\u00edlia e, caso necessitem\r\nvend\u00ea-la, devem faz\u00ea-lo somente para o IEPHA.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399521,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Minas Gerais","oab":false,"nome":"Minas Gerais","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407443,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-minas-gerais"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1226724","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Catas Altas","sigla":"","id":3811,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cidade de Catas Altas obteve, no m\u00eas de outubro de 2019, junto ao Conselho Federal de Odontologia (CFO), a terceira coloca\u00e7\u00e3o nacional em sa\u00fade bucal entre as cidades da regi\u00e3o sudeste com at\u00e9 20 000 habitantes. Isto ocorreu porque, de acordo com o CFO, Catas Altas","provas":[{"id":41341,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Catas Altas","sigla":"","id":3811,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-catas-altas-mg-2020-fundep-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Catas Altas - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-15 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1226727,"hashId":"54db5fe93f42f5e92957329046e21378","enunciado":"<p align=\"justify\">A cidade de Catas Altas obteve, no m\u00eas de outubro de\r\n2019, junto ao Conselho Federal de Odontologia (CFO),\r\na terceira coloca\u00e7\u00e3o nacional em sa\u00fade bucal entre as\r\ncidades da regi\u00e3o sudeste com at\u00e9 20 000 habitantes.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Isto ocorreu porque, de acordo com o CFO, Catas Altas<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4425393,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apresentou um dos \u00edndices mais baixos de problemas de sa\u00fade bucal entre cidades do mesmo porte.","id":4425390,"corpo":"<p align=justify>apresentou um dos \u00edndices mais baixos de\r\nproblemas de sa\u00fade bucal entre cidades do\r\nmesmo porte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aprimorou o sistema de fluoreta\u00e7\u00e3o das \u00e1guas de abastecimento dom\u00e9stico e, sobretudo, das escolas.","id":4425391,"corpo":"<p align=justify>aprimorou o sistema de fluoreta\u00e7\u00e3o das \u00e1guas\r\nde abastecimento dom\u00e9stico e, sobretudo, das\r\nescolas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"criou projetos de agricultura org\u00e2nica, favorecendo o bom desenvolvimento da sa\u00fade bucal.","id":4425392,"corpo":"<p align=justify>criou projetos de agricultura org\u00e2nica,\r\nfavorecendo o bom desenvolvimento da sa\u00fade\r\nbucal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"investiu na implanta\u00e7\u00e3o e efetiva\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade bucal no \u00faltimo ano.","id":4425393,"corpo":"<p align=justify>investiu na implanta\u00e7\u00e3o e efetiva\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas\r\np\u00fablicas de sa\u00fade bucal no \u00faltimo ano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399521,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Minas Gerais","oab":false,"nome":"Minas Gerais","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407443,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-minas-gerais"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1226727","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Catas Altas","sigla":"","id":3811,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Black Friday, que tem se tornado um evento comum para os brasileiros, constitui-se como um(a)","provas":[{"id":41341,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Catas Altas","sigla":"","id":3811,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-catas-altas-mg-2020-fundep-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Catas Altas - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-15 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1226728,"hashId":"47bb805fd9b16492a4ad8ff344afafc3","enunciado":"<p align=justify>A <em>Black Friday<\/em>, que tem se tornado um evento comum\r\npara os brasileiros, constitui-se como um(a)<\/p>","resposta":4425396,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alternativa de compras a baixo custo oferecida pelos lojistas mineiros para driblar a crise econ\u00f4mica","id":4425394,"corpo":"<p align=justify>alternativa de compras a baixo custo oferecida\r\npelos lojistas mineiros para driblar a crise\r\necon\u00f4mica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"competi\u00e7\u00e3o estabelecida entre v\u00e1rios lojistas para estimular vendas por pre\u00e7os abaixo do custo.","id":4425395,"corpo":"<p align=justify>competi\u00e7\u00e3o estabelecida entre v\u00e1rios lojistas\r\npara estimular vendas por pre\u00e7os abaixo do\r\ncusto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dia em que lojistas baixam os pre\u00e7os de seus produtos, para estimular vendas, provocando corrida \u00e0s lojas.","id":4425396,"corpo":"<p align=justify>dia em que lojistas baixam os pre\u00e7os de seus\r\nprodutos, para estimular vendas, provocando\r\ncorrida \u00e0s lojas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"liquida\u00e7\u00e3o total de estoques dos lojistas para abrir a temporada de compras para o Natal e festas de fim de ano.","id":4425397,"corpo":"<p align=justify>liquida\u00e7\u00e3o total de estoques dos lojistas para\r\nabrir a temporada de compras para o Natal e\r\nfestas de fim de ano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399521,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1226728","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Catas Altas","sigla":"","id":3811,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir da an\u00e1lise dos dados sobre as taxas de ocupa\u00e7\u00e3o de cargos gerenciais e de subutiliza\u00e7\u00e3o do trabalho no ano de 2018, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":41341,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Catas Altas","sigla":"","id":3811,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-catas-altas-mg-2020-fundep-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Catas Altas - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-15 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1226737,"hashId":"1e861814d8594a41d11e90c7f813dfed","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41341\/Q28.GIF\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir da an\u00e1lise dos dados sobre as taxas de ocupa\u00e7\u00e3o de cargos gerenciais e de subutiliza\u00e7\u00e3o do trabalho no ano de 2018, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":4425437,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Brancos, pretos e pardos s\u00e3o igualmente afetados quando se consideram as taxas de subutiliza\u00e7\u00e3o devido aos efeitos da crise econ\u00f4mica do Brasil.","id":4425436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Brancos, pretos e pardos s\u00e3o igualmente afetados quando se consideram as taxas de subutiliza\u00e7\u00e3o devido aos efeitos da crise econ\u00f4mica do Brasil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cargos gerenciais t\u00eam taxa de ocupa\u00e7\u00e3o por brancos de aproximadamente 150% em rela\u00e7\u00e3o aos mesmos cargos ocupados por pretos e pardos.","id":4425437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cargos gerenciais t\u00eam taxa de ocupa\u00e7\u00e3o por brancos de aproximadamente 150% em rela\u00e7\u00e3o aos mesmos cargos ocupados por pretos e pardos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pretos ou pardos apresentam menor qualifica\u00e7\u00e3o profissional, por isso tem presen\u00e7a menor em cargos que demandam conhecimentos superiores.","id":4425438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pretos ou pardos apresentam menor qualifica\u00e7\u00e3o profissional, por isso tem presen\u00e7a menor em cargos que demandam conhecimentos superiores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Taxas semelhantes na ocupa\u00e7\u00e3o de cargos gerenciais e de subutiliza\u00e7\u00e3o revelam tratamento igual para pretos e pardos nas duas situa\u00e7\u00f5es.","id":4425439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Taxas semelhantes na ocupa\u00e7\u00e3o de cargos gerenciais e de subutiliza\u00e7\u00e3o revelam tratamento igual para pretos e pardos nas duas situa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399521,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o de Renda","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00e3o de Renda","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407417,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-distribuicao-de-renda"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1226737","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro \u2013 RJ","descricao":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro \u2013 RJ- SME","sigla":"SME","oab":false,"id":1050}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":12792}],"orgaos":[{"nome":"Empresa P\u00fablica de Sa\u00fade do Rio de Janeiro S.A. - RIOSA\u00daDE","sigla":"RIOSAUDE","id":3567,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O diabetes melito gestacional (DMG) \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o caracterizada por hiperglicemia (aumento dos n\u00edveis de glicose no sangue), reconhecida pela primeira vez durante a gravidez. Conforme o estudo da Hyperglicemia and Adverse Pregnancy Outcome (HAPO- 2008), com os novos crit\u00e9rios, a incid\u00eancia do DMG \u00e9 de quase 18% de todas as gesta\u00e7\u00f5es e pode persistir, ou n\u00e3o, ap\u00f3s o parto. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, a seguinte precau\u00e7\u00e3o deve ser tomada.","provas":[{"id":40099,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":12792},"orgao":{"nome":"Empresa P\u00fablica de Sa\u00fade do Rio de Janeiro S.A. - RIOSA\u00daDE","sigla":"RIOSAUDE","id":3567,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro \u2013 RJ","descricao":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro \u2013 RJ- SME","sigla":"SME","oab":false,"id":1050},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"riosaude-rj-2020-sme-enfermeiro-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"SME - RIOSA\u00daDE - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-15 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1179879,"hashId":"b982016a4d5ce2234dd41502bd0db944","enunciado":"<p align=justify>O diabetes melito gestacional (DMG) \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o caracterizada\r\npor hiperglicemia (aumento dos n\u00edveis de glicose no sangue),\r\nreconhecida pela primeira vez durante a gravidez. Conforme o\r\nestudo da Hyperglicemia and Adverse Pregnancy Outcome (HAPO-\r\n2008), com os novos crit\u00e9rios, a incid\u00eancia do DMG \u00e9 de quase\r\n18% de todas as gesta\u00e7\u00f5es e pode persistir, ou n\u00e3o, ap\u00f3s o parto.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o a esse tema, a seguinte precau\u00e7\u00e3o deve ser tomada.<\/p>","resposta":4233449,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adotar, de forma sistem\u00e1tica, uma alimenta\u00e7\u00e3o restrita, sem carboidratos, e praticar atividades f\u00edsicas leves","id":4233447,"corpo":"<p align=justify>adotar, de forma sistem\u00e1tica, uma alimenta\u00e7\u00e3o restrita, sem\r\ncarboidratos, e praticar atividades f\u00edsicas leves<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mulheres com diabetes gestacional devem ser submetidas \u00e0 cesariana at\u00e9 40 semanas de idade gestacional","id":4233448,"corpo":"<p align=justify>mulheres com diabetes gestacional devem ser submetidas \u00e0\r\ncesariana at\u00e9 40 semanas de idade gestacional<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mulheres diab\u00e9ticas tipo I que pretendem engravidar devem utilizar a suplementa\u00e7\u00e3o de \u00e1cido f\u00f3lico 3 meses antes da concep\u00e7\u00e3o","id":4233449,"corpo":"<p align=justify>mulheres diab\u00e9ticas tipo I que pretendem engravidar devem\r\nutilizar a suplementa\u00e7\u00e3o de \u00e1cido f\u00f3lico 3 meses antes da\r\nconcep\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"consultar o m\u00e9dico para adequar a dosagem de insulina \u00e9 necess\u00e1rio apenas no primeiro e no \u00faltimo trimestre de gravidez","id":4233450,"corpo":"<p align=justify>consultar o m\u00e9dico para adequar a dosagem de insulina \u00e9\r\nnecess\u00e1rio apenas no primeiro e no \u00faltimo trimestre de gravidez<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394079,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Diabetes Mellitus","oab":false,"nome":"Diabetes Mellitus","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405819,"slug":"enfermagem-diabetes-mellitus"}],"slug":"enfermagem\/1179879","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Catas Altas","sigla":"","id":3811,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Releia este trecho. \u201cDas 30 cidades mais polu\u00eddas, 22 est\u00e3o na \u00cdndia, segundo pesquisa da ONG Greenpeace e do IQ AirVisual, grupo baseado na Su\u00ed\u00e7a.\u201d A palavra destacada indica, pelo contexto, que o IQ AirVisual","provas":[{"id":41341,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Catas Altas","sigla":"","id":3811,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-catas-altas-mg-2020-fundep-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Catas Altas - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-15 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1226618,"hashId":"440eea432326e25e745d8f30a75bbfc7","enunciado":"<p align=\"justify\">Releia este trecho.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\u201cDas 30 cidades mais polu\u00eddas, 22 est\u00e3o na \u00cdndia,\r\nsegundo pesquisa da ONG Greenpeace e do IQ\r\nAirVisual, grupo <strong>baseado<\/strong> na Su\u00ed\u00e7a.\u201d\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A palavra destacada indica, pelo contexto, que o IQ\r\nAirVisual<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4424913,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se baseia nos par\u00e2metros su\u00ed\u00e7os de controle de qualidade do ar.","id":4424912,"corpo":"<p align=justify>se baseia nos par\u00e2metros su\u00ed\u00e7os de controle de\r\nqualidade do ar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"est\u00e1 sediado dentro dos limites do territ\u00f3rio su\u00ed\u00e7o.","id":4424913,"corpo":"<p align=justify>est\u00e1 sediado dentro dos limites do territ\u00f3rio su\u00ed\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"utiliza as normas de qualidade su\u00ed\u00e7as em suas pesquisas.","id":4424914,"corpo":"<p align=justify>utiliza as normas de qualidade su\u00ed\u00e7as em suas\r\npesquisas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"possui compet\u00eancia su\u00ed\u00e7a para atestar a qualidade do ar das cidades.","id":4424915,"corpo":"<p align=justify>possui compet\u00eancia su\u00ed\u00e7a para atestar a\r\nqualidade do ar das cidades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 4. O bar que vende doses de oxig\u00eanio em Nova D\u00e9li, cidade tomada pela polui\u00e7\u00e3o Com a cidade tomada pela polui\u00e7\u00e3o, um bar em Nova D\u00e9li, capital da \u00cdndia, vende doses de oxig\u00eanio aromatizado para a popula\u00e7\u00e3o. A promessa \u00e9 que a inala\u00e7\u00e3o ajuda o corpo a se desintoxicar de poluentes. O estabelecimento cobra dos clientes o equivalente a at\u00e9 R$ 27 por 15 minutos de \u201car puro\u201d. Entre as op\u00e7\u00f5es de aroma, est\u00e3o menta e lavanda. Nova D\u00e9li sofre com altos \u00edndices de polui\u00e7\u00e3o e at\u00e9 estado de emerg\u00eancia j\u00e1 foi declarado na cidade por esse motivo. E o problema tamb\u00e9m afeta outras \u00e1reas do pa\u00eds. Das 30 cidades mais polu\u00eddas, 22 est\u00e3o na \u00cdndia, segundo pesquisa da ONG Greenpeace e do IQ AirVisual, grupo baseado na Su\u00ed\u00e7a. M\u00e9dicos questionam, no entanto, os benef\u00edcios da inala\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio como oferecido no bar, j\u00e1 que o problema \u00e9 a baixa qualidade do ar na cidade, e n\u00e3o o baixo n\u00edvel de oxig\u00eanio. Al\u00e9m disso, n\u00e3o h\u00e1 comprova\u00e7\u00e3o cient\u00edfica a respeito dos benef\u00edcios do suplemento de oxig\u00eanio. Dispon\u00edvel em: &lt; https:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/ geral-50580098 &gt;. Acesso em: 4 dez. 2019 (Adapta\u00e7\u00e3o).","id":399507,"enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: Leia o texto a seguir para responder \u00e0s\r\nquest\u00f5es de<strong> 1 a 4.<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>O bar que vende doses de oxig\u00eanio em Nova D\u00e9li,\r\ncidade tomada pela polui\u00e7\u00e3o<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Com a cidade tomada pela polui\u00e7\u00e3o, um bar em\r\nNova D\u00e9li, capital da \u00cdndia, vende doses de oxig\u00eanio\r\naromatizado para a popula\u00e7\u00e3o. A promessa \u00e9 que a\r\ninala\u00e7\u00e3o ajuda o corpo a se desintoxicar de poluentes. <br><\/p><p align=\"justify\">O estabelecimento cobra dos clientes o equivalente a at\u00e9\r\nR$ 27 por 15 minutos de \u201car puro\u201d. Entre as op\u00e7\u00f5es de\r\naroma, est\u00e3o menta e lavanda. <br><\/p><p align=\"justify\">Nova D\u00e9li sofre com altos \u00edndices de polui\u00e7\u00e3o e at\u00e9\r\nestado de emerg\u00eancia j\u00e1 foi declarado na cidade por\r\nesse motivo. E o problema tamb\u00e9m afeta outras \u00e1reas\r\ndo pa\u00eds. <br><\/p><p align=\"justify\">Das 30 cidades mais polu\u00eddas, 22 est\u00e3o na \u00cdndia, segundo\r\npesquisa da ONG Greenpeace e do IQ AirVisual, grupo\r\nbaseado na Su\u00ed\u00e7a. <br><\/p><p align=\"justify\">M\u00e9dicos questionam, no entanto, os benef\u00edcios da\r\ninala\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio como oferecido no bar, j\u00e1 que o\r\nproblema \u00e9 a baixa qualidade do ar na cidade, e n\u00e3o o\r\nbaixo n\u00edvel de oxig\u00eanio. <br><\/p><p align=\"justify\">Al\u00e9m disso, n\u00e3o h\u00e1 comprova\u00e7\u00e3o cient\u00edfica a respeito\r\ndos benef\u00edcios do suplemento de oxig\u00eanio. <\/p><p align=\"right\"> Dispon\u00edvel em: &lt; https:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/\r\ngeral-50580098 &gt;. Acesso em: 4 dez. 2019 (Adapta\u00e7\u00e3o).<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1226618","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Catas Altas","sigla":"","id":3811,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":41341,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Catas Altas","sigla":"","id":3811,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-catas-altas-mg-2020-fundep-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Catas Altas - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-15 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1226662,"hashId":"a0c5d27fe0e4054fa1914c2057160266","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o texto, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4425100,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O texto exp\u00f5e diversas causas da polui\u00e7\u00e3o do ar, sejam elas provocadas ou n\u00e3o pelo homem.","id":4425100,"corpo":"<p align=justify>O texto exp\u00f5e diversas causas da polui\u00e7\u00e3o do\r\nar, sejam elas provocadas ou n\u00e3o pelo homem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A letra da m\u00fasica exorta a popula\u00e7\u00e3o a se engajar no combate \u00e0 polui\u00e7\u00e3o do ar.","id":4425101,"corpo":"<p align=justify>A letra da m\u00fasica exorta a popula\u00e7\u00e3o a se\r\nengajar no combate \u00e0 polui\u00e7\u00e3o do ar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As causas da polui\u00e7\u00e3o do ar s\u00e3o bem conhecidas da popula\u00e7\u00e3o.","id":4425102,"corpo":"<p align=justify>As causas da polui\u00e7\u00e3o do ar s\u00e3o bem conhecidas\r\nda popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As diversas causas da polui\u00e7\u00e3o do ar podem ser facilmente combatidas se houver vontade da popula\u00e7\u00e3o.","id":4425103,"corpo":"<p align=justify>As diversas causas da polui\u00e7\u00e3o do ar podem\r\nser facilmente combatidas se houver vontade da\r\npopula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto a seguir para responder \u00e0s perguntas de 7 a 10. Polui\u00e7\u00e3o do ar Voc\u00ea j\u00e1 parou pra imaginar o que polui o nosso ar? Em nossa cidade Ao nosso redor Em todo instante voc\u00ea pode encontrar A fuma\u00e7a e os gases liberados pelas f\u00e1bricas E os autom\u00f3veis A queima do lixo em incineradores Dos hospitais Os inc\u00eandios na floresta Na mata e na selva Tamb\u00e9m provoca Tudo isso \u00e9 combust\u00e3o E polui\u00e7\u00e3o do ar A poeira que sai do ch\u00e3o Nas ruas n\u00e3o asfaltadas E sem cal\u00e7ad\u00e3o Os gases que saem dos esgotos Das fossas mal cuidadas De restos de animais E de plantas em decomposi\u00e7\u00e3o Tudo isso \u00e9 polui\u00e7\u00e3o polui\u00e7\u00e3o do ar Dispon\u00edvel em: &lt; https:\/\/www.letras.mus.br\/charrete\/965108\/ &gt;. Acesso em: 4 dez. 2019 (Adapta\u00e7\u00e3o).","id":399511,"enunciado":"<p align=\"justify\">INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto a seguir para responder \u00e0s\r\nperguntas de 7 a 10.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Polui\u00e7\u00e3o do ar\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Voc\u00ea j\u00e1 parou pra imaginar\r\n<\/p><p align=\"justify\">o que polui o nosso ar?\r\n<\/p><p align=\"justify\">Em nossa cidade\r\n<\/p><p align=\"justify\">Ao nosso redor\r\n<\/p><p align=\"justify\">Em todo instante voc\u00ea pode encontrar\r\n<\/p><p align=\"justify\">A fuma\u00e7a e os gases liberados pelas f\u00e1bricas\r\n<\/p><p align=\"justify\">E os autom\u00f3veis\r\n<\/p><p align=\"justify\">A queima do lixo em incineradores\r\n<\/p><p align=\"justify\">Dos hospitais\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Os inc\u00eandios na floresta\r\n<\/p><p align=\"justify\">Na mata e na selva\r\n<\/p><p align=\"justify\">Tamb\u00e9m provoca\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Tudo isso \u00e9 combust\u00e3o\r\n<\/p><p align=\"justify\">E polui\u00e7\u00e3o do ar\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A poeira que sai do ch\u00e3o\r\n<\/p><p align=\"justify\">Nas ruas n\u00e3o asfaltadas\r\n<\/p><p align=\"justify\">E sem cal\u00e7ad\u00e3o\r\n<\/p><p align=\"justify\">Os gases que saem dos esgotos\r\n<\/p><p align=\"justify\">Das fossas mal cuidadas\r\n<\/p><p align=\"justify\">De restos de animais\r\n<\/p><p align=\"justify\">E de plantas em decomposi\u00e7\u00e3o<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\nTudo isso \u00e9 polui\u00e7\u00e3o\r\n<\/p><p align=\"justify\">polui\u00e7\u00e3o do ar\r\n<\/p><p align=\"right\"><br><\/p><p align=\"right\">Dispon\u00edvel em: &lt; https:\/\/www.letras.mus.br\/charrete\/965108\/ &gt;.\r\nAcesso em: 4 dez. 2019 (Adapta\u00e7\u00e3o).<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1226662","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Catas Altas","sigla":"","id":3811,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica do munic\u00edpio de Catas Altas, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta \u00e9 aquela que compete a \u00f3rg\u00e3o de qualquer dos poderes do munic\u00edpio. J\u00e1 a administra\u00e7\u00e3o indireta \u00e9 a que compete \u00e0(s)","provas":[{"id":41341,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Catas Altas","sigla":"","id":3811,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-catas-altas-mg-2020-fundep-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Catas Altas - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-15 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1226721,"hashId":"20019b296abfcdb97e9e17bc8078d1d9","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com a Lei Org\u00e2nica do munic\u00edpio de Catas\r\nAltas, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta \u00e9 aquela que\r\ncompete a \u00f3rg\u00e3o de qualquer dos poderes do munic\u00edpio.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">J\u00e1 a administra\u00e7\u00e3o indireta \u00e9 a que compete \u00e0(s)<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4425371,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"organiza\u00e7\u00f5es sociais controladas pela Uni\u00e3o.","id":4425370,"corpo":"<p align=justify>organiza\u00e7\u00f5es sociais controladas pela Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sociedade de economia mista.","id":4425371,"corpo":"<p align=justify>sociedade de economia mista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o governamental.","id":4425372,"corpo":"<p align=justify>organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o governamental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pessoa jur\u00eddica de direito privado, sem participa\u00e7\u00e3o governamental.","id":4425373,"corpo":"<p align=justify>pessoa jur\u00eddica de direito privado, sem\r\nparticipa\u00e7\u00e3o governamental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399518,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Catas Altas - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Catas Altas - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":419609,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-catas-altas-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1226721","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais","id":5834}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Vasconcellos, a an\u00e1lise que se faz dos manuais pedag\u00f3gicos da dire\u00e7\u00e3o, sobretudo, do planejamento, tem algumas etapas como caracter\u00edsticas necess\u00e1rias para o seu funcionamento, que s\u00e3o:","provas":[{"id":77925,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs-2020-fundatec-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ibarama - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2020"},{"id":77929,"cargo":{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais","id":5834},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs-2020-fundatec-professor-de-series-iniciais","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ibarama - Professor de S\u00e9ries Iniciais - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-15 12:09:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[],"id":2341488,"hashId":"5539977c4c0e8399f8236a0501595c80","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Vasconcellos, a an\u00e1lise que se faz dos manuais pedag\u00f3gicos da dire\u00e7\u00e3o, sobretudo, do planejamento, tem algumas etapas como caracter\u00edsticas necess\u00e1rias para o seu funcionamento, que s\u00e3o:<\/p>","resposta":9256321,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Planejar, executar e avaliar.","id":9256321,"corpo":"<p>Planejar, executar e avaliar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sistematizar, reproduzir e executar.","id":9256322,"corpo":"<p>Sistematizar, reproduzir e executar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reproduzir, executar e avaliar.","id":9256323,"corpo":"<p>Reproduzir, executar e avaliar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Projetar, sistematizar e realizar.","id":9256324,"corpo":"<p>Projetar, sistematizar e realizar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Realizar, praticar e avaliar.","id":9256325,"corpo":"<p>Realizar, praticar e avaliar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525472,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es e compromissos dos pedagogos","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es e compromissos dos pedagogos","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425829,"slug":"pedagogia-funcoes-e-compromissos-dos-pedagogos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais","id":5834}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos estabelecimentos de ensino fundamental e de ensino m\u00e9dio, em escolas p\u00fablicas e privadas, torna-se obrigat\u00f3rio o estudo da:","provas":[{"id":77925,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs-2020-fundatec-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ibarama - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2020"},{"id":77929,"cargo":{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais","id":5834},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs-2020-fundatec-professor-de-series-iniciais","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ibarama - Professor de S\u00e9ries Iniciais - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-15 12:06:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[],"id":2341464,"hashId":"e4a4becbf41928011f627c91b5bbddea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos estabelecimentos de ensino fundamental e de ensino m\u00e9dio, em escolas p\u00fablicas e privadas, torna-se obrigat\u00f3rio o estudo da:<\/p>","resposta":9256205,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cultura italiana e europeia.","id":9256201,"corpo":"<p>Cultura italiana e europeia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cultura asi\u00e1tica e europeia.","id":9256202,"corpo":"<p>Cultura asi\u00e1tica e europeia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hist\u00f3ria e cultura europeia e da oceania.","id":9256203,"corpo":"<p>Hist\u00f3ria e cultura europeia e da oceania.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cultura ind\u00edgena e italiana.","id":9256204,"corpo":"<p>Cultura ind\u00edgena e italiana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hist\u00f3ria e cultura afro-brasileira e ind\u00edgena.","id":9256205,"corpo":"<p>Hist\u00f3ria e cultura afro-brasileira e ind\u00edgena.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525466,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":430189,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":430195,"slug":"pedagogia-da-educacao-basica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais","id":5834}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Lib\u00e2neo, a organiza\u00e7\u00e3o da escola, e, consequentemente, as formas de conceber a gest\u00e3o e a administra\u00e7\u00e3o escolar podem ser agrupadas em dois grandes enfoques: o enfoque cient\u00edfico-racional e o enfoque cr\u00edtico. Seguindo a tipologia proposta por Lib\u00e2neo, dos dois enfoques acima derivam tr\u00eas concep\u00e7\u00f5es distintas de gest\u00e3o escolar, quais sejam:","provas":[{"id":77925,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs-2020-fundatec-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ibarama - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2020"},{"id":77929,"cargo":{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais","id":5834},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs-2020-fundatec-professor-de-series-iniciais","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ibarama - Professor de S\u00e9ries Iniciais - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-15 12:10:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[],"id":2341498,"hashId":"61d069a77bfafa33c5baead3525e7df6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Lib\u00e2neo, a organiza\u00e7\u00e3o da escola, e, consequentemente, as formas de conceber a gest\u00e3o e a administra\u00e7\u00e3o escolar podem ser agrupadas em dois grandes enfoques: o enfoque cient\u00edfico-racional e o enfoque cr\u00edtico. Seguindo a tipologia proposta por Lib\u00e2neo, dos dois enfoques acima derivam tr\u00eas concep\u00e7\u00f5es distintas de gest\u00e3o escolar, quais sejam:<\/p>","resposta":9256371,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A t\u00e9cnico-cient\u00edfica, a autogestion\u00e1ria e a democr\u00e1tico-participativa.","id":9256371,"corpo":"<p>A t\u00e9cnico-cient\u00edfica, a autogestion\u00e1ria e a democr\u00e1tico-participativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A t\u00e9cnico-normativa, a auto-org\u00e2nica e a pol\u00edtico-participativa.","id":9256372,"corpo":"<p>A t\u00e9cnico-normativa, a auto-org\u00e2nica e a pol\u00edtico-participativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O auto-organizativo, a t\u00e9cnico-social e a autodemocr\u00e1tica.","id":9256373,"corpo":"<p>O auto-organizativo, a t\u00e9cnico-social e a autodemocr\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O t\u00e9cnico-centralizado, o autocr\u00edtico e o autoparticipativo.","id":9256374,"corpo":"<p>O t\u00e9cnico-centralizado, o autocr\u00edtico e o autoparticipativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A t\u00e9cnico-ideol\u00f3gica, o t\u00e9cnico-pol\u00edtico e a democr\u00e1tico-participativa.","id":9256375,"corpo":"<p>A t\u00e9cnico-ideol\u00f3gica, o t\u00e9cnico-pol\u00edtico e a democr\u00e1tico-participativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525472,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lib\u00e2neo","oab":false,"nome":"Lib\u00e2neo","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426145,"slug":"pedagogia-libaneo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais","id":5834}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Lib\u00e2neo, o processo de organiza\u00e7\u00e3o educacional disp\u00f5e de elementos constitutivos que s\u00e3o, na verdade, instrumentos de a\u00e7\u00e3o mobilizados para atingir os objetivos escolares. Assinale a alternativa que N\u00c3O \u00e9 um elemento ou instrumento de a\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":77925,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs-2020-fundatec-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ibarama - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2020"},{"id":77929,"cargo":{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais","id":5834},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs-2020-fundatec-professor-de-series-iniciais","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ibarama - Professor de S\u00e9ries Iniciais - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-15 12:11:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[],"id":2341500,"hashId":"1e2b21d387e4e315be2ed860e48665c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Lib\u00e2neo, o processo de organiza\u00e7\u00e3o educacional disp\u00f5e de elementos constitutivos que s\u00e3o, na verdade, instrumentos de a\u00e7\u00e3o mobilizados para atingir os objetivos escolares. Assinale a alternativa que N\u00c3O \u00e9 um elemento ou instrumento de a\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":9256382,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Planejamento.","id":9256381,"corpo":"<p>Planejamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Controle.","id":9256382,"corpo":"<p>Controle.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o.","id":9256383,"corpo":"<p>Organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Forma\u00e7\u00e3o continuada.","id":9256384,"corpo":"<p>Forma\u00e7\u00e3o continuada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o.","id":9256385,"corpo":"<p>Avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525472,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lib\u00e2neo","oab":false,"nome":"Lib\u00e2neo","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426145,"slug":"pedagogia-libaneo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais","id":5834}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Braghirolli, _____________________ costumam obter alto rendimento na escola, mostram uma grande variedade de interesses, empenham-se em grande n\u00famero de atividades, tendem a ser populares entre seus colegas e t\u00eam \u00eaxito nos esportes, al\u00e9m de ser melhor ajustados emocionalmente do que os normais. Num sistema educacional comum que n\u00e3o atende e n\u00e3o aprecia a sua curiosidade e impaci\u00eancia, podem sentir-se entediados, ter problemas de ajustamento e vir, at\u00e9, a ser reprovados. Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.","provas":[{"id":77929,"cargo":{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais","id":5834},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs-2020-fundatec-professor-de-series-iniciais","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ibarama - Professor de S\u00e9ries Iniciais - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-15 11:56:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[],"id":2342220,"hashId":"1ddb98083a34b2fb9ec1c913a38ac9fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Braghirolli, _____________________ costumam obter alto rendimento na escola, mostram uma grande variedade de interesses, empenham-se em grande n\u00famero de atividades, tendem a ser populares entre seus colegas e t\u00eam \u00eaxito nos esportes, al\u00e9m de ser melhor ajustados emocionalmente do que os normais. Num sistema educacional comum que n\u00e3o atende e n\u00e3o aprecia a sua curiosidade e impaci\u00eancia, podem sentir-se entediados, ter problemas de ajustamento e vir, at\u00e9, a ser reprovados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.<\/p>","resposta":9259715,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os disl\u00e9xicos","id":9259712,"corpo":"<p>os disl\u00e9xicos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as crian\u00e7as com tdah","id":9259713,"corpo":"<p>as crian\u00e7as com tdah<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os autistas","id":9259714,"corpo":"<p>os autistas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os superdotados","id":9259715,"corpo":"<p>os superdotados<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as crian\u00e7as com tod","id":9259716,"corpo":"<p>as crian\u00e7as com tod<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525539,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, assinale V, se verdadeiro, ou F, se falso. ( ) A escola poder\u00e1 reclassificar os alunos, inclusive quando se tratar de transfer\u00eancias entre estabelecimentos situados no Pa\u00eds e no exterior, tendo como base as normas curriculares gerais. ( ) A exibi\u00e7\u00e3o de filmes de produ\u00e7\u00e3o nacional constituir\u00e1 componente curricular complementar integrado \u00e0 proposta pedag\u00f3gica da escola, sendo a sua exibi\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria por, no m\u00ednimo, 2 (duas) horas mensais. ( ) A educa\u00e7\u00e3o alimentar e nutricional ser\u00e1 inclu\u00edda entre os temas transversais. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":77924,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs-2020-fundatec-professor-de-educacao-especial","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ibarama - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2020"},{"id":77926,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs-2020-fundatec-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ibarama - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2020"},{"id":77928,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs-2020-fundatec-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ibarama - Professor de Matem\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-15 12:13:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2341820,"hashId":"2f7f31c14a5d7520f8f3e7979d3bbd68","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, assinale V, se verdadeiro, ou F, se falso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A escola poder\u00e1 reclassificar os alunos, inclusive quando se tratar de transfer\u00eancias entre estabelecimentos situados no Pa\u00eds e no exterior, tendo como base as normas curriculares gerais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A exibi\u00e7\u00e3o de filmes de produ\u00e7\u00e3o nacional constituir\u00e1 componente curricular complementar integrado \u00e0 proposta pedag\u00f3gica da escola, sendo a sua exibi\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria por, no m\u00ednimo, 2 (duas) horas mensais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A educa\u00e7\u00e3o alimentar e nutricional ser\u00e1 inclu\u00edda entre os temas transversais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":9257897,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F.","id":9257895,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":9257896,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":9257897,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":9257898,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F.","id":9257899,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525504,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":430189,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":430195,"slug":"pedagogia-da-educacao-basica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As linguagens que constituir\u00e3o o componente curricular da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica s\u00e3o, EXCETO:","provas":[{"id":77924,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs-2020-fundatec-professor-de-educacao-especial","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ibarama - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2020"},{"id":77926,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs-2020-fundatec-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ibarama - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2020"},{"id":77928,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs-2020-fundatec-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ibarama - Professor de Matem\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-15 12:13:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2341824,"hashId":"a6a15321dc558fc3f9081d5b150335e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As linguagens que constituir\u00e3o o componente curricular da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica s\u00e3o, EXCETO:<\/p>","resposta":9257915,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O teatro.","id":9257914,"corpo":"<p>O teatro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As pol\u00edticas p\u00fablicas.","id":9257915,"corpo":"<p>As pol\u00edticas p\u00fablicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As artes visuais.","id":9257916,"corpo":"<p>As artes visuais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A m\u00fasica.","id":9257917,"corpo":"<p>A m\u00fasica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A dan\u00e7a.","id":9257918,"corpo":"<p>A dan\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525504,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":430189,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":430195,"slug":"pedagogia-da-educacao-basica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Oliveira-Formosinho, analise a senten\u00e7a abaixo: Dewey argumenta continuamente que a educa\u00e7\u00e3o e a aprendizagem s\u00e3o processos sociais e interativos e, portanto, a escola em si \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o social central \u00e0 sociedade democr\u00e1tica, por meio da qual se pode fazer reforma social (1\u00aa parte). Freire v\u00ea o papel tradicional do professor na pedagogia transmissiva como \u201cenchendo\u201d os estudantes com os conte\u00fados a serem transmitidos, esses conte\u00fados s\u00e3o transformados em palavras ocas e sem vida (2\u00aa parte). Os processos de ensino e aprendizagem transmissivos definem a memoriza\u00e7\u00e3o do conte\u00fado e a sua reprodu\u00e7\u00e3o fiel como atividade educacional central, assim o processo desenvolve-se a partir de uma iniciativa que vem de fora da escola e de fora dos professores e crian\u00e7as, escolhendo propostas estereotipadas para a sala de aula (3\u00aa parte). Quais partes est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":77925,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs-2020-fundatec-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ibarama - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-15 12:11:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[],"id":2341512,"hashId":"b8998e53a5e3096ac7acf2b5ed4c92da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Oliveira-Formosinho, analise a senten\u00e7a abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dewey argumenta continuamente que a educa\u00e7\u00e3o e a aprendizagem s\u00e3o processos sociais e interativos e, portanto, a escola em si \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o social central \u00e0 sociedade democr\u00e1tica, por meio da qual se pode fazer reforma social <strong>(1\u00aa parte)<\/strong>. Freire v\u00ea o papel tradicional do professor na pedagogia transmissiva como \u201cenchendo\u201d os estudantes com os conte\u00fados a serem transmitidos, esses conte\u00fados s\u00e3o transformados em palavras ocas e sem vida <strong>(2\u00aa parte)<\/strong>. Os processos de ensino e aprendizagem transmissivos definem a memoriza\u00e7\u00e3o do conte\u00fado e a sua reprodu\u00e7\u00e3o fiel como atividade educacional central, assim o processo desenvolve-se a partir de uma iniciativa que vem de fora da escola e de fora dos professores e crian\u00e7as, escolhendo propostas estereotipadas para a sala de aula <strong>(3\u00aa parte)<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais partes est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":9256445,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a 1\u00aa parte.","id":9256441,"corpo":"<p>Apenas a 1\u00aa parte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a 3\u00aa parte.","id":9256442,"corpo":"<p>Apenas a 3\u00aa parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a 1\u00aa e a 2\u00aa parte.","id":9256443,"corpo":"<p>Apenas a 1\u00aa e a 2\u00aa parte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a 2\u00aa e a 3\u00aa parte.","id":9256444,"corpo":"<p>Apenas a 2\u00aa e a 3\u00aa parte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as partes.","id":9256445,"corpo":"<p>Todas as partes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525475,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Lib\u00e2neo, a organiza\u00e7\u00e3o da escola, e, consequentemente, as formas de conceber a gest\u00e3o e a administra\u00e7\u00e3o escolar podem ser agrupadas em dois grandes enfoques: o enfoque cient\u00edfico-racional e o enfoque cr\u00edtico. Nesse sentido, relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2. Coluna 1 1. Enfoque cient\u00edfico-racional. 2. Enfoque cr\u00edtico. Coluna 2 ( ) A organiza\u00e7\u00e3o escolar \u00e9 tomada como uma realidade objetiva, neutra, t\u00e9cnica, que funciona racionalmente; portanto, pode ser planejada, organizada e controlada, de modo a alcan\u00e7ar maiores \u00edndices de efic\u00e1cia e efici\u00eancia. ( ) \u00canfase \u00e0 estrutura organizacional (cargos e fun\u00e7\u00f5es, hierarquia, normas e regulamentos, centraliza\u00e7\u00e3o das decis\u00f5es, baixo grau de participa\u00e7\u00e3o das pessoas, planos feitos de cima para baixo). ( ) De cunho sociopol\u00edtico, a organiza\u00e7\u00e3o escolar \u00e9 entendida como um sistema que agrega pessoas, havendo \u00eanfase na intencionalidade, nas intera\u00e7\u00f5es sociais entre elas e no contexto sociopol\u00edtico. ( ) A organiza\u00e7\u00e3o escolar n\u00e3o \u00e9 uma coisa totalmente objetiva, funcional, neutra, mas sim uma constru\u00e7\u00e3o social levada a efeito por professores, alunos, pais e comunidade. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":77924,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs-2020-fundatec-professor-de-educacao-especial","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ibarama - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2020"},{"id":77926,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs-2020-fundatec-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ibarama - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2020"},{"id":77928,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs-2020-fundatec-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ibarama - Professor de Matem\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-15 16:32:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2341852,"hashId":"786d9c210bed143caa7a6b399f3fa5bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Lib\u00e2neo, a organiza\u00e7\u00e3o da escola, e, consequentemente, as formas de conceber a gest\u00e3o e a administra\u00e7\u00e3o escolar podem ser agrupadas em dois grandes enfoques: o enfoque cient\u00edfico-racional e o enfoque cr\u00edtico. Nesse sentido, relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Enfoque cient\u00edfico-racional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Enfoque cr\u00edtico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 2 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A organiza\u00e7\u00e3o escolar \u00e9 tomada como uma realidade objetiva, neutra, t\u00e9cnica, que funciona racionalmente; portanto, pode ser planejada, organizada e controlada, de modo a alcan\u00e7ar maiores \u00edndices de efic\u00e1cia e efici\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00canfase \u00e0 estrutura organizacional (cargos e fun\u00e7\u00f5es, hierarquia, normas e regulamentos, centraliza\u00e7\u00e3o das decis\u00f5es, baixo grau de participa\u00e7\u00e3o das pessoas, planos feitos de cima para baixo). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) De cunho sociopol\u00edtico, a organiza\u00e7\u00e3o escolar \u00e9 entendida como um sistema que agrega pessoas, havendo \u00eanfase na intencionalidade, nas intera\u00e7\u00f5es sociais entre elas e no contexto sociopol\u00edtico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A organiza\u00e7\u00e3o escolar n\u00e3o \u00e9 uma coisa totalmente objetiva, funcional, neutra, mas sim uma constru\u00e7\u00e3o social levada a efeito por professores, alunos, pais e comunidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":9258046,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 2.","id":9258046,"corpo":"<p>1 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 2.","id":9258047,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 2.","id":9258048,"corpo":"<p>2 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 1.","id":9258049,"corpo":"<p>2 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 2 \u2013 1.","id":9258050,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 2 \u2013 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525507,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lib\u00e2neo","oab":false,"nome":"Lib\u00e2neo","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426145,"slug":"pedagogia-libaneo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um aluno com defici\u00eancia intelectual foi submetido a diversas avalia\u00e7\u00f5es para investigar a natureza de suas dificuldades cognitivas e motoras. Relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2, associando as etapas do Plano de Trabalho do AEE, com vistas ao desenvolvimento das capacidades desse aluno.Coluna 11. Capacidade grafomotora e de motricidade ampla.2. Desenvolvimento de conceitos.3. Desenvolvimento da aten\u00e7\u00e3o e concentra\u00e7\u00e3o.4. Oralidade.5. Resultados obtidos.Coluna 2( ) Relatos e registros de passeios, visitas, atividades de dramatiza\u00e7\u00e3o e brincadeiras livres que permitam ao aluno exercitar sua capacidade criativa e de express\u00e3o verbal.( ) Atividades de desenho, pintura e uso de diferentes instrumentos de express\u00e3o gr\u00e1fica e deslocamentos em ambientes abertos atrav\u00e9s da express\u00e3o corporal com o uso de variados recursos, tais como bolas e arcos, entre outros.( ) Evolu\u00e7\u00e3o conceitual na leitura e na escrita, melhora na postura e forma de andar, amplia\u00e7\u00e3o da capacidade comunicativa.( ) Desenho, jogo simb\u00f3lico, dramatiza\u00e7\u00e3o, pintura, m\u00fasica, jogo da mem\u00f3ria, associa\u00e7\u00e3o de imagens e palavras, contato com variados g\u00eaneros textuais.( ) Jogos educativos diversos.A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":77924,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs-2020-fundatec-professor-de-educacao-especial","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ibarama - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-15 16:34:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2341863,"hashId":"916056a8c18a4b07e9e22da3a5a0b123","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um aluno com defici\u00eancia intelectual foi submetido a diversas avalia\u00e7\u00f5es para investigar a natureza de suas dificuldades cognitivas e motoras. Relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2, associando as etapas do Plano de Trabalho do AEE, com vistas ao desenvolvimento das capacidades desse aluno.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 1<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Capacidade grafomotora e de motricidade ampla.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Desenvolvimento de conceitos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Desenvolvimento da aten\u00e7\u00e3o e concentra\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Oralidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Resultados obtidos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 2<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Relatos e registros de passeios, visitas, atividades de dramatiza\u00e7\u00e3o e brincadeiras livres que permitam ao aluno exercitar sua capacidade criativa e de express\u00e3o verbal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Atividades de desenho, pintura e uso de diferentes instrumentos de express\u00e3o gr\u00e1fica e deslocamentos em ambientes abertos atrav\u00e9s da express\u00e3o corporal com o uso de variados recursos, tais como bolas e arcos, entre outros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Evolu\u00e7\u00e3o conceitual na leitura e na escrita, melhora na postura e forma de andar, amplia\u00e7\u00e3o da capacidade comunicativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Desenho, jogo simb\u00f3lico, dramatiza\u00e7\u00e3o, pintura, m\u00fasica, jogo da mem\u00f3ria, associa\u00e7\u00e3o de imagens e palavras, contato com variados g\u00eaneros textuais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Jogos educativos diversos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":9258102,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 5.","id":9258100,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 4.","id":9258101,"corpo":"<p>2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 2 \u2013 3.","id":9258102,"corpo":"<p>4 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 2 \u2013 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 \u2013 5 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 2.","id":9258103,"corpo":"<p>3 \u2013 5 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1.","id":9258104,"corpo":"<p>5 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525509,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Moran, a chegada das tecnologias m\u00f3veis \u00e0 sala de aula traz tens\u00f5es, novas possibilidades e grandes desafios e s\u00e3o cada vez mais f\u00e1ceis de usar, pois:I. Permitem a colabora\u00e7\u00e3o entre pessoas pr\u00f3ximas e distantes.II. Ampliam a no\u00e7\u00e3o de espa\u00e7o escolar.III. Integram os alunos e professores de pa\u00edses, l\u00ednguas e culturas diferentes.IV. Todos, al\u00e9m da aprendizagem formal, t\u00eam a oportunidade de se engajar, aprender e desenvolver rela\u00e7\u00f5es duradouras para suas vidas.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":77924,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs-2020-fundatec-professor-de-educacao-especial","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ibarama - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2020"},{"id":77926,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs-2020-fundatec-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ibarama - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2020"},{"id":77928,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs-2020-fundatec-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ibarama - Professor de Matem\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-15 16:33:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2341856,"hashId":"07989da6db5db3929615659371548838","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Moran, a chegada das tecnologias m\u00f3veis \u00e0 sala de aula traz tens\u00f5es, novas possibilidades e grandes desafios e s\u00e3o cada vez mais f\u00e1ceis de usar, pois:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Permitem a colabora\u00e7\u00e3o entre pessoas pr\u00f3ximas e distantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ampliam a no\u00e7\u00e3o de espa\u00e7o escolar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Integram os alunos e professores de pa\u00edses, l\u00ednguas e culturas diferentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Todos, al\u00e9m da aprendizagem formal, t\u00eam a oportunidade de se engajar, aprender e desenvolver rela\u00e7\u00f5es duradouras para suas vidas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":9258070,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":9258066,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9258067,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III e IV.","id":9258068,"corpo":"<p>Apenas III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV.","id":9258069,"corpo":"<p>Apenas I, II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":9258070,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525507,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC) nas pr\u00e1ticas educativas","oab":false,"nome":"Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC) nas pr\u00e1ticas educativas","pai":405596,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405597,"slug":"pedagogia-tecnologias-da-informacao-e-comunicacao-tic-nas-praticas-educativas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Lib\u00e2neo, na prepara\u00e7\u00e3o de aulas, o professor deve: I. Reler os objetivos gerais da mat\u00e9ria e a sequ\u00eancia de conte\u00fados do plano de ensino. II. Tomar o t\u00f3pico da unidade a ser desenvolvido e desdobr\u00e1-lo numa sequ\u00eancia l\u00f3gica, na forma de conceitos, problemas, ideias. III. Desdobrar o desenvolvimento metodol\u00f3gico nos seguintes itens, para cada assunto novo: prepara\u00e7\u00e3o e introdu\u00e7\u00e3o do assunto; desenvolvimento e estudo ativo do assunto; sistematiza\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o; tarefas de casa. IV. O professor deve prever formas de verifica\u00e7\u00e3o do rendimento dos alunos. Precisa lembrar que a avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 feita no in\u00edcio (o que o aluno sabe antes do desenvolvimento da mat\u00e9ria nova), durante e no final de uma unidade did\u00e1tica. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":77924,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs-2020-fundatec-professor-de-educacao-especial","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ibarama - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2020"},{"id":77926,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs-2020-fundatec-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ibarama - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2020"},{"id":77928,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs-2020-fundatec-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ibarama - Professor de Matem\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-15 16:32:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2341851,"hashId":"e30ec7bdde0a4a084ba2d63dea230af5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Lib\u00e2neo, na prepara\u00e7\u00e3o de aulas, o professor deve: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Reler os objetivos gerais da mat\u00e9ria e a sequ\u00eancia de conte\u00fados do plano de ensino. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Tomar o t\u00f3pico da unidade a ser desenvolvido e desdobr\u00e1-lo numa sequ\u00eancia l\u00f3gica, na forma de conceitos, problemas, ideias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Desdobrar o desenvolvimento metodol\u00f3gico nos seguintes itens, para cada assunto novo: prepara\u00e7\u00e3o e introdu\u00e7\u00e3o do assunto; desenvolvimento e estudo ativo do assunto; sistematiza\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o; tarefas de casa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O professor deve prever formas de verifica\u00e7\u00e3o do rendimento dos alunos. Precisa lembrar que a avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 feita no in\u00edcio (o que o aluno sabe antes do desenvolvimento da mat\u00e9ria nova), durante e no final de uma unidade did\u00e1tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":9258045,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":9258041,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9258042,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III e IV.","id":9258043,"corpo":"<p>Apenas III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV.","id":9258044,"corpo":"<p>Apenas I, II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":9258045,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525507,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lib\u00e2neo","oab":false,"nome":"Lib\u00e2neo","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426145,"slug":"pedagogia-libaneo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Organiza\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Nacional, os estabelecimentos de ensino ter\u00e3o a incumb\u00eancia de:I. Elaborar e executar sua proposta pedag\u00f3gica.II. Administrar seu pessoal e seus recursos materiais e financeiros.III. Assegurar o cumprimento dos dias letivos e horas-aula estabelecidas.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":77924,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs-2020-fundatec-professor-de-educacao-especial","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ibarama - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2020"},{"id":77926,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs-2020-fundatec-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ibarama - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2020"},{"id":77928,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs-2020-fundatec-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ibarama - Professor de Matem\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-15 12:13:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2341826,"hashId":"7bfd740fcba1b4f1908e9b722c5ea913","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Organiza\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Nacional, os estabelecimentos de ensino ter\u00e3o a incumb\u00eancia de:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Elaborar e executar sua proposta pedag\u00f3gica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Administrar seu pessoal e seus recursos materiais e financeiros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Assegurar o cumprimento dos dias letivos e horas-aula estabelecidas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":9257928,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":9257924,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":9257925,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":9257926,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":9257927,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9257928,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525504,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme Coll, analise as assertivas abaixo: I. As crian\u00e7as hipert\u00f4nicas s\u00e3o mais precoces do que as hipot\u00f4nicas em se colocar de p\u00e9 e caminhar, enquanto s\u00e3o mais lentas no dom\u00ednio da preens\u00e3o fina, bem ao contr\u00e1rio do que ocorre com as hipot\u00f4nicas, mais precoces na preens\u00e3o e mais lentas no caminhar aut\u00f4nomo. II. Durante os quatro primeiros meses de vida, a atividade do beb\u00ea gira em torno de seu pr\u00f3prio corpo, sem aparente interesse ou capacidade para se relacionar com os objetos do entorno, raz\u00e3o pela qual Piaget falou do egocentrismo do rec\u00e9m-nascido. III. Os beb\u00eas humanos n\u00e3o t\u00eam foco e nem aten\u00e7\u00e3o desenvolvidos, pois ainda sua vis\u00e3o \u00e9 turva, sendo indiferentes a um objeto em movimento e\/ou um est\u00edmulo est\u00e1tico. IV. Piaget entende o aparecimento da linguagem como a express\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica ou semi\u00f3tica; para ele, a linguagem \u00e9 representa\u00e7\u00e3o, assim como a imita\u00e7\u00e3o diferida, o jogo simb\u00f3lico, a imagem e o desenho. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":77925,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs-2020-fundatec-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ibarama - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-15 12:12:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[],"id":2341518,"hashId":"b65675d5eb793ef7c88ab4d012cce94c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme Coll, analise as assertivas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As crian\u00e7as hipert\u00f4nicas s\u00e3o mais precoces do que as hipot\u00f4nicas em se colocar de p\u00e9 e caminhar, enquanto s\u00e3o mais lentas no dom\u00ednio da preens\u00e3o fina, bem ao contr\u00e1rio do que ocorre com as hipot\u00f4nicas, mais precoces na preens\u00e3o e mais lentas no caminhar aut\u00f4nomo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Durante os quatro primeiros meses de vida, a atividade do beb\u00ea gira em torno de seu pr\u00f3prio corpo, sem aparente interesse ou capacidade para se relacionar com os objetos do entorno, raz\u00e3o pela qual Piaget falou do egocentrismo do rec\u00e9m-nascido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os beb\u00eas humanos n\u00e3o t\u00eam foco e nem aten\u00e7\u00e3o desenvolvidos, pois ainda sua vis\u00e3o \u00e9 turva, sendo indiferentes a um objeto em movimento e\/ou um est\u00edmulo est\u00e1tico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Piaget entende o aparecimento da linguagem como a express\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica ou semi\u00f3tica; para ele, a linguagem \u00e9 representa\u00e7\u00e3o, assim como a imita\u00e7\u00e3o diferida, o jogo simb\u00f3lico, a imagem e o desenho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":9256474,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II.","id":9256471,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas IV.","id":9256472,"corpo":"<p>Apenas IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":9256473,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV.","id":9256474,"corpo":"<p>Apenas I, II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":9256475,"corpo":"<p>Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525475,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fala egoc\u00eantrica \u00e9 caracterizada pela aus\u00eancia da verdadeira comunica\u00e7\u00e3o. Dos 2 aos 4 ou 5 anos, a fala infantil em parte n\u00e3o tem a inten\u00e7\u00e3o de comunica\u00e7\u00e3o. A crian\u00e7a frequentemente fala na presen\u00e7a de outras pessoas, mas sem qualquer inten\u00e7\u00e3o aparente de que elas ou\u00e7am suas palavras. Mesmo que fale com os outros, frequentemente n\u00e3o h\u00e1 comunica\u00e7\u00e3o. Piaget chamou essas conversa\u00e7\u00f5es de:","provas":[{"id":77925,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs-2020-fundatec-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ibarama - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-15 12:12:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[],"id":2341514,"hashId":"aa873c8e0008524032c32d7111a30b68","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fala egoc\u00eantrica \u00e9 caracterizada pela aus\u00eancia da verdadeira comunica\u00e7\u00e3o. Dos 2 aos 4 ou 5 anos, a fala infantil em parte n\u00e3o tem a inten\u00e7\u00e3o de comunica\u00e7\u00e3o. A crian\u00e7a frequentemente fala na presen\u00e7a de outras pessoas, mas sem qualquer inten\u00e7\u00e3o aparente de que elas ou\u00e7am suas palavras. Mesmo que fale com os outros, frequentemente n\u00e3o h\u00e1 comunica\u00e7\u00e3o. Piaget chamou essas conversa\u00e7\u00f5es de:<\/p>","resposta":9256453,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fala dissociativa.","id":9256451,"corpo":"<p>Fala dissociativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Di\u00e1logos de improviso.","id":9256452,"corpo":"<p>Di\u00e1logos de improviso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mon\u00f3logos coletivos.","id":9256453,"corpo":"<p>Mon\u00f3logos coletivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Discurso direto.","id":9256454,"corpo":"<p>Discurso direto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o horizontal.","id":9256455,"corpo":"<p>Comunica\u00e7\u00e3o horizontal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525475,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Roseira","sigla":"Prefeitura de Roseira","id":4660,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o construtivismo, assinale a alternativa incorreta: ","provas":[{"id":77049,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Roseira","sigla":"Prefeitura de Roseira","id":4660,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-roseira-sp-2020-agirh-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Roseira - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-15 16:40:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2342735,"hashId":"7a5ed54b68b9099f80ed963e3f27d4b0","enunciado":"<p>Sobre o construtivismo, assinale a alternativa incorreta: <\/p>","resposta":9261996,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inspirado nas ideias do su\u00ed\u00e7o Jean Piaget (1896- 1980). ","id":9261993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inspirado nas ideias do su\u00ed\u00e7o Jean Piaget (1896- 1980). <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O m\u00e9todo procura instigar a curiosidade, j\u00e1 que o aluno \u00e9 levado a encontrar as respostas a partir de seus pr\u00f3prios conhecimentos e de sua intera\u00e7\u00e3o com a realidade e com os colegas. ","id":9261994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9todo procura instigar a curiosidade, j\u00e1 que o aluno \u00e9 levado a encontrar as respostas a partir de seus pr\u00f3prios conhecimentos e de sua intera\u00e7\u00e3o com a realidade e com os colegas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A estrutura e o conte\u00fado de conhecimento s\u00e3o entrela\u00e7ados no construtivismo, pois a import\u00e2ncia do conhecimento, das cren\u00e7as e das habilidades pr\u00e9vios \u00e9 enfatizada para a aquisi\u00e7\u00e3o de novos conhecimentos. ","id":9261995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A estrutura e o conte\u00fado de conhecimento s\u00e3o entrela\u00e7ados no construtivismo, pois a import\u00e2ncia do conhecimento, das cren\u00e7as e das habilidades pr\u00e9vios \u00e9 enfatizada para a aquisi\u00e7\u00e3o de novos conhecimentos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O construtivismo concebe que o indiv\u00edduo \u00e9 um produto do ambiente ","id":9261996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O construtivismo concebe que o indiv\u00edduo \u00e9 um produto do ambiente <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525586,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Roseira","sigla":"Prefeitura de Roseira","id":4660,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que as aprendizagens infantis ocorram com sucesso, \u00e9 preciso que o professor considere, na organiza\u00e7\u00e3o do trabalho educativo: I. A intera\u00e7\u00e3o com crian\u00e7as da mesma idade e de idades diferentes em situa\u00e7\u00f5es diversas como fator de promo\u00e7\u00e3o da aprendizagem e do desenvolvimento e da capacidade de relacionar-se; II. Os conhecimentos pr\u00e9vios de qualquer natureza, que as crian\u00e7as j\u00e1 possuem sobre o assunto, j\u00e1 que elas aprendem por meio de uma constru\u00e7\u00e3o interna ao relacionar suas ideias com as novas informa\u00e7\u00f5es de que disp\u00f5em e com as intera\u00e7\u00f5es que estabelece; III. A individualidade e a diversidade; IV. A resolu\u00e7\u00e3o de problemas como forma de aprendizagem. S\u00e3o corretas: ","provas":[{"id":77049,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Roseira","sigla":"Prefeitura de Roseira","id":4660,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-roseira-sp-2020-agirh-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Roseira - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-15 16:39:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2342678,"hashId":"170b2522964050c223fe264f7aa8af1c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que as aprendizagens infantis ocorram com sucesso, \u00e9 preciso que o professor considere, na organiza\u00e7\u00e3o do trabalho educativo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A intera\u00e7\u00e3o com crian\u00e7as da mesma idade e de idades diferentes em situa\u00e7\u00f5es diversas como fator de promo\u00e7\u00e3o da aprendizagem e do desenvolvimento e da capacidade de relacionar-se; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os conhecimentos pr\u00e9vios de qualquer natureza, que as crian\u00e7as j\u00e1 possuem sobre o assunto, j\u00e1 que elas aprendem por meio de uma constru\u00e7\u00e3o interna ao relacionar suas ideias com as novas informa\u00e7\u00f5es de que disp\u00f5em e com as intera\u00e7\u00f5es que estabelece; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A individualidade e a diversidade; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A resolu\u00e7\u00e3o de problemas como forma de aprendizagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas: <\/p>","resposta":9261756,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II,","id":9261755,"corpo":"<p>I, II,<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV.","id":9261756,"corpo":"<p>I, II, III, IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III.","id":9261757,"corpo":"<p>II, III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":9261758,"corpo":"<p>III, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525586,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Lib\u00e2neo, o processo de organiza\u00e7\u00e3o educacional disp\u00f5e de elementos constitutivos que s\u00e3o, na verdade, instrumentos de a\u00e7\u00e3o mobilizados para atingir os objetivos escolares. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o, assinale V, se verdadeiro, ou F, se falso, em rela\u00e7\u00e3o a esses elementos. ( ) Planejamento \u2013 processo de explicita\u00e7\u00e3o de objetivos e antecipa\u00e7\u00e3o de decis\u00f5es para orientar a institui\u00e7\u00e3o, prevendo-se o que se deve fazer para atingi-los. ( ) Organiza\u00e7\u00e3o \u2013 atividade atrav\u00e9s da qual se d\u00e1 a racionaliza\u00e7\u00e3o dos recursos, criando e viabilizando as condi\u00e7\u00f5es e modos para se realizar o que foi planejado. ( ) Dire\u00e7\u00e3o\/Coordena\u00e7\u00e3o \u2013 atividade de coordena\u00e7\u00e3o do esfor\u00e7o coletivo do pessoal da escola. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":77924,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs-2020-fundatec-professor-de-educacao-especial","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ibarama - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2020"},{"id":77926,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs-2020-fundatec-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ibarama - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2020"},{"id":77928,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs-2020-fundatec-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ibarama - Professor de Matem\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-15 16:32:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2341854,"hashId":"e57b80a1c9718739fe6009df8b718370","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Lib\u00e2neo, o processo de organiza\u00e7\u00e3o educacional disp\u00f5e de elementos constitutivos que s\u00e3o, na verdade, instrumentos de a\u00e7\u00e3o mobilizados para atingir os objetivos escolares. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o, assinale V, se verdadeiro, ou F, se falso, em rela\u00e7\u00e3o a esses elementos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Planejamento \u2013 processo de explicita\u00e7\u00e3o de objetivos e antecipa\u00e7\u00e3o de decis\u00f5es para orientar a institui\u00e7\u00e3o, prevendo-se o que se deve fazer para atingi-los. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Organiza\u00e7\u00e3o \u2013 atividade atrav\u00e9s da qual se d\u00e1 a racionaliza\u00e7\u00e3o dos recursos, criando e viabilizando as condi\u00e7\u00f5es e modos para se realizar o que foi planejado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Dire\u00e7\u00e3o\/Coordena\u00e7\u00e3o \u2013 atividade de coordena\u00e7\u00e3o do esfor\u00e7o coletivo do pessoal da escola. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":9258059,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F.","id":9258056,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V.","id":9258057,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":9258058,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":9258059,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F.","id":9258060,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525507,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lib\u00e2neo","oab":false,"nome":"Lib\u00e2neo","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426145,"slug":"pedagogia-libaneo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Roseira","sigla":"Prefeitura de Roseira","id":4660,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Avalia\u00e7\u00e3o Tradicional: I. \u00c9 usada como controladora e punitiva II. Todo o poder e sabedoria est\u00e1 centrada no professor, centro de todo processo nessa perspectiva. III. Ocorre no momento em que o aluno \u00e9 passivo s\u00f3 recebendo saberes pr\u00e9-elaborados, normalmente ap\u00f3s certo per\u00edodo, ou seja, bimestres onde os professores aplicam testes ou provas, tendo o aluno j\u00e1 decorado o conte\u00fado programado, atingindo assim o objetivo do professor. S\u00e3o corretas: ","provas":[{"id":77048,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Roseira","sigla":"Prefeitura de Roseira","id":4660,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-roseira-sp-2020-agirh-professor-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Roseira - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-15 16:59:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2342634,"hashId":"f2850cd7394d31a132f6cc178517f87e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Avalia\u00e7\u00e3o Tradicional: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 usada como controladora e punitiva <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Todo o poder e sabedoria est\u00e1 centrada no professor, centro de todo processo nessa perspectiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Ocorre no momento em que o aluno \u00e9 passivo s\u00f3 recebendo saberes pr\u00e9-elaborados, normalmente ap\u00f3s certo per\u00edodo, ou seja, bimestres onde os professores aplicam testes ou provas, tendo o aluno j\u00e1 decorado o conte\u00fado programado, atingindo assim o objetivo do professor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas: <\/p>","resposta":9261572,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II","id":9261569,"corpo":"<p>II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III","id":9261570,"corpo":"<p>II e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III ","id":9261571,"corpo":"<p>I e III <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III ","id":9261572,"corpo":"<p>I, II e III <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525495,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o","pai":425913,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425920,"slug":"pedagogia-avaliacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Roseira","sigla":"Prefeitura de Roseira","id":4660,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Complete: O aprendizado humano pressup\u00f5e uma natureza ______________ espec\u00edfica e um processo atrav\u00e9s do qual as crian\u00e7as penetram na vida intelectual daqueles que as cercam. ( VIGOTSKI, 2007, p.100). ","provas":[{"id":77048,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Roseira","sigla":"Prefeitura de Roseira","id":4660,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-roseira-sp-2020-agirh-professor-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Roseira - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-15 17:03:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2342646,"hashId":"1fa33910ca7bd259886c81d63798af81","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Complete: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O aprendizado humano pressup\u00f5e uma natureza ______________ espec\u00edfica e um processo atrav\u00e9s do qual as crian\u00e7as penetram na vida intelectual daqueles que as cercam. ( VIGOTSKI, 2007, p.100). <\/p>","resposta":9261621,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Social","id":9261621,"corpo":"<p>Social<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gen\u00e9tica","id":9261622,"corpo":"<p>Gen\u00e9tica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Instintiva","id":9261623,"corpo":"<p>Instintiva<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Controladora","id":9261624,"corpo":"<p>Controladora<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525495,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 o nome do parque resultante de compensa\u00e7\u00e3o ambiental proveniente da Usina Hidrel\u00e9trica de Dona Francisca, que abriga remanescentes de Floresta Estacional Decidual e que est\u00e1 situado nos munic\u00edpios ga\u00fachos de Agudo e Ibarama?","provas":[{"id":77919,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs-2020-fundatec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ibarama - Farmac\u00eautico - 2020"},{"id":77920,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs-2020-fundatec-medico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ibarama - M\u00e9dico - 2020"},{"id":77924,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs-2020-fundatec-professor-de-educacao-especial","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ibarama - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2020"},{"id":77926,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs-2020-fundatec-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ibarama - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2020"},{"id":77928,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs-2020-fundatec-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ibarama - Professor de Matem\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-16 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2341334,"hashId":"8fb463009ca4ccab6b3dfae059fe038d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 o nome do parque resultante de compensa\u00e7\u00e3o ambiental proveniente da Usina Hidrel\u00e9trica de Dona Francisca, que abriga remanescentes de Floresta Estacional Decidual e que est\u00e1 situado nos munic\u00edpios ga\u00fachos de Agudo e Ibarama?<\/p>","resposta":9255555,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Parque Nacional da Serra Geral.","id":9255551,"corpo":"<p>Parque Nacional da Serra Geral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Parque Municipal das Arauc\u00e1rias.","id":9255552,"corpo":"<p>Parque Municipal das Arauc\u00e1rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Parque Estadual de Itapu\u00e3.","id":9255553,"corpo":"<p>Parque Estadual de Itapu\u00e3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Parque Municipal Aristides Junqueira.","id":9255554,"corpo":"<p>Parque Municipal Aristides Junqueira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Parque Estadual Quarta Col\u00f4nia.","id":9255555,"corpo":"<p>Parque Estadual Quarta Col\u00f4nia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525452,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407450,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-rio-grande-do-sul"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no Art. 23\u00ba da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Ibarama, sabendo que poder\u00e1 ser reeleita para o mesmo cargo, na elei\u00e7\u00e3o imediatamente subsequente, a Mesa da C\u00e2mara ser\u00e1 de quantos anos?","provas":[{"id":77919,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs-2020-fundatec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ibarama - Farmac\u00eautico - 2020"},{"id":77920,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs-2020-fundatec-medico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ibarama - M\u00e9dico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-16 04:00:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2341360,"hashId":"44c7053e591345f48a7f04fbcb690c71","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no Art. 23\u00ba da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Ibarama, sabendo que poder\u00e1 ser reeleita para o mesmo cargo, na elei\u00e7\u00e3o imediatamente subsequente, a Mesa da C\u00e2mara ser\u00e1 de quantos anos?<\/p>","resposta":9255681,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 (um).","id":9255681,"corpo":"<p>1 (um).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 (dois).","id":9255682,"corpo":"<p>2 (dois).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 (tr\u00eas).","id":9255683,"corpo":"<p>3 (tr\u00eas).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 (quatro).","id":9255684,"corpo":"<p>4 (quatro).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5 (cinco).","id":9255685,"corpo":"<p>5 (cinco).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525455,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Art. 46 do Regime Jur\u00eddico do Munic\u00edpio de Ibarama, a _____________ para o exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o gratificada, que nunca ser\u00e1 cumulativa com o cargo em comiss\u00e3o, ser\u00e1 feita por ato expresso da autoridade competente. Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.","provas":[{"id":77919,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs-2020-fundatec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ibarama - Farmac\u00eautico - 2020"},{"id":77920,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs-2020-fundatec-medico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ibarama - M\u00e9dico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-16 04:00:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2341370,"hashId":"153d3e2d6b0bd591158c8e589a58fb17","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Art. 46 do Regime Jur\u00eddico do Munic\u00edpio de Ibarama, a _____________ para o exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o gratificada, que nunca ser\u00e1 cumulativa com o cargo em comiss\u00e3o, ser\u00e1 feita por ato expresso da autoridade competente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.<\/p>","resposta":9255733,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"promo\u00e7\u00e3o","id":9255731,"corpo":"<p>promo\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"posse","id":9255732,"corpo":"<p>posse<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"designa\u00e7\u00e3o","id":9255733,"corpo":"<p>designa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aposentadoria","id":9255734,"corpo":"<p>aposentadoria<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"disponibilidade","id":9255735,"corpo":"<p>disponibilidade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525455,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itambarac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Itambaraca","id":4593,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Contabilidade Geral \u00e9 o ramo da contabilidade que tem como principal objetivo entregar dados concretos sobre a real situa\u00e7\u00e3o financeira e econ\u00f4mica de uma empresa. Sobre Contabilidade Geral, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) para o que se afirma e assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. ( ) As informa\u00e7\u00f5es geradas pela contabilidade podem ser objeto de analise de grande variedade de usu\u00e1rios, internos ou externos as entidades, com interesses, conhecimentos e objetivos diversos. ( ) Bem \u00e9 tudo que for \u00fatil a entidade representado monetariamente, podendo ser classificados de diversas formas. S\u00e3o classificados quanto a finalidade, os bens tang\u00edveis e intang\u00edveis; e s\u00e3o classificados quanto a natureza, bens de uso, de venda, de numer\u00e1rios e de renda. ( ) A escritura\u00e7\u00e3o \u00e9 o registro dos eventos que alteram o patrim\u00f4nio da entidade, em livros apropriados, sejam eles impressos ou eletr\u00f4nicos, revestidos de formalidades intr\u00ednsecas e extr\u00ednsecas que asseguram a confiabilidade e tempestividade dos fatos cont\u00e1beis. ( ) Capital social, corresponde ao limite estabelecido no Estatuto Social, em valor ou em n\u00famero de a\u00e7\u00f5es, pelo qual a empresa esta autorizada a aumentar o seu capital, sem a pr\u00e9via reforma de seu estatuto, concedendo maior flexibilidade a empresa.","provas":[{"id":54785,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itambarac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Itambaraca","id":4593,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itambaraca-pr-2020-unifil-contador","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Itambarac\u00e1 - Contador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-16 04:30:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1644131,"hashId":"78ee083c4758fd53accd2759f6c3c747","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Contabilidade Geral \u00e9 o ramo da contabilidade que tem como principal objetivo entregar dados concretos sobre a real situa\u00e7\u00e3o financeira e econ\u00f4mica de uma empresa. Sobre Contabilidade Geral, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) para o que se afirma e assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As informa\u00e7\u00f5es geradas pela contabilidade podem ser objeto de analise de grande variedade de usu\u00e1rios, internos ou externos as entidades, com interesses, conhecimentos e objetivos diversos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> ( ) Bem \u00e9 tudo que for \u00fatil a entidade representado monetariamente, podendo ser classificados de diversas formas. S\u00e3o classificados quanto a finalidade, os bens tang\u00edveis e intang\u00edveis; e s\u00e3o classificados quanto a natureza, bens de uso, de venda, de numer\u00e1rios e de renda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A escritura\u00e7\u00e3o \u00e9 o registro dos eventos que alteram o patrim\u00f4nio da entidade, em livros apropriados, sejam eles impressos ou eletr\u00f4nicos, revestidos de formalidades intr\u00ednsecas e extr\u00ednsecas que asseguram a confiabilidade e tempestividade dos fatos cont\u00e1beis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Capital social, corresponde ao limite estabelecido no Estatuto Social, em valor ou em n\u00famero de a\u00e7\u00f5es, pelo qual a empresa esta autorizada a aumentar o seu capital, sem a pr\u00e9via reforma de seu estatuto, concedendo maior flexibilidade a empresa.<\/p>","resposta":6191251,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":6191249,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":6191250,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":6191251,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":6191252,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448277,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4297,"slug":"contabilidade-geral-conceitos-basicos"},{"nome_clean":"Escritura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Escritura\u00e7\u00e3o","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4320,"slug":"contabilidade-geral-escrituracao"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"},{"nome_clean":"Capital Social (Subscrito, a Realizar, Realizado)","oab":false,"nome":"Capital Social (Subscrito, a Realizar, Realizado)","pai":4399,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4400,"slug":"contabilidade-geral-capital-social-subscrito-a-realizar-realizado"},{"nome_clean":"Objeto, Finalidade, T\u00e9cnicas Cont\u00e1beis, Equa\u00e7\u00e3o patrimonial","oab":false,"nome":"Objeto, Finalidade, T\u00e9cnicas Cont\u00e1beis, Equa\u00e7\u00e3o patrimonial","pai":4297,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416839,"slug":"contabilidade-geral-objeto-finalidade-tecnicas-contabeis-equacao-patrimonial"}],"slug":"contabilidade-geral\/1644131","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Centen\u00e1rio do Sul","sigla":"","id":5434,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a elabora\u00e7\u00e3o de projetos geom\u00e9tricos de pavimentos, alguns elementos devem ser definidos. Sobre estes elementos e suas defini\u00e7\u00f5es, todas as alternativas est\u00e3o corretas, EXCETO:","provas":[{"id":71749,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Centen\u00e1rio do Sul","sigla":"","id":5434,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-centenario-do-sul-pr-2020-fauel-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Centen\u00e1rio do Sul - Engenheiro Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-16 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2193911,"hashId":"2694d11fc9c477db32872cb8d624b32b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a elabora\u00e7\u00e3o de projetos geom\u00e9tricos de pavimentos, alguns elementos devem ser definidos. Sobre estes elementos e suas defini\u00e7\u00f5es, todas as alternativas est\u00e3o corretas, EXCETO:<\/p>","resposta":8613489,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pista de rolamento: parte da rodovia destinada ao tr\u00e2nsito de ve\u00edculos.","id":8613486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pista de rolamento: parte da rodovia destinada ao tr\u00e2nsito de ve\u00edculos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Supereleva\u00e7\u00e3o: inclina\u00e7\u00e3o transversal do pavimento nas curvas horizontais para amenizar os efeitos da for\u00e7a centr\u00edfuga sobre os ve\u00edculos.","id":8613487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Supereleva\u00e7\u00e3o: inclina\u00e7\u00e3o transversal do pavimento nas curvas horizontais para amenizar os efeitos da for\u00e7a centr\u00edfuga sobre os ve\u00edculos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Abaulamento: declividade transversal que surge na superf\u00edcie do pavimento.","id":8613488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abaulamento: declividade transversal que surge na superf\u00edcie do pavimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Greide: inclina\u00e7\u00e3o longitudinal em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vertical, podendo ser expresso em porcentagem.","id":8613489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Greide: inclina\u00e7\u00e3o longitudinal em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vertical, podendo ser expresso em porcentagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509387,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Especialista em Tr\u00e2nsito\/Transporte\/Tr\u00e1fego","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Especialista em Tr\u00e2nsito\/Transporte\/Tr\u00e1fego","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400064,"slug":"engenharia-civil-area-especialista-em-transito-transporte-trafego"},{"nome_clean":"Pavimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pavimenta\u00e7\u00e3o","pai":400064,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416449,"slug":"engenharia-civil-pavimentacao"},{"nome_clean":"Estradas","oab":false,"nome":"Estradas","pai":400064,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416450,"slug":"engenharia-civil-estradas"}],"slug":"engenharia-civil\/2193911","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Ambiental","id":6119}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaguaribe","sigla":"","id":3733,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra administra\u00e7\u00e3o surgiu do latim ad, que significa dire\u00e7\u00e3o, ou tend\u00eancia para algo, e minister, que remete \u00e0 subordina\u00e7\u00e3o ou obedi\u00eancia. Com o passar do tempo, o conceito de administra\u00e7\u00e3o sofreu diversas mudan\u00e7as, como resultado das transforma\u00e7\u00f5es organizacionais e industriais da sociedade moderna, bem como da maneira com que os neg\u00f3cios eram realizados. Atualmente, o conceito mais utilizado indica que administrar \u00e9 o mesmo que gerir, governar e alocar recursos. \u00c9 um ato fundamental para a sociedade, seja na esfera p\u00fablica ou privada, todos os neg\u00f3cios precisam ser bem administrados para obter sucesso. Sobre a administra\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":48732,"cargo":{"descricao":"Auditor Ambiental","id":6119},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaguaribe","sigla":"","id":3733,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaguaribe-ce-2020-idib-auditor-ambiental","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Jaguaribe - Auditor Ambiental - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-16 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1475192,"hashId":"f80864170c72c0bb868199dff400e258","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra administra\u00e7\u00e3o surgiu do latim ad, que significa dire\u00e7\u00e3o, ou tend\u00eancia para algo, e minister, que remete \u00e0 subordina\u00e7\u00e3o ou obedi\u00eancia. Com o passar do tempo, o conceito de administra\u00e7\u00e3o sofreu diversas mudan\u00e7as, como resultado das transforma\u00e7\u00f5es organizacionais e industriais da sociedade moderna, bem como da maneira com que os neg\u00f3cios eram realizados. Atualmente, o conceito mais utilizado indica que administrar \u00e9 o mesmo que gerir, governar e alocar recursos. \u00c9 um ato fundamental para a sociedade, seja na esfera p\u00fablica ou privada, todos os neg\u00f3cios precisam ser bem administrados para obter sucesso. Sobre a administra\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":5483472,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A partir do planejamento estrat\u00e9gico, o gestor estabelece os caminhos para a organiza\u00e7\u00e3o, antecipando cen\u00e1rios futuros. Uma das atividades do planejamento estrat\u00e9gico \u00e9 analisar os ambientes interno e externo, embora este n\u00e3o seja um fator t\u00e3o importante para a defini\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia.","id":5483470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir do planejamento estrat\u00e9gico, o gestor estabelece os caminhos para a organiza\u00e7\u00e3o, antecipando cen\u00e1rios futuros. Uma das atividades do planejamento estrat\u00e9gico \u00e9 analisar os ambientes interno e externo, embora este n\u00e3o seja um fator t\u00e3o importante para a defini\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O processo administrativo possui quatro fun\u00e7\u00f5es, sendo elas: planejamento, organiza\u00e7\u00e3o, dire\u00e7\u00e3o e controle. Estas fun\u00e7\u00f5es s\u00e3o necess\u00e1rias para controlar os recursos e nortear o processo em dire\u00e7\u00e3o aos objetivos e metas organizacionais, e s\u00e3o praticadas de forma isolada com posterior avalia\u00e7\u00e3o conjunta.","id":5483471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo administrativo possui quatro fun\u00e7\u00f5es, sendo elas: planejamento, organiza\u00e7\u00e3o, dire\u00e7\u00e3o e controle. Estas fun\u00e7\u00f5es s\u00e3o necess\u00e1rias para controlar os recursos e nortear o processo em dire\u00e7\u00e3o aos objetivos e metas organizacionais, e s\u00e3o praticadas de forma isolada com posterior avalia\u00e7\u00e3o conjunta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Teoria Contingencial \u00e9 uma teoria administrativa moderna com \u00eanfase no ambiente e na tecnologia. De acordo com tal teoria, tudo \u00e9 relativo, e existe uma rela\u00e7\u00e3o funcional entre as condi\u00e7\u00f5es apresentadas no ambiente corporativo e as t\u00e9cnicas que buscam o alcance dos objetivos e metas organizacionais.","id":5483472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Teoria Contingencial \u00e9 uma teoria administrativa moderna com \u00eanfase no ambiente e na tecnologia. De acordo com tal teoria, tudo \u00e9 relativo, e existe uma rela\u00e7\u00e3o funcional entre as condi\u00e7\u00f5es apresentadas no ambiente corporativo e as t\u00e9cnicas que buscam o alcance dos objetivos e metas organizacionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O controle \u00e9 uma das fun\u00e7\u00f5es do processo administrativo e \u00e9 respons\u00e1vel por verificar e acompanhar se tudo est\u00e1 sendo realizado conforme o planejamento. Dentre as principais caracter\u00edsticas da fun\u00e7\u00e3o de controle est\u00e3o: a maleabilidade (identifica\u00e7\u00e3o de erros), a instantaneidade (altera\u00e7\u00e3o n\u00e3o prevista) e a corre\u00e7\u00e3o (repara\u00e7\u00e3o de danos).","id":5483473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle \u00e9 uma das fun\u00e7\u00f5es do processo administrativo e \u00e9 respons\u00e1vel por verificar e acompanhar se tudo est\u00e1 sendo realizado conforme o planejamento. Dentre as principais caracter\u00edsticas da fun\u00e7\u00e3o de controle est\u00e3o: a maleabilidade (identifica\u00e7\u00e3o de erros), a instantaneidade (altera\u00e7\u00e3o n\u00e3o prevista) e a corre\u00e7\u00e3o (repara\u00e7\u00e3o de danos).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427645,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Teoria contingencial","oab":false,"nome":"Teoria contingencial","pai":404591,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404592,"slug":"administracao-geral-teoria-contingencial"}],"slug":"administracao-geral\/1475192","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5}],"cargos":[{"descricao":"Redator Legislativo","id":20818}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mangaratiba","sigla":"Camara de Mangaratiba","id":4388,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 Gest\u00e3o e \u00e0 Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e do Conhecimento, dois conceitos s\u00e3o caracterizados a seguir. I. Est\u00e1 associado \u00e0 minera\u00e7\u00e3o de dados e consiste no uso de processos para explorar grandes quantidades de dados digitais \u00e0 procura de padr\u00f5es consistentes, como regras de associa\u00e7\u00e3o ou sequ\u00eancias temporais, com o objetivo de descobrir relacionamentos sistem\u00e1ticos entre vari\u00e1veis; detectando, assim, novos subconjuntos de dados. II. Est\u00e1 associado a um armaz\u00e9m de dados e consiste basicamente de um dep\u00f3sito de dados digitais para armazenar informa\u00e7\u00f5es corporativas detalhadas; contendo um agrupamento inteligente de dados de uma mesma fonte. Os conceitos caracterizados, em I e em II, s\u00e3o denominados, respectivamente, ","provas":[{"id":51032,"cargo":{"descricao":"Redator Legislativo","id":20818},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mangaratiba","sigla":"Camara de Mangaratiba","id":4388,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-mangaratiba-rj-2020-instituto-access-redator-legislativo","tipo":1,"nome":"ACCESS - C\u00e2mara de Mangaratiba - Redator Legislativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-16 04:00:58","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1540718,"hashId":"24cd8449b3896d8039c3355a80f12db1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito \u00e0 Gest\u00e3o e \u00e0 Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e do Conhecimento, dois conceitos s\u00e3o caracterizados a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Est\u00e1 associado \u00e0 minera\u00e7\u00e3o de dados e consiste no uso de processos para explorar grandes quantidades de dados digitais \u00e0 procura de padr\u00f5es consistentes, como regras de associa\u00e7\u00e3o ou sequ\u00eancias temporais, com o objetivo de descobrir relacionamentos sistem\u00e1ticos entre vari\u00e1veis; detectando, assim, novos subconjuntos de dados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Est\u00e1 associado a um armaz\u00e9m de dados e consiste basicamente de um dep\u00f3sito de dados digitais para armazenar informa\u00e7\u00f5es corporativas detalhadas; contendo um agrupamento inteligente de dados de uma mesma fonte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os conceitos caracterizados, em I e em II, s\u00e3o denominados, respectivamente, <\/p>","resposta":5764362,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Data Mining e Data Warehouse. ","id":5764362,"corpo":"<p><em>Data Mining<\/em> e <em>Data Warehouse<\/em>. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Business Intelligence e Data Mining. ","id":5764363,"corpo":"<p><em>Business Intelligence<\/em> e<em> Data Mining<\/em>. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Data Mining e Business Intelligence. ","id":5764364,"corpo":"<p><em>Data Mining<\/em> e <em>Business Intelligence<\/em>. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Business Intelligence e Data Warehouse. ","id":5764365,"corpo":"<p><em>Business Intelligence<\/em> e <em>Data Warehouse<\/em>. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Data Warehouse e Data Mining.","id":5764366,"corpo":"<p><em>Data Warehouse<\/em> e <em>Data Mining<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435147,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Conceitos sobre Processamento de Dados","oab":false,"nome":"Conceitos sobre Processamento de Dados","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419744,"slug":"informatica-conceitos-sobre-processamento-de-dados"}],"slug":"informatica\/1540718","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ji-Paran\u00e1","sigla":"","id":5580,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maria das Dores, brasileira, casada, do lar, residente em Campo Grande\/RJ, por si e representando seu filho Marcos com 5(cinco) anos de idade, prop\u00f4s A\u00e7\u00e3o de Alimentos em face de Caio, com quem \u00e9 casada pelo regime da comunh\u00e3o parcial de bens, sob a alega\u00e7\u00e3o de que o mesmo n\u00e3o vem contribuindo para a manten\u00e7a do lar e da prole. Anexou na peti\u00e7\u00e3o inicial toda a documenta\u00e7\u00e3o comprobat\u00f3ria e necess\u00e1ria para a demonstra\u00e7\u00e3o do bin\u00f4mio: necessidade\/ possibilidade, de que trata a Lei 5.478\/68, pleiteando a condena\u00e7\u00e3o de Caio a pagamento mensal de um sal\u00e1rio m\u00ednimo, sendo 50% para cada autor. Atribuiu \u00e0 causa o valor de R$ 1.000,00 (um mil reais). Ao receber a peti\u00e7\u00e3o inicial, o juiz competente determinou que a mesma fosse emendada no prazo de 15(quinze) dias, sob pena de indeferimento. Diante da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica narrada, \u00e9 correto dizer que:","provas":[{"id":75743,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ji-Paran\u00e1","sigla":"","id":5580,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ji-parana-ro-2020-ibade-procurador","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Ji-Paran\u00e1 - Procurador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-19 11:34:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2286683,"hashId":"137326457b46c7e520d0e3d1ac8292d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria das Dores, brasileira, casada, do lar, residente em Campo Grande\/RJ, por si e representando seu filho Marcos com 5(cinco) anos de idade, prop\u00f4s A\u00e7\u00e3o de Alimentos em face de Caio, com quem \u00e9 casada pelo regime da comunh\u00e3o parcial de bens, sob a alega\u00e7\u00e3o de que o mesmo n\u00e3o vem contribuindo para a manten\u00e7a do lar e da prole. Anexou na peti\u00e7\u00e3o inicial toda a documenta\u00e7\u00e3o comprobat\u00f3ria e necess\u00e1ria para a demonstra\u00e7\u00e3o do bin\u00f4mio: necessidade\/ possibilidade, de que trata a Lei 5.478\/68, pleiteando a condena\u00e7\u00e3o de Caio a pagamento mensal de um sal\u00e1rio m\u00ednimo, sendo 50% para cada autor. Atribuiu \u00e0 causa o valor de R$ 1.000,00 (um mil reais). Ao receber a peti\u00e7\u00e3o inicial, o juiz competente determinou que a mesma fosse emendada no prazo de 15(quinze) dias, sob pena de indeferimento. Diante da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica narrada, \u00e9 correto dizer que:<\/p>","resposta":9009949,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o pedido alimentar formulado na peti\u00e7\u00e3o inicial, por ser certo e determinado, n\u00e3o implica na retifica\u00e7\u00e3o do valor da causa correspondendo \u00e0 pretens\u00e3o autoral.","id":9009947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o pedido alimentar formulado na peti\u00e7\u00e3o inicial, por ser certo e determinado, n\u00e3o implica na retifica\u00e7\u00e3o do valor da causa correspondendo \u00e0 pretens\u00e3o autoral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a determina\u00e7\u00e3o do ju\u00edzo \u00e9 incorreta, porque n\u00e3o h\u00e1 previs\u00e3o legal que defina o valor da causa nas a\u00e7\u00f5es de alimentos, deixando a crit\u00e9rio do autor essa prerrogativa.","id":9009948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a determina\u00e7\u00e3o do ju\u00edzo \u00e9 incorreta, porque n\u00e3o h\u00e1 previs\u00e3o legal que defina o valor da causa nas a\u00e7\u00f5es de alimentos, deixando a crit\u00e9rio do autor essa prerrogativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o juiz agiu corretamente ao determinar a emenda uma vez que o valor da causa nas a\u00e7\u00f5es de alimentos corresponde a soma de 12 (doze) presta\u00e7\u00f5es mensais pedidas pelo autor.","id":9009949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o juiz agiu corretamente ao determinar a emenda uma vez que o valor da causa nas a\u00e7\u00f5es de alimentos corresponde a soma de 12 (doze) presta\u00e7\u00f5es mensais pedidas pelo autor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o juiz n\u00e3o agiu corretamente, porque o valor da causa a ser atribu\u00eddo nas peti\u00e7\u00f5es iniciais relativas \u00e0s a\u00e7\u00f5es de alimentos n\u00e3o \u00e9 considerado como requisito formal para que a mesma seja recepcionada pelo Poder Judici\u00e1rio, sendo considerada mera faculdade do Autor apresent\u00e1-la.","id":9009950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o juiz n\u00e3o agiu corretamente, porque o valor da causa a ser atribu\u00eddo nas peti\u00e7\u00f5es iniciais relativas \u00e0s a\u00e7\u00f5es de alimentos n\u00e3o \u00e9 considerado como requisito formal para que a mesma seja recepcionada pelo Poder Judici\u00e1rio, sendo considerada mera faculdade do Autor apresent\u00e1-la.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a n\u00e3o indica\u00e7\u00e3o do valor da causa pelo autor nas a\u00e7\u00f5es de alimentos ensejar\u00e1 o indeferimento liminar da peti\u00e7\u00e3o inicial por in\u00e9pcia, podendo o autor interpor agravo de instrumento contra essa decis\u00e3o.","id":9009951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a n\u00e3o indica\u00e7\u00e3o do valor da causa pelo autor nas a\u00e7\u00f5es de alimentos ensejar\u00e1 o indeferimento liminar da peti\u00e7\u00e3o inicial por in\u00e9pcia, podendo o autor interpor agravo de instrumento contra essa decis\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519785,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","oab":true,"nome":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402149,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-processo-de-conhecimento-e-do-cumprimento-de-sentenca"},{"nome_clean":"Do procedimento comum","oab":true,"nome":"Do procedimento comum","pai":402149,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402150,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-procedimento-comum"},{"nome_clean":"Da peti\u00e7\u00e3o inicial","oab":true,"nome":"Da peti\u00e7\u00e3o inicial","pai":402150,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402152,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-da-peticao-inicial"},{"nome_clean":"Valor da causa","oab":false,"nome":"Valor da causa","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423576,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-valor-da-causa"},{"nome_clean":"Forma de c\u00e1lculo","oab":false,"nome":"Forma de c\u00e1lculo","pai":423576,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423578,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-forma-de-calculo"},{"nome_clean":"Requisitos da Peti\u00e7\u00e3o Inicial","oab":false,"nome":"Requisitos da Peti\u00e7\u00e3o Inicial","pai":402152,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423581,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-requisitos-da-peticao-inicial"},{"nome_clean":"Valor da Causa","oab":false,"nome":"Valor da Causa","pai":423581,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423587,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-valor-da-causa"},{"nome_clean":"Emenda da peti\u00e7\u00e3o inicial","oab":false,"nome":"Emenda da peti\u00e7\u00e3o inicial","pai":402152,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423600,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-emenda-da-peticao-inicial"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/2286683","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ji-Paran\u00e1","sigla":"","id":5580,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre senten\u00e7a constitutiva, assinale a afirma\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":75743,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ji-Paran\u00e1","sigla":"","id":5580,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ji-parana-ro-2020-ibade-procurador","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Ji-Paran\u00e1 - Procurador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-19 11:36:29","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2286720,"hashId":"256e4b8b03dcdc0d729e4b4d83594a04","enunciado":"<p>Sobre senten\u00e7a constitutiva, assinale a afirma\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":9010114,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 aquela que se cinge a reconhecer a exist\u00eancia ou inexist\u00eancia de rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":9010112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 aquela que se cinge a reconhecer a exist\u00eancia ou inexist\u00eancia de rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 aquela que determina o cumprimento de uma obriga\u00e7\u00e3o ao r\u00e9u, sob pena de execu\u00e7\u00e3o for\u00e7ada","id":9010113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 aquela que determina o cumprimento de uma obriga\u00e7\u00e3o ao r\u00e9u, sob pena de execu\u00e7\u00e3o for\u00e7ada<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 aquela que cria, modifica ou extingue rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas","id":9010114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 aquela que cria, modifica ou extingue rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 aquela no qual pode ser efetivada por mero ato de auxiliar da justi\u00e7a caso o r\u00e9u n\u00e3o cumpra espontaneamente a obriga\u00e7\u00e3o","id":9010115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 aquela no qual pode ser efetivada por mero ato de auxiliar da justi\u00e7a caso o r\u00e9u n\u00e3o cumpra espontaneamente a obriga\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 aquela que imp\u00f5e ao r\u00e9u obriga\u00e7\u00e3o com car\u00e1ter de ordem","id":9010116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 aquela que imp\u00f5e ao r\u00e9u obriga\u00e7\u00e3o com car\u00e1ter de ordem<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519785,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Senten\u00e7a","oab":true,"nome":"Senten\u00e7a","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402163,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-sentenca"},{"nome_clean":"Face Decis\u00f3ria (Senten\u00e7a)","oab":false,"nome":"Face Decis\u00f3ria (Senten\u00e7a)","pai":402163,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415775,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-face-decisoria-sentenca"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das Senten\u00e7as","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das Senten\u00e7as","pai":415775,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423854,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-classificacao-das-sentencas"},{"nome_clean":"Quanto ao conte\u00fado","oab":false,"nome":"Quanto ao conte\u00fado","pai":423854,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423855,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-quanto-ao-conteudo"},{"nome_clean":"Senten\u00e7a Constitutiva","oab":false,"nome":"Senten\u00e7a Constitutiva","pai":423855,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423858,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-sentenca-constitutiva"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/2286720","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais","id":5834}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA), o direito ao respeito consiste na inviolabilidade da integridade:","provas":[{"id":77925,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs-2020-fundatec-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ibarama - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2020"},{"id":77929,"cargo":{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais","id":5834},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs-2020-fundatec-professor-de-series-iniciais","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ibarama - Professor de S\u00e9ries Iniciais - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-18 08:38:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[],"id":2341471,"hashId":"d016aa60cf30412684b2024a07e38d0f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA), o direito ao respeito consiste na inviolabilidade da integridade:<\/p>","resposta":9256239,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Emocional, est\u00e9tica e moral da crian\u00e7a e do adolescente.","id":9256236,"corpo":"<p>Emocional, est\u00e9tica e moral da crian\u00e7a e do adolescente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ps\u00edquica, psicossocial e est\u00e9tica da crian\u00e7a e do adolescente.","id":9256237,"corpo":"<p>Ps\u00edquica, psicossocial e est\u00e9tica da crian\u00e7a e do adolescente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Moral, social e pol\u00edtica da crian\u00e7a e do adolescente.","id":9256238,"corpo":"<p>Moral, social e pol\u00edtica da crian\u00e7a e do adolescente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F\u00edsica, ps\u00edquica e moral da crian\u00e7a e do adolescente.","id":9256239,"corpo":"<p>F\u00edsica, ps\u00edquica e moral da crian\u00e7a e do adolescente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Est\u00e9tica, \u00e9tica e moral da crian\u00e7a e do adolescente.","id":9256240,"corpo":"<p>Est\u00e9tica, \u00e9tica e moral da crian\u00e7a e do adolescente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525466,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2341471","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA), \u00e9 direito dos pais ou respons\u00e1veis ter ci\u00eancia do processo pedag\u00f3gico, bem como participar da defini\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":77924,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs-2020-fundatec-professor-de-educacao-especial","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ibarama - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2020"},{"id":77926,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs-2020-fundatec-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ibarama - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2020"},{"id":77928,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs-2020-fundatec-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ibarama - Professor de Matem\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-18 08:38:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2341829,"hashId":"c8a15caf6558c0cdcb2d8962c921a0a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA), \u00e9 direito dos pais ou respons\u00e1veis ter ci\u00eancia do processo pedag\u00f3gico, bem como participar da defini\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":9257941,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dos projetos or\u00e7ament\u00e1rios.","id":9257938,"corpo":"<p>Dos projetos or\u00e7ament\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Do projeto de forma\u00e7\u00e3o docente.","id":9257939,"corpo":"<p>Do projeto de forma\u00e7\u00e3o docente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Das propostas de substitui\u00e7\u00e3o de professores.","id":9257940,"corpo":"<p>Das propostas de substitui\u00e7\u00e3o de professores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Das propostas educacionais.","id":9257941,"corpo":"<p>Das propostas educacionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dos planos de conviv\u00eancia da escola.","id":9257942,"corpo":"<p>Dos planos de conviv\u00eancia da escola.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525504,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406584,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-geral"},{"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406588,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-educacao-a-cultura-ao-esporte-e-ao-lazer-art-53-a-59"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2341829","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia Educacional de Salgueiro","sigla":"","id":5023,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que possui a nega\u00e7\u00e3o para a proposi\u00e7\u00e3o: \u201cPedro estuda portugu\u00eas ou n\u00e3o trabalha com idiomas\u201d","provas":[{"id":63831,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Autarquia Educacional de Salgueiro","sigla":"","id":5023,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"autarquia-educacional-de-salgueiro-pe-2020-idib-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"IDIB - Autarquia Educacional de Salgueiro - Agente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-19 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1951708,"hashId":"00b330c7b403975b28ea1fb6199fb772","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que possui a nega\u00e7\u00e3o para a proposi\u00e7\u00e3o: \u201cPedro estuda portugu\u00eas ou n\u00e3o trabalha com idiomas\u201d<\/p>","resposta":7554970,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pedro n\u00e3o estuda portugu\u00eas ou n\u00e3o trabalha com idiomas. ","id":7554968,"corpo":"<p>Pedro n\u00e3o estuda portugu\u00eas ou n\u00e3o trabalha com idiomas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pedro n\u00e3o estuda portugu\u00eas e n\u00e3o trabalha com idiomas. ","id":7554969,"corpo":"<p>Pedro n\u00e3o estuda portugu\u00eas e n\u00e3o trabalha com idiomas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pedro n\u00e3o estuda portugu\u00eas e trabalha com idiomas. ","id":7554970,"corpo":"<p>Pedro n\u00e3o estuda portugu\u00eas e trabalha com idiomas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pedro estuda portugu\u00eas e trabalha com idiomas.","id":7554971,"corpo":"<p>Pedro estuda portugu\u00eas e trabalha com idiomas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481739,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o disjuntiva","oab":false,"nome":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o disjuntiva","pai":411072,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425289,"slug":"raciocinio-logico-negacao-da-proposicao-disjuntiva"}],"slug":"raciocinio-logico\/1951708","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Passira","sigla":"","id":3788,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os caminhos jur\u00eddicos do direito brasileiro comportam a via participativa, onde se busca a articula\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos de diversos setores em dire\u00e7\u00e3o a um determinado objetivo pol\u00edtico, este que deve estruturar legislativa e moralmente as normas constitucionais. Todavia, tal necessidade vem sendo negligenciada ao longo de anos, n\u00e3o exclusivamente no Brasil, surgindo a urg\u00eancia de expressamente declarar a aplicabilidade imediata das normas constitucionais, a exemplo da constitui\u00e7\u00e3o portuguesa e a Lei Fundamental Alem\u00e3. Assim, mecanismos jur\u00eddicos e institucionais s\u00e3o criados para dizer o \u00f3bvio: que normas constitucionais s\u00e3o aplic\u00e1veis. Mesmo em caso de omiss\u00e3o destas, sobretudo ao se falar de lei, o Poder Judici\u00e1rio, na import\u00e2ncia de sua posi\u00e7\u00e3o para a integra\u00e7\u00e3o das normas constitucionais nas pr\u00e1ticas di\u00e1rias dos outros Poderes, pode garantir a aplicabilidade das normas da Carta Magna. Considerando as informa\u00e7\u00f5es acima, bem como a legisla\u00e7\u00e3o relativa ao tema, assinale a alternativa que expresse corretamente quais s\u00e3o os outros artif\u00edcios hermen\u00eauticos para garantir a aplicabilidade das normas constitucionais em caso de omiss\u00e3o legislativa:","provas":[{"id":75717,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passira","sigla":"","id":3788,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passira-pe-2020-contemax-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Passira - Procurador Jur\u00eddico - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-19 04:01:06","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2286217,"hashId":"841bdb8729f680a9be2aa4a3c5be93c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os caminhos jur\u00eddicos do direito brasileiro comportam a via participativa, onde se busca a articula\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos de diversos setores em dire\u00e7\u00e3o a um determinado objetivo pol\u00edtico, este que deve estruturar legislativa e moralmente as normas constitucionais. Todavia, tal necessidade vem sendo negligenciada ao longo de anos, n\u00e3o exclusivamente no Brasil, surgindo a urg\u00eancia de expressamente declarar a aplicabilidade imediata das normas constitucionais, a exemplo da constitui\u00e7\u00e3o portuguesa e a Lei Fundamental Alem\u00e3. Assim, mecanismos jur\u00eddicos e institucionais s\u00e3o criados para dizer o \u00f3bvio: que normas constitucionais s\u00e3o aplic\u00e1veis. Mesmo em caso de omiss\u00e3o destas, sobretudo ao se falar de lei, o Poder Judici\u00e1rio, na import\u00e2ncia de sua posi\u00e7\u00e3o para a integra\u00e7\u00e3o das normas constitucionais nas pr\u00e1ticas di\u00e1rias dos outros Poderes, pode garantir a aplicabilidade das normas da Carta Magna. Considerando as informa\u00e7\u00f5es acima, bem como a legisla\u00e7\u00e3o relativa ao tema, assinale a alternativa que expresse <strong>corretamente<\/strong> quais s\u00e3o os outros artif\u00edcios hermen\u00eauticos para garantir a aplicabilidade das normas constitucionais em caso de omiss\u00e3o legislativa:<\/p>","resposta":9007937,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"analogia, costumes e efetividade.","id":9007934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">analogia, costumes e efetividade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" efetividade, costumes e princ\u00edpios gerais do direito.","id":9007935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> efetividade, costumes e princ\u00edpios gerais do direito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"analogia, determina\u00e7\u00e3o conceitual e princ\u00edpios gerais do direito.","id":9007936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">analogia, determina\u00e7\u00e3o conceitual e princ\u00edpios gerais do direito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"analogia, costumes e princ\u00edpios gerais do direito. ","id":9007937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">analogia, costumes e princ\u00edpios gerais do direito. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"analogia, efetividade e determina\u00e7\u00e3o conceitual.","id":9007938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">analogia, efetividade e determina\u00e7\u00e3o conceitual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519726,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Filosofia do Direito","oab":true,"nome":"Filosofia do Direito","pai":null,"assunto_raiz":400035,"materia":true,"id":400035,"slug":"filosofia-do-direito"},{"nome_clean":"Hermen\u00eautica Jur\u00eddica","oab":true,"nome":"Hermen\u00eautica Jur\u00eddica","pai":400035,"assunto_raiz":400035,"materia":false,"id":402929,"slug":"filosofia-do-direito-hermeneutica-juridica"}],"slug":"filosofia-do-direito\/2286217","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a exclus\u00e3o do Simples Nacional, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":58467,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2020-ipefae-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Fiscal de Tributos - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-19 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2234527,"hashId":"ea84a2e921e5edb7d6e8377dd359fdd4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a exclus\u00e3o do Simples Nacional, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":8789139,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a Receita Federal do Brasil tem compet\u00eancia para excluir, de of\u00edcio, as ME e as EPP, posto ser sistema de arrecada\u00e7\u00e3o em que aquele \u00f3rg\u00e3o \u00e9 quem fiscaliza a arrecada\u00e7\u00e3o do tributo.","id":8789138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a Receita Federal do Brasil tem compet\u00eancia para excluir, de of\u00edcio, as ME e as EPP, posto ser sistema de arrecada\u00e7\u00e3o em que aquele \u00f3rg\u00e3o \u00e9 quem fiscaliza a arrecada\u00e7\u00e3o do tributo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Acarretar\u00e1 a impossibilidade de nova op\u00e7\u00e3o pelo Simples Nacional nos tr\u00eas anos-calend\u00e1rio subsequentes caso a empresa exclu\u00edda tenha empresa incorrido em pr\u00e1ticas reiteradas de infra\u00e7\u00e3o ao disposto na lei de Reg\u00eancia do Simples Nacional.","id":8789139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acarretar\u00e1 a impossibilidade de nova op\u00e7\u00e3o pelo Simples Nacional nos tr\u00eas anos-calend\u00e1rio subsequentes caso a empresa exclu\u00edda tenha empresa incorrido em pr\u00e1ticas reiteradas de infra\u00e7\u00e3o ao disposto na lei de Reg\u00eancia do Simples Nacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os Munic\u00edpios, em qualquer hip\u00f3tese, poder\u00e1 excluir de of\u00edcio as ME e as EPP.","id":8789140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Munic\u00edpios, em qualquer hip\u00f3tese, poder\u00e1 excluir de of\u00edcio as ME e as EPP.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o ser\u00e1 exclu\u00edda do Simples Nacional a mera altera\u00e7\u00e3o de natureza jur\u00eddica da empresa para Sociedade Anonima.","id":8789141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o ser\u00e1 exclu\u00edda do Simples Nacional a mera altera\u00e7\u00e3o de natureza jur\u00eddica da empresa para Sociedade Anonima.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514047,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Simples Nacional","oab":true,"nome":"Simples Nacional","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407191,"slug":"direito-tributario-simples-nacional"}],"slug":"direito-tributario\/2234527","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da Fiscaliza\u00e7\u00e3o do Simples Nacional, indique a afirmativa incorreta:","provas":[{"id":58467,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2020-ipefae-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Fiscal de Tributos - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-19 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2234529,"hashId":"8755608df50b88233e6acd161a573816","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da Fiscaliza\u00e7\u00e3o do Simples Nacional, indique a afirmativa incorreta:<\/p>","resposta":8789148,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os Munic\u00edpios possuem compet\u00eancia para fiscaliza\u00e7\u00e3o do cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es acess\u00f3rias e obriga\u00e7\u00e3o principal e rela\u00e7\u00e3o ao Simples Nacional, quando o contribuinte do Imposto Sobre Servi\u00e7os tenha estabelecimento em seu territ\u00f3rio.","id":8789147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Munic\u00edpios possuem compet\u00eancia para fiscaliza\u00e7\u00e3o do cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es acess\u00f3rias e obriga\u00e7\u00e3o principal e rela\u00e7\u00e3o ao Simples Nacional, quando o contribuinte do Imposto Sobre Servi\u00e7os tenha estabelecimento em seu territ\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As autoridades fiscais devem se limitar \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o dos tributos institu\u00eddos pelo pr\u00f3prio ente federado fiscalizador, n\u00e3o havendo que se falar em extens\u00e3o de compet\u00eancia quanto \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o dos demais tributos abrangidos pelo Simples Nacional. ","id":8789148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As autoridades fiscais devem se limitar \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o dos tributos institu\u00eddos pelo pr\u00f3prio ente federado fiscalizador, n\u00e3o havendo que se falar em extens\u00e3o de compet\u00eancia quanto \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o dos demais tributos abrangidos pelo Simples Nacional. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Uni\u00e3o possui compet\u00eancia para fiscaliza\u00e7\u00e3o do cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es acess\u00f3rias e obriga\u00e7\u00e3o principal e rela\u00e7\u00e3o ao Simples Nacional, em qualquer hip\u00f3tese.","id":8789149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Uni\u00e3o possui compet\u00eancia para fiscaliza\u00e7\u00e3o do cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es acess\u00f3rias e obriga\u00e7\u00e3o principal e rela\u00e7\u00e3o ao Simples Nacional, em qualquer hip\u00f3tese.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os Estados e o Distrito Federal possuem compet\u00eancia para fiscaliza\u00e7\u00e3o do cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es acess\u00f3rias e obriga\u00e7\u00e3o principal e rela\u00e7\u00e3o ao Simples Nacional, quando o contribuinte do Imposto Sobre Servi\u00e7os tenha estabelecimento em seu territ\u00f3rio.","id":8789150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Estados e o Distrito Federal possuem compet\u00eancia para fiscaliza\u00e7\u00e3o do cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es acess\u00f3rias e obriga\u00e7\u00e3o principal e rela\u00e7\u00e3o ao Simples Nacional, quando o contribuinte do Imposto Sobre Servi\u00e7os tenha estabelecimento em seu territ\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514047,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Simples Nacional","oab":true,"nome":"Simples Nacional","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407191,"slug":"direito-tributario-simples-nacional"}],"slug":"direito-tributario\/2234529","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Colinas","sigla":"","id":3829,"esfera":"Municipal","uf":"TO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir da seguinte sucess\u00e3o (2, 6, 20, 42, 110, x, 272, 342, 506, y) estabele\u00e7a um padr\u00e3o e assinale a alternativa que corresponde corretamente ao valor de y \u2013 x.","provas":[{"id":41725,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Colinas","sigla":"","id":3829,"esfera":"Municipal","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-colinas-to-2020-idib-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Colinas - Auditor Fiscal - 2020"},{"id":41744,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Colinas","sigla":"","id":3829,"esfera":"Municipal","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-colinas-to-2020-idib-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Colinas - Engenheiro Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-19 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1238920,"hashId":"59e87b63f82ea08d61dc0e7bda6f0210","enunciado":"<p align=justify>A partir da seguinte sucess\u00e3o (2, 6, 20, 42, 110, x, 272, 342, 506, y) estabele\u00e7a um padr\u00e3o e assinale a alternativa que corresponde corretamente ao valor de y \u2013 x.<\/p>","resposta":4478768,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"656","id":4478768,"corpo":"<p align=justify>656<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"676","id":4478769,"corpo":"<p align=justify>676<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"696","id":4478770,"corpo":"<p align=justify>696<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"706","id":4478771,"corpo":"<p align=justify>706<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400729,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Racioc\u00ednio Sequencial","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio Sequencial","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404276,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-sequencial"},{"nome_clean":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404279,"slug":"raciocinio-logico-sequencias-com-numeros-letras-palavras-e-figuras"}],"slug":"raciocinio-logico\/1238920","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Urbanos","id":18821}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goiana","sigla":"","id":1731,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"M\u00f4nica possui 11 vestidos em seu guarda-roupa: 4 vestidos vermelhos, 4 vestidos amarelos e 3 vestidos verdes. Houve um corte de luz no bairro onde M\u00f4nica mora e ela precisa sair com um vestido vermelho, mas ela n\u00e3o consegue diferenciar as cores dos vestidos no escuro. Qual o n\u00famero m\u00ednimo de vestidos que M\u00f4nica precisa tirar do guarda-roupa para ter certeza que retirar\u00e1 um vestido vermelho?","provas":[{"id":44091,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Urbanos","id":18821},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goiana","sigla":"","id":1731,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-goiana-pe-2020-idib-auxiliar-de-servicos-urbanos","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Goiana - Auxiliar de Servi\u00e7os Urbanos - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-19 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1328062,"hashId":"2c50abadabaf63d7afa32db67e881e87","enunciado":"<p align=justify>M\u00f4nica possui 11 vestidos em seu guarda-roupa: 4 vestidos\r\nvermelhos, 4 vestidos amarelos e 3 vestidos verdes. Houve um\r\ncorte de luz no bairro onde M\u00f4nica mora e ela precisa sair com\r\num vestido vermelho, mas ela n\u00e3o consegue diferenciar as\r\ncores dos vestidos no escuro. Qual o n\u00famero m\u00ednimo de\r\nvestidos que M\u00f4nica precisa tirar do guarda-roupa para ter\r\ncerteza que retirar\u00e1 um vestido vermelho?<\/p>","resposta":4854466,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7.","id":4854464,"corpo":"<p align=justify>7.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"9.","id":4854465,"corpo":"<p align=justify>9.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8.","id":4854466,"corpo":"<p align=justify>8.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10.","id":4854467,"corpo":"<p align=justify>10.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411579,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da Casa dos pombos ( Princ\u00edpio das Gavetas)","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Casa dos pombos ( Princ\u00edpio das Gavetas)","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411114,"slug":"raciocinio-logico-principio-da-casa-dos-pombos-principio-das-gavetas"}],"slug":"raciocinio-logico\/1328062","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aragua\u00edna","sigla":"","id":2961,"esfera":"Municipal","uf":"TO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":".Considere que a seguir est\u00e1 representada uma sequ\u00eancia formada pelas letras K, L, M e N. K L M N N M K K L M N N M K K L M N N M K ... \u00c9 correto afirmar que a letra que est\u00e1 na posi\u00e7\u00e3o 2020 desta sequ\u00eancia \u00e9 ","provas":[{"id":46709,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aragua\u00edna","sigla":"","id":2961,"esfera":"Municipal","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-araguaina-to-2020-idib-guarda-municipal-3","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Aragua\u00edna - Guarda Municipal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-19 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1420649,"hashId":"f7ff5ae858e192c01eec3ba95d27d09b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">.Considere que a seguir est\u00e1 representada uma sequ\u00eancia formada pelas letras K, L, M e N. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>K L M N N M K K L M N N M K K L M N N M K ... <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar que a letra que est\u00e1 na posi\u00e7\u00e3o 2020 desta sequ\u00eancia \u00e9 <\/p>","resposta":5241150,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"K.","id":5241147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">K.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" L.","id":5241148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> L.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"M.","id":5241149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N.","id":5241150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421975,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404279,"slug":"raciocinio-logico-sequencias-com-numeros-letras-palavras-e-figuras"}],"slug":"raciocinio-logico\/1420649","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aragua\u00edna","sigla":"","id":2961,"esfera":"Municipal","uf":"TO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seja a sequ\u00eancia 1, 7, 17, 31, ... . Assinale a alternativa que indica corretamente a soma dos 5 primeiros algarismos dessa sequ\u00eancia. ","provas":[{"id":46709,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aragua\u00edna","sigla":"","id":2961,"esfera":"Municipal","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-araguaina-to-2020-idib-guarda-municipal-3","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Aragua\u00edna - Guarda Municipal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-19 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1420659,"hashId":"ee38be022ffbf3a39681d85e5cb60500","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Seja a sequ\u00eancia 1, 7, 17, 31, ... . <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica corretamente a soma dos 5 primeiros algarismos dessa sequ\u00eancia. <\/p>","resposta":5241192,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"95","id":5241191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">95<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"105 ","id":5241192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">105 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"120","id":5241193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">120<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"135","id":5241194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">135<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421975,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404279,"slug":"raciocinio-logico-sequencias-com-numeros-letras-palavras-e-figuras"}],"slug":"raciocinio-logico\/1420659","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mostardas","sigla":"Prefeitura","id":4186,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na fun\u00e7\u00e3o L(u) = u - 89, o conjunto imagem \u00e9 o conjunto:","provas":[{"id":47274,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mostardas","sigla":"Prefeitura","id":4186,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura - Engenheiro Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-19 18:23:37","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1437862,"hashId":"52beb377f7f2986a9c8cc122d83a2793","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na fun\u00e7\u00e3o <strong>L(u) = u - 89<\/strong>, o conjunto imagem \u00e9 o conjunto:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5316088,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"[- 89, 0].","id":5316085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">[- 89, 0].<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"[0, 89].","id":5316086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">[0, 89].<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(0, 89).","id":5316087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(0, 89).<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reais.","id":5316088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423663,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Dom\u00ednio, Imagem e Contradom\u00ednio","oab":false,"nome":"Dom\u00ednio, Imagem e Contradom\u00ednio","pai":408733,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408734,"slug":"matematica-dominio-imagem-e-contradominio"}],"slug":"matematica\/1437862","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS - ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Jur\u00eddico","id":7560}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mangaratiba","sigla":"Camara de Mangaratiba","id":4388,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos atos administrativos, assinale a afirmativa incorreta. ","provas":[{"id":51015,"cargo":{"descricao":"Consultor Jur\u00eddico","id":7560},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mangaratiba","sigla":"Camara de Mangaratiba","id":4388,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS - ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-mangaratiba-rj-2020-access-consultor-juridico","tipo":1,"nome":"ACCESS - C\u00e2mara de Mangaratiba - Consultor Jur\u00eddico - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-03 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1540375,"hashId":"9c6f51cf29cba314bc9ff05f02105a38","enunciado":"<p>Quanto aos atos administrativos, assinale a afirmativa <strong>incorreta<\/strong>. <\/p>","resposta":5762733,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"perfeito, v\u00e1lido e eficaz \u2013 quando, conclu\u00eddo o seu ciclo de forma\u00e7\u00e3o, encontra-se plenamente ajustado \u00e0s exig\u00eancias legais e est\u00e1 dispon\u00edvel para deflagra\u00e7\u00e3o dos efeitos que lhe s\u00e3o t\u00edpicos. ","id":5762729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>perfeito, v\u00e1lido e eficaz <\/em>\u2013 quando, conclu\u00eddo o seu ciclo de forma\u00e7\u00e3o, encontra-se plenamente ajustado \u00e0s exig\u00eancias legais e est\u00e1 dispon\u00edvel para deflagra\u00e7\u00e3o dos efeitos que lhe s\u00e3o t\u00edpicos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"perfeito, inv\u00e1lido e eficaz \u2013 quando, conclu\u00eddo o seu ciclo de forma\u00e7\u00e3o, e apesar de n\u00e3o se achar ajustado \u00e0s exig\u00eancias legais, encontra-se produzindo os efeitos que lhe seriam inerentes. ","id":5762730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>perfeito, inv\u00e1lido e eficaz<\/em> \u2013 quando, conclu\u00eddo o seu ciclo de forma\u00e7\u00e3o, e apesar de n\u00e3o se achar ajustado \u00e0s exig\u00eancias legais, encontra-se produzindo os efeitos que lhe seriam inerentes. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"perfeito, v\u00e1lido e ineficaz \u2013 quando conclu\u00eddo seu ciclo de forma\u00e7\u00e3o e estando adequado aos requisitos de legitimidade, ainda n\u00e3o se encontra dispon\u00edvel para eclos\u00e3o de seus efeitos t\u00edpicos, por depender de um termo inicial ou de uma condi\u00e7\u00e3o suspensiva por uma autoridade controladora. ","id":5762731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>perfeito, v\u00e1lido e ineficaz<\/em> \u2013 quando conclu\u00eddo seu ciclo de forma\u00e7\u00e3o e estando adequado aos requisitos de legitimidade, ainda n\u00e3o se encontra dispon\u00edvel para eclos\u00e3o de seus efeitos t\u00edpicos, por depender de um termo inicial ou de uma condi\u00e7\u00e3o suspensiva por uma autoridade controladora. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"perfeito, inv\u00e1lido e ineficaz - quando esgotado seu ciclo de forma\u00e7\u00e3o, sobre encontrar-se em desconformidade com a ordem jur\u00eddica, seus efeitos ainda n\u00e3o podem fluir por se encontrarem na depend\u00eancia de algum acontecimento previsto como necess\u00e1rio para a produ\u00e7\u00e3o dos efeitos, quais sejam, condi\u00e7\u00e3o suspensiva ou termo inicial, ou aprova\u00e7\u00e3o ou homologa\u00e7\u00e3o dependentes de outro \u00f3rg\u00e3o. ","id":5762732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>perfeito, inv\u00e1lido e ineficaz<\/em> - quando esgotado seu ciclo de forma\u00e7\u00e3o, sobre encontrar-se em desconformidade com a ordem jur\u00eddica, seus efeitos ainda n\u00e3o podem fluir por se encontrarem na depend\u00eancia de algum acontecimento previsto como necess\u00e1rio para a produ\u00e7\u00e3o dos efeitos, quais sejam, condi\u00e7\u00e3o suspensiva ou termo inicial, ou aprova\u00e7\u00e3o ou homologa\u00e7\u00e3o dependentes de outro \u00f3rg\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pendente, quando est\u00e1 sujeito a condi\u00e7\u00e3o ou termo para que comece a produzir efeitos, motivo pelo qual pode ser considerado imperfeito, j\u00e1 que n\u00e3o produz efeitos, da mesma forma.","id":5762733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pendente, quando est\u00e1 sujeito a condi\u00e7\u00e3o ou termo para que comece a produzir efeitos, motivo pelo qual pode ser considerado imperfeito, j\u00e1 que n\u00e3o produz efeitos, da mesma forma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435115,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404381,"slug":"direito-administrativo-classificacao-dos-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Atos Perfeitos, Imperfeitos, V\u00e1lidos, Eficazes, Pendentes e Consumados","oab":true,"nome":"Atos Perfeitos, Imperfeitos, V\u00e1lidos, Eficazes, Pendentes e Consumados","pai":404381,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408095,"slug":"direito-administrativo-atos-perfeitos-imperfeitos-validos-eficazes-pendentes-e-consumados"},{"nome_clean":"Atos Pendentes","oab":true,"nome":"Atos Pendentes","pai":408095,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408101,"slug":"direito-administrativo-atos-pendentes"}],"slug":"direito-administrativo\/1540375","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Bahia","sigla":"PM BA","id":544,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Pacto Internacional dos Direitos Econ\u00f4micos, Sociais e Culturais \u00e9 caracterizado por veicular normas ditas program\u00e1ticas, cuja implementa\u00e7\u00e3o haveria de ser progressiva, eis que preconizavam posturas dispendiosas aos Estados-partes. Sobre os direitos e compromissos previstos no referido Pacto, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":39886,"cargo":{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Bahia","sigla":"PM BA","id":544,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ba-ba-2020-ibfc-soldado-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"IBFC - PM BA - Soldado da Pol\u00edcia Militar - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-02 13:54:32","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1173198,"hashId":"6dee09cb9fd4a80442f19e855468c0e5","enunciado":"<p align=\"justify\">O Pacto Internacional dos Direitos Econ\u00f4micos, Sociais e Culturais \u00e9 caracterizado por veicular normas ditas program\u00e1ticas, cuja implementa\u00e7\u00e3o haveria de ser progressiva, eis que preconizavam posturas dispendiosas aos Estados-partes. Sobre os direitos e compromissos previstos no referido Pacto, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":4202719,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A escolha da escola pelos pais, independentemente das indica\u00e7\u00f5es das autoridades p\u00fablicas \u00e9 um direito","id":4202717,"corpo":"<p align=justify>A escolha da escola pelos pais, independentemente das indica\u00e7\u00f5es das autoridades p\u00fablicas \u00e9 um direito<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Determina o compromisso de todo Estado-parte elaborar um plano de a\u00e7\u00e3o para implementa\u00e7\u00e3o progressiva da educa\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria obrigat\u00f3ria e gratuita para todos","id":4202718,"corpo":"<p align=justify>Determina o compromisso de todo Estado-parte elaborar um plano de a\u00e7\u00e3o para implementa\u00e7\u00e3o progressiva da educa\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria obrigat\u00f3ria e gratuita para todos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O direito \u00e0 escolha do trabalho \u00e9 limitado a depender das necessidades moment\u00e2neas de determinados profissionais","id":4202719,"corpo":"<p align=justify>O direito \u00e0 escolha do trabalho \u00e9 limitado a depender das necessidades moment\u00e2neas de determinados profissionais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A greve \u00e9 reconhecida como um direito","id":4202720,"corpo":"A greve \u00e9 reconhecida como um direito","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A previd\u00eancia social \u00e9 reconhecida como um direito","id":4202721,"corpo":"<p align=justify>A previd\u00eancia social \u00e9 reconhecida como um direito<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393489,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"nome_clean":"Pacto Internacional de Direitos Econ\u00f4micos e Sociais e Culturais","oab":true,"nome":"Pacto Internacional de Direitos Econ\u00f4micos e Sociais e Culturais","pai":407084,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407088,"slug":"direitos-humanos-pacto-internacional-de-direitos-economicos-e-sociais-e-culturais"}],"slug":"direitos-humanos\/1173198","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19},{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mostardas","sigla":"Prefeitura","id":4186,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020,2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Al\u00e9m do vencimento, poder\u00e3o ser pagas ao servidor as seguintes vantagens: I. Indeniza\u00e7\u00f5es; lI. Gratifica\u00e7\u00f5es e adicionais; IlI. Licen\u00e7a pr\u00eamio; IV. Aux\u00edlio para diferen\u00e7a de caixa. Quantos dos itens acima est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S)?","provas":[{"id":47242,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mostardas","sigla":"Prefeitura","id":4186,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura - Advogado - 2020"},{"id":47267,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mostardas","sigla":"Prefeitura","id":4186,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura - Contador - 2019"},{"id":53157,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mostardas","sigla":"Prefeitura","id":4186,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura - Contador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-02 16:51:07","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1436807,"hashId":"81a64685d8e80c8d86ef71059aa92983","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m do vencimento, poder\u00e3o ser pagas ao servidor as seguintes vantagens: <strong>I.<\/strong> Indeniza\u00e7\u00f5es; <strong>lI. <\/strong>Gratifica\u00e7\u00f5es e adicionais;<strong> IlI<\/strong>. Licen\u00e7a pr\u00eamio; <strong>IV.<\/strong> Aux\u00edlio para diferen\u00e7a de caixa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quantos dos itens acima est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S)?<\/p>","resposta":5311032,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas 1 deles. ","id":5311029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas 1 deles. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas 2 deles. ","id":5311030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas 2 deles. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas 3 deles. ","id":5311031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas 3 deles. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os 4. ","id":5311032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os 4. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 36 a 40 se referem ao Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos Municipais. ","id":423552,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es de 36 a 40 se referem ao Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos Municipais. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Mostardas - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Mostardas - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395556,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430122,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-mostardas-legislacao-aplicada"}],"slug":"direito-administrativo\/1436807","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Cuidador Escolar - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":24530}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O profissional da educa\u00e7\u00e3o deve estar preparado para as mais diversas situa\u00e7\u00f5es, inclusive em caso de acidentes, por isso \u00e9 importante aprender algumas no\u00e7\u00f5es de primeiros socorros. Se uma crian\u00e7a ingerir algum tipo de produto qu\u00edmico, por exemplo, o que N\u00c3O devemos fazer? ","provas":[{"id":66056,"cargo":{"descricao":"Cuidador Escolar - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":24530},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-cuidador-escolar-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - Cuidador Escolar - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 20:39:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2059884,"hashId":"0b5d137337a916cbd208c25fb650bb32","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O profissional da educa\u00e7\u00e3o deve estar preparado para as mais diversas situa\u00e7\u00f5es, inclusive em caso de acidentes, por isso \u00e9 importante aprender algumas no\u00e7\u00f5es de primeiros socorros. Se uma crian\u00e7a ingerir algum tipo de produto qu\u00edmico, por exemplo, o que N\u00c3O devemos fazer? <\/p>","resposta":8040420,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Levar imediatamente ao hospital ou chamar o socorro. ","id":8040418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Levar imediatamente ao hospital ou chamar o socorro. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o provocar v\u00f4mitos em nenhum caso.","id":8040419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o provocar v\u00f4mitos em nenhum caso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Fazer com que a v\u00edtima beba leite para combater a toxina.","id":8040420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Fazer com que a v\u00edtima beba leite para combater a toxina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Levar ou entregar para o profissional a embalagem do produto ingerido.","id":8040421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Levar ou entregar para o profissional a embalagem do produto ingerido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Identificar a subst\u00e2ncia ingerida.","id":8040422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Identificar a subst\u00e2ncia ingerida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493902,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405489,"slug":"pedagogia-construcao-do-conhecimento"},{"nome_clean":"Papel do educador","oab":false,"nome":"Papel do educador","pai":405489,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425830,"slug":"pedagogia-papel-do-educador"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Social","id":5527}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o Social B\u00e1sica no Domic\u00edlio Para Pessoas com Defici\u00eancia e Idosas, conforme a Tipifica\u00e7\u00e3o Nacional de Servi\u00e7os Socioassistenciais, tem por finalidade","provas":[{"id":66586,"cargo":{"descricao":"Orientador Social","id":5527},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-orientador-social","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - Orientador Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 16:03:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2030491,"hashId":"1a64307ec274305893d2a6546b3fd8c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o Social B\u00e1sica no Domic\u00edlio Para Pessoas com Defici\u00eancia e Idosas, conforme a Tipifica\u00e7\u00e3o Nacional de Servi\u00e7os Socioassistenciais, tem por finalidade<\/p>","resposta":7911290,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a preven\u00e7\u00e3o de agravos que possam provocar o rompimento de v\u00ednculos familiares e sociais dos usu\u00e1rios.","id":7911290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a preven\u00e7\u00e3o de agravos que possam provocar o rompimento de v\u00ednculos familiares e sociais dos usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a preven\u00e7\u00e3o de agravos que possam provocar o rompimento de v\u00ednculos afetivos e exerc\u00edcio dos direitos sociais dos usu\u00e1rios.","id":7911291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a preven\u00e7\u00e3o de agravos que possam provocar o rompimento de v\u00ednculos afetivos e exerc\u00edcio dos direitos sociais dos usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a preven\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es que exponham os usu\u00e1rios a risco de adoecimento.","id":7911292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a preven\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es que exponham os usu\u00e1rios a risco de adoecimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a preven\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es que impe\u00e7am os usu\u00e1rios e seus familiares de acessar o direto \u00e0 sa\u00fade, moradia e previd\u00eancia social dos usu\u00e1rios.","id":7911293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a preven\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es que impe\u00e7am os usu\u00e1rios e seus familiares de acessar o direto \u00e0 sa\u00fade, moradia e previd\u00eancia social dos usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a preven\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es que impe\u00e7am os usu\u00e1rios e seus familiares de acessar o direto \u00e0 sa\u00fade e moradia dos usu\u00e1rios.","id":7911294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a preven\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es que impe\u00e7am os usu\u00e1rios e seus familiares de acessar o direto \u00e0 sa\u00fade e moradia dos usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"},{"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-questoes-na-materia-legislacao-federal-lei-organica-da-assistencia-social-loas"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Social","id":5527}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 10.741, de 1\u00ba de outubro de 2003, disp\u00f5e sobre o Estatuto do Idoso. De acordo com a Lei, h\u00e1 v\u00e1rias linhas de a\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de atendimento ao idoso, EXCETO o que est\u00e1 descrito em:","provas":[{"id":66586,"cargo":{"descricao":"Orientador Social","id":5527},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-orientador-social","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - Orientador Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-31 19:36:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2030466,"hashId":"11688237948cbf798fd44e364783ceb6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 10.741, de 1\u00ba de outubro de 2003, disp\u00f5e sobre o Estatuto do Idoso. De acordo com a Lei, h\u00e1 v\u00e1rias linhas de a\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de atendimento ao idoso, EXCETO o que est\u00e1 descrito em:<\/p>","resposta":7911175,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pol\u00edticas e programas de assist\u00eancia social, em car\u00e1ter supletivo, para aqueles que necessitarem.","id":7911174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pol\u00edticas e programas de assist\u00eancia social, em car\u00e1ter supletivo, para aqueles que necessitarem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mobiliza\u00e7\u00e3o da opini\u00e3o p\u00fablica no sentido de promover grupos de estudos sobre os direitos e atendimento do idoso.","id":7911175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mobiliza\u00e7\u00e3o da opini\u00e3o p\u00fablica no sentido de promover grupos de estudos sobre os direitos e atendimento do idoso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7os especiais de preven\u00e7\u00e3o e atendimento \u00e0s v\u00edtimas de neglig\u00eancia, maus-tratos, explora\u00e7\u00e3o, abuso, crueldade e opress\u00e3o.","id":7911176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servi\u00e7os especiais de preven\u00e7\u00e3o e atendimento \u00e0s v\u00edtimas de neglig\u00eancia, maus-tratos, explora\u00e7\u00e3o, abuso, crueldade e opress\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7o de identifica\u00e7\u00e3o e localiza\u00e7\u00e3o de parentes ou respons\u00e1veis por idosos abandonados em hospitais e institui\u00e7\u00f5es de longa perman\u00eancia.","id":7911177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servi\u00e7o de identifica\u00e7\u00e3o e localiza\u00e7\u00e3o de parentes ou respons\u00e1veis por idosos abandonados em hospitais e institui\u00e7\u00f5es de longa perman\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Prote\u00e7\u00e3o jur\u00eddico-social por entidades de defesa dos direitos dos idosos.","id":7911178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prote\u00e7\u00e3o jur\u00eddico-social por entidades de defesa dos direitos dos idosos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"nome_clean":"Art. 47","oab":true,"nome":"Art. 47","pai":410627,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410629,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-art-47"},{"nome_clean":"VI","oab":true,"nome":"VI","pai":410629,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410635,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-vi"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Pronto Atendimento","id":24589}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os cuidados importantes em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de insulina, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":66594,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Pronto Atendimento","id":24589},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-tecnico-em-enfermagem-area-pronto-atendimento","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Pronto Atendimento - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 21:17:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2030522,"hashId":"6de2a0d1ad0e7a473b1a53ee6898edd7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os cuidados importantes em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de insulina, \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":7911430,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve-se fazer a agita\u00e7\u00e3o vigorosa antes da aplica\u00e7\u00e3o da insulina, uma vez que isso produz bolhas, o que colabora com a precis\u00e3o da dose.","id":7911429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se fazer a agita\u00e7\u00e3o vigorosa antes da aplica\u00e7\u00e3o da insulina, uma vez que isso produz bolhas, o que colabora com a precis\u00e3o da dose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A insulina lacrada deve ser armazenada em geladeira na qual seja improv\u00e1vel ocorrer o congelamento. Recomenda-se retir\u00e1-la da geladeira entre 15 e 30 minutos antes da aplica\u00e7\u00e3o e\/ou rol\u00e1-la entre as palmas das m\u00e3os at\u00e9 atingir a temperatura ambiente.","id":7911430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A insulina lacrada deve ser armazenada em geladeira na qual seja improv\u00e1vel ocorrer o congelamento. Recomenda-se retir\u00e1-la da geladeira entre 15 e 30 minutos antes da aplica\u00e7\u00e3o e\/ou rol\u00e1-la entre as palmas das m\u00e3os at\u00e9 atingir a temperatura ambiente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A insulina n\u00e3o \u00e9 uma droga termossens\u00edvel, podendo exp\u00f4-la a luz ou \u00e0 agita\u00e7\u00e3o excessiva.","id":7911431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A insulina n\u00e3o \u00e9 uma droga termossens\u00edvel, podendo exp\u00f4-la a luz ou \u00e0 agita\u00e7\u00e3o excessiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Caso a temperatura ambiente seja superior a 30\u00baC, a insulina n\u00e3o precisa ser armazenada em geladeira.","id":7911432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso a temperatura ambiente seja superior a 30\u00baC, a insulina n\u00e3o precisa ser armazenada em geladeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nunca administrar insulina no abd\u00f4men de mulheres gestantes.","id":7911433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nunca administrar insulina no abd\u00f4men de mulheres gestantes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490398,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"insulina","oab":false,"nome":"insulina","pai":413293,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413291,"slug":"enfermagem-insulina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Pronto Atendimento","id":24589}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Sala de Vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":66594,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Pronto Atendimento","id":24589},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-tecnico-em-enfermagem-area-pronto-atendimento","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Pronto Atendimento - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 21:17:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2030517,"hashId":"1614138accd9787ad8c43cb1a6760407","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Sala de Vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":7911405,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A sala de vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 classificada como uma \u00e1rea semicr\u00edtica e por isso deve ser destinada exclusivamente \u00e0 administra\u00e7\u00e3o dos imunobiol\u00f3gicos.","id":7911405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sala de vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 classificada como uma \u00e1rea semicr\u00edtica e por isso deve ser destinada exclusivamente \u00e0 administra\u00e7\u00e3o dos imunobiol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A sala de vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 classificada como uma \u00e1rea cr\u00edtica e, por isso, para entrar nela todos deve estar com o calend\u00e1rio de vacinas em dia.","id":7911406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sala de vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 classificada como uma \u00e1rea cr\u00edtica e, por isso, para entrar nela todos deve estar com o calend\u00e1rio de vacinas em dia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A sala de vacina\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 classificada de acordo com \u00e1reas de risco de contamina\u00e7\u00e3o por ser uma sala simples.","id":7911407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sala de vacina\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 classificada de acordo com \u00e1reas de risco de contamina\u00e7\u00e3o por ser uma sala simples.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A sala de vacina\u00e7\u00e3o pode acondicionar imunobiol\u00f3gicos e demais procedimentos, pois n\u00e3o h\u00e1 riscos potenciais de contamina\u00e7\u00e3o.","id":7911408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sala de vacina\u00e7\u00e3o pode acondicionar imunobiol\u00f3gicos e demais procedimentos, pois n\u00e3o h\u00e1 riscos potenciais de contamina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A sala de vacina\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ter \u00e1rea m\u00ednima total de 2m2 e n\u00e3o \u00e9 considerada como \u00e1rea de risco de contamina\u00e7\u00e3o.","id":7911409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sala de vacina\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ter \u00e1rea m\u00ednima total de 2m<sup>2<\/sup> e n\u00e3o \u00e9 considerada como \u00e1rea de risco de contamina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490398,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Calend\u00e1rio Vacinal","oab":false,"nome":"Calend\u00e1rio Vacinal","pai":405768,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405770,"slug":"enfermagem-calendario-vacinal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Pronto Atendimento","id":24589}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Embora haja uma vacina segura e custo-efetiva, em 2017 houve 110 mil mortes por sarampo no mundo, principalmente entre crian\u00e7as com menos de cinco anos de idade (OPAS, 2019). Qual das alternativas abaixo discorre CORRETAMENTE sobre essa doen\u00e7a que atinge todas as idades, inclusive as crian\u00e7as?","provas":[{"id":66594,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Pronto Atendimento","id":24589},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-tecnico-em-enfermagem-area-pronto-atendimento","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Pronto Atendimento - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 21:17:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2030519,"hashId":"a234777f756aca9fe96454e2b817b214","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora haja uma vacina segura e custo-efetiva, em 2017 houve 110 mil mortes por sarampo no mundo, principalmente entre crian\u00e7as com menos de cinco anos de idade (OPAS, 2019). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual das alternativas abaixo discorre CORRETAMENTE sobre essa doen\u00e7a que atinge todas as idades, inclusive as crian\u00e7as?<\/p>","resposta":7911419,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A bact\u00e9ria do sarampo infecta o trato respirat\u00f3rio e se espalha por todo o corpo.","id":7911415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A bact\u00e9ria do sarampo infecta o trato respirat\u00f3rio e se espalha por todo o corpo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O sarampo \u00e9 uma doen\u00e7a grave e altamente contagiosa causada por bact\u00e9ria da fam\u00edlia Clam\u00eddia, \u00e9 normalmente transmitida por meio da saliva e secre\u00e7\u00e3o nasal.","id":7911416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sarampo \u00e9 uma doen\u00e7a grave e altamente contagiosa causada por bact\u00e9ria da fam\u00edlia Clam\u00eddia, \u00e9 normalmente transmitida por meio da saliva e secre\u00e7\u00e3o nasal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O sarampo \u00e9 uma doen\u00e7a grave e altamente contagiosa causada por uma bact\u00e9ria potente.","id":7911417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sarampo \u00e9 uma doen\u00e7a grave e altamente contagiosa causada por uma bact\u00e9ria potente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O sarampo \u00e9 uma arbovirose cl\u00e1ssica.","id":7911418,"corpo":"<p>O sarampo \u00e9 uma arbovirose cl\u00e1ssica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O sarampo \u00e9 causado por um v\u00edrus da fam\u00edlia paramyxorividae e \u00e9 normalmente transmitido por meio de contato direto e pelo ar.","id":7911419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sarampo \u00e9 causado por um v\u00edrus da fam\u00edlia <em>paramyxorividae <\/em>e \u00e9 normalmente transmitido por meio de contato direto e pelo ar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490398,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Calend\u00e1rio Vacinal","oab":false,"nome":"Calend\u00e1rio Vacinal","pai":405768,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405770,"slug":"enfermagem-calendario-vacinal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Pronto Atendimento","id":24589}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa CORRETA que traz as infec\u00e7\u00f5es sexualmente transmiss\u00edveis onde o agente etiol\u00f3gico s\u00e3o exclusivamente bact\u00e9rias:","provas":[{"id":66594,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Pronto Atendimento","id":24589},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-tecnico-em-enfermagem-area-pronto-atendimento","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Pronto Atendimento - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 21:17:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2030527,"hashId":"c2a41aa75936e37d2ab6c83ed1bd9bdd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA que traz as infec\u00e7\u00f5es sexualmente transmiss\u00edveis onde o agente etiol\u00f3gico s\u00e3o exclusivamente bact\u00e9rias:<\/p>","resposta":7911456,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tricomon\u00edase, Hepatite B e S\u00edfilis.","id":7911453,"corpo":"<p>Tricomon\u00edase, Hepatite B e S\u00edfilis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tricomon\u00edase, Candid\u00edase e Herpes Zoster.","id":7911454,"corpo":"<p>Tricomon\u00edase, Candid\u00edase e Herpes Zoster.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Candid\u00edase, Hepatite C e SIDA.","id":7911455,"corpo":"<p>Candid\u00edase, Hepatite C e SIDA.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gonorreia, Gardenerella Vaginalis e Cancro Mole.","id":7911456,"corpo":"<p>Gonorreia, Gardenerella Vaginalis e Cancro Mole.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tricomon\u00edase, Candid\u00edase e S\u00edfilis.","id":7911457,"corpo":"<p>Tricomon\u00edase, Candid\u00edase e S\u00edfilis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490398,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Infec\u00e7\u00e3o sexualmente transmiss\u00edvel \/ Doen\u00e7a sexualmente transmiss\u00edvel","oab":false,"nome":"Infec\u00e7\u00e3o sexualmente transmiss\u00edvel \/ Doen\u00e7a sexualmente transmiss\u00edvel","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405803,"slug":"enfermagem-infeccao-sexualmente-transmissivel-doenca-sexualmente-transmissivel"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Est\u00e2ncia Velha","sigla":"","id":1610,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Hemoptise \u00e9 a perda de sangue que vem dos pulm\u00f5es, atrav\u00e9s das vias respirat\u00f3rias. Em rela\u00e7\u00e3o aos seus respectivos primeiro-socorros, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo. 1. N\u00e3o demonstrar apreens\u00e3o. 2. Oferecer \u00e1gua em pequenas quantidades. 3. Recomendar que n\u00e3o fale e nem fa\u00e7a esfor\u00e7o. 4. Tranquilizar o acidentado e amenizar-lhe o medo. 5. Providenciar transporte urgente para local onde possa receber atendimento especializado. O resultado da somat\u00f3ria dos n\u00fameros correspondentes \u00e0s afirma\u00e7\u00f5es corretas \u00e9:","provas":[{"id":63770,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Est\u00e2ncia Velha","sigla":"","id":1610,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-estancia-velha-rs-2020-fundatec-professor-de-educacao-fisica-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Est\u00e2ncia Velha - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 23:31:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1950293,"hashId":"3fb67c28645af011c8b67dfbd49cbeba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Hemoptise \u00e9 a perda de sangue que vem dos pulm\u00f5es, atrav\u00e9s das vias respirat\u00f3rias. Em rela\u00e7\u00e3o aos seus respectivos primeiro-socorros, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. N\u00e3o demonstrar apreens\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Oferecer \u00e1gua em pequenas quantidades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Recomendar que n\u00e3o fale e nem fa\u00e7a esfor\u00e7o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Tranquilizar o acidentado e amenizar-lhe o medo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Providenciar transporte urgente para local onde possa receber atendimento especializado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O resultado da somat\u00f3ria dos n\u00fameros correspondentes \u00e0s afirma\u00e7\u00f5es corretas \u00e9:<\/p>","resposta":7548773,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"06.","id":7548771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">06.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10.","id":7548772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"13.","id":7548773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">13.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"15.","id":7548774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481598,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Primeiros Socorros","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6599,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-primeiros-socorros"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Massaranduba","sigla":"","id":3786,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO IBGE divulgou as estimativas das popula\u00e7\u00f5es residentes nos 5.570 munic\u00edpios brasileiros, com data de refer\u00eancia em 1\u00ba de julho de 2020. Nessa data, a popula\u00e7\u00e3o do Brasil chegou a 211,8 milh\u00f5es de habitantes\u201d (AG\u00caNCIA IBGE, 2020). Isso posto, analise as afirmativas abaixo e identifique a correta quanto \u00e0s regi\u00f5es que se encontram, correta e respectivamente, os estados mais e menos populosos:","provas":[{"id":63536,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Massaranduba","sigla":"","id":3786,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-massaranduba-sc-2020-furb-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Massaranduba - Auxiliar Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 22:59:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1940302,"hashId":"536d1582e0b64884081a76e7b7dcb0b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO IBGE divulgou as estimativas das popula\u00e7\u00f5es residentes nos 5.570 munic\u00edpios brasileiros, com data de refer\u00eancia em 1\u00ba de julho de 2020. Nessa data, a popula\u00e7\u00e3o do Brasil chegou a 211,8 milh\u00f5es de habitantes\u201d (AG\u00caNCIA IBGE, 2020). Isso posto, analise as afirmativas abaixo e identifique a correta quanto \u00e0s regi\u00f5es que se encontram, correta e respectivamente, os estados mais e menos populosos:<\/p>","resposta":7504174,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nordeste e Sul.","id":7504172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nordeste e Sul.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sul e Centro-Oeste.","id":7504173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sul e Centro-Oeste.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sudeste e Norte.","id":7504174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sudeste e Norte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Centro-Oeste e Nordeste.","id":7504175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Centro-Oeste e Nordeste.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Norte e Sudeste.","id":7504176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Norte e Sudeste.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480321,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","oab":false,"nome":"Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397313,"slug":"geografia-populacao-brasileira"},{"nome_clean":"Regionaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regionaliza\u00e7\u00e3o","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397329,"slug":"geografia-regionalizacao"}],"slug":"geografia\/1940302","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5469}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil, o Pampa se estende por \u00e1reas de plan\u00edcie com predomin\u00e2ncia de vegeta\u00e7\u00e3o herb\u00e1cea. O Pampa \u00e9 o bioma caracter\u00edstico da regi\u00e3o:","provas":[{"id":42495,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5469},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-felipe-doeste-ro-2020-ibade-fiscal-de-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura - Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-01 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[],"id":1264971,"hashId":"40c0ade9b899c8fe73bfa3d463a83b08","enunciado":"<p align=justify>No Brasil, o Pampa se estende por \u00e1reas de plan\u00edcie com predomin\u00e2ncia de vegeta\u00e7\u00e3o herb\u00e1cea. O Pampa \u00e9 o bioma caracter\u00edstico da regi\u00e3o:<\/p>","resposta":4586787,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Norte.","id":4586785,"corpo":"<p align=justify>Norte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sudeste.","id":4586786,"corpo":"<p align=justify>Sudeste.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sul.","id":4586787,"corpo":"<p align=justify>Sul.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nordeste.","id":4586788,"corpo":"<p align=justify>Nordeste.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Centro-oeste.","id":4586789,"corpo":"<p align=justify>Centro-oeste.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403702,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397319,"slug":"geografia-clima-e-dominios-morfoclimaticos"},{"nome_clean":"Vegeta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Vegeta\u00e7\u00e3o","pai":398335,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":416553,"slug":"geografia-vegetacao"}],"slug":"geografia\/1264971","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Massaranduba","sigla":"","id":3786,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO volume de mentiras sobre o coronav\u00edrus foi t\u00e3o brutal que at\u00e9 as grandes plataformas de tecnologia, notoriamente avessas a assumir o papel de \u2018moderadores\u2019, passaram a derrubar posts comprovadamente mentirosos\u201d (MELLO, 2020). Ao encontro dessa tem\u00e1tica, analise as afirmativas abaixo e identifique as corretas:I- Numa pandemia, como a do coronav\u00edrus, as fake news t\u00eam poder letal. II- A curadoria da informa\u00e7\u00e3o ganhou relev\u00e2ncia, durante a pandemia do coronav\u00edrus. III- A infodemia, como visto durante a pandemia do coronav\u00edrus, representa um risco \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica.\u00c9 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":63530,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Massaranduba","sigla":"","id":3786,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-massaranduba-sc-2020-furb-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Massaranduba - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-02 04:02:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1981252,"hashId":"26ce1d4fbd5f27d745cddb33aaf4ca19","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO volume de mentiras sobre o coronav\u00edrus foi t\u00e3o brutal que at\u00e9 as grandes plataformas de tecnologia, notoriamente avessas a assumir o papel de \u2018moderadores\u2019, passaram a derrubar posts comprovadamente mentirosos\u201d (MELLO, 2020). Ao encontro dessa tem\u00e1tica, analise as afirmativas abaixo e identifique as corretas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I- <\/strong>Numa pandemia, como a do coronav\u00edrus, as fake news t\u00eam poder letal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong> II- <\/strong>A curadoria da informa\u00e7\u00e3o ganhou relev\u00e2ncia, durante a pandemia do coronav\u00edrus.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong> III-<\/strong> A infodemia, como visto durante a pandemia do coronav\u00edrus, representa um risco \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":7689909,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":7689906,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":7689907,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":7689908,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7689909,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":7689910,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484802,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407361,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"},{"nome_clean":"Diversos","oab":false,"nome":"Diversos","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407367,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-diversos"},{"nome_clean":"Tecnologia","oab":false,"nome":"Tecnologia","pai":407367,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407369,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-tecnologia"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407419,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"},{"nome_clean":"Covid 19\/Corona V\u00edrus\/Pandemia","oab":false,"nome":"Covid 19\/Corona V\u00edrus\/Pandemia","pai":407361,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427804,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-covid-19-corona-virus-pandemia"},{"nome_clean":"Internet\/Redes Sociais\/Fake News","oab":false,"nome":"Internet\/Redes Sociais\/Fake News","pai":407369,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427805,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-internet-redes-sociais-fake-news"},{"nome_clean":"Covid 19\/Corona V\u00edrus\/Pandemia","oab":false,"nome":"Covid 19\/Corona V\u00edrus\/Pandemia","pai":407419,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427827,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-covid-19-corona-virus-pandemia"},{"nome_clean":"Internet\/Redes Sociais\/Fake News","oab":false,"nome":"Internet\/Redes Sociais\/Fake News","pai":407422,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427836,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-internet-redes-sociais-fake-news"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um terreno retangular tem 12m de largura e apresenta diagonal igual a 2285\u200b m. com base nessas informa\u00e7\u00f5es qual a \u00e1rea em metros quadrados m\u00b2 deste terreno?","provas":[{"id":71403,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Abelardo Luz - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-02 04:02:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2191722,"hashId":"20fb9bfc3cfcbf60483439513450b026","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um terreno retangular tem 12m de largura e apresenta diagonal igual a <span class=\"ql-formula\" data-value=\"2\\sqrt[2]{85}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"root\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.786884em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.96466em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">8<\/span><span class=\"mord\">5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> m. com base nessas informa\u00e7\u00f5es qual a \u00e1rea em metros quadrados m\u00b2 deste terreno?<\/p>","resposta":8603844,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"168m\u00b2.","id":8603844,"corpo":"<p>168m\u00b2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"173,12m\u00b2.","id":8603845,"corpo":"<p>173,12m\u00b2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"254,48m\u00b2.","id":8603846,"corpo":"<p>254,48m\u00b2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"312m\u00b2","id":8603847,"corpo":"<p>312m\u00b2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma das respostas anteriores.","id":8603848,"corpo":"<p>Nenhuma das respostas anteriores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509130,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Teorema de Pit\u00e1goras e suas aplica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Teorema de Pit\u00e1goras e suas aplica\u00e7\u00f5es","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408879,"slug":"matematica-teorema-de-pitagoras-e-suas-aplicacoes"},{"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Oficial","id":12003}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos Estilos de Lideran\u00e7a, assinale a op\u00e7\u00e3o correta, segundo o EMA-137 - Doutrina de Lideran\u00e7a da Marinha.","provas":[{"id":63982,"cargo":{"descricao":"Oficial","id":12003},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2020-direns-marinha-oficial-somente-gabarito-definitivo-cargo-oficial-de-3-classe-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Oficial - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-02 04:02:08","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1958367,"hashId":"a432731a30222022b1dd48beabbff35f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos Estilos de Lideran\u00e7a, assinale a op\u00e7\u00e3o correta, segundo o EMA-137 - Doutrina de Lideran\u00e7a da Marinha.<\/p>","resposta":7584599,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A lideran\u00e7a Centralizadora \u00e9 baseada na autoridade formal e situacional, aceita como correta e leg\u00edtima pela estrutura do grupo.","id":7584596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lideran\u00e7a Centralizadora \u00e9 baseada na autoridade formal e situacional, aceita como correta e leg\u00edtima pela estrutura do grupo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A lideran\u00e7a Delegativa tem seu \u00eaxito condicionado pelas caracter\u00edsticas pessoais, pelo conhecimento t\u00e9cnico-profissional e pelo engajamento e motiva\u00e7\u00e3o dos componentes do grupo como um todo.","id":7584597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lideran\u00e7a Delegativa tem seu \u00eaxito condicionado pelas caracter\u00edsticas pessoais, pelo conhecimento t\u00e9cnico-profissional e pelo engajamento e motiva\u00e7\u00e3o dos componentes do grupo como um todo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um dos aspectos que caracterizam a lideran\u00e7a Transformacional \u00e9 a estimula\u00e7\u00e3o de lideran\u00e7a entre os indiv\u00edduos de um grupo.","id":7584598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos aspectos que caracterizam a lideran\u00e7a Transformacional \u00e9 a estimula\u00e7\u00e3o de lideran\u00e7a entre os indiv\u00edduos de um grupo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na lideran\u00e7a Transacional o l\u00edder observa e procura desvios das regras e padr\u00f5es e toma medidas corretivas.","id":7584599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na lideran\u00e7a Transacional o l\u00edder observa e procura desvios das regras e padr\u00f5es e toma medidas corretivas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na lideran\u00e7a orientada a relacionamento o l\u00edder est\u00e1 significativamente associado \u00e0s medidas de satisfa\u00e7\u00e3o dos chefes em rela\u00e7\u00e3o ao trabalho e ao subordinado, pode ser \u00fatil em situa\u00e7\u00f5es de tens\u00e3o, frustra\u00e7\u00e3o, insatisfa\u00e7\u00e3o e desmotiva\u00e7\u00e3o do grupo,","id":7584600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na lideran\u00e7a orientada a relacionamento o l\u00edder est\u00e1 significativamente associado \u00e0s medidas de satisfa\u00e7\u00e3o dos chefes em rela\u00e7\u00e3o ao trabalho e ao subordinado, pode ser \u00fatil em situa\u00e7\u00f5es de tens\u00e3o, frustra\u00e7\u00e3o, insatisfa\u00e7\u00e3o e desmotiva\u00e7\u00e3o do grupo,<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482461,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Marinha do Brasil - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":true,"nome":"Marinha do Brasil - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":400321,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400322,"slug":"legislacao-dos-orgaos-marinha-do-brasil-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Formiga","sigla":"","id":2537,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"PISA, na sigla em ingl\u00eas, trata-se do Programa Internacional de Avalia\u00e7\u00e3o de Estudantes: uma pesquisa sobre a educa\u00e7\u00e3o mundial, divulgada a cada tr\u00eas anos, pela Organiza\u00e7\u00e3o para Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f4mico (OCDE). O exame \u00e9 aplicado em todos os pa\u00edses-membros do \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel e tamb\u00e9m em pa\u00edses parceiros, como o Brasil. (Dispon\u00edvel em: http:\/\/portal.inep.gov.br\/pisa.)Podemos afirmar que a prova do PISA analisa as habilidades de alunos de 15 anos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0:","provas":[{"id":69556,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formiga","sigla":"","id":2537,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-formiga-mg-2020-instituto-consulplan-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Formiga - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-02 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2118552,"hashId":"d2c136fe913eeb0fe074cba714040ae2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">PISA, na sigla em ingl\u00eas, trata-se do Programa Internacional de Avalia\u00e7\u00e3o de Estudantes: uma pesquisa sobre a educa\u00e7\u00e3o mundial, divulgada a cada tr\u00eas anos, pela Organiza\u00e7\u00e3o para Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f4mico (OCDE). O exame \u00e9 aplicado em todos os pa\u00edses-membros do \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel e tamb\u00e9m em pa\u00edses parceiros, como o Brasil. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong><em>(Dispon\u00edvel em: http:\/\/portal.inep.gov.br\/pisa.)<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Podemos afirmar que a prova do PISA analisa as habilidades de alunos de 15 anos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0:<\/p>","resposta":8283512,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Qu\u00edmica, F\u00edsica e Biologia.","id":8283511,"corpo":"<p>Qu\u00edmica, F\u00edsica e Biologia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Leitura, Matem\u00e1tica e Ci\u00eancia.","id":8283512,"corpo":"<p>Leitura, Matem\u00e1tica e Ci\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inform\u00e1tica, Ingl\u00eas e Espanhol.","id":8283513,"corpo":"<p>Inform\u00e1tica, Ingl\u00eas e Espanhol.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Geografia, Hist\u00f3ria e Sociologia.","id":8283514,"corpo":"<p>Geografia, Hist\u00f3ria e Sociologia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500970,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Organismos Internacionais","oab":false,"nome":"Organismos Internacionais","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407381,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-organismos-internacionais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Formiga","sigla":"","id":2537,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ent\u00e3o deputado federal Tiririca (PR-SP) foi condenado pela par\u00f3dia da m\u00fasica \u201cO Port\u00e3o\u201d, de Roberto e Erasmo Carlos, na campanha eleitoral de 2014. O parlamentar foi condenado ao pagamento de indeniza\u00e7\u00e3o ao selo EMI, da Sony, por danos materiais. Na propaganda, Tiririca aparecia diante de um piano com uma peruca que imitava o cabelo de Roberto Carlos e disparava os seguintes versos: \u201cEu votei, de novo eu vou votar \/ Tiririca, Bras\u00edlia \u00e9 o seu lugar\u201d. No fim do ano passado (2019), o caso foi julgado pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a, que decidiu a favor do deputado, contrariando as inst\u00e2ncias anteriores. (Dispon\u00edvel em: https:\/\/veja.abril.com.br\/politica\/tiririca-e-condenadopor-parodia-de-o-portao-na-eleicao\/.)Na elei\u00e7\u00f5es municipais de 2020, em rela\u00e7\u00e3o ao uso de par\u00f3dias nas campanhas eleitorais, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":69556,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formiga","sigla":"","id":2537,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-formiga-mg-2020-instituto-consulplan-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Formiga - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-02 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2118600,"hashId":"9a124748225236cf0fba7d8fa08a9045","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ent\u00e3o deputado federal Tiririca (PR-SP) foi condenado pela par\u00f3dia da m\u00fasica \u201c<em>O Port\u00e3o<\/em>\u201d, de Roberto e Erasmo Carlos, na campanha eleitoral de 2014. O parlamentar foi condenado ao pagamento de indeniza\u00e7\u00e3o ao selo EMI, da Sony, por danos materiais. Na propaganda, Tiririca aparecia diante de um piano com uma peruca que imitava o cabelo de Roberto Carlos e disparava os seguintes versos: \u201cEu votei, de novo eu vou votar \/ Tiririca, Bras\u00edlia \u00e9 o seu lugar\u201d. No fim do ano passado (2019), o caso foi julgado pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a, que decidiu a favor do deputado, contrariando as inst\u00e2ncias anteriores. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong><em>(Dispon\u00edvel em: https:\/\/veja.abril.com.br\/politica\/tiririca-e-condenadopor-parodia-de-o-portao-na-eleicao\/.)<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na elei\u00e7\u00f5es municipais de 2020, em rela\u00e7\u00e3o ao uso de par\u00f3dias nas campanhas eleitorais, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":8283655,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em linhas gerais, os pol\u00edticos est\u00e3o liberados para fazer par\u00f3dias com qualquer can\u00e7\u00e3o \u2013 mesmo sem autoriza\u00e7\u00e3o dos autores.","id":8283655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em linhas gerais, os pol\u00edticos est\u00e3o liberados para fazer par\u00f3dias com qualquer can\u00e7\u00e3o \u2013 mesmo sem autoriza\u00e7\u00e3o dos autores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na pr\u00e1tica, as par\u00f3dias s\u00f3 poder\u00e3o ser usadas em campanhas menores que, pela baixa exposi\u00e7\u00e3o, correr\u00e3o menos risco de sofrer processo.","id":8283656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na pr\u00e1tica, as par\u00f3dias s\u00f3 poder\u00e3o ser usadas em campanhas menores que, pela baixa exposi\u00e7\u00e3o, correr\u00e3o menos risco de sofrer processo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Permanece a regra r\u00edgida de que qualquer par\u00f3dia, com intuito comercial ou eleitoral, precisa ter a aquiesc\u00eancia pr\u00e9via e assinada pelo autor.","id":8283657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permanece a regra r\u00edgida de que qualquer par\u00f3dia, com intuito comercial ou eleitoral, precisa ter a aquiesc\u00eancia pr\u00e9via e assinada pelo autor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Poder\u00e3o ser utilizadas, desde que n\u00e3o tenham men\u00e7\u00f5es religiosas, c\u00f4micas, ou que descaracterizem de alguma forma a obra original em quest\u00e3o.","id":8283658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder\u00e3o ser utilizadas, desde que n\u00e3o tenham men\u00e7\u00f5es religiosas, c\u00f4micas, ou que descaracterizem de alguma forma a obra original em quest\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500970,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Regional de Blumenau","sigla":"FURB","id":4400,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No c\u00e1lculo do custo hor\u00e1rio de equipamento, \u00e9 necess\u00e1rio se determinar a deprecia\u00e7\u00e3o do equipamento. Isso posto, afirma-se: I- Pode-se definir deprecia\u00e7\u00e3o como a diminui\u00e7\u00e3o do valor cont\u00e1bil do ativo (equipamento). II- Para fins de or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o, como o que se busca \u00e9 o custo hor\u00e1rio do equipamento, faz-se necess\u00e1rio calcular o custo da deprecia\u00e7\u00e3o por hora, que depende de tr\u00eas par\u00e2metros: o valor de aquisi\u00e7\u00e3o, a vida \u00fatil e o valor residual. III- O valor do equipamento come\u00e7a a se desvalorizar a partir do instante em que \u00e9 entregue ao comprador, e a desvaloriza\u00e7\u00e3o prossegue devido a in\u00fameros fatores, tais como idade, tempo de uso, desgaste e obsolesc\u00eancia. \u00c9 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":66978,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Regional de Blumenau","sigla":"FURB","id":4400,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"furb-sc-2020-furb-engenheiro-civil-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FURB - FURB - Engenheiro Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-02 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2118654,"hashId":"a77d03f44dd4ed67a6b10436bb93fc13","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No c\u00e1lculo do custo hor\u00e1rio de equipamento, \u00e9 necess\u00e1rio se determinar a deprecia\u00e7\u00e3o do equipamento. Isso posto, afirma-se: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Pode-se definir deprecia\u00e7\u00e3o como a diminui\u00e7\u00e3o do valor cont\u00e1bil do ativo (equipamento). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Para fins de or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o, como o que se busca \u00e9 o custo hor\u00e1rio do equipamento, faz-se necess\u00e1rio calcular o custo da deprecia\u00e7\u00e3o por hora, que depende de tr\u00eas par\u00e2metros: o valor de aquisi\u00e7\u00e3o, a vida \u00fatil e o valor residual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- O valor do equipamento come\u00e7a a se desvalorizar a partir do instante em que \u00e9 entregue ao comprador, e a desvaloriza\u00e7\u00e3o prossegue devido a in\u00fameros fatores, tais como idade, tempo de uso, desgaste e obsolesc\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":8283807,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8283807,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":8283808,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, apenas. ","id":8283809,"corpo":"<p>III, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":8283810,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":8283811,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500975,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400650,"slug":"engenharia-civil-orcamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}