{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":4719,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao exame f\u00edsico cardiovascular, o som referente \u00e0 primeira bulha \u00e9 marcado pelo","provas":[{"id":72075,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-luiziana-pr-2020-unifil-enfermeiro-psf","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Luiziana - Enfermeiro PSF - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 09:16:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2203193,"hashId":"ef5383ed09d98b77f80c16ced3fa6aeb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao exame f\u00edsico cardiovascular, o som referente \u00e0 primeira bulha \u00e9 marcado pelo<\/p>","resposta":8650678,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fechamento de aorta e pulmonar.","id":8650677,"corpo":"<p>fechamento de aorta e pulmonar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fechamento de mitral e tric\u00faspide.","id":8650678,"corpo":"<p>fechamento de mitral e tric\u00faspide.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"abertura de aorta e pulmonar.","id":8650679,"corpo":"<p>abertura de aorta e pulmonar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"abertura de mitral e tric\u00faspide.","id":8650680,"corpo":"<p>abertura de mitral e tric\u00faspide.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510529,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es cardiovascular","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es cardiovascular","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428395,"slug":"enfermagem-alteracoes-cardiovascular"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A temperatura \u00e9 um dos sinais vitais que permite identificar diversas patologias. S\u00e3o fatores que interferem na leitura desse sinal, exceto:","provas":[{"id":72089,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-luiziana-pr-2020-unifil-tecnico-em-enfermagem-psf","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Luiziana - T\u00e9cnico em Enfermagem PSF - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 09:14:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2202882,"hashId":"a7de6664dc4c96d4cbbba597eb870992","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A temperatura \u00e9 um dos sinais vitais que permite identificar diversas patologias. S\u00e3o fatores que interferem na leitura desse sinal, exceto:<\/p>","resposta":8649612,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"excesso de vestimenta.","id":8649611,"corpo":"<p>excesso de vestimenta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"alimenta\u00e7\u00e3o.","id":8649612,"corpo":"<p>alimenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exerc\u00edcios f\u00edsicos.","id":8649613,"corpo":"<p>exerc\u00edcios f\u00edsicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"temperatura e tempo do banho.","id":8649614,"corpo":"<p>temperatura e tempo do banho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510485,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Temperatura","oab":false,"nome":"Temperatura","pai":428192,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428193,"slug":"enfermagem-temperatura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itamb\u00e9","sigla":"","id":5457,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os seus conhecimentos sobre leishmaniose e assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":72070,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itamb\u00e9","sigla":"","id":5457,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itambe-pr-2020-unifil-agente-de-combate-as-endemias-2","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Itamb\u00e9 - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 09:19:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2202830,"hashId":"3a03fba48b89019b6f70c9115b395636","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere os seus conhecimentos sobre leishmaniose e assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":8649399,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A leishmaniose visceral \u00e9 uma protozoonose aguda, sist\u00eamica, caracterizada em humanos por febre de custa dura\u00e7\u00e3o, ganho de peso, astenia.","id":8649397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A leishmaniose visceral \u00e9 uma protozoonose aguda, sist\u00eamica, caracterizada em humanos por febre de custa dura\u00e7\u00e3o, ganho de peso, astenia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O gato \u00e9 o principal reservat\u00f3rio animal da doc\u00eancia e fonte de infec\u00e7\u00e3o no meio urbano.","id":8649398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O gato \u00e9 o principal reservat\u00f3rio animal da doc\u00eancia e fonte de infec\u00e7\u00e3o no meio urbano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No ambiente silvestre os reservat\u00f3rios s\u00e3o as raposas e os marsupiais.","id":8649399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No ambiente silvestre os reservat\u00f3rios s\u00e3o as raposas e os marsupiais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A transmiss\u00e3o ocorre mesmo quando houver o parasitismo na pele ou no sangue perif\u00e9rico do hospedeiro. ","id":8649400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A transmiss\u00e3o ocorre mesmo quando houver o parasitismo na pele ou no sangue perif\u00e9rico do hospedeiro. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510478,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413461,"slug":"enfermagem-doencas-transmissiveis"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquivologia","id":6637}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Federal no 12.527\/2011, conhecida como Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o, os documentos cuja divulga\u00e7\u00e3o ponha em risco a seguran\u00e7a da sociedade e do Estado, bem como aqueles necess\u00e1rios ao resguardo da inviolabilidade da intimidade, da vida privada, da honra e da imagem das pessoas s\u00e3o originalmente","provas":[{"id":72388,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquivologia","id":6637},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-analista-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - Analista - \u00c1rea Arquivologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-24 04:01:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":2206607,"hashId":"f24683065f215b8c680497cc26231591","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Federal n<sup><u>o<\/u><\/sup> 12.527\/2011, conhecida como Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o, os documentos cuja divulga\u00e7\u00e3o ponha em risco a seguran\u00e7a da sociedade e do Estado, bem como aqueles necess\u00e1rios ao resguardo da inviolabilidade da intimidade, da vida privada, da honra e da imagem das pessoas s\u00e3o originalmente<\/p>","resposta":8665669,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ostensivos.","id":8665668,"corpo":"<p>ostensivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sigilosos.","id":8665669,"corpo":"<p>sigilosos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hist\u00f3ricos.","id":8665670,"corpo":"<p>hist\u00f3ricos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"permanentes.","id":8665671,"corpo":"<p>permanentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"oficiais.","id":8665672,"corpo":"<p>oficiais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510948,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito","id":4686}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Interven\u00e7\u00f5es na via, como servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o de redes de \u00e1gua, esgotos e energia el\u00e9trica, recapeamentos, poda de \u00e1rvore, alagamentos, eventos como maratonas, etc., exigem","provas":[{"id":72392,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito","id":4686},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-analista-de-transito","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - Analista de Tr\u00e2nsito - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-24 04:01:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":463,"descricao":"Engenharia De Transporte"}],"id":2206609,"hashId":"e75c390c0758a25a02d60dbf4ceb6740","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Interven\u00e7\u00f5es na via, como servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o de redes de \u00e1gua, esgotos e energia el\u00e9trica, recapeamentos, poda de \u00e1rvore, alagamentos, eventos como maratonas, etc., exigem<\/p>","resposta":8665682,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"revis\u00e3o dos tempos semaf\u00f3ricos, com ado\u00e7\u00e3o de novos ciclos compat\u00edveis com as caracter\u00edsticas dos fluxos vi\u00e1rios.","id":8665678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">revis\u00e3o dos tempos semaf\u00f3ricos, com ado\u00e7\u00e3o de novos ciclos compat\u00edveis com as caracter\u00edsticas dos fluxos vi\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ado\u00e7\u00e3o de nova sinaliza\u00e7\u00e3o horizontal, de forma a orientar os novos percursos na via em interven\u00e7\u00e3o.","id":8665679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ado\u00e7\u00e3o de nova sinaliza\u00e7\u00e3o horizontal, de forma a orientar os novos percursos na via em interven\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"revis\u00e3o de toda sinaliza\u00e7\u00e3o vertical, com previs\u00e3o de ado\u00e7\u00e3o de mensagens de seguran\u00e7a compat\u00edveis com os novos usos da via.","id":8665680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">revis\u00e3o de toda sinaliza\u00e7\u00e3o vertical, com previs\u00e3o de ado\u00e7\u00e3o de mensagens de seguran\u00e7a compat\u00edveis com os novos usos da via.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"opera\u00e7\u00e3o priorit\u00e1ria da via com agentes de tr\u00e2nsito, de forma a orientar os novos fluxos gerados pelas interven\u00e7\u00f5es.","id":8665681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">opera\u00e7\u00e3o priorit\u00e1ria da via com agentes de tr\u00e2nsito, de forma a orientar os novos fluxos gerados pelas interven\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ado\u00e7\u00e3o de um conjunto de sinais e dispositivos com caracter\u00edsticas visuais pr\u00f3prias em \u00e1reas afetadas por interven\u00e7\u00f5es tempor\u00e1rias na via.","id":8665682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ado\u00e7\u00e3o de um conjunto de sinais e dispositivos com caracter\u00edsticas visuais pr\u00f3prias em \u00e1reas afetadas por interven\u00e7\u00f5es tempor\u00e1rias na via.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510949,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Transportes e Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Engenharia de Transportes e Tr\u00e2nsito","pai":null,"assunto_raiz":399928,"materia":true,"id":399928,"slug":"engenharia-de-transportes-e-transito"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito","id":4686}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em interse\u00e7\u00f5es semaforizadas, h\u00e1 a possibilidade de utiliza\u00e7\u00e3o do amarelo intermitente em hor\u00e1rios em que a demanda de ve\u00edculos \u00e9 muito baixa. Essa utiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 recomendada","provas":[{"id":72392,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito","id":4686},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-analista-de-transito","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - Analista de Tr\u00e2nsito - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-24 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":463,"descricao":"Engenharia De Transporte"}],"id":2206667,"hashId":"06218d1959b044da72ddded8cba86f28","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em interse\u00e7\u00f5es semaforizadas, h\u00e1 a possibilidade de utiliza\u00e7\u00e3o do amarelo intermitente em hor\u00e1rios em que a demanda de ve\u00edculos \u00e9 muito baixa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa utiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 recomendada<\/p>","resposta":8665961,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"onde pelo menos uma das vias tenha velocidade regulamentada acima de 60 km\/h.","id":8665958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">onde pelo menos uma das vias tenha velocidade regulamentada acima de 60 km\/h.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em sinaliza\u00e7\u00e3o semaf\u00f3rica que opera com tr\u00eas ou mais est\u00e1gios veiculares.","id":8665959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em sinaliza\u00e7\u00e3o semaf\u00f3rica que opera com tr\u00eas ou mais est\u00e1gios veiculares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"onde existirem duas ou mais linhas focais pr\u00f3ximas, em sequ\u00eancia, no mesmo campo de vis\u00e3o do condutor.","id":8665960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">onde existirem duas ou mais linhas focais pr\u00f3ximas, em sequ\u00eancia, no mesmo campo de vis\u00e3o do condutor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em sinaliza\u00e7\u00f5es semaf\u00f3ricas exclusivas para travessia de pedestres em meio de quadra.","id":8665961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em sinaliza\u00e7\u00f5es semaf\u00f3ricas exclusivas para travessia de pedestres em meio de quadra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em vias de grande risco de acidente, como alerta para motoristas em pontos de travessia de pedestres.","id":8665962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em vias de grande risco de acidente, como alerta para motoristas em pontos de travessia de pedestres.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510949,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Transportes e Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Engenharia de Transportes e Tr\u00e2nsito","pai":null,"assunto_raiz":399928,"materia":true,"id":399928,"slug":"engenharia-de-transportes-e-transito"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito","id":4686}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a realiza\u00e7\u00e3o da pesquisa de identifica\u00e7\u00e3o do volume de pedestres na travessia cr\u00edtica, deve(m)-se","provas":[{"id":72392,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito","id":4686},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-analista-de-transito","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - Analista de Tr\u00e2nsito - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-24 04:01:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":463,"descricao":"Engenharia De Transporte"}],"id":2206682,"hashId":"285206c3e97c1093b3cc0f0b2e6a19fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a realiza\u00e7\u00e3o da pesquisa de identifica\u00e7\u00e3o do volume de pedestres na travessia cr\u00edtica, deve(m)-se<\/p>","resposta":8666034,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"definir segmentos vi\u00e1rios com cerca de 30 m de extens\u00e3o na travessia cr\u00edtica em cruzamentos.","id":8666033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">definir segmentos vi\u00e1rios com cerca de 30 m de extens\u00e3o na travessia cr\u00edtica em cruzamentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"definir segmentos vi\u00e1rios com cerca de 50 m no caso da travessia cr\u00edtica para o meio de quadra.","id":8666034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">definir segmentos vi\u00e1rios com cerca de 50 m no caso da travessia cr\u00edtica para o meio de quadra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"realiz\u00e1-la no per\u00edodo m\u00e1ximo de quatro horas, em intervalos de 10 minutos.","id":8666035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realiz\u00e1-la no per\u00edodo m\u00e1ximo de quatro horas, em intervalos de 10 minutos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"realiz\u00e1-la no per\u00edodo m\u00ednimo de duas horas, em intervalos de 10 minutos.","id":8666036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realiz\u00e1-la no per\u00edodo m\u00ednimo de duas horas, em intervalos de 10 minutos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"realiz\u00e1-la no per\u00edodo do dia em que s\u00e3o observados volumes m\u00e9dios de travessia de pedestres.","id":8666037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realiz\u00e1-la no per\u00edodo do dia em que s\u00e3o observados volumes m\u00e9dios de travessia de pedestres.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510954,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Transportes e Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Engenharia de Transportes e Tr\u00e2nsito","pai":null,"assunto_raiz":399928,"materia":true,"id":399928,"slug":"engenharia-de-transportes-e-transito"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito","id":4686}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A interrup\u00e7\u00e3o do tr\u00e1fego por meio de sinaliza\u00e7\u00e3o semaf\u00f3rica pode comprometer a seguran\u00e7a dos ve\u00edculos e de pedestres, sendo recomendada a ado\u00e7\u00e3o de travessias em desn\u00edvel para segmentos vi\u00e1rios com velocidades regulamentadas superiores a","provas":[{"id":72392,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito","id":4686},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-analista-de-transito","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - Analista de Tr\u00e2nsito - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-24 04:01:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":463,"descricao":"Engenharia De Transporte"}],"id":2206683,"hashId":"54ce05d64fdbcf9f14badd83a02a84fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A interrup\u00e7\u00e3o do tr\u00e1fego por meio de sinaliza\u00e7\u00e3o semaf\u00f3rica pode comprometer a seguran\u00e7a dos ve\u00edculos e de pedestres, sendo recomendada a ado\u00e7\u00e3o de travessias em desn\u00edvel para segmentos vi\u00e1rios com velocidades regulamentadas superiores a<\/p>","resposta":8666038,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"70 km\/h.","id":8666038,"corpo":"<p>70 km\/h.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"80 km\/h.","id":8666039,"corpo":"<p>80 km\/h.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"90 km\/h.","id":8666040,"corpo":"<p>90 km\/h.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"100 km\/h.","id":8666041,"corpo":"<p>100 km\/h.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"110 km\/h.","id":8666042,"corpo":"<p>110 km\/h.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510954,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Transportes e Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Engenharia de Transportes e Tr\u00e2nsito","pai":null,"assunto_raiz":399928,"materia":true,"id":399928,"slug":"engenharia-de-transportes-e-transito"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito","id":4686}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os mais importantes crit\u00e9rios de controle de tr\u00e1fego e acesso em vias, est\u00e1 a ado\u00e7\u00e3o de dist\u00e2ncias m\u00ednimas de visibilidade para ultrapassagem, que dependem da velocidade regulamentada da via. Para uma velocidade regulamentada de 40 km\/h, a dist\u00e2ncia m\u00ednima de visibilidade ser\u00e1 de","provas":[{"id":72392,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito","id":4686},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-analista-de-transito","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - Analista de Tr\u00e2nsito - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-24 04:01:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":463,"descricao":"Engenharia De Transporte"}],"id":2206691,"hashId":"f8202e7081fe145b0bf898c18c58c12f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os mais importantes crit\u00e9rios de controle de tr\u00e1fego e acesso em vias, est\u00e1 a ado\u00e7\u00e3o de dist\u00e2ncias m\u00ednimas de visibilidade para ultrapassagem, que dependem da velocidade regulamentada da via. Para uma velocidade regulamentada de 40 km\/h, a dist\u00e2ncia m\u00ednima de visibilidade ser\u00e1 de<\/p>","resposta":8666082,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"245 m.","id":8666078,"corpo":"<p>245 m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"210 m.","id":8666079,"corpo":"<p>210 m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"180 m.","id":8666080,"corpo":"<p>180 m.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"165 m.","id":8666081,"corpo":"<p>165 m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"140 m.","id":8666082,"corpo":"<p>140 m.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510955,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Transportes e Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Engenharia de Transportes e Tr\u00e2nsito","pai":null,"assunto_raiz":399928,"materia":true,"id":399928,"slug":"engenharia-de-transportes-e-transito"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Operador de ETA","id":7164}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Ibira\u00e7u","sigla":"SAAE","id":3976,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A circunfer\u00eancia da cintura de Marcos mede 105cm e a de Luiz mede 121cm. O que podemos concluir ao compararmos os tamanhos das cal\u00e7as de cada um com a do outro?","provas":[{"id":65997,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA","id":7164},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Ibira\u00e7u","sigla":"SAAE","id":3976,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - Operador de ETA - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-24 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":2040157,"hashId":"22a4ec367ec145bc782edc723ebf6b49","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A circunfer\u00eancia da cintura de Marcos mede 105cm e a de Luiz mede 121cm. O que podemos concluir ao compararmos os tamanhos das cal\u00e7as de cada um com a do outro?<\/p>","resposta":7953770,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A cal\u00e7a de Luiz deve ser mais larga que a de Marcos.","id":7953770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cal\u00e7a de Luiz deve ser mais larga que a de Marcos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A cal\u00e7a de Marcos deve ser mais larga que a de Luiz.","id":7953771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cal\u00e7a de Marcos deve ser mais larga que a de Luiz.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A medida da cintura n\u00e3o influencia nos tamanhos das cal\u00e7as de um ou do outro.","id":7953772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A medida da cintura n\u00e3o influencia nos tamanhos das cal\u00e7as de um ou do outro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas cal\u00e7as ter\u00e3o a mesma largura.","id":7953773,"corpo":"<p>As duas cal\u00e7as ter\u00e3o a mesma largura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A cal\u00e7a de Luiz deve ter a metade da largura da cal\u00e7a de Marcos.","id":7953774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cal\u00e7a de Luiz deve ter a metade da largura da cal\u00e7a de Marcos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491437,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Circunfer\u00eancias e C\u00edrculos","oab":false,"nome":"Circunfer\u00eancias e C\u00edrculos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403880,"slug":"matematica-circunferencias-e-circulos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Operador de ETA","id":7164}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Ibira\u00e7u","sigla":"SAAE","id":3976,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u00e9tica profissional pode ser definida por um c\u00f3digo de conduta destinado exclusivamente a um segmento ou profiss\u00e3o, mas, de modo geral, todo profissional que busca a excel\u00eancia e o crescimento deve se preocupar com regras b\u00e1sicas de comportamento que est\u00e3o estreitamente ligadas \u00e0quelas difundidas na sociedade. Sobre um regramento b\u00e1sico de \u00e9tica no trabalho \u00e9 correto afirmar que:I. Educa\u00e7\u00e3o e respeito entre os empregados \u00e9 uma regra b\u00e1sica da \u00e9tica no trabalho.II. Ao patr\u00e3o \u00e9 facultativo agir de acordo com qualquer regra de \u00e9tica no trabalho.III. Na busca pelo crescimento profissional vale toda e qualquer tipo de conduta, mesmo que prejudique outras pessoas.O que podemos dizer sobre os itens acima?","provas":[{"id":65997,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA","id":7164},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Ibira\u00e7u","sigla":"SAAE","id":3976,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - Operador de ETA - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-24 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":2040192,"hashId":"af4ecd5bb136fa312d9d77a48cf273fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e9tica profissional pode ser definida por um c\u00f3digo de conduta destinado exclusivamente a um segmento ou profiss\u00e3o, mas, de modo geral, todo profissional que busca a excel\u00eancia e o crescimento deve se preocupar com regras b\u00e1sicas de comportamento que est\u00e3o estreitamente ligadas \u00e0quelas difundidas na sociedade. Sobre um regramento b\u00e1sico de \u00e9tica no trabalho \u00e9 correto afirmar que:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Educa\u00e7\u00e3o e respeito entre os empregados \u00e9 uma regra b\u00e1sica da \u00e9tica no trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ao patr\u00e3o \u00e9 facultativo agir de acordo com qualquer regra de \u00e9tica no trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Na busca pelo crescimento profissional vale toda e qualquer tipo de conduta, mesmo que prejudique outras pessoas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O que podemos dizer sobre os itens acima?<\/p>","resposta":7953937,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os itens I e II est\u00e3o certos.","id":7953934,"corpo":"<p>Somente os itens I e II est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item III est\u00e1 certo. ","id":7953935,"corpo":"<p>Somente o item III est\u00e1 certo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III est\u00e3o certos.","id":7953936,"corpo":"<p>Somente os itens II e III est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 certo.","id":7953937,"corpo":"<p>Somente o item I est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 certo.","id":7953938,"corpo":"<p>Somente o item II est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491440,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"\u00c9tica Profissional","oab":true,"nome":"\u00c9tica Profissional","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398087,"slug":"etica-etica-profissional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Operador de ETA","id":7164}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Ibira\u00e7u","sigla":"SAAE","id":3976,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A coleta de amostras de \u00e1gua constitui-se um dos elementos de fundamental import\u00e2ncia no desenvolvimento de um Programa de Controle da Qualidade da \u00c1gua. Embora considerada uma atividade simples, alguns crit\u00e9rios t\u00e9cnicos devem ser seguidos. Julgue as alternativas abaixo sobre a coleta de amostras para an\u00e1lises f\u00edsico qu\u00edmicas e bacteriol\u00f3gicas: I. A coleta de amostras para an\u00e1lises bacteriol\u00f3gicas deve ser feita antes de qualquer coleta para outro tipo de an\u00e1lise, para evitar a contamina\u00e7\u00e3o. II. As amostras destinadas \u00e0s an\u00e1lises f\u00edsico-qu\u00edmicas nunca devem ser acondicionadas em frascos de polietileno. III. Na coleta para an\u00e1lises bacteriol\u00f3gicas a amostragem deve ser feita utilizando-se frascos de vidro neutro ou pl\u00e1stico autolav\u00e1vel. Qual (is) afirmativa (s) est\u00e1 (\u00e3o) correta (s)?","provas":[{"id":65997,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA","id":7164},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Ibira\u00e7u","sigla":"SAAE","id":3976,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - Operador de ETA - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-24 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":2040207,"hashId":"6f87ef6aa392da2e7b53590a5d5faeb2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A coleta de amostras de \u00e1gua constitui-se um dos elementos de fundamental import\u00e2ncia no desenvolvimento de um Programa de Controle da Qualidade da \u00c1gua. Embora considerada uma atividade simples, alguns crit\u00e9rios t\u00e9cnicos devem ser seguidos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Julgue as alternativas abaixo sobre a coleta de amostras para an\u00e1lises f\u00edsico qu\u00edmicas e bacteriol\u00f3gicas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A coleta de amostras para an\u00e1lises bacteriol\u00f3gicas deve ser feita antes de qualquer coleta para outro tipo de an\u00e1lise, para evitar a contamina\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As amostras destinadas \u00e0s an\u00e1lises f\u00edsico-qu\u00edmicas nunca devem ser acondicionadas em frascos de polietileno. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Na coleta para an\u00e1lises bacteriol\u00f3gicas a amostragem deve ser feita utilizando-se frascos de vidro neutro ou pl\u00e1stico autolav\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual (is) afirmativa (s) est\u00e1 (\u00e3o) correta (s)?<\/p>","resposta":7954006,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II. ","id":7954005,"corpo":"<p>Apenas I e II. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I.","id":7954006,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":7954007,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II. ","id":7954008,"corpo":"<p>Apenas II. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II e III. ","id":7954009,"corpo":"<p>Apenas II e III. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491444,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Padr\u00f5es de Potabilidade e Qualidade da \u00c1guar\u00f5es de Potabilidade e Qualidade da \u00c1gua","oab":false,"nome":"Padr\u00f5es de Potabilidade e Qualidade da \u00c1guar\u00f5es de Potabilidade e Qualidade da \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403412,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-padroes-de-potabilidade-e-qualidade-da-aguaroes-de-potabilidade-e-qualidade-da-agua"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Operador de ETA","id":7164}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Ibira\u00e7u","sigla":"SAAE","id":3976,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Medir a vaz\u00e3o de \u00e1gua que entra em uma Esta\u00e7\u00e3o de Tratamento de \u00c1gua \u00e9 uma atividade fundamental na ETA. Em uma ETA, o equipamento onde o valor medido do n\u00edvel do l\u00edquido pode ser correlacionado com a vaz\u00e3o, possibilitando determinar esta vaz\u00e3o denomina-se: ","provas":[{"id":65997,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA","id":7164},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Ibira\u00e7u","sigla":"SAAE","id":3976,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - Operador de ETA - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-24 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":2040227,"hashId":"c0ae4cdb5d5aa03a2aae12f097e389a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Medir a vaz\u00e3o de \u00e1gua que entra em uma Esta\u00e7\u00e3o de Tratamento de \u00c1gua \u00e9 uma atividade fundamental na ETA. Em uma ETA, o equipamento onde o valor medido do n\u00edvel do l\u00edquido pode ser correlacionado com a vaz\u00e3o, possibilitando determinar esta vaz\u00e3o denomina-se: <\/p>","resposta":7954101,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hidr\u00f4metro.","id":7954100,"corpo":"<p>Hidr\u00f4metro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Calha Parshall.","id":7954101,"corpo":"<p>Calha Parshall.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conduto pressurizado.","id":7954102,"corpo":"<p>Conduto pressurizado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Man\u00f4metro.","id":7954103,"corpo":"<p>Man\u00f4metro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Caixa medidora de vaz\u00e3o. ","id":7954104,"corpo":"<p>Caixa medidora de vaz\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491444,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Tratamento de \u00c1gua","oab":false,"nome":"Tratamento de \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403411,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-tratamento-de-agua"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Operador de ETA","id":7164}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Ibira\u00e7u","sigla":"SAAE","id":3976,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O abastecimento de \u00e1gua passa por diferentes etapas, desde a capta\u00e7\u00e3o at\u00e9 a chegada da \u00e1gua em condi\u00e7\u00f5es de consumo \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Entre as alternativas a seguir, qual N\u00c3O faz parte de um sistema de abastecimento de \u00e1gua convencional?","provas":[{"id":65997,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA","id":7164},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Ibira\u00e7u","sigla":"SAAE","id":3976,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - Operador de ETA - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-24 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":2040231,"hashId":"20ce9f38f62d1de023a401a2672f5acc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O abastecimento de \u00e1gua passa por diferentes etapas, desde a capta\u00e7\u00e3o at\u00e9 a chegada da \u00e1gua em condi\u00e7\u00f5es de consumo \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Entre as alternativas a seguir, qual N\u00c3O faz parte de um sistema de abastecimento de \u00e1gua convencional?<\/p>","resposta":7954123,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gradagem.","id":7954120,"corpo":"<p>Gradagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Decanta\u00e7\u00e3o.","id":7954121,"corpo":"<p>Decanta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Filtra\u00e7\u00e3o.","id":7954122,"corpo":"<p>Filtra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Carbonata\u00e7\u00e3o. ","id":7954123,"corpo":"<p>Carbonata\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Desinfec\u00e7\u00e3o. ","id":7954124,"corpo":"<p>Desinfec\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491444,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Sistema de Abastecimento de \u00c1gua","oab":false,"nome":"Sistema de Abastecimento de \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403410,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-sistema-de-abastecimento-de-agua"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041}],"cargos":[{"descricao":"Oficiais da Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - Curso de Forma\u00e7\u00e3o","id":22059}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Estadual n\u00ba 5.301, de 16\/10\/1969 (Estatuto dos Militares do Estado de Minas Gerais - EMEMG), ao cuidar da Hierarquia e da Preced\u00eancia Militar, conceitua a hierarquia militar como sendo \u201ca ordem e a subordina\u00e7\u00e3o dos diversos postos e gradua\u00e7\u00f5es que constituem carreira militar\u201d. Nesse sentido, nos termos da mencionada norma, marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":55691,"cargo":{"descricao":"Oficiais da Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - Curso de Forma\u00e7\u00e3o","id":22059},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2020-crs-pmmg-oficiais-da-policia-militar-de-minas-gerais-curso-de-formacao","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Oficiais da Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - Curso de Forma\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-19 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1684846,"hashId":"d7832baa1ce62b3467b522236e7ded02","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Estadual n\u00ba 5.301, de 16\/10\/1969 (Estatuto dos Militares do Estado de Minas Gerais - EMEMG), ao cuidar da Hierarquia e da Preced\u00eancia Militar, conceitua a hierarquia militar como sendo \u201ca ordem e a subordina\u00e7\u00e3o dos diversos postos e gradua\u00e7\u00f5es que constituem carreira militar\u201d. Nesse sentido, nos termos da mencionada norma, marque a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>: <\/p>","resposta":6363882,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"( ) O ingresso no Quadro de Oficiais da Pol\u00edcia Militar (QO-PM) dar-se-\u00e1 no posto inicial da carreira, somente ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o em curso de forma\u00e7\u00e3o de oficiais. ","id":6363879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">( ) O ingresso no Quadro de Oficiais da Pol\u00edcia Militar (QO-PM) dar-se-\u00e1 no posto inicial da carreira, somente ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o em curso de forma\u00e7\u00e3o de oficiais. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"( ) A preced\u00eancia funcional entre os militares sempre ser\u00e1 regulada pelo posto ou gradua\u00e7\u00e3o ou pela antiguidade. ","id":6363880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">( ) A preced\u00eancia funcional entre os militares sempre ser\u00e1 regulada pelo posto ou gradua\u00e7\u00e3o ou pela antiguidade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"( ) Considerando ser a hierarquia militar um dos pilares das Institui\u00e7\u00f5es Militares do Estado, a invers\u00e3o da ordena\u00e7\u00e3o dos postos e gradua\u00e7\u00f5es da escala hier\u00e1rquica somente ser\u00e1 admitida em situa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas, expressamente definidas no EMEMG.","id":6363881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">( ) Considerando ser a hierarquia militar um dos pilares das Institui\u00e7\u00f5es Militares do Estado, a invers\u00e3o da ordena\u00e7\u00e3o dos postos e gradua\u00e7\u00f5es da escala hier\u00e1rquica somente ser\u00e1 admitida em situa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas, expressamente definidas no EMEMG.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"( ) Os \"almanaques\" da Pol\u00edcia Militar conter\u00e3o a rela\u00e7\u00e3o nominal apenas de militares da ativa, distribu\u00eddos pelos respectivos quadros, de acordo com a antiguidade dos postos e gradua\u00e7\u00f5es. J\u00e1 os militares da reserva remunerada ou reformados n\u00e3o integram os \u201calmanaques\u201d, tampouco incluem-se na distribui\u00e7\u00e3o de acordo com o instituto da antiguidade. ","id":6363882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">( ) Os \"almanaques\" da Pol\u00edcia Militar conter\u00e3o a rela\u00e7\u00e3o nominal apenas de militares da ativa, distribu\u00eddos pelos respectivos quadros, de acordo com a antiguidade dos postos e gradua\u00e7\u00f5es. J\u00e1 os militares da reserva remunerada ou reformados n\u00e3o integram os \u201calmanaques\u201d, tampouco incluem-se na distribui\u00e7\u00e3o de acordo com o instituto da antiguidade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395523,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"},{"nome_clean":"Estatuto dos Militares do Estado de Minas Gerais - Lei n\u00ba 5.301\/1969","oab":false,"nome":"Estatuto dos Militares do Estado de Minas Gerais - Lei n\u00ba 5.301\/1969","pai":398889,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":430161,"slug":"legislacao-dos-orgaos-estatuto-dos-militares-do-estado-de-minas-gerais-lei-no-5-301-1969"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1684846","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Pedagogia","id":15876}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Amap\u00e1","sigla":"ALE AP","id":3575,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Questionados sobre os motivos pelos quais ainda n\u00e3o se alfabetiza na l\u00edngua ind\u00edgena nas escolas das aldeias, os professores alegam que o diretor ou os gestores municipais n\u00e3o apoiam a educa\u00e7\u00e3o escolar ind\u00edgena. Outro argumento comum \u00e9 a press\u00e3o dos pais de alunos, que esperam da escola a prepara\u00e7\u00e3o de seus filhos para um contexto urbano no qual a l\u00edngua dominante \u00e9 a l\u00edngua portuguesa, pensando em posi\u00e7\u00f5es de trabalho mais rent\u00e1veis. (Adaptado de: Sousa, N. M.; Souza, T. \u201cSaberes ind\u00edgenas: viv\u00eancia e conviv\u00eancia\u201d. Revista Humanidades e Inova\u00e7\u00e3o, v. 4, n. 3, 2017) De acordo com o texto,","provas":[{"id":43694,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Pedagogia","id":15876},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Amap\u00e1","sigla":"ALE AP","id":3575,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ale-ap-ap-2020-fcc-analista-legislativo-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FCC - ALE AP - Analista Legislativo - \u00c1rea Pedagogia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-19 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1308884,"hashId":"078e71492d4584dab4a72f6a36b106f6","enunciado":"<p align=justify><i>Questionados sobre os motivos pelos quais ainda n\u00e3o se alfabetiza na l\u00edngua ind\u00edgena nas escolas das aldeias, os professores\r\nalegam que o diretor ou os gestores municipais n\u00e3o apoiam a educa\u00e7\u00e3o escolar ind\u00edgena. Outro argumento comum \u00e9 a press\u00e3o\r\ndos pais de alunos, que esperam da escola a prepara\u00e7\u00e3o de seus filhos para um contexto urbano no qual a l\u00edngua dominante \u00e9 a\r\nl\u00edngua portuguesa, pensando em posi\u00e7\u00f5es de trabalho mais rent\u00e1veis. <\/i><div><br><\/div><div>(Adaptado de: Sousa, N. M.; Souza, T. \u201cSaberes ind\u00edgenas: viv\u00eancia e conviv\u00eancia\u201d. <b>Revista Humanidades e Inova\u00e7\u00e3o<\/b>, v. 4, n. 3, 2017) <\/div><div><br><\/div><div>De acordo com o texto,<\/div><\/p>","resposta":4777654,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cabe ao governo federal fiscalizar e normatizar o funcionamento das escolas ind\u00edgenas.","id":4777653,"corpo":"<p align=justify>cabe ao governo federal fiscalizar e normatizar o funcionamento das escolas ind\u00edgenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cabe aos \u00f3rg\u00e3os e gestores p\u00fablicos garantir que se coloque em pr\u00e1tica a legisla\u00e7\u00e3o sobre a educa\u00e7\u00e3o escolar ind\u00edgena.","id":4777654,"corpo":"<p align=justify>cabe aos \u00f3rg\u00e3os e gestores p\u00fablicos garantir que se coloque em pr\u00e1tica a legisla\u00e7\u00e3o sobre a educa\u00e7\u00e3o escolar ind\u00edgena.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a participa\u00e7\u00e3o da comunidade \u00e9 determinante para definir o programa escolar ind\u00edgena.","id":4777655,"corpo":"<p align=justify>a participa\u00e7\u00e3o da comunidade \u00e9 determinante para definir o programa escolar ind\u00edgena.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a educa\u00e7\u00e3o escolar ind\u00edgena tem o papel de fazer a acultura\u00e7\u00e3o das aldeias para o ambiente urbano.","id":4777656,"corpo":"<p align=justify>a educa\u00e7\u00e3o escolar ind\u00edgena tem o papel de fazer a acultura\u00e7\u00e3o das aldeias para o ambiente urbano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os gestores municipais advindos de aldeias ind\u00edgenas colocariam em pr\u00e1tica a legisla\u00e7\u00e3o com mais efici\u00eancia.","id":4777657,"corpo":"<p align=justify>os gestores municipais advindos de aldeias ind\u00edgenas colocariam em pr\u00e1tica a legisla\u00e7\u00e3o com mais efici\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408889,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es do educador e das equipes de apoio","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es do educador e das equipes de apoio","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405560,"slug":"pedagogia-funcoes-do-educador-e-das-equipes-de-apoio"}],"slug":"pedagogia\/1308884","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Hemodin\u00e2mica","id":15355}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os profissionais de Enfermagem lidam com pessoas, se relacionam e vivem no dia a dia diversos conflitos. A execu\u00e7\u00e3o das t\u00e9cnicas de procedimentos, o desenvolvimento de habilidades baseado na forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica e nas experi\u00eancias profissionais devem ser cumpridos de forma criteriosa. De acordo com a Lei do Exerc\u00edcio Profissional n\u00ba 7.498 de 25 de junho de 1986, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":56297,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Hemodin\u00e2mica","id":15355},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-vunesp-enfermeiro-area-cardiologia-especialidade-hemodinamica","tipo":1,"nome":"VUNESP - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Hemodin\u00e2mica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-20 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":305,"descricao":"Enfermagem (Cardiologia)"}],"id":1707150,"hashId":"f7f290f8ef126f9ac350f8a85999f0d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os profissionais de Enfermagem lidam com pessoas, se relacionam e vivem no dia a dia diversos conflitos. A execu\u00e7\u00e3o das t\u00e9cnicas de procedimentos, o desenvolvimento de habilidades baseado na forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica e nas experi\u00eancias profissionais devem ser cumpridos de forma criteriosa. De acordo com a Lei do Exerc\u00edcio Profissional n\u00ba 7.498 de 25 de junho de 1986, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6464533,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a prescri\u00e7\u00e3o de enfermagem \u00e9 etapa importante no processo de Enfermagem, sendo o Enfermeiro um dos respons\u00e1veis por sua elabora\u00e7\u00e3o.","id":6464529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a prescri\u00e7\u00e3o de enfermagem \u00e9 etapa importante no processo de Enfermagem, sendo o Enfermeiro um dos respons\u00e1veis por sua elabora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a Enfermagem e suas atividades auxiliares somente podem ser exercidas por pessoas legalmente habilitadas e inscritas no Sindicato de Enfermagem do Estado.","id":6464530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Enfermagem e suas atividades auxiliares somente podem ser exercidas por pessoas legalmente habilitadas e inscritas no Sindicato de Enfermagem do Estado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 assegurado aos atendentes de Enfermagem, admitidos ap\u00f3s a vig\u00eancia dessa lei, o exerc\u00edcio das atividades elementares da Enfermagem.","id":6464531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 assegurado aos atendentes de Enfermagem, admitidos ap\u00f3s a vig\u00eancia dessa lei, o exerc\u00edcio das atividades elementares da Enfermagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na aus\u00eancia do Enfermeiro a evolu\u00e7\u00e3o de enfermagem \u00e9 de responsabilidade do T\u00e9cnico de Enfermagem, assim como a anota\u00e7\u00e3o de enfermagem.","id":6464532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na aus\u00eancia do Enfermeiro a evolu\u00e7\u00e3o de enfermagem \u00e9 de responsabilidade do T\u00e9cnico de Enfermagem, assim como a anota\u00e7\u00e3o de enfermagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a assist\u00eancia de Enfermagem dever\u00e1 estar prevista nos planos e nas programa\u00e7\u00f5es feitos dentro das institui\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade.","id":6464533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a assist\u00eancia de Enfermagem dever\u00e1 estar prevista nos planos e nas programa\u00e7\u00f5es feitos dentro das institui\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454986,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","pai":405862,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413247,"slug":"enfermagem-resolucao-cofen-564-17"}],"slug":"enfermagem\/1707150","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado de Mato Grosso","sigla":"CRM MT","id":4002,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das Regras de Prescri\u00e7\u00e3o da Pretens\u00e3o Punitiva, segundo o C\u00f3digo de Processo \u00c9tico - Profissional, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir: I. Prescreve em 5 anos, a contar da data do fato m\u00e9dico, a punibilidade por falta m\u00e9dica sujeita a Processo \u00c9tico - Profissional. II. A cita\u00e7\u00e3o do denunciado em edital interrompe a prescri\u00e7\u00e3o. III. O Processo \u00c9tico-Profissional paralisado h\u00e1 mais de 3 anos, pendente de despacho ou julgamento, ser\u00e1 arquivado de of\u00edcio ou por requerimento da parte interessada, sem preju\u00edzo de ser apurada a responsabilidade decorrente da paralisa\u00e7\u00e3o \u00c9 correto o que se afirma","provas":[{"id":57184,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado de Mato Grosso","sigla":"CRM MT","id":4002,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"crm-mt-mt-2020-idib-medico-fiscal","tipo":1,"nome":"IDIB - CRM MT - M\u00e9dico Fiscal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-20 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1737570,"hashId":"53eaff4df3885829944e47f7441449a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das Regras de Prescri\u00e7\u00e3o da Pretens\u00e3o Punitiva, segundo o C\u00f3digo de Processo \u00c9tico - Profissional, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Prescreve em 5 anos, a contar da data do fato m\u00e9dico, a punibilidade por falta m\u00e9dica sujeita a Processo \u00c9tico - Profissional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A cita\u00e7\u00e3o do denunciado em edital interrompe a prescri\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O Processo \u00c9tico-Profissional paralisado h\u00e1 mais de 3 anos, pendente de despacho ou julgamento, ser\u00e1 arquivado de of\u00edcio ou por requerimento da parte interessada, sem preju\u00edzo de ser apurada a responsabilidade decorrente da paralisa\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma<\/p>","resposta":6602587,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em I, II e III.","id":6602586,"corpo":"<p>em I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas em II e III.","id":6602587,"corpo":"<p>apenas em II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas em I e II.","id":6602588,"corpo":"<p>apenas em I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas em I e III.","id":6602589,"corpo":"<p>apenas em I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458083,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"},{"nome_clean":"Novo C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica- Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.931\/2009","oab":false,"nome":"Novo C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica- Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.931\/2009","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":430178,"slug":"medicina-novo-codigo-de-etica-medica-resolucao-cfm-no-1-931-2009"}],"slug":"medicina\/1737570","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Amazonas","sigla":"CRMV AM","id":3727,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os componentes dos Conselhos Regionais de Medicina Veterin\u00e1ria e seus suplentes s\u00e3o eleitos para mandato de tr\u00eas anos.","provas":[{"id":40765,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Amazonas","sigla":"CRMV AM","id":3727,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-am-am-2020-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV AM - Assistente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-20 04:00:53","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1207257,"hashId":"22bc6b5552083dcf0acd7f46ea39afb7","enunciado":"<p align=justify>Os componentes dos Conselhos Regionais de\r\nMedicina Veterin\u00e1ria e seus suplentes s\u00e3o eleitos para\r\nmandato de tr\u00eas anos.<\/p>","resposta":4347177,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4347177,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4347178,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Conforme a Lei n.\u00ba 5.517\/1968, julgue os itens de 101 a 105.","id":397266,"enunciado":"<p align=justify>Conforme a Lei n.\u00ba 5.517\/1968, julgue os itens de 101 a 105.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":430181,"slug":"veterinaria-codigo-de-etica-do-medico-veterinario"}],"slug":"veterinaria\/1207257","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Capim","sigla":"Prefeitura","id":4359,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os aspectos \u00e9ticos e deontol\u00f3gicos do exerc\u00edcio da enfermagem \u00e9 um dever do profissional conhecer, cumprir e fazer cumprir o C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem e demais normativos do Sistema Cofen\/Conselhos Regionais de Enfermagem. Sendo assim, s\u00e3o considerados deveres do profissional de enfermagem, exceto: ","provas":[{"id":68117,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capim","sigla":"Prefeitura","id":4359,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura - Enfermeiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-20 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2073761,"hashId":"cbe5a1811cbb5be1b79785cc40f088a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os aspectos \u00e9ticos e deontol\u00f3gicos do exerc\u00edcio da enfermagem \u00e9 um dever do profissional conhecer, cumprir e fazer cumprir o C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem e demais normativos do Sistema Cofen\/Conselhos Regionais de Enfermagem. Sendo assim, s\u00e3o considerados deveres do profissional de enfermagem, exceto: <\/p>","resposta":8100486,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Incentivar e apoiar a participa\u00e7\u00e3o dos profissionais de Enfermagem no desempenho de atividades em organiza\u00e7\u00f5es da categoria.","id":8100482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incentivar e apoiar a participa\u00e7\u00e3o dos profissionais de Enfermagem no desempenho de atividades em organiza\u00e7\u00f5es da categoria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Comunicar formalmente ao Conselho Regional de Enfermagem e aos \u00f3rg\u00e3os competentes fatos que infrinjam dispositivos \u00e9ticos-legais e que possam prejudicar o exerc\u00edcio profissional.","id":8100483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comunicar formalmente ao Conselho Regional de Enfermagem e aos \u00f3rg\u00e3os competentes fatos que infrinjam dispositivos \u00e9ticos-legais e que possam prejudicar o exerc\u00edcio profissional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Colaborar com o processo de fiscaliza\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional e prestar informa\u00e7\u00f5es fidedignas, permitindo o acesso a documentos e a \u00e1rea f\u00edsica institucional.","id":8100484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Colaborar com o processo de fiscaliza\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional e prestar informa\u00e7\u00f5es fidedignas, permitindo o acesso a documentos e a \u00e1rea f\u00edsica institucional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Documentar formalmente as etapas do processo de Enfermagem, em conson\u00e2ncia com sua compet\u00eancia legal.","id":8100485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Documentar formalmente as etapas do processo de Enfermagem, em conson\u00e2ncia com sua compet\u00eancia legal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Receber vantagens de institui\u00e7\u00e3o, empresa, pessoa, fam\u00edlia e coletividade, al\u00e9m do que lhe \u00e9 devido","id":8100486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Receber vantagens de institui\u00e7\u00e3o, empresa, pessoa, fam\u00edlia e coletividade, al\u00e9m do que lhe \u00e9 devido<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495510,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Conselho Federal de Enfermagem - COFEN","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Enfermagem - COFEN","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395456,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-enfermagem-cofen"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"},{"nome_clean":"Conselhos Federais","oab":true,"nome":"Conselhos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396351,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-federais"},{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"\u00c9tica profissional ou Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Enfermagem","oab":false,"nome":"\u00c9tica profissional ou Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405860,"slug":"enfermagem-etica-profissional-ou-legislacao-profissional-de-enfermagem"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","pai":405862,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413247,"slug":"enfermagem-resolucao-cofen-564-17"}],"slug":"legislacao-federal\/2073761","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em concord\u00e2ncia com o disposto no C\u00f3digo de \u00c9tica dos profissionais de Enfermagem, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":62254,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unioeste-pr-2020-unioeste-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-20 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1907179,"hashId":"75da9371226ea1461836e4f21d062663","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em concord\u00e2ncia com o disposto no C\u00f3digo de \u00c9tica dos profissionais de Enfermagem, assinale a alternativa <strong><u>correta<\/u><\/strong>:<\/p>","resposta":7357372,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 proibido: praticar, individual ou coletivamente, quando no exerc\u00edcio profissional, ass\u00e9dio moral, sexual ou de qualquer natureza, contra pessoa, fam\u00edlia, coletividade ou qualquer membro da equipe de sa\u00fade, seja por meio de atos ou express\u00f5es que tenham por consequ\u00eancia atingir a dignidade ou criar condi\u00e7\u00f5es humilhantes e constrangedoras.","id":7357372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 proibido: praticar, individual ou coletivamente, quando no exerc\u00edcio profissional, ass\u00e9dio moral, sexual ou de qualquer natureza, contra pessoa, fam\u00edlia, coletividade ou qualquer membro da equipe de sa\u00fade, seja por meio de atos ou express\u00f5es que tenham por consequ\u00eancia atingir a dignidade ou criar condi\u00e7\u00f5es humilhantes e constrangedoras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 permitido: praticar, individual ou coletivamente, quando no exerc\u00edcio profissional, ass\u00e9dio moral, sexual ou de qualquer natureza, contra pessoa, fam\u00edlia, coletividade ou qualquer membro da equipe de sa\u00fade, seja por meio de atos ou express\u00f5es que tenham por consequ\u00eancia atingir a dignidade ou criar condi\u00e7\u00f5es humilhantes e constrangedoras. ","id":7357373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 permitido: praticar, individual ou coletivamente, quando no exerc\u00edcio profissional, ass\u00e9dio moral, sexual ou de qualquer natureza, contra pessoa, fam\u00edlia, coletividade ou qualquer membro da equipe de sa\u00fade, seja por meio de atos ou express\u00f5es que tenham por consequ\u00eancia atingir a dignidade ou criar condi\u00e7\u00f5es humilhantes e constrangedoras. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 justificado: praticar, individual ou coletivamente, quando no exerc\u00edcio profissional, ass\u00e9dio moral, sexual ou de qualquer natureza, contra pessoa, fam\u00edlia, coletividade ou qualquer membro da equipe de sa\u00fade, seja por meio de atos ou express\u00f5es que tenham por consequ\u00eancia atingir a dignidade ou criar condi\u00e7\u00f5es humilhantes e constrangedoras.","id":7357374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 justificado: praticar, individual ou coletivamente, quando no exerc\u00edcio profissional, ass\u00e9dio moral, sexual ou de qualquer natureza, contra pessoa, fam\u00edlia, coletividade ou qualquer membro da equipe de sa\u00fade, seja por meio de atos ou express\u00f5es que tenham por consequ\u00eancia atingir a dignidade ou criar condi\u00e7\u00f5es humilhantes e constrangedoras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 recomendado: praticar, individual ou coletivamente, quando no exerc\u00edcio profissional, ass\u00e9dio moral, sexual ou de qualquer natureza, contra pessoa, fam\u00edlia, coletividade ou qualquer membro da equipe de sa\u00fade, seja por meio de atos ou express\u00f5es que tenham por consequ\u00eancia atingir a dignidade ou criar condi\u00e7\u00f5es humilhantes e constrangedoras.","id":7357375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 recomendado: praticar, individual ou coletivamente, quando no exerc\u00edcio profissional, ass\u00e9dio moral, sexual ou de qualquer natureza, contra pessoa, fam\u00edlia, coletividade ou qualquer membro da equipe de sa\u00fade, seja por meio de atos ou express\u00f5es que tenham por consequ\u00eancia atingir a dignidade ou criar condi\u00e7\u00f5es humilhantes e constrangedoras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476259,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"},{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","pai":405862,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413247,"slug":"enfermagem-resolucao-cofen-564-17"}],"slug":"enfermagem\/1907179","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456},{"descricao":"Professor L\u00edngua Estrangeira e Moderna - Ingl\u00eas","id":6250},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},{"descricao":"Professor de Atendimento Educacional Especializado","id":17205},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Do excerto \u201cSem uma causa exterior clara, como, por exemplo, um v\u00edrus ou bact\u00e9ria\u201d, as duas \u00faltimas v\u00edrgulas foram utilizadas para separar:","provas":[{"id":42406,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-auditor-fiscal-de-tributos-municipais","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Auditor Fiscal de Tributos Municipais - 2020"},{"id":45184,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Assistente Social - 2020"},{"id":45186,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Professor - \u00c1rea: Artes - 2020"},{"id":45200,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-contador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Contador - 2020"},{"id":45204,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Engenheiro Civil - 2020"},{"id":45224,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Farmac\u00eautico - 2020"},{"id":45227,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-medico-esf","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - M\u00e9dico ESF - 2020"},{"id":45229,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Nutricionista - 2020"},{"id":45230,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2020"},{"id":45234,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"},{"id":45237,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2020"},{"id":45238,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2020"},{"id":45240,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-professor-area-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2020"},{"id":45243,"cargo":{"descricao":"Professor L\u00edngua Estrangeira e Moderna - Ingl\u00eas","id":6250},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-professor-lingua-estrangeira-e-moderna-ingles","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Professor L\u00edngua Estrangeira e Moderna - Ingl\u00eas - 2020"},{"id":45251,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2020"},{"id":45255,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2020"},{"id":45265,"cargo":{"descricao":"Professor de Atendimento Educacional Especializado","id":17205},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-professor-de-atendimento-educacional-especializado","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Professor de Atendimento Educacional Especializado - 2020"},{"id":45268,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Psic\u00f3logo - 2020"},{"id":46497,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-advogado","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Advogado - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-10 08:04:46","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":142,"descricao":"Ci\u00eancias Jur\u00eddicas"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1261440,"hashId":"eff3869bdcd48acfe8694593525a2689","enunciado":"<p align=justify>Do excerto \u201cSem uma causa exterior clara, como, por exemplo, um v\u00edrus ou bact\u00e9ria\u201d,\r\nas duas \u00faltimas v\u00edrgulas foram utilizadas para separar:<\/p>","resposta":4573284,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma ora\u00e7\u00e3o justaposta assind\u00e9tica.","id":4573282,"corpo":"<p align=justify>Uma ora\u00e7\u00e3o justaposta assind\u00e9tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um aposto.","id":4573283,"corpo":"<p align=justify>Um aposto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma express\u00e3o explicativa.","id":4573284,"corpo":"<p align=justify>Uma express\u00e3o explicativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um adjunto adverbial.","id":4573285,"corpo":"<p align=justify>Um adjunto adverbial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Um vocativo.","id":4573286,"corpo":"<p align=justify>Um vocativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. (Dispon\u00edvel em https:\/\/www.contioutra.com\/uma-das-raivas- mais-nocivas-a-que-nao-se-expressa\/\u2013texto adaptado especialmente para esta prova.) ","id":403265,"enunciado":"<p align=\"justify\"><b>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es \r\nde \r\nn\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.\r\n<\/b><\/p><p align=\"justify\"><b><br><\/b><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><img \r\nsrc=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42406\/1.gif\"><\/p><p \r\nalign=\"justify\">(Dispon\u00edvel em \r\nhttps:\/\/www.contioutra.com\/uma-das-raivas-\r\nmais-nocivas-a-que-nao-se-expressa\/\u2013texto \r\nadaptado especialmente para esta prova.)<\/p>\r\n<p align=\"justify\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1261440","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"Auxiliar de Cuidador Social","id":2970},{"descricao":"Vigia","id":5130}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":2653,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sendo x = 73\u200b 4 e y = 733\u200b , escreva na forma de um \u00fanico radical a raz\u00e3o xy\u200b .","provas":[{"id":47442,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":2653,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-mg-2020-cotec-fadenor-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de S\u00e3o Francisco - Agente Administrativo - 2020"},{"id":47479,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Cuidador Social","id":2970},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":2653,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-mg-2020-cotec-fadenor-auxiliar-de-cuidador-social","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de S\u00e3o Francisco - Auxiliar de Cuidador Social - 2020"},{"id":47524,"cargo":{"descricao":"Vigia","id":5130},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":2653,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-mg-2020-cotec-fadenor-vigia","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de S\u00e3o Francisco - Vigia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-12 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1440763,"hashId":"63f0826974258857dc7f8af85d9851bd","enunciado":"<p>Sendo x = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt[7]{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"root\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.786884em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.96466em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <sup>4<\/sup> e y = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt[7]{3^3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.084946em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"root\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.844285em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.02206em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.955054em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.740108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.989em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.91505em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.084946em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> , escreva na forma de um \u00fanico radical a raz\u00e3o <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{y}{x}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.0925em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.7475em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.44611em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> .<\/p><p><br><\/p>","resposta":5329836,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u221273\u200b","id":5329834,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"-\\sqrt[7]{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"root\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.786884em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.96466em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"732\u200b","id":5329835,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt[7]{3^2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.084946em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"root\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.844285em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.02206em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.955054em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.740108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.989em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.91505em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.084946em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"73\u200b1\u200b","id":5329836,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{\\sqrt[7]{3}}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.39633em; vertical-align: -0.551218em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.53779em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"root\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.931728em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.97141em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.551218em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"31\u200b","id":5329837,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u221273\u200b1\u200b","id":5329838,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"-\\frac{1}{\\sqrt[7]{3}}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.39633em; vertical-align: -0.551218em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.53779em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"root\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.931728em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.97141em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.551218em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423950,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Radicia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Radicia\u00e7\u00e3o","pai":408678,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408685,"slug":"matematica-radiciacao"}],"slug":"matematica\/1440763","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"PBC","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da nebuliza\u00e7\u00e3o, ou aerossolterapia, frequentemente indicada\na pacientes que apresentem algum tipo de obstru\u00e7\u00e3o das vias a\u00e9reas,\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":46064,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"PBC","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pbc-se-2020-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-urgencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PBC - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-09 09:13:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1398336,"hashId":"86c28d2f4b3e03ae7a4d428c6dca5efd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da nebuliza\u00e7\u00e3o, ou aerossolterapia, frequentemente indicada\na pacientes que apresentem algum tipo de obstru\u00e7\u00e3o das vias a\u00e9reas,\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":5147674,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A nebuliza\u00e7\u00e3o \u00e9 um m\u00e9todo empregado para administrar\nmedicamentos como broncodilatadores, benzodiazep\u00ednicos e\nmucol\u00edticos.","id":5147673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A nebuliza\u00e7\u00e3o \u00e9 um m\u00e9todo empregado para administrar\nmedicamentos como broncodilatadores, benzodiazep\u00ednicos e\nmucol\u00edticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A administra\u00e7\u00e3o de medicamentos por nebuliza\u00e7\u00e3o pode ser\nfeita pelas cavidades bucal e nasal e, tamb\u00e9m, por\ntraqueostomia.","id":5147674,"corpo":"<p>A administra\u00e7\u00e3o de medicamentos por nebuliza\u00e7\u00e3o pode ser\nfeita pelas cavidades bucal e nasal e, tamb\u00e9m, por\ntraqueostomia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A nebuliza\u00e7\u00e3o deve ser efetuada por meio de ar comprimido ou\npor oxig\u00eanio.","id":5147675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A nebuliza\u00e7\u00e3o deve ser efetuada por meio de ar comprimido ou\npor oxig\u00eanio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" O fluxo ideal para a nebuliza\u00e7\u00e3o \u00e9 de 2 L\/min.","id":5147676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O fluxo ideal para a nebuliza\u00e7\u00e3o \u00e9 de 2 L\/min.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A nebuliza\u00e7\u00e3o \u00e9 uma atividade privativa da enfermagem e n\u00e3o\nrequer prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica.","id":5147677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A nebuliza\u00e7\u00e3o \u00e9 uma atividade privativa da enfermagem e n\u00e3o\nrequer prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419608,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Nebuliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nebuliza\u00e7\u00e3o","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428206,"slug":"enfermagem-nebulizacao"}],"slug":"enfermagem\/1398336","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos (PNRH), \u00e9 preciso diferenciar o que s\u00e3o objetivos da PNRH e o que s\u00e3o os seus instrumentos. Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao objetivo da PNRH.","provas":[{"id":72396,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - Engenheiro Sanitarista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-09 09:57:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":2206782,"hashId":"af02da49194b3a5b3befaac6dcab26c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos (PNRH), \u00e9 preciso diferenciar o que s\u00e3o objetivos da PNRH e o que s\u00e3o os seus instrumentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao objetivo da PNRH.<\/p>","resposta":8666534,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A cria\u00e7\u00e3o dos Planos de Recursos H\u00eddricos em n\u00edvel estadual e municipal.","id":8666533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cria\u00e7\u00e3o dos Planos de Recursos H\u00eddricos em n\u00edvel estadual e municipal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o racional e integrada dos recursos h\u00eddricos, incluindo o transporte aquavi\u00e1rio, com vistas ao desenvolvimento sustent\u00e1vel.","id":8666534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A utiliza\u00e7\u00e3o racional e integrada dos recursos h\u00eddricos, incluindo o transporte aquavi\u00e1rio, com vistas ao desenvolvimento sustent\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O enquadramento dos corpos de \u00e1gua em classes, segundo os usos preponderantes da \u00e1gua.","id":8666535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O enquadramento dos corpos de \u00e1gua em classes, segundo os usos preponderantes da \u00e1gua.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A concess\u00e3o de outorga dos direitos de uso de recursos h\u00eddricos.","id":8666536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A concess\u00e3o de outorga dos direitos de uso de recursos h\u00eddricos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O legislar diretamente para a aplica\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a pelo uso de recursos h\u00eddricos nos estados e munic\u00edpios.","id":8666537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O legislar diretamente para a aplica\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a pelo uso de recursos h\u00eddricos nos estados e munic\u00edpios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510957,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos - Lei n\u00ba 9.433 de 1997","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos - Lei n\u00ba 9.433 de 1997","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403120,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-de-recursos-hidricos-lei-no-9-433-de-1997"}],"slug":"direito-ambiental\/2206782","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"PBC","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 oxigenoterapia, um recurso terap\u00eautico eficaz em\npacientes com disfun\u00e7\u00e3o ou insufici\u00eancia respirat\u00f3ria aguda ou\ncr\u00f4nica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":46064,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"PBC","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pbc-se-2020-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-urgencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PBC - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-09 09:11:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1398335,"hashId":"8e2b6a56ef14300466a66a0ac616f386","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 oxigenoterapia, um recurso terap\u00eautico eficaz em\npacientes com disfun\u00e7\u00e3o ou insufici\u00eancia respirat\u00f3ria aguda ou\ncr\u00f4nica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":5147668,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cateter nasal ou tipo \u00f3culos \u00e9 um sistema de baixo fluxo,\nenquanto a m\u00e1scara de Venturi \u00e9 de alto fluxo.","id":5147668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cateter nasal ou tipo \u00f3culos \u00e9 um sistema de baixo fluxo,\nenquanto a m\u00e1scara de Venturi \u00e9 de alto fluxo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sistemas com m\u00e1scara de Venturi, por serem de uso externo,\ndispensam a necessidade de umidifica\u00e7\u00e3o.","id":5147669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sistemas com m\u00e1scara de Venturi, por serem de uso externo,\ndispensam a necessidade de umidifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O oxig\u00eanio, mesmo em baixas concentra\u00e7\u00f5es, induz\ncomprometimento grave do sistema nervoso central.","id":5147670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O oxig\u00eanio, mesmo em baixas concentra\u00e7\u00f5es, induz\ncomprometimento grave do sistema nervoso central.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A oxigenoterapia aumenta a satura\u00e7\u00e3o de oxihemoglobina e de\ng\u00e1s carb\u00f4nico arterial.","id":5147671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A oxigenoterapia aumenta a satura\u00e7\u00e3o de oxihemoglobina e de\ng\u00e1s carb\u00f4nico arterial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O uso do umidificador \u00e9 obrigat\u00f3rio, independentemente da\ndose de oxig\u00eanio prescrita.","id":5147672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso do umidificador \u00e9 obrigat\u00f3rio, independentemente da\ndose de oxig\u00eanio prescrita.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419608,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Oxigenoterapia","oab":false,"nome":"Oxigenoterapia","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413463,"slug":"enfermagem-oxigenoterapia"}],"slug":"enfermagem\/1398335","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Est\u00e1gio Forense","id":21724}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com grande quantidade de trabalho para desenvolver, determinado promotor de justi\u00e7a solicitou que seu estagi\u00e1rio analisasse duas decis\u00f5es em diferentes processos em que estava sendo intimado, esclarecendo que deveria ser informado qual o recurso cab\u00edvel caso a decis\u00e3o fosse desfavor\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico. No primeiro processo, foi proferida decis\u00e3o de impron\u00fancia em procedimento onde se imputava a pr\u00e1tica do crime de aborto qualificado pelo resultado morte da gestante. Na segunda a\u00e7\u00e3o penal, foi proferida decis\u00e3o de rejei\u00e7\u00e3o da den\u00fancia oferecida pelo Parquet pela pr\u00e1tica de um crime de roubo.Considerando apenas as informa\u00e7\u00f5es narradas, o estagi\u00e1rio dever\u00e1 esclarecer que a decis\u00e3o de impron\u00fancia e a de rejei\u00e7\u00e3o da den\u00fancia dever\u00e3o ser combatidas atrav\u00e9s de:","provas":[{"id":67962,"cargo":{"descricao":"Est\u00e1gio Forense","id":21724},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rj-rj-2020-fgv-estagio-forense","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - Est\u00e1gio Forense - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-09 05:30:54","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2070420,"hashId":"68e17be3d5ec60a343b062cb256999f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com grande quantidade de trabalho para desenvolver, determinado promotor de justi\u00e7a solicitou que seu estagi\u00e1rio analisasse duas decis\u00f5es em diferentes processos em que estava sendo intimado, esclarecendo que deveria ser informado qual o recurso cab\u00edvel caso a decis\u00e3o fosse desfavor\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico. No primeiro processo, foi proferida decis\u00e3o de impron\u00fancia em procedimento onde se imputava a pr\u00e1tica do crime de aborto qualificado pelo resultado morte da gestante. Na segunda a\u00e7\u00e3o penal, foi proferida decis\u00e3o de rejei\u00e7\u00e3o da den\u00fancia oferecida pelo Parquet pela pr\u00e1tica de um crime de roubo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando apenas as informa\u00e7\u00f5es narradas, o estagi\u00e1rio dever\u00e1 esclarecer que a decis\u00e3o de impron\u00fancia e a de rejei\u00e7\u00e3o da den\u00fancia dever\u00e3o ser combatidas atrav\u00e9s de:<\/p>","resposta":8085998,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"recurso em sentido estrito e apela\u00e7\u00e3o, respectivamente, cabendo ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o apenas na primeira hip\u00f3tese;","id":8085997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">recurso em sentido estrito e apela\u00e7\u00e3o, respectivamente, cabendo ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o apenas na primeira hip\u00f3tese;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apela\u00e7\u00e3o e recurso em sentido estrito, respectivamente, cabendo ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o apenas na segunda hip\u00f3tese;","id":8085998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apela\u00e7\u00e3o e recurso em sentido estrito, respectivamente, cabendo ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o apenas na segunda hip\u00f3tese;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"recurso em sentido estrito, em ambos os casos, n\u00e3o cabendo ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o;","id":8085999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">recurso em sentido estrito, em ambos os casos, n\u00e3o cabendo ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"recurso em sentido estrito, em ambos os casos, cabendo ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o;","id":8086000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">recurso em sentido estrito, em ambos os casos, cabendo ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apela\u00e7\u00e3o, em ambos os casos, n\u00e3o cabendo ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o.","id":8086001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apela\u00e7\u00e3o, em ambos os casos, n\u00e3o cabendo ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495072,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Recurso em sentido estrito","oab":true,"nome":"Recurso em sentido estrito","pai":421641,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406693,"slug":"direito-processual-penal-recurso-em-sentido-estrito"},{"nome_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o Residual do Recurso em Sentido Estrito","oab":false,"nome":"Utiliza\u00e7\u00e3o Residual do Recurso em Sentido Estrito","pai":406693,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":415205,"slug":"direito-processual-penal-utilizacao-residual-do-recurso-em-sentido-estrito"},{"nome_clean":"Procedimento do Recurso em Sentido Estrito","oab":false,"nome":"Procedimento do Recurso em Sentido Estrito","pai":406693,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":415207,"slug":"direito-processual-penal-procedimento-do-recurso-em-sentido-estrito"},{"nome_clean":"Recursos criminais em esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Recursos criminais em esp\u00e9cie","pai":406683,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421641,"slug":"direito-processual-penal-recursos-criminais-em-especie"}],"slug":"direito-processual-penal\/2070420","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto de Ensino Fundamental","id":17615},{"descricao":"Professor Substituto de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17617}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Piracicaba","sigla":"","id":798,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ret\u00e2ngulo ABCD foi dividido em 3 regi\u00f5es, conforme mostra a figura. A medida do \u00e2ngulo indicado por &alpha; no quadril\u00e1tero AECF \u00e9","provas":[{"id":39985,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto de Ensino Fundamental","id":17615},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piracicaba","sigla":"","id":798,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp-2020-vunesp-professor-substituto-de-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Piracicaba - Professor Substituto de Ensino Fundamental - 2020"},{"id":39987,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17617},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piracicaba","sigla":"","id":798,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp-2020-vunesp-professor-substituto-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Piracicaba - Professor Substituto de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-10 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1176361,"hashId":"49e5ff07ecfe7c8c8fb6494baef85bfc","enunciado":"<p align=\"justify\">O ret\u00e2ngulo ABCD foi dividido em 3 regi\u00f5es, conforme\r\nmostra a figura.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39985\/Q20.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">\r\nA medida do \u00e2ngulo indicado por &alpha; no quadril\u00e1tero\r\nAECF \u00e9<\/p>","resposta":4217804,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"100\u00ba.","id":4217803,"corpo":"<p align=justify>100\u00ba.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"110\u00ba.","id":4217804,"corpo":"<p align=justify>110\u00ba.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"120\u00ba.","id":4217805,"corpo":"<p align=justify>120\u00ba.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"130\u00ba.","id":4217806,"corpo":"<p align=justify>130\u00ba.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"140\u00ba.","id":4217807,"corpo":"<p align=justify>140\u00ba.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393754,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Geometria","oab":false,"nome":"Geometria","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403871,"slug":"matematica-geometria"},{"nome_clean":"\u00c2ngulos","oab":false,"nome":"\u00c2ngulos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403872,"slug":"matematica-angulos"}],"slug":"matematica\/1176361","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belmonte","sigla":"Prefeitura de Belmonte","id":4165,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No MS-Excel XP se digitarmos na Barra de F\u00f3rmulas =5+22\/2-10 e apertarmos ENTER, qual ser\u00e1 o resultado? ","provas":[{"id":54052,"cargo":{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belmonte","sigla":"Prefeitura de Belmonte","id":4165,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belmonte-sc-2020-ameosc-professor-de-informatica","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Belmonte - Professor de Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-10 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1632493,"hashId":"b08769b716c1d0d37559aeb2a5432e02","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No MS-Excel XP se digitarmos na Barra de F\u00f3rmulas =5+22\/2-10 e apertarmos ENTER, qual ser\u00e1 o resultado? <\/p>","resposta":6139896,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4.","id":6139893,"corpo":"<p>4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8. ","id":6139894,"corpo":"<p>8. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"#VALOR. ","id":6139895,"corpo":"<p>#VALOR. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6.","id":6139896,"corpo":"<p>6.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446988,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"}],"slug":"informatica\/1632493","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar","id":20789}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A nitazoxanida \u00e9 indicada no tratamento das gastroenterites virais, por atuar inibindo a s\u00edntese de estruturas necess\u00e1rias \u00e0 multiplica\u00e7\u00e3o viral.","provas":[{"id":50969,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar","id":20789},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hub-2020-cespe-cebraspe-residencia-em-farmacia-area-atencao-cardiopulmonar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-10 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1538879,"hashId":"70c2e78fb39695f8f2525a53db8991cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A nitazoxanida \u00e9 indicada no tratamento das gastroenterites virais, por atuar inibindo a s\u00edntese de estruturas necess\u00e1rias \u00e0 multiplica\u00e7\u00e3o viral.<\/p>","resposta":5756188,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5756188,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5756189,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos f\u00e1rmacos com a\u00e7\u00e3o antiviral, julgue os itens subsequentes.","id":434941,"enunciado":"<p>Acerca dos f\u00e1rmacos com a\u00e7\u00e3o antiviral, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 95 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":"farmacia\/1538879","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o engenheiro civil poder calcular\/dimensionar uma obra em concreto armado, ele deve conhecer os materiais e suas caracter\u00edsticas, por exemplo, a massa espec\u00edfica do concreto que est\u00e1 compreendida entre 2 000 kg\/m\u00b3 e 2 800 kg\/m\u00b3. Dessa maneira, deve conhecer a rela\u00e7\u00e3o da resist\u00eancia \u00e0 tra\u00e7\u00e3o direta do concreto (fct) pela resist\u00eancia \u00e0 tra\u00e7\u00e3o indireta (fct,sp) que \u00e9 de","provas":[{"id":46488,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs-2020-instituto-aocp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Novo Hamburgo - Engenheiro Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-13 04:00:58","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1413925,"hashId":"22dfe9fdc433d8c19832277bf66b0aa1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o engenheiro civil poder calcular\/dimensionar uma obra em concreto armado, ele deve conhecer os materiais e suas caracter\u00edsticas, por exemplo, a massa espec\u00edfica do concreto que est\u00e1 compreendida entre 2 000 kg\/m\u00b3 e 2 800 kg\/m\u00b3. Dessa maneira, deve conhecer a rela\u00e7\u00e3o da resist\u00eancia \u00e0 tra\u00e7\u00e3o direta do concreto (f<sub>ct<\/sub>) pela resist\u00eancia \u00e0 tra\u00e7\u00e3o indireta (f<sub>ct,sp<\/sub>) que \u00e9 de<\/p>","resposta":5209770,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fct = 0,70 fct,sp.","id":5209769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">f<sub>ct<\/sub> = 0,70 f<sub>ct,sp<\/sub>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fct = 0,90 fct,sp.","id":5209770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">f<sub>ct <\/sub>= 0,90 f<sub>ct,sp<\/sub>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fct = 0,80 fct,sp.","id":5209771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">f<sub>ct <\/sub>= 0,80 f<sub>ct,sp<\/sub>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fct = 0,60 fct,sp.","id":5209772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">f<sub>ct<\/sub> = 0,60 f<sub>ct,sp<\/sub>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fct = 0,55 fct,sp.","id":5209773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">f<sub>ct <\/sub>= 0,55 f<sub>ct,sp<\/sub>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421429,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"},{"nome_clean":"Concreto Armado","oab":false,"nome":"Concreto Armado","pai":427635,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399414,"slug":"engenharia-civil-concreto-armado"}],"slug":"engenharia-civil\/1413925","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas gerais das drogas anti-hipertensivas, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":63694,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-farmaceutico-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - Farmac\u00eautico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-13 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1946136,"hashId":"0743030ff10b298c7cf43109f0ed96ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas gerais das drogas anti-hipertensivas, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7529829,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o efeito anti-hipertensivo dos diur\u00e9ticos est\u00e1 diretamente relacionado \u00e0s doses utilizadas, por\u00e9m, os efeitos colaterais n\u00e3o est\u00e3o.","id":7529825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o efeito anti-hipertensivo dos diur\u00e9ticos est\u00e1 diretamente relacionado \u00e0s doses utilizadas, por\u00e9m, os efeitos colaterais n\u00e3o est\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os agentes alfa-agonistas de a\u00e7\u00e3o central agem atrav\u00e9s do est\u00edmulo dos receptores \u03b12 que est\u00e3o envolvidos nos mecanismos simpatomim\u00e9ticos.","id":7529826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os agentes alfa-agonistas de a\u00e7\u00e3o central agem atrav\u00e9s do est\u00edmulo dos receptores \u03b12 que est\u00e3o envolvidos nos mecanismos simpatomim\u00e9ticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os alfabloqueadores agem como antagonistas competitivos dos \u03b11 -receptores pr\u00e9-sin\u00e1pticos, levando a redu\u00e7\u00e3o da resist\u00eancia vascular perif\u00e9rica sem maiores mudan\u00e7as no d\u00e9bito card\u00edaco.","id":7529827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os alfabloqueadores agem como antagonistas competitivos dos \u03b11 -receptores pr\u00e9-sin\u00e1pticos, levando a redu\u00e7\u00e3o da resist\u00eancia vascular perif\u00e9rica sem maiores mudan\u00e7as no d\u00e9bito card\u00edaco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os bloqueadores dos receptores da angiotensina antagonizam a a\u00e7\u00e3o da angiotensina II por meio do bloqueio espec\u00edfico dos receptores AT1, respons\u00e1veis pelas a\u00e7\u00f5es vasodilatadoras, proliferativas e estimuladoras da libera\u00e7\u00e3o de aldosterona, pr\u00f3prias da angiotensina II.","id":7529828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os bloqueadores dos receptores da angiotensina antagonizam a a\u00e7\u00e3o da angiotensina II por meio do bloqueio espec\u00edfico dos receptores AT1, respons\u00e1veis pelas a\u00e7\u00f5es vasodilatadoras, proliferativas e estimuladoras da libera\u00e7\u00e3o de aldosterona, pr\u00f3prias da angiotensina II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os betabloqueadores promovem diminui\u00e7\u00e3o inicial do d\u00e9bito card\u00edaco e da secre\u00e7\u00e3o de renina, havendo readapta\u00e7\u00e3o dos barorreceptores e diminui\u00e7\u00e3o das catecolaminas nas sinapses nervosas.","id":7529829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os betabloqueadores promovem diminui\u00e7\u00e3o inicial do d\u00e9bito card\u00edaco e da secre\u00e7\u00e3o de renina, havendo readapta\u00e7\u00e3o dos barorreceptores e diminui\u00e7\u00e3o das catecolaminas nas sinapses nervosas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481041,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia Cardiovascular","oab":false,"nome":"Farmacologia Cardiovascular","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417957,"slug":"farmacia-farmacologia-cardiovascular"}],"slug":"farmacia\/1946136","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O l\u00edtio, o s\u00f3dio, o pot\u00e1ssio, o rub\u00eddio, o\nc\u00e9sio e o fr\u00e2ncio est\u00e3o na fam\u00edlia A1 da Tabela\nPeri\u00f3dica e s\u00e3o classificados como:","provas":[{"id":45818,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufms-2020-fapec-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-13 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1389718,"hashId":"69318612ee3676bae1f51a2c5a2d808e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O l\u00edtio, o s\u00f3dio, o pot\u00e1ssio, o rub\u00eddio, o\nc\u00e9sio e o fr\u00e2ncio est\u00e3o na fam\u00edlia A1 da Tabela\nPeri\u00f3dica e s\u00e3o classificados como:<\/p>","resposta":5111886,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"metais alcalinos terrosos.","id":5111883,"corpo":"<p>metais alcalinos terrosos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o metais.","id":5111884,"corpo":"<p>n\u00e3o metais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"semimetais.","id":5111885,"corpo":"<p>semimetais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"metais alcalinos.","id":5111886,"corpo":"<p>metais alcalinos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"metais de transi\u00e7\u00e3o.","id":5111887,"corpo":"<p>metais de transi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418800,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31  a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Teorias At\u00f4micas","oab":false,"nome":"Teorias At\u00f4micas","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400880,"slug":"quimica-teorias-atomicas"},{"nome_clean":"Tabela Peri\u00f3dica. Propriedades peri\u00f3dicas.","oab":false,"nome":"Tabela Peri\u00f3dica. Propriedades peri\u00f3dicas.","pai":400880,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417346,"slug":"quimica-tabela-periodica-propriedades-periodicas"}],"slug":"quimica\/1389718","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":21125}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei n\u00ba 8.666\/1993, as compras, sempre que poss\u00edvel, dever\u00e3o","provas":[{"id":52517,"cargo":{"descricao":"Agente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":21125},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-agente-de-licitacoes-e-contratos","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Agente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-13 04:00:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1597079,"hashId":"6335695cc2bb808a32be6d9e91bc6a86","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei n\u00ba 8.666\/1993, as compras, sempre que poss\u00edvel, dever\u00e3o<\/p>","resposta":5992966,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atender ao princ\u00edpio da seletividade, para evitar padroniza\u00e7\u00f5es de bens e servi\u00e7os a serem contratados.","id":5992962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atender ao princ\u00edpio da seletividade, para evitar padroniza\u00e7\u00f5es de bens e servi\u00e7os a serem contratados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser processadas atrav\u00e9s de concorr\u00eancia, para assegurar a melhor proposta para a Administra\u00e7\u00e3o.","id":5992963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser processadas atrav\u00e9s de concorr\u00eancia, para assegurar a melhor proposta para a Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"submeter-se \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de aquisi\u00e7\u00e3o e pagamento que se diferenciem daquelas do setor privado.","id":5992964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">submeter-se \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de aquisi\u00e7\u00e3o e pagamento que se diferenciem daquelas do setor privado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ser pagas \u00e0 vista para aproveitar as peculiaridades do mercado, visando \u00e0 economicidade.","id":5992965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser pagas \u00e0 vista para aproveitar as peculiaridades do mercado, visando \u00e0 economicidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"balizar-se pelos pre\u00e7os praticados no \u00e2mbito dos \u00f3rg\u00e3os e entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","id":5992966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">balizar-se pelos pre\u00e7os praticados no \u00e2mbito dos \u00f3rg\u00e3os e entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442822,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":"direito-administrativo\/1597079","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um prefeito rec\u00e9m-eleito gostaria de promover uma semana de atividades culturais em prol dos mun\u00edcipies. Nesse sentido, consultou o seu Secret\u00e1rio de Gest\u00e3o sobre a necessidade de se utilizar a licita\u00e7\u00e3o para contratar um m\u00fasico regional, ainda pouco conhecido pelo p\u00fablico e pela cr\u00edtica, e que o acompanhou fielmente em todos os momentos da campanha. A esse respeito, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":52524,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-auditor-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Auditor de Controle Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-13 04:00:55","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1599401,"hashId":"3e80cfb6f3abb75da4a37b522492ef6b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um prefeito rec\u00e9m-eleito gostaria de promover uma semana de atividades culturais em prol dos mun\u00edcipies. Nesse sentido, consultou o seu Secret\u00e1rio de Gest\u00e3o sobre a necessidade de se utilizar a licita\u00e7\u00e3o para contratar um m\u00fasico regional, ainda pouco conhecido pelo p\u00fablico e pela cr\u00edtica, e que o acompanhou fielmente em todos os momentos da campanha. A esse respeito, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":6002926,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apesar de ser um servi\u00e7o art\u00edstico, o cantor n\u00e3o possui os requisitos necess\u00e1rios para inexibilidade de licita\u00e7\u00e3o.","id":6002926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apesar de ser um servi\u00e7o art\u00edstico, o cantor n\u00e3o possui os requisitos necess\u00e1rios para inexibilidade de licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dado que se trata de um servi\u00e7o art\u00edstico, ou seja, de f\u00e1cil compara\u00e7\u00e3o, pode-se considerar o caso como de inexibilidade de licita\u00e7\u00e3o.","id":6002927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dado que se trata de um servi\u00e7o art\u00edstico, ou seja, de f\u00e1cil compara\u00e7\u00e3o, pode-se considerar o caso como de inexibilidade de licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as informa\u00e7\u00f5es sobre o evento s\u00e3o insuficientes para analisar a necessidade ou n\u00e3o de licita\u00e7\u00e3o.","id":6002928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as informa\u00e7\u00f5es sobre o evento s\u00e3o insuficientes para analisar a necessidade ou n\u00e3o de licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a proximidade e a lealdade desse m\u00fasico junto ao prefeito s\u00e3o fatores suficientes para a dispensa de licita\u00e7\u00e3o pelo executivo.","id":6002929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a proximidade e a lealdade desse m\u00fasico junto ao prefeito s\u00e3o fatores suficientes para a dispensa de licita\u00e7\u00e3o pelo executivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"para analisar a dispensa ou n\u00e3o de licita\u00e7\u00e3o, \u00e9 preciso considerar a urg\u00eancia desse evento em benef\u00edcio do munic\u00edpio.","id":6002930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para analisar a dispensa ou n\u00e3o de licita\u00e7\u00e3o, \u00e9 preciso considerar a urg\u00eancia desse evento em benef\u00edcio do munic\u00edpio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443062,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408241,"slug":"direito-administrativo-inexigibilidade-de-licitacao"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o I - Das Modalidades, Limites e Dispensa","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o I - Das Modalidades, Limites e Dispensa","pai":422293,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422300,"slug":"direito-administrativo-secao-i-das-modalidades-limites-e-dispensa"}],"slug":"direito-administrativo\/1599401","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Plantonista do SAMU","id":8696},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Diarista","id":17247}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em refer\u00eancia ao artigo 198, disposto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":40642,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Plantonista do SAMU","id":8696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2020-instituto-aocp-enfermeiro-plantonista-do-samu-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Recife - Enfermeiro Plantonista do SAMU - 2020"},{"id":40649,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Diarista","id":17247},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2020-instituto-aocp-enfermeiro-area-diarista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Recife - Enfermeiro - \u00c1rea Diarista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-13 04:30:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1201900,"hashId":"332ce78d0b92429ca70d4453afe8fa6a","enunciado":"<p align=justify>Em refer\u00eancia ao artigo 198, disposto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":4326813,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"descreve que as a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade devem ser organizados com base nas diretrizes de descentraliza\u00e7\u00e3o, atendimento integral e participa\u00e7\u00e3o da comunidade.","id":4326813,"corpo":"<p align=justify>descreve que as a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade devem ser organizados com base nas diretrizes de descentraliza\u00e7\u00e3o, atendimento integral e participa\u00e7\u00e3o da comunidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"assegura o arcabou\u00e7o legal do SUS, sustentado no princ\u00edpio da universalidade, descrita no texto como: sa\u00fade como direito de todos e dever do Estado.","id":4326814,"corpo":"<p align=justify>assegura o arcabou\u00e7o legal do SUS, sustentado no princ\u00edpio da universalidade, descrita no texto como: sa\u00fade como direito de todos e dever do Estado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"discorre sobre as atribui\u00e7\u00f5es legais do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), enfatizando seu papel no controle e na fiscaliza\u00e7\u00e3o de procedimentos, produtos e subst\u00e2ncias de interesse para a sa\u00fade.","id":4326815,"corpo":"<p align=justify>discorre sobre as atribui\u00e7\u00f5es legais do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), enfatizando seu papel no controle e na fiscaliza\u00e7\u00e3o de procedimentos, produtos e subst\u00e2ncias de interesse para a sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"permite que as institui\u00e7\u00f5es privadas participem de forma complementar do SUS, segundo diretrizes deste, mediante contrato de direito p\u00fablico ou conv\u00eanio.","id":4326816,"corpo":"<p align=justify>permite que as institui\u00e7\u00f5es privadas participem de forma complementar do SUS, segundo diretrizes deste, mediante contrato de direito p\u00fablico ou conv\u00eanio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estabelece as normas para programa\u00e7\u00e3o pactuada e integrada, visando \u00e0 otimiza\u00e7\u00e3o dos recursos provenientes do fundo nacional de sa\u00fade.","id":4326817,"corpo":"<p align=justify>estabelece as normas para programa\u00e7\u00e3o pactuada e integrada, visando \u00e0 otimiza\u00e7\u00e3o dos recursos provenientes do fundo nacional de sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396518,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"},{"nome_clean":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405308,"slug":"direito-constitucional-da-saude-arts-196-a-200-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/1201900","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em An\u00e1lise de Processos de Neg\u00f3cios","id":18887}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Economia","sigla":"","id":3938,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do consumidor, o provedor do servi\u00e7o deve ser uma entidade externa.","provas":[{"id":48864,"cargo":{"descricao":"Especialista em An\u00e1lise de Processos de Neg\u00f3cios","id":18887},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Economia","sigla":"","id":3938,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-economia-2020-cespe-cebraspe-especialista-em-analise-de-processos-de-negocios","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Economia - Especialista em An\u00e1lise de Processos de Neg\u00f3cios - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-14 04:30:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1479844,"hashId":"fb05bad00cc8a01d541d248d17614dbe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do consumidor, o provedor do servi\u00e7o deve ser uma entidade externa.<\/p><p><br><\/p>","resposta":5504399,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5504398,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5504399,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de gerenciamento de servi\u00e7os, julgue os pr\u00f3ximos itens, com base na ITIL 4.","id":428131,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de gerenciamento de servi\u00e7os, julgue os pr\u00f3ximos itens, com base na ITIL 4.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 108 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"ITIL","oab":false,"nome":"ITIL","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8274,"slug":"tecnologia-da-informacao-itil"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1479844","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Capim","sigla":"Prefeitura","id":4359,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Sociedade Pague Mais, efetuou o seguinte lan\u00e7amento cont\u00e1bil: D- Estoque 12.000,00 C- Banco 2.000,00 C- Fornecedores 10.000,00 De acordo com as normas de escritura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, o registro acima corresponde a:","provas":[{"id":50600,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capim","sigla":"Prefeitura","id":4359,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura - Analista Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-14 04:30:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1543643,"hashId":"f2590ae263d5c726ced33810e7f98421","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Sociedade Pague Mais, efetuou o seguinte lan\u00e7amento cont\u00e1bil: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">D- Estoque 12.000,00 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">C- Banco 2.000,00 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">C- Fornecedores 10.000,00 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as normas de escritura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, o registro acima corresponde a:<\/p>","resposta":5777391,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lan\u00e7amento de Primeira F\u00f3rmula.","id":5777390,"corpo":"<p>Lan\u00e7amento de Primeira F\u00f3rmula.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lan\u00e7amento de Segunda F\u00f3rmula.","id":5777391,"corpo":"<p>Lan\u00e7amento de Segunda F\u00f3rmula.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lan\u00e7amento de Terceira F\u00f3rmula.","id":5777392,"corpo":"<p>Lan\u00e7amento de Terceira F\u00f3rmula.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lan\u00e7amento de Quarta F\u00f3rmula.","id":5777393,"corpo":"<p>Lan\u00e7amento de Quarta F\u00f3rmula.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Lan\u00e7amento de Quinta F\u00f3rmula.","id":5777394,"corpo":"<p>Lan\u00e7amento de Quinta F\u00f3rmula.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435427,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"}],"slug":"contabilidade-geral\/1543643","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21753},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pariconha","sigla":"Prefeitura de Pariconha","id":4575,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto 'FRIGOR\u00cdFICOS', leia as afirmativas a seguir: I. O texto informa que o salto das a\u00e7\u00f5es de empresas de prote\u00edna animal coincide com o avan\u00e7o de neg\u00f3cios de imita\u00e7\u00e3o de carne. O texto traz ainda informa\u00e7\u00f5es da firma de pesquisas IRI as quais apontam que, em novembro de 2019, as vendas de alternativas \u00e0 carne subiram 40% com a chegada de mais produtos aos supermercados. II. De acordo com o texto, na perspectiva de Mike Sands, as margens dos frigor\u00edficos melhoraram at\u00e9 que fez sentido economicamente funcionar n\u00e3o apenas durante a semana, mas tamb\u00e9m aos s\u00e1bados. Ainda de acordo com Sands, as margens da carne bovina t\u00eam sido muito boas. III. Segundo o autor do texto, por tr\u00e1s da disparada nos pre\u00e7os das a\u00e7\u00f5es das empresas que vendem prote\u00edna animal est\u00e1 a escassez de carne na \u00c1sia, onde a demanda por importa\u00e7\u00f5es de carne su\u00edna, bovina e de frango aumentou. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":54461,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pariconha","sigla":"Prefeitura de Pariconha","id":4575,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pariconha-al-2020-admetec-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Pariconha - Assistente Administrativo - 2020"},{"id":54478,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21753},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pariconha","sigla":"Prefeitura de Pariconha","id":4575,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pariconha-al-2020-admetec-professor-de-educacao-infantil-e-anos-iniciais-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Pariconha - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental - 2020"},{"id":54481,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pariconha","sigla":"Prefeitura de Pariconha","id":4575,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pariconha-al-2020-admetec-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Pariconha - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-15 04:31:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1651116,"hashId":"6330b766794015e699e6cea29792531a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto 'FRIGOR\u00cdFICOS', leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O texto informa que o salto das a\u00e7\u00f5es de empresas de prote\u00edna animal coincide com o avan\u00e7o de neg\u00f3cios de imita\u00e7\u00e3o de carne. O texto traz ainda informa\u00e7\u00f5es da firma de pesquisas IRI as quais apontam que, em novembro de 2019, as vendas de alternativas \u00e0 carne subiram 40% com a chegada de mais produtos aos supermercados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II. De acordo com o texto, na perspectiva de Mike Sands, as margens dos frigor\u00edficos melhoraram at\u00e9 que fez sentido economicamente funcionar n\u00e3o apenas durante a semana, mas tamb\u00e9m aos s\u00e1bados. Ainda de acordo com Sands, as margens da carne bovina t\u00eam sido muito boas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Segundo o autor do texto, por tr\u00e1s da disparada nos pre\u00e7os das a\u00e7\u00f5es das empresas que vendem prote\u00edna animal est\u00e1 a escassez de carne na \u00c1sia, onde a demanda por importa\u00e7\u00f5es de carne su\u00edna, bovina e de frango aumentou. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6221390,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6221387,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6221388,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6221389,"corpo":"<p>Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6221390,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"FRIGOR\u00cdFICOS Por Bloomberg Brasil Publicado em 16 de dezembro de 2019 Produtos que imitam a carne podem ser a onda do momento, mas os produtores da carne de verdade v\u00e3o muito bem, obrigado. A fabricante de hamb\u00fargueres veganos Beyond Meat dominou o notici\u00e1rio este ano de 2019 com uma estreia de enorme sucesso no mercado financeiro e uma vertiginosa valoriza\u00e7\u00e3o de 200% sobre suas a\u00e7\u00f5es.Mas os frigor\u00edficos Minerva e JBS n\u00e3o est\u00e3o muito atr\u00e1s. At\u00e9 empresas americanas prejudicadas pela guerra comercial com a China, como a Tyson Foods, recentemente tiveram os maiores ganhos nas a\u00e7\u00f5es em anos. Por tr\u00e1s da disparada nos pre\u00e7os das a\u00e7\u00f5es dessas empresas est\u00e1 a escassez de prote\u00edna animal na \u00c1sia, onde a demanda por importa\u00e7\u00f5es de carne su\u00edna, bovina e de frango aumentou. A peste su\u00edna africana est\u00e1 dizimando rebanhos da China ao Vietn\u00e3, provocando situa\u00e7\u00f5es que v\u00e3o afetar o com\u00e9rcio de carne por anos. Enquanto a oferta de carne nos Estados Unidos bate recordes, a demanda por l\u00e1 tamb\u00e9m come\u00e7a a dar sinais de acelera\u00e7\u00e3o. Os pre\u00e7os do presunto naquele pa\u00eds est\u00e3o pr\u00f3ximos aos maiores n\u00edveis sazonais devido \u00e0 forte procura externa, elevando os pre\u00e7os da carne de porco. Empresas como a Tyson Foods, com sede em Springdale, Arkansas, relatam interesse \u201cextremo\u201d de compradores chineses por carne de frango, ap\u00f3s a suspens\u00e3o de uma proibi\u00e7\u00e3o que vigorou por v\u00e1rios anos. A demanda dom\u00e9stica por carne tamb\u00e9m \u00e9 robusta nos Estados Unidos, \u00e0 medida que o consumo desse alimento aumenta junto com a renda dos consumidores norte americanos, explicou Mike Sands, dono da consultoria MBS Research, sediada em Memphis. O movimento ainda tem f\u00f4lego, de acordo com Heather Jones, analista de renda vari\u00e1vel e propriet\u00e1ria da Heather Jones Research. Cerca de 8% do volume mundial de prote\u00edna foi exterminado pela peste su\u00edna e a oferta deve chegar ao ponto m\u00ednimo no primeiro semestre de 2020. O salto das a\u00e7\u00f5es de empresas de prote\u00edna animal coincide com o avan\u00e7o de neg\u00f3cios de imita\u00e7\u00e3o de carne. Em novembro de 2019, as vendas de alternativas \u00e0 carne subiram 40% com a chegada de mais produtos aos supermercados, de acordo com dados da firma de pesquisas IRI. Embora substitutos \u00e0 base de plantas representem apenas 1% do mercado de carne dos Estados Unidos, que movimenta US$ 86 bilh\u00f5es, as vendas podem chegar a US$ 15 bilh\u00f5es nos pr\u00f3ximos cinco a sete anos, segundo a empresa Hormel Foods, que lan\u00e7ou uma linha pr\u00f3pria. Por ora, as empresas tradicionais n\u00e3o parecem temer a perda de clientes. Al\u00e9m do movimento causado pela peste su\u00edna, a expans\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o global significa que a produ\u00e7\u00e3o de alimentos precisa aumentar 70% at\u00e9 2050, de acordo com estimativas da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para Alimenta\u00e7\u00e3o e Agricultura (FAO, na sigla em ingl\u00eas). O aumento da renda geralmente significa aumento do consumo de prote\u00edna. Nos Estados Unidos, os frigor\u00edficos tamb\u00e9m se beneficiaram ap\u00f3s um inc\u00eandio atingir uma unidade da Tyson Foods em agosto de 2019. Assim, com a capacidade reduzida, criou-se um excesso de animais vivos, o que derrubou os pre\u00e7os do gado. Paralelamente, compradores de carne bovina entraram em p\u00e2nico com a perspectiva de escassez desse alimento e aceitaram pagar mais caro por ele. Assim, as margens de lucro dos frigor\u00edficos bateram recordes. Nos Estados Unidos, quatro empresas dominam o segmento de processamento de carne bovina e o Departamento de Agricultura daquele pa\u00eds iniciou uma investiga\u00e7\u00e3o sobre concorr\u00eancia desleal. \u201cAs margens dos frigor\u00edficos melhoraram at\u00e9 que fez sentido economicamente funcionar agressivamente n\u00e3o apenas durante a semana, mas tamb\u00e9m aos s\u00e1bados\u201d, disse Mike Sands, da MBS. \u201cAs margens da carne bovina t\u00eam sido muito boas, mas isso \u00e9 necess\u00e1rio para impedir que o setor fique com gado sem condi\u00e7\u00f5es.\u201d Adaptado. Fonte: http:\/\/bit.ly\/38SoAeV.","id":449012,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">FRIGOR\u00cdFICOS <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Bloomberg Brasil <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Publicado em 16 de dezembro de 2019<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Produtos que imitam a carne podem ser a onda do momento, mas os produtores da carne de verdade v\u00e3o muito bem, obrigado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A fabricante de hamb\u00fargueres veganos Beyond Meat dominou o notici\u00e1rio este ano de 2019 com uma estreia de enorme sucesso no mercado financeiro e uma vertiginosa valoriza\u00e7\u00e3o de 200% sobre suas a\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas os frigor\u00edficos Minerva e JBS n\u00e3o est\u00e3o muito atr\u00e1s. At\u00e9 empresas americanas prejudicadas pela guerra comercial com a China, como a Tyson Foods, recentemente tiveram os maiores ganhos nas a\u00e7\u00f5es em anos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por tr\u00e1s da disparada nos pre\u00e7os das a\u00e7\u00f5es dessas empresas est\u00e1 a escassez de prote\u00edna animal na \u00c1sia, onde a demanda por importa\u00e7\u00f5es de carne su\u00edna, bovina e de frango aumentou. A peste su\u00edna africana est\u00e1 dizimando rebanhos da China ao Vietn\u00e3, provocando situa\u00e7\u00f5es que v\u00e3o afetar o com\u00e9rcio de carne por anos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Enquanto a oferta de carne nos Estados Unidos bate recordes, a demanda por l\u00e1 tamb\u00e9m come\u00e7a a dar sinais de acelera\u00e7\u00e3o. Os pre\u00e7os do presunto naquele pa\u00eds est\u00e3o pr\u00f3ximos aos maiores n\u00edveis sazonais devido \u00e0 forte procura externa, elevando os pre\u00e7os da carne de porco. Empresas como a Tyson Foods, com sede em Springdale, Arkansas, relatam interesse \u201cextremo\u201d de compradores chineses por carne de frango, ap\u00f3s a suspens\u00e3o de uma proibi\u00e7\u00e3o que vigorou por v\u00e1rios anos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A demanda dom\u00e9stica por carne tamb\u00e9m \u00e9 robusta nos Estados Unidos, \u00e0 medida que o consumo desse alimento aumenta junto com a renda dos consumidores norte americanos, explicou Mike Sands, dono da consultoria MBS Research, sediada em Memphis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O movimento ainda tem f\u00f4lego, de acordo com Heather Jones, analista de renda vari\u00e1vel e propriet\u00e1ria da Heather Jones Research. Cerca de 8% do volume mundial de prote\u00edna foi exterminado pela peste su\u00edna e a oferta deve chegar ao ponto m\u00ednimo no primeiro semestre de 2020. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O salto das a\u00e7\u00f5es de empresas de prote\u00edna animal coincide com o avan\u00e7o de neg\u00f3cios de imita\u00e7\u00e3o de carne. Em novembro de 2019, as vendas de alternativas \u00e0 carne subiram 40% com a chegada de mais produtos aos supermercados, de acordo com dados da firma de pesquisas IRI. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Embora substitutos \u00e0 base de plantas representem apenas 1% do mercado de carne dos Estados Unidos, que movimenta US$ 86 bilh\u00f5es, as vendas podem chegar a US$ 15 bilh\u00f5es nos pr\u00f3ximos cinco a sete anos, segundo a empresa Hormel Foods, que lan\u00e7ou uma linha pr\u00f3pria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por ora, as empresas tradicionais n\u00e3o parecem temer a perda de clientes. Al\u00e9m do movimento causado pela peste su\u00edna, a expans\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o global significa que a produ\u00e7\u00e3o de alimentos precisa aumentar 70% at\u00e9 2050, de acordo com estimativas da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para Alimenta\u00e7\u00e3o e Agricultura (FAO, na sigla em ingl\u00eas). O aumento da renda geralmente significa aumento do consumo de prote\u00edna. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nos Estados Unidos, os frigor\u00edficos tamb\u00e9m se beneficiaram ap\u00f3s um inc\u00eandio atingir uma unidade da Tyson Foods em agosto de 2019. Assim, com a capacidade reduzida, criou-se um excesso de animais vivos, o que derrubou os pre\u00e7os do gado. Paralelamente, compradores de carne bovina entraram em p\u00e2nico com a perspectiva de escassez desse alimento e aceitaram pagar mais caro por ele. Assim, as margens de lucro dos frigor\u00edficos bateram recordes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nos Estados Unidos, quatro empresas dominam o segmento de processamento de carne bovina e o Departamento de Agricultura daquele pa\u00eds iniciou uma investiga\u00e7\u00e3o sobre concorr\u00eancia desleal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cAs margens dos frigor\u00edficos melhoraram at\u00e9 que fez sentido economicamente funcionar agressivamente n\u00e3o apenas durante a semana, mas tamb\u00e9m aos s\u00e1bados\u201d, disse Mike Sands, da MBS. \u201cAs margens da carne bovina t\u00eam sido muito boas, mas isso \u00e9 necess\u00e1rio para impedir que o setor fique com gado sem condi\u00e7\u00f5es.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adaptado. Fonte: http:\/\/bit.ly\/38SoAeV.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1651116","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito de les\u00f5es e morte por a\u00e7\u00e3o el\u00e9trica, analise as assertivas abaixo: I. A a\u00e7\u00e3o da eletricidade natural sobre o organismo pode ser chamada de fulgura\u00e7\u00e3o ou fulmina\u00e7\u00e3o. II. Uma les\u00e3o bastante caracter\u00edstica da a\u00e7\u00e3o da eletricidade natural sobre o organismo \u00e9 a figura de Lichtenberg. III. A a\u00e7\u00e3o da eletricidade natural tamb\u00e9m pode produzir les\u00f5es no corpo da v\u00edtima, conhecidas como marcas el\u00e9tricas de Jellineck. IV. Arcos voltaicos s\u00e3o centelhas ou fa\u00edscas observ\u00e1veis no c\u00e9u durante uma tempestade. V. A morte por eletropless\u00e3o pode ser compat\u00edvel com a causa jur\u00eddica de homic\u00eddio. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":44858,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2020-fundatec-medico-legista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - M\u00e9dico Legista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-15 04:30:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1358217,"hashId":"24e68df7f37a9cbc511e131397a237ab","enunciado":"<p align=\"justify\">A respeito de les\u00f5es e morte por a\u00e7\u00e3o el\u00e9trica, analise as assertivas abaixo: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. A a\u00e7\u00e3o da eletricidade natural sobre o organismo pode ser chamada de fulgura\u00e7\u00e3o ou fulmina\u00e7\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\">II. Uma les\u00e3o bastante caracter\u00edstica da a\u00e7\u00e3o da eletricidade natural sobre o organismo \u00e9 a figura de Lichtenberg. <\/p><p align=\"justify\">III. A a\u00e7\u00e3o da eletricidade natural tamb\u00e9m pode produzir les\u00f5es no corpo da v\u00edtima, conhecidas como marcas el\u00e9tricas de Jellineck. <\/p><p align=\"justify\">IV. Arcos voltaicos s\u00e3o centelhas ou fa\u00edscas observ\u00e1veis no c\u00e9u durante uma tempestade. <\/p><p align=\"justify\">V. A morte por eletropless\u00e3o pode ser compat\u00edvel com a causa jur\u00eddica de homic\u00eddio. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":4980535,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas IV.","id":4980533,"corpo":"<p align=justify>Apenas IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":4980534,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e V.","id":4980535,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, II e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, II, III e V.","id":4980536,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, II, III e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":4980537,"corpo":"<p align=justify>I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415333,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"nome_clean":"Necropsia","oab":false,"nome":"Necropsia","pai":429660,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429702,"slug":"medicina-legal-necropsia"}],"slug":"medicina-legal\/1358217","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogia","id":550}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere a projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico no ambiente organizacional e a gest\u00e3o educacional, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":40153,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogia","id":550},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2020-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-15 04:31:04","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":1181207,"hashId":"b47a72df689c8a29741dbb94f2155c39","enunciado":"<p align=justify>No que se refere a projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico no ambiente\r\norganizacional e a gest\u00e3o educacional, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":4239334,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para a promo\u00e7\u00e3o dos objetivos da gest\u00e3o compartilhada, a proposta pedag\u00f3gica deve primar pela pondera\u00e7\u00e3o entre recursos humanos, financeiros, t\u00e9cnicos, did\u00e1ticos, f\u00edsicos, tecnol\u00f3gicos, sociais e situacionais.","id":4239333,"corpo":"<p align=justify>Para a promo\u00e7\u00e3o dos objetivos da gest\u00e3o compartilhada, a\r\nproposta pedag\u00f3gica deve primar pela pondera\u00e7\u00e3o entre\r\nrecursos humanos, financeiros, t\u00e9cnicos, did\u00e1ticos, f\u00edsicos,\r\ntecnol\u00f3gicos, sociais e situacionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gest\u00e3o consiste na atividade de processos intencionais e sistem\u00e1ticos pela qual s\u00e3o mobilizados meios e procedimentos para tomadas de decis\u00e3o.","id":4239334,"corpo":"<p align=justify>Gest\u00e3o consiste na atividade de processos intencionais e\r\nsistem\u00e1ticos pela qual s\u00e3o mobilizados meios e procedimentos\r\npara tomadas de decis\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A gest\u00e3o democr\u00e1tica busca a solu\u00e7\u00e3o de problemas oriundos do dia a dia com o objetivo de unir a teoria e a pr\u00e1tica, compreendendo a autoridade do sujeito gestor enquanto hegemonia no contexto organizacional.","id":4239335,"corpo":"<p align=justify>A gest\u00e3o democr\u00e1tica busca a solu\u00e7\u00e3o de problemas oriundos\r\ndo dia a dia com o objetivo de unir a teoria e a pr\u00e1tica,\r\ncompreendendo a autoridade do sujeito gestor enquanto\r\nhegemonia no contexto organizacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico \u00e9 um modelo de gest\u00e3o compartilhada que defende a constru\u00e7\u00e3o de um planejamento com base na hierarquiza\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es, considerando as dimens\u00f5es t\u00e9cnicas, culturais e pol\u00edticas e o princ\u00edpio da homogeneidade.","id":4239336,"corpo":"<p align=justify>O projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico \u00e9 um modelo de gest\u00e3o\r\ncompartilhada que defende a constru\u00e7\u00e3o de um planejamento\r\ncom base na hierarquiza\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es, considerando as\r\ndimens\u00f5es t\u00e9cnicas, culturais e pol\u00edticas e o princ\u00edpio da\r\nhomogeneidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na concep\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-cient\u00edfica, a gest\u00e3o pode ser individualizada ou coletiva, a depender da organiza\u00e7\u00e3o e dos processos dessa gest\u00e3o para o alcance dos objetivos tra\u00e7ados para a institui\u00e7\u00e3o.","id":4239337,"corpo":"<p align=justify>Na concep\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-cient\u00edfica, a gest\u00e3o pode ser\r\nindividualizada ou coletiva, a depender da organiza\u00e7\u00e3o e dos\r\nprocessos dessa gest\u00e3o para o alcance dos objetivos tra\u00e7ados\r\npara a institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394193,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"}],"slug":"pedagogia\/1181207","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Projetos","id":18891}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Economia","sigla":"","id":3938,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Identificar, analisar e tratar os riscos s\u00e3o atividades do processo de avalia\u00e7\u00e3o de riscos.","provas":[{"id":48890,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Projetos","id":18891},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Economia","sigla":"","id":3938,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-economia-2020-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-projetos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Economia - Especialista em Gest\u00e3o de Projetos - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-14 14:22:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":1480954,"hashId":"d54d5bcfe6bac43c3913c89b0f4df220","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Identificar, analisar e tratar os riscos s\u00e3o atividades do processo de avalia\u00e7\u00e3o de riscos.<\/p>","resposta":5508555,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5508554,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5508555,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o de riscos, julgue os seguintes itens.","id":428309,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o de riscos, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 82 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404636,"slug":"administracao-geral-gestao-de-projetos"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Riscos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Riscos","pai":404636,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425727,"slug":"administracao-geral-gestao-de-riscos"}],"slug":"administracao-geral\/1480954","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A menor unidade territorial de controle cadastral de coleta, constitu\u00edda por \u00e1reas cont\u00edguas que respeitam os limites da divis\u00e3o pol\u00edtico-administrativa, tanto do urbano como do rural, e de outras estruturas territoriais de interesse definidas pelo IBGE, \u00e9 denominada","provas":[{"id":42521,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2020-instituto-aocp-geografo-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Betim - Ge\u00f3grafo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-24 04:30:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1265808,"hashId":"cdf10d85d85846421f47ce6c2d62457d","enunciado":"<p align=justify>A menor unidade territorial de controle\r\ncadastral de coleta, constitu\u00edda por \u00e1reas\r\ncont\u00edguas que respeitam os limites da\r\ndivis\u00e3o pol\u00edtico-administrativa, tanto do\r\nurbano como do rural, e de outras\r\nestruturas territoriais de interesse\r\ndefinidas pelo IBGE, \u00e9 denominada<\/p>","resposta":4590706,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"distrito.","id":4590704,"corpo":"<p align=justify>distrito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"subdistrito.","id":4590705,"corpo":"<p align=justify>subdistrito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"setor censit\u00e1rio.","id":4590706,"corpo":"<p align=justify>setor censit\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"zona.","id":4590707,"corpo":"<p align=justify>zona.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"bairro.","id":4590708,"corpo":"<p align=justify>bairro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403781,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Territ\u00f3rio","oab":false,"nome":"Territ\u00f3rio","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397324,"slug":"geografia-territorio"},{"nome_clean":"Hierarquia urbana","oab":false,"nome":"Hierarquia urbana","pai":397283,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":416559,"slug":"geografia-hierarquia-urbana"}],"slug":"geografia\/1265808","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Instru\u00e7\u00e3o Normativa n\u00ba 50 de 2013 do Minist\u00e9rio da Agricultura lista as doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria ao servi\u00e7o veterin\u00e1rio oficial. Em rela\u00e7\u00e3o a este regulamento, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":42542,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-felipe-doeste-ro-2020-ibade-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-24 04:30:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1266646,"hashId":"b62522e80e4fae0b794a30ec34c07d57","enunciado":"<p align=justify>A Instru\u00e7\u00e3o Normativa n\u00ba 50 de 2013 do Minist\u00e9rio da Agricultura lista as doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria ao servi\u00e7o veterin\u00e1rio oficial. Em rela\u00e7\u00e3o a este regulamento, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":4594867,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a notifica\u00e7\u00e3o da suspeita ou ocorr\u00eancia das doen\u00e7as listadas nesta Instru\u00e7\u00e3o Normativa \u00e9 obrigat\u00f3ria para qualquer cidad\u00e3o.","id":4594867,"corpo":"<p align=justify>a notifica\u00e7\u00e3o da suspeita ou ocorr\u00eancia das doen\u00e7as listadas nesta Instru\u00e7\u00e3o Normativa \u00e9 obrigat\u00f3ria para qualquer cidad\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a suspeita ou ocorr\u00eancia de qualquer doen\u00e7a listada nesta Instru\u00e7\u00e3o Normativa deve ser notificada imediatamente, no prazo m\u00e1ximo de 48 horas de seu conhecimento, quando ocorrer pela primeira vez ou reaparecer no pa\u00eds, zona ou compartimento declarado oficialmente livre.","id":4594868,"corpo":"<p align=justify>a suspeita ou ocorr\u00eancia de qualquer doen\u00e7a listada nesta Instru\u00e7\u00e3o Normativa deve ser notificada imediatamente, no prazo m\u00e1ximo de 48 horas de seu conhecimento, quando ocorrer pela primeira vez ou reaparecer no pa\u00eds, zona ou compartimento declarado oficialmente livre.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"doen\u00e7as ex\u00f3ticas ou doen\u00e7as emergentes que apresentam \u00edndice de morbidade significativo n\u00e3o requerem notifica\u00e7\u00e3o imediata.","id":4594869,"corpo":"<p align=justify>doen\u00e7as ex\u00f3ticas ou doen\u00e7as emergentes que apresentam \u00edndice de morbidade significativo n\u00e3o requerem notifica\u00e7\u00e3o imediata.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a notifica\u00e7\u00e3o da suspeita ou ocorr\u00eancia de doen\u00e7a listada nesta Instru\u00e7\u00e3o Normativa \u00e9 obrigat\u00f3ria somente para profissionais que atuam na \u00e1rea de diagn\u00f3stico, ensino ou pesquisa em sa\u00fade animal.","id":4594870,"corpo":"<p align=justify>a notifica\u00e7\u00e3o da suspeita ou ocorr\u00eancia de doen\u00e7a listada nesta Instru\u00e7\u00e3o Normativa \u00e9 obrigat\u00f3ria somente para profissionais que atuam na \u00e1rea de diagn\u00f3stico, ensino ou pesquisa em sa\u00fade animal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a suspeita ou ocorr\u00eancia de qualquer doen\u00e7a listada nesta Instru\u00e7\u00e3o Normativa deve ser notificada imediatamente, no prazo m\u00e1ximo de 12 horas de seu conhecimento, quando ocorrerem mudan\u00e7as repentinas e inesperadas nos par\u00e2metros epidemiol\u00f3gicos.","id":4594871,"corpo":"<p align=justify>a suspeita ou ocorr\u00eancia de qualquer doen\u00e7a listada nesta Instru\u00e7\u00e3o Normativa deve ser notificada imediatamente, no prazo m\u00e1ximo de 12 horas de seu conhecimento, quando ocorrerem mudan\u00e7as repentinas e inesperadas nos par\u00e2metros epidemiol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403845,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia Internacional, Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e MAPA","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia Internacional, Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e MAPA","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403317,"slug":"veterinaria-vigilancia-internacional-vigilancia-sanitaria-e-mapa"}],"slug":"veterinaria\/1266646","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica - \u00c1rea: Psicologia","id":19342}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As indica\u00e7\u00f5es de suporte nutricional enteral t\u00eam por base a funcionalidade do tubo digestivo e os efetivos benef\u00edcios que tal terapia pode proporcionar. No paciente hospitalizado, a terapia nutricional enteral pode e deve ser empregada a favor desse, sendo que a decis\u00e3o da sua utiliza\u00e7\u00e3o cabe a uma equipe multidisciplinar com profissionais respons\u00e1veis pela assist\u00eancia integral dos pacientes. Com base no exposto, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma a seguir e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. ( ) Em pacientes desnutridos, que apresentam diarreia, a nutri\u00e7\u00e3o oral \u00e9 contraindicada. ( ) A nutri\u00e7\u00e3o enteral tem como vantagem, se comparada \u00e0 nutri\u00e7\u00e3o parenteral, a manuten\u00e7\u00e3o do trofismo da mucosa intestinal. ( ) As f\u00f3rmulas com prote\u00edna parcialmente hidrolisadas s\u00e3o indicadas para pacientes com d\u00e9ficits na capacidade absortiva. ( ) A terapia nutricional oral, invariavelmente, \u00e9 menos eficaz no paciente desnutrido quando comparada \u00e0 nutri\u00e7\u00e3o enteral.","provas":[{"id":44981,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica - \u00c1rea: Psicologia","id":19342},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-nutricao-clinica-area-psicologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica - \u00c1rea: Psicologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-24 04:30:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1362548,"hashId":"b5a417604222fb4ed763ab551cfe9570","enunciado":"<p align=\"justify\">As indica\u00e7\u00f5es de suporte nutricional enteral t\u00eam por base a funcionalidade do tubo digestivo e os efetivos benef\u00edcios que tal terapia pode proporcionar. No paciente hospitalizado, a terapia nutricional enteral pode e deve ser empregada a favor desse, sendo que a decis\u00e3o da sua utiliza\u00e7\u00e3o cabe a uma equipe multidisciplinar com profissionais respons\u00e1veis pela assist\u00eancia integral dos pacientes. Com base no exposto, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma a seguir e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">(  ) Em pacientes desnutridos, que apresentam diarreia, a nutri\u00e7\u00e3o oral \u00e9 contraindicada. <\/p><p align=\"justify\">(  ) A nutri\u00e7\u00e3o enteral tem como vantagem, se comparada \u00e0 nutri\u00e7\u00e3o parenteral, a manuten\u00e7\u00e3o do trofismo da mucosa intestinal. <\/p><p align=\"justify\">(  ) As f\u00f3rmulas com prote\u00edna parcialmente hidrolisadas s\u00e3o indicadas para pacientes com d\u00e9ficits na capacidade absortiva. <\/p><p align=\"justify\">(  ) A terapia nutricional oral, invariavelmente, \u00e9 menos eficaz no paciente desnutrido quando comparada \u00e0 nutri\u00e7\u00e3o enteral.<\/p>","resposta":4998942,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":4998940,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":4998941,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":4998942,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":4998943,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":4998944,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415939,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral e Enteral","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral e Enteral","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398530,"slug":"nutricao-nutricao-parenteral-e-enteral"},{"nome_clean":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","oab":false,"nome":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418131,"slug":"nutricao-terapia-nutricional-enteral-e-parenteral"}],"slug":"nutricao\/1362548","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - PSF","id":21243},{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta um aposto.","provas":[{"id":71331,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-luiziana-pr-2020-unifil-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Luiziana - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"},{"id":72089,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-luiziana-pr-2020-unifil-tecnico-em-enfermagem-psf","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Luiziana - T\u00e9cnico em Enfermagem PSF - 2020"},{"id":60721,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-luiziana-pr-2020-unifil-contador","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Luiziana - Contador - 2020"},{"id":67055,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - PSF","id":21243},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-luiziana-pr-2020-unifil-cirurgiao-dentista-psf","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Luiziana - Cirurgi\u00e3o Dentista - PSF - 2020"},{"id":67953,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-luiziana-pr-2020-unifil-bioquimico","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Luiziana - Bioqu\u00edmico - 2020"},{"id":72076,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-luiziana-pr-2020-unifil-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Luiziana - Fisioterapeuta - 2020"},{"id":72081,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-luiziana-pr-2020-unifil-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Luiziana - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2020"},{"id":72086,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-luiziana-pr-2020-unifil-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Luiziana - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2020"},{"id":72087,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-luiziana-pr-2020-unifil-nutricionista","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Luiziana - Nutricionista - 2020"},{"id":72088,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luiziana","sigla":"","id":5458,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-luiziana-pr-2020-unifil-psicologo","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Luiziana - Psic\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-25 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2202841,"hashId":"ca1fadf9fd912d1d780b356009a26b94","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que apresenta um aposto.<\/p>","resposta":8649445,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cDias antes, Taucci agradeceu pelas dicas que obteve no f\u00f3rum da deep web Dogolachan\u201d","id":8649443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cDias antes, Taucci agradeceu pelas dicas que obteve no f\u00f3rum da<em> deep web<\/em> Dogolachan\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cuma machadinha, uma besta com dardos, coquet\u00e9is molotov e bombas falsas\u201d","id":8649444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cuma machadinha, uma besta com dardos, coquet\u00e9is molotov e bombas falsas\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cO t\u00famulo abriga Guilherme Taucci Monteiro, o idealizador do ataque, conforme revelaram as conversas\u201d","id":8649445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO t\u00famulo abriga Guilherme Taucci Monteiro, o idealizador do ataque, conforme revelaram as conversas\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cFoi o segundo maior ataque em escolas brasileiras\u201d ","id":8649446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cFoi o segundo maior ataque em escolas brasileiras\u201d <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder as quest\u00f5es. Um ano ap\u00f3s ataque em escola em Suzano, t\u00famulo de assassino recebe visitas de admiradores Um ano ap\u00f3s o ataque que matou dez pessoas na Escola Estadual Raul Brasil, em Suzano, na Grande S\u00e3o Paulo, o t\u00famulo de um dos jovens respons\u00e1veis pelo massacre volta e meia recebe admiradores que at\u00e9 velas acendem em sua homenagem Andr\u00e9 Vargas De Suzano para a BBC News Brasil Os funcion\u00e1rios do cemit\u00e9rio S\u00e3o Jo\u00e3o Batista, a quase 10 quil\u00f4metros da escola, desconversam, mas admitem que ficam de olho nos visitantes. O t\u00famulo abriga Guilherme Taucci Monteiro, o idealizador do ataque, conforme revelaram as conversas por aplicativo de celular e e-mails encontrados pela Pol\u00edcia Civil. Ele tinha 17 anos quando, junto de Luiz Henrique de Castro, de 25 anos, invadiu a escola numa manh\u00e3 do dia 13 de mar\u00e7o de 2019, uma quarta-feira. Eles tentavam imitar o massacre na escola de Columbine, no Estado americano do Colorado, em 1999, quando dois alunos assassinaram 13 pessoas e feriram 24. Dias antes, Taucci agradeceu pelas dicas que obteve no f\u00f3rum da deep web Dogolachan: \"Nascemos falhos, mas partiremos como her\u00f3is\". Virtualmente imposs\u00edvel de ser rastreado, \u00e9 no Dogolachan que os autoproclamados incels fermentam seu \u00f3dio contra mulheres e figuras de autoridade, como professores e parentes. Incel \u00e9 a contra\u00e7\u00e3o em ingl\u00eas para \"celibat\u00e1rios involunt\u00e1rios\", termo com o qual homens jovens, solit\u00e1rios, mis\u00f3ginos e rancorosos costumam se apresentar. Castro tamb\u00e9m escreveu no mesmo f\u00f3rum: \"Depois estaremos diante de Deus com nossas 7 virgens\". Armados com um rev\u00f3lver, uma machadinha, uma besta com dardos, coquet\u00e9is molotov e bombas falsas, os brasileiros estudaram o ataque em Columbine. Depois de cerca de 15 minutos, prestes a serem cercados pela pol\u00edcia, os jovens executaram a segunda parte do plano. Ap\u00f3s atirar contra um policial militar \u00e0 paisana que mora nas proximidades e ouviu os disparos, Taucci matou Castro e cometeu suic\u00eddio. Foi o segundo maior ataque em escolas brasileiras. O maior ocorreu em 2011, quando 12 crian\u00e7as foram mortas e 13 ficaram feridas na Escola Municipal Tasso da Silveira, em Realengo, no Rio de Janeiro. O assassino, Wellington Menezes de Oliveira, de 23 anos, cometeu suic\u00eddio ap\u00f3s ser baleado por um policial. [...] Dispon\u00edvel em https:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/brasil-51880555","id":510479,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto para responder as quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Um ano ap\u00f3s ataque em escola em Suzano, t\u00famulo de assassino recebe visitas de admiradores Um ano ap\u00f3s o ataque que matou dez pessoas na Escola Estadual Raul Brasil, em Suzano, na Grande S\u00e3o Paulo, o t\u00famulo de um dos jovens respons\u00e1veis pelo massacre volta e meia recebe admiradores que at\u00e9 velas acendem em sua homenagem <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Andr\u00e9 Vargas De Suzano para a BBC News Brasil <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Os funcion\u00e1rios do cemit\u00e9rio S\u00e3o Jo\u00e3o Batista, a quase 10 quil\u00f4metros da escola, desconversam, mas admitem que ficam de olho nos visitantes. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">O t\u00famulo abriga Guilherme Taucci Monteiro, o idealizador do ataque, conforme revelaram as conversas por aplicativo de celular e e-mails encontrados pela Pol\u00edcia Civil. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Ele tinha 17 anos quando, junto de Luiz Henrique de Castro, de 25 anos, invadiu a escola numa manh\u00e3 do dia 13 de mar\u00e7o de 2019, uma quarta-feira. Eles tentavam imitar o massacre na escola de Columbine, no Estado americano do Colorado, em 1999, quando dois alunos assassinaram 13 pessoas e feriram 24. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Dias antes, Taucci agradeceu pelas dicas que obteve no f\u00f3rum da <em>deep web<\/em> Dogolachan: \"Nascemos falhos, mas partiremos como her\u00f3is\". <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Virtualmente imposs\u00edvel de ser rastreado, \u00e9 no Dogolachan que os autoproclamados <em>incels <\/em>fermentam seu \u00f3dio contra mulheres e figuras de autoridade, como professores e parentes. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><em>Incel <\/em>\u00e9 a contra\u00e7\u00e3o em ingl\u00eas para \"celibat\u00e1rios involunt\u00e1rios\", termo com o qual homens jovens, solit\u00e1rios, mis\u00f3ginos e rancorosos costumam se apresentar. Castro tamb\u00e9m escreveu no mesmo f\u00f3rum: \"Depois estaremos diante de Deus com nossas 7 virgens\". <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Armados com um rev\u00f3lver, uma machadinha, uma besta com dardos, coquet\u00e9is molotov e bombas falsas, os brasileiros estudaram o ataque em Columbine. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Depois de cerca de 15 minutos, prestes a serem cercados pela pol\u00edcia, os jovens executaram a segunda parte do plano. Ap\u00f3s atirar contra um policial militar \u00e0 paisana que mora nas proximidades e ouviu os disparos, Taucci matou Castro e cometeu suic\u00eddio. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Foi o segundo maior ataque em escolas brasileiras. O maior ocorreu em 2011, quando 12 crian\u00e7as foram mortas e 13 ficaram feridas na Escola Municipal Tasso da Silveira, em Realengo, no Rio de Janeiro. O assassino, Wellington Menezes de Oliveira, de 23 anos, cometeu suic\u00eddio ap\u00f3s ser baleado por um policial. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">[...] <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em https:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/brasil-51880555<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Termos acess\u00f3rios e independentes da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos acess\u00f3rios e independentes da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403656,"slug":"lingua-portuguesa-termos-acessorios-e-independentes-da-oracao"},{"nome_clean":"Termos acess\u00f3rios da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos acess\u00f3rios da ora\u00e7\u00e3o","pai":403656,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409376,"slug":"lingua-portuguesa-termos-acessorios-da-oracao"},{"nome_clean":"Aposto","oab":false,"nome":"Aposto","pai":409376,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409381,"slug":"lingua-portuguesa-aposto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Direito","id":9254}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta sobre a modalidade de licita\u00e7\u00e3o denominada preg\u00e3o, institu\u00edda pela Lei Federal no 10.520, de 17 de julho de 2002.","provas":[{"id":63683,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Direito","id":9254},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-analista-area-direito-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - Analista - \u00c1rea Direito - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-15 04:30:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1945415,"hashId":"e9bbe589aba008bffc01357328db5e46","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta sobre a modalidade de licita\u00e7\u00e3o denominada preg\u00e3o, institu\u00edda pela Lei Federal n<sup>o<\/sup> 10.520, de 17 de julho de 2002.<\/p>","resposta":7527803,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Admite a exig\u00eancia de garantia de proposta.","id":7527800,"corpo":"<p>Admite a exig\u00eancia de garantia de proposta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Faculta a exig\u00eancia de aquisi\u00e7\u00e3o do edital, pelos licitantes, como condi\u00e7\u00e3o para participa\u00e7\u00e3o no certame.","id":7527801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Faculta a exig\u00eancia de aquisi\u00e7\u00e3o do edital, pelos licitantes, como condi\u00e7\u00e3o para participa\u00e7\u00e3o no certame.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Permite a exig\u00eancia de pagamento de taxas e emolumentos, que n\u00e3o ser\u00e3o superiores ao custo de sua reprodu\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica, quando for o caso.","id":7527802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permite a exig\u00eancia de pagamento de taxas e emolumentos, que n\u00e3o ser\u00e3o superiores ao custo de sua reprodu\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica, quando for o caso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aplicam-se, subsidiariamente, para a modalidade de preg\u00e3o, as normas da Lei no 8.666, de 21 de junho de 1993.","id":7527803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aplicam-se, subsidiariamente, para a modalidade de preg\u00e3o, as normas da Lei n<sup>o<\/sup> 8.666, de 21 de junho de 1993.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As compras, quando efetuadas pelo sistema de registro de pre\u00e7os previsto na Lei de Licita\u00e7\u00f5es, n\u00e3o poder\u00e3o adotar a modalidade de preg\u00e3o.","id":7527804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As compras, quando efetuadas pelo sistema de registro de pre\u00e7os previsto na Lei de Licita\u00e7\u00f5es, n\u00e3o poder\u00e3o adotar a modalidade de preg\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480883,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","oab":true,"nome":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404482,"slug":"direito-administrativo-pregao-lei-n-10-520-2002"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Conceito de Preg\u00e3o","oab":true,"nome":"Conceito de Preg\u00e3o","pai":404482,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408299,"slug":"direito-administrativo-conceito-de-pregao"},{"nome_clean":"Etapas do Preg\u00e3o","oab":true,"nome":"Etapas do Preg\u00e3o","pai":404482,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408300,"slug":"direito-administrativo-etapas-do-pregao"},{"nome_clean":"Lei 10.520\/02","oab":false,"nome":"Lei 10.520\/02","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422911,"slug":"direito-administrativo-lei-10-520-02"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Gestante, G2P1(C1)A0, obesa, hipertensa cr\u00f4nica, em uso de metildopa 2g\/dia e nifedipina 80 mg\/dia; idade gestacional atual compat\u00edvel com 38 semanas e 2 dias. Optou-se por interrup\u00e7\u00e3o da gravidez por cesariana por escolha e autonomia materna. Frente ao quadro em quest\u00e3o, analise as assertivas e marque a CORRETA.","provas":[{"id":62563,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2020-nucepe-uespi-residencia-em-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Cirurgia Geral - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-16 22:36:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1910316,"hashId":"3e349493b389e2e97cd9fa4a7b1799c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Gestante, G2P1(C1)A0, obesa, hipertensa cr\u00f4nica, em uso de metildopa 2g\/dia e nifedipina 80 mg\/dia; idade gestacional atual compat\u00edvel com 38 semanas e 2 dias. Optou-se por interrup\u00e7\u00e3o da gravidez por cesariana por escolha e autonomia materna. Frente ao quadro em quest\u00e3o, analise as assertivas e marque a <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":7371308,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A via de parto deveria ser cesariana (cir\u00fargica), pois a gestante possui fatores de morbidade que elevam o risco perinatal no parto vaginal.","id":7371304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A via de parto deveria ser cesariana (cir\u00fargica), pois a gestante possui fatores de morbidade que elevam o risco perinatal no parto vaginal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A tromboprofilaxia p\u00f3s-parto com dicumar\u00ednicos est\u00e1 formalmente indicada nos primeiros dias do puerp\u00e9rio.","id":7371305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tromboprofilaxia p\u00f3s-parto com dicumar\u00ednicos est\u00e1 formalmente indicada nos primeiros dias do puerp\u00e9rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A introdu\u00e7\u00e3o do sulfato de magn\u00e9sio por via parenteral possui relev\u00e2ncia importante para a neuroprote\u00e7\u00e3o do concepto neste caso.","id":7371306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A introdu\u00e7\u00e3o do sulfato de magn\u00e9sio por via parenteral possui relev\u00e2ncia importante para a neuroprote\u00e7\u00e3o do concepto neste caso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A metilergonovina \u00e9 o agente uterol\u00edtico de escolha para as primeiras horas de puerp\u00e9rio.","id":7371307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A metilergonovina \u00e9 o agente uterol\u00edtico de escolha para as primeiras horas de puerp\u00e9rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Trata-se de uma paciente com indica\u00e7\u00e3o de tromboprofilaxia, na qual deve-se instituir medidas mec\u00e2nicas (deambula\u00e7\u00e3o precoce) e farmacol\u00f3gicas (heparinas).","id":7371308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de uma paciente com indica\u00e7\u00e3o de tromboprofilaxia, na qual deve-se instituir medidas mec\u00e2nicas (deambula\u00e7\u00e3o precoce) e farmacol\u00f3gicas (heparinas).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476596,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher de 59 anos, G3P2(N)A1, menopausa aos 47 anos, usou TH por 5 anos. Refere sangramento transvaginal discreto por duas ocasi\u00f5es nos \u00faltimos 2 meses. Refere ainda desconforto abdominal, sensa\u00e7\u00e3o de plenitude e aumento de volume abdominal. Ao exame: aumento de volume abdominal com massa p\u00e9lvica m\u00f3vel de consist\u00eancia endurecida predominante \u00e0 esquerda. Ao toque vaginal, tumora\u00e7\u00e3o palp\u00e1vel predominantemente em anexo esquerdo de aproximadamente 8-10cm, m\u00f3vel e algo dolorosa. USG transvaginal: \u00fatero de volume 44cm3, endom\u00e9trio de 5mm e tumor c\u00edstico-s\u00f3lido irregular de 9cm \u00e0 esquerda e outro de caracter\u00edstica semelhante de 5cm \u00e0 direita. O pr\u00f3ximo passo ser\u00e1:","provas":[{"id":62563,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2020-nucepe-uespi-residencia-em-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Cirurgia Geral - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-16 22:38:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1910327,"hashId":"500d6c1a2240fc49e7dae37bcc90433c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulher de 59 anos, G3P2(N)A1, menopausa aos 47 anos, usou TH por 5 anos. Refere sangramento transvaginal discreto por duas ocasi\u00f5es nos \u00faltimos 2 meses. Refere ainda desconforto abdominal, sensa\u00e7\u00e3o de plenitude e aumento de volume abdominal. Ao exame: aumento de volume abdominal com massa p\u00e9lvica m\u00f3vel de consist\u00eancia endurecida predominante \u00e0 esquerda. Ao toque vaginal, tumora\u00e7\u00e3o palp\u00e1vel predominantemente em anexo esquerdo de aproximadamente 8-10cm, m\u00f3vel e algo dolorosa. USG transvaginal: \u00fatero de volume 44cm3, endom\u00e9trio de 5mm e tumor c\u00edstico-s\u00f3lido irregular de 9cm \u00e0 esquerda e outro de caracter\u00edstica semelhante de 5cm \u00e0 direita. O pr\u00f3ximo passo ser\u00e1:<\/p>","resposta":7371362,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Realizar histeroscopia diagn\u00f3stica com bi\u00f3psia de endom\u00e9trio, para em seguida planejamento terap\u00eautico.","id":7371359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar histeroscopia diagn\u00f3stica com bi\u00f3psia de endom\u00e9trio, para em seguida planejamento terap\u00eautico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Realizar bi\u00f3psia percut\u00e2nea das les\u00f5es anexiais, para em seguida planejamento cir\u00fargico.","id":7371360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar bi\u00f3psia percut\u00e2nea das les\u00f5es anexiais, para em seguida planejamento cir\u00fargico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Realizar v\u00eddeo-laparoscopia para diagn\u00f3stico e poss\u00edvel planejamento terap\u00eautico das les\u00f5es anexiais","id":7371361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar v\u00eddeo-laparoscopia para diagn\u00f3stico e poss\u00edvel planejamento terap\u00eautico das les\u00f5es anexiais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Planejar Laparotomia exploradora para confirma\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica e tratamento cir\u00fargico do prov\u00e1vel tumor ovariano.","id":7371362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planejar Laparotomia exploradora para confirma\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica e tratamento cir\u00fargico do prov\u00e1vel tumor ovariano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quimioterapia neoadjuvante, para em seguida planejamento cir\u00fargico.","id":7371363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quimioterapia neoadjuvante, para em seguida planejamento cir\u00fargico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476596,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 33 anos, procura o servi\u00e7o com queixa de ciclos hipermenorr\u00e1gicos com piora h\u00e1 6 meses. Sabidamente portadora de miomas h\u00e1 3 anos, vinha em acompanhamento, pois o m\u00e9dico anterior havia lhe informado que os miomas eram pequenos e sem necessidade de tratamento cir\u00fargico. Coitarca aos 17 anos. Nuligesta, sem atividade sexual no momento. Hb: 10,8 Ht:34%. USG transvaginal recente: volume uterino 144 cm3 com 3 miomas intramurais de 2,0 cm, 1,5 cm e 1,0 cm e um mioma submucoso G1 de 2,4 cm. Qual a melhor conduta para esta paciente?","provas":[{"id":62563,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2020-nucepe-uespi-residencia-em-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Cirurgia Geral - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-16 22:38:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1910329,"hashId":"00352307510b28a35887e9d5c360b76f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 33 anos, procura o servi\u00e7o com queixa de ciclos hipermenorr\u00e1gicos com piora h\u00e1 6 meses. Sabidamente portadora de miomas h\u00e1 3 anos, vinha em acompanhamento, pois o m\u00e9dico anterior havia lhe informado que os miomas eram pequenos e sem necessidade de tratamento cir\u00fargico. Coitarca aos 17 anos. Nuligesta, sem atividade sexual no momento. Hb: 10,8 Ht:34%. USG transvaginal recente: volume uterino 144 cm<sup>3 <\/sup>com 3 miomas intramurais de 2,0 cm, 1,5 cm e 1,0 cm e um mioma submucoso G1 de 2,4 cm. Qual a melhor conduta para esta paciente?<\/p>","resposta":7371371,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Miomectomia convencional para a retidada de todos os miomas poss\u00edveis","id":7371369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Miomectomia convencional para a retidada de todos os miomas poss\u00edveis<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Miomectomia por videolaparoscopia, tendo em vista a menor morbidade do procedimento","id":7371370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Miomectomia por videolaparoscopia, tendo em vista a menor morbidade do procedimento<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Miomectomia histerosc\u00f3pica para a retirada somente do mioma submucoso","id":7371371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Miomectomia histerosc\u00f3pica para a retirada somente do mioma submucoso<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conduta medicamentosa com anticoncepcional oral at\u00e9 o desejo de gestar.","id":7371372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conduta medicamentosa com anticoncepcional oral at\u00e9 o desejo de gestar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Conduta expectante, sendo indicada a cirurgia somente, se houver aumento de tamanho dos miomas.","id":7371373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conduta expectante, sendo indicada a cirurgia somente, se houver aumento de tamanho dos miomas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476596,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Francisco, 8 meses, portador de s\u00edndrome de Down, foi sacudido violentamente pelo pai, pois estava chorando muito, durante a madrugada. Qual a consequ\u00eancia mais caracter\u00edstica deste tipo de maus tratos?","provas":[{"id":62563,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2020-nucepe-uespi-residencia-em-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Cirurgia Geral - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-16 22:39:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1910341,"hashId":"bd999b4c9e2e30b5d56e3ee4cf54c340","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Francisco, 8 meses, portador de s\u00edndrome de Down, foi sacudido violentamente pelo pai, pois estava chorando muito, durante a madrugada. Qual a consequ\u00eancia mais caracter\u00edstica deste tipo de maus tratos?<\/p>","resposta":7371430,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Luxa\u00e7\u00e3o C1-C2.","id":7371429,"corpo":"<p>Luxa\u00e7\u00e3o C1-C2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hemorragia retiniana.","id":7371430,"corpo":"<p>Hemorragia retiniana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fratura de clav\u00edculas.","id":7371431,"corpo":"<p>Fratura de clav\u00edculas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hematoma temporal.","id":7371432,"corpo":"<p>Hematoma temporal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma das anteriores.","id":7371433,"corpo":"<p>Nenhuma das anteriores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476597,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 100 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Fisioterapia","id":20922},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Fisioterapia","id":20926},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Fisioterapia","id":20929}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ventila\u00e7\u00e3o n\u00e3o invasiva (VNI) apresenta efeitos como melhora da oxigena\u00e7\u00e3o, aumento do WOB com diminui\u00e7\u00e3o do esfor\u00e7o inspirat\u00f3rio, melhora da rela\u00e7\u00e3o V\/Q e redu\u00e7\u00e3o da fadiga muscular ventilat\u00f3ria.","provas":[{"id":51622,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-fisioterapia-area-urgencia-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2020"},{"id":51625,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Fisioterapia","id":20922},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cuidados-paliativos-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Fisioterapia - 2020"},{"id":51636,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2020"},{"id":51642,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Fisioterapia","id":20926},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Fisioterapia - 2020"},{"id":51648,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Fisioterapia","id":20929},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-infanto-juvenil-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Fisioterapia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-17 04:01:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1560411,"hashId":"84f6fd2a3173842da2c1fd24fd42ac8f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ventila\u00e7\u00e3o n\u00e3o invasiva (VNI) apresenta efeitos como melhora da oxigena\u00e7\u00e3o, aumento do WOB com diminui\u00e7\u00e3o do esfor\u00e7o inspirat\u00f3rio, melhora da rela\u00e7\u00e3o V\/Q e redu\u00e7\u00e3o da fadiga muscular ventilat\u00f3ria.<\/p>","resposta":5846777,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5846776,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5846777,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica substitui total ou parcialmente a ventila\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea e est\u00e1 indicada na insufici\u00eancia respirat\u00f3ria aguda ou cr\u00f4nica agudizada. A ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica propicia melhora das trocas gasosas e diminui\u00e7\u00e3o do trabalho respirat\u00f3rio, podendo ser utilizada de forma n\u00e3o invasiva por meio de uma interface externa, geralmente uma m\u00e1scara facial, e de forma invasiva por interm\u00e9dio de um tubo endotraqueal ou c\u00e2nula de traqueostomia. DIRETRIZES BRASILEIRAS DE Ventila\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica, 2013. Dispon\u00edvel em: &lt;amib.org.br&gt;. Acesso em: 5 nov. 2020, com adapta\u00e7\u00f5es. Tendo em vista as informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto e com base nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":437680,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica substitui total ou parcialmente a ventila\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea e est\u00e1 indicada na insufici\u00eancia respirat\u00f3ria aguda ou cr\u00f4nica agudizada. A ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica propicia melhora das trocas gasosas e diminui\u00e7\u00e3o do trabalho respirat\u00f3rio, podendo ser utilizada de forma n\u00e3o invasiva por meio de uma interface externa, geralmente uma m\u00e1scara facial, e de forma invasiva por interm\u00e9dio de um tubo endotraqueal ou c\u00e2nula de traqueostomia. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>DIRETRIZES BRASILEIRAS DE Ventila\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica, 2013. Dispon\u00edvel em: &lt;amib.org.br&gt;. Acesso em: 5 nov. 2020, com adapta\u00e7\u00f5es. <\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista as informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto e com base nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Ventila\u00e7\u00e3o n\u00e3o Invasiva","oab":false,"nome":"Ventila\u00e7\u00e3o n\u00e3o Invasiva","pai":401097,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403459,"slug":"fisioterapia-ventilacao-nao-invasiva"}],"slug":"fisioterapia\/1560411","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente homem, 95 anos, chega \u00e0 unidade de Pronto-Atendimento com anorexia e apatia h\u00e1 4 dias. Apresenta, ainda, agita\u00e7\u00e3o psicomotora no per\u00edodo noturno. Sobre o caso exposto, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":62563,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2020-nucepe-uespi-residencia-em-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Cirurgia Geral - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-16 22:32:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1910287,"hashId":"9f2572efcb02e0b5dacebd66ad839369","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente homem, 95 anos, chega \u00e0 unidade de Pronto-Atendimento com anorexia e apatia h\u00e1 4 dias. Apresenta, ainda, agita\u00e7\u00e3o psicomotora no per\u00edodo noturno. Sobre o caso exposto, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":7371163,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Devemos rastrear processo infeccioso como etiologia do quadro.","id":7371159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devemos rastrear processo infeccioso como etiologia do quadro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Efeito medicamentoso pode ser causa desses sintomas.","id":7371160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Efeito medicamentoso pode ser causa desses sintomas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A agita\u00e7\u00e3o psicomotora pode ser tratada com Quetiapina.","id":7371161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A agita\u00e7\u00e3o psicomotora pode ser tratada com Quetiapina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as alternativas a e b est\u00e3o corretas.","id":7371162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as alternativas <strong>a<\/strong> e <strong>b <\/strong>est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As alternativas a, b e c est\u00e3o corretas.","id":7371163,"corpo":"<p>As alternativas <strong>a<\/strong>, <strong>b <\/strong>e <strong>c <\/strong>est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476592,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente 65 anos, portador de diabetes mellitus tipo II h\u00e1 20 anos, tamb\u00e9m portador de DRC supostamente. Apresenta neuropatia e retinopatia diab\u00e9tica. Exames mostram clearance de creatinina de 41 ml\/min. Protein\u00faria 1000 mg\/d. Estava em uso de losartana. Baseado nesse caso, responda:","provas":[{"id":62563,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2020-nucepe-uespi-residencia-em-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Cirurgia Geral - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-16 22:33:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1910294,"hashId":"e8ca27237b54442459680dc61a53b654","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente 65 anos, portador de diabetes mellitus tipo II h\u00e1 20 anos, tamb\u00e9m portador de DRC supostamente. Apresenta neuropatia e retinopatia diab\u00e9tica. Exames mostram clearance de creatinina de 41 ml\/min. Protein\u00faria 1000 mg\/d. Estava em uso de losartana. Baseado nesse caso, responda:<\/p>","resposta":7371198,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Recomenda-se corticoide, caso a protein\u00faria n\u00e3o reverta apenas com losartana.","id":7371194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recomenda-se corticoide, caso a protein\u00faria n\u00e3o reverta apenas com losartana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Recomenda-se associar enalapril e furosemida, caso a protein\u00faria n\u00e3o reverta apenas com losartana.","id":7371195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recomenda-se associar enalapril e furosemida, caso a protein\u00faria n\u00e3o reverta apenas com losartana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Recomenda-se trocar losartana por enalapril, caso a protein\u00faria n\u00e3o reverta apenas com losartana.","id":7371196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recomenda-se trocar losartana por enalapril, caso a protein\u00faria n\u00e3o reverta apenas com losartana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Recomenda-se trocar enalapril por prednisona, caso a proteinuria n\u00e3o reverta apenas com losartana ou enalapril.","id":7371197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recomenda-se trocar enalapril por prednisona, caso a proteinuria n\u00e3o reverta apenas com losartana ou enalapril.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Recomenda-se associar espironolactona, caso a protein\u00faria n\u00e3o reverta apenas com losartana.","id":7371198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recomenda-se associar espironolactona, caso a protein\u00faria n\u00e3o reverta apenas com losartana.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476592,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem (Resolu\u00e7\u00e3o COFEN no 564\/2017), assinale a alternativa correta a respeito das penalidades a serem impostas pelo Sistema Cofen\/Conselhos Regionais de Enfermagem no Brasil, de acordo com as infra\u00e7\u00f5es \u00e9ticas e disciplinares cometidas pelos profissionais.","provas":[{"id":52696,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-16 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1596962,"hashId":"6904ea02263e816f491f0af47850d9f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem (Resolu\u00e7\u00e3o COFEN no 564\/2017), assinale a alternativa correta a respeito das penalidades a serem impostas pelo Sistema Cofen\/Conselhos Regionais de Enfermagem no Brasil, de acordo com as infra\u00e7\u00f5es \u00e9ticas e disciplinares cometidas pelos profissionais.<\/p>","resposta":5992380,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A advert\u00eancia verbal consiste na admoesta\u00e7\u00e3o ao infrator, de forma reservada, que ser\u00e1 registrada no prontu\u00e1rio do mesmo, na presen\u00e7a de tr\u00eas testemunhas.","id":5992377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A advert\u00eancia verbal consiste na admoesta\u00e7\u00e3o ao infrator, de forma reservada, que ser\u00e1 registrada no prontu\u00e1rio do mesmo, na presen\u00e7a de tr\u00eas testemunhas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A censura consiste na repreens\u00e3o que ser\u00e1 divulgada por um per\u00edodo de sete (7) dias nas publica\u00e7\u00f5es oficiais do Sistema Cofen\/Conselhos Regionais de Enfermagem e em jornais de grande circula\u00e7\u00e3o.","id":5992378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A censura consiste na repreens\u00e3o que ser\u00e1 divulgada por um per\u00edodo de sete (7) dias nas publica\u00e7\u00f5es oficiais do Sistema Cofen\/Conselhos Regionais de Enfermagem e em jornais de grande circula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A suspens\u00e3o consiste na proibi\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional por um per\u00edodo n\u00e3o superior a 29 (vinte e nove) dias e ser\u00e1 divulgada nas publica\u00e7\u00f5es oficiais do Sistema Cofen\/Conselhos Regionais de Enfermagem, jornais de grande circula\u00e7\u00e3o e comunicada aos \u00f3rg\u00e3os empregadores.","id":5992379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A suspens\u00e3o consiste na proibi\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional por um per\u00edodo n\u00e3o superior a 29 (vinte e nove) dias e ser\u00e1 divulgada nas publica\u00e7\u00f5es oficiais do Sistema Cofen\/Conselhos Regionais de Enfermagem, jornais de grande circula\u00e7\u00e3o e comunicada aos \u00f3rg\u00e3os empregadores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A cassa\u00e7\u00e3o consiste na perda do direito ao exerc\u00edcio da Enfermagem por um per\u00edodo de at\u00e9 30 anos e ser\u00e1 divulgada nas publica\u00e7\u00f5es do Sistema Cofen\/ Conselhos Regionais de Enfermagem e em jornais de grande circula\u00e7\u00e3o.","id":5992380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cassa\u00e7\u00e3o consiste na perda do direito ao exerc\u00edcio da Enfermagem por um per\u00edodo de at\u00e9 30 anos e ser\u00e1 divulgada nas publica\u00e7\u00f5es do Sistema Cofen\/ Conselhos Regionais de Enfermagem e em jornais de grande circula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A multa consiste na obrigatoriedade de pagamento de 01 (um) a 15 (quinze) vezes o valor da anuidade da categoria profissional \u00e0 qual pertence o infrator, em vigor no ato do pagamento.","id":5992381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A multa consiste na obrigatoriedade de pagamento de 01 (um) a 15 (quinze) vezes o valor da anuidade da categoria profissional \u00e0 qual pertence o infrator, em vigor no ato do pagamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442807,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","pai":405862,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413247,"slug":"enfermagem-resolucao-cofen-564-17"}],"slug":"enfermagem\/1596962","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todo mundo sabe que para se navegar na internet para computadores, \u00e9 preciso de um browser (navegador de internet). Mas quando nos navegadores de internet, geralmente sempre consideramos as mesmas op\u00e7\u00f5es (em especial as mais conhecidas) e n\u00e3o fazemos muitas pesquisas para saber se h\u00e1 algo melhor para nossas necessidades do dia a dia.Dentre as alternativas abaixo podemos afirmar que s\u00e3o navegadores de internet (browser), EXCETO:","provas":[{"id":66039,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-16 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2058506,"hashId":"181fbeae13b830886cfbb30ba73a7576","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo mundo sabe que para se navegar na internet para computadores, \u00e9 preciso de um browser (navegador de internet). Mas quando nos navegadores de internet, geralmente sempre consideramos as mesmas op\u00e7\u00f5es (em especial as mais conhecidas) e n\u00e3o fazemos muitas pesquisas para saber se h\u00e1 algo melhor para nossas necessidades do dia a dia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentre as alternativas abaixo podemos afirmar que s\u00e3o navegadores de internet (browser), EXCETO:<\/p>","resposta":8033659,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Chrome. ","id":8033658,"corpo":"<p>Chrome. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Outlook.","id":8033659,"corpo":"<p>Outlook.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Opera.","id":8033660,"corpo":"<p>Opera.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Comodo Dragon.","id":8033661,"corpo":"<p>Comodo Dragon.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Microsoft Edge.","id":8033662,"corpo":"<p>Microsoft Edge.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493758,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Software \u00e9 um conjunto de instru\u00e7\u00f5es que devem ser seguidas e executadas por um mecanismo, seja ele um computador ou um aparato eletromec\u00e2nico. \u00c9 o termo gen\u00e9rico usado para descrever programas, apps, scripts, macros e instru\u00e7\u00f5es de c\u00f3digo embarcado diretamente (firmware), de modo a ditar o que uma m\u00e1quina deve fazer. Marque (V) para verdadeiro ou (F) para falso nos itens abaixo: (__) O software livre tem como objetivo permitir que as pessoas possam usar, estudar, modificar e redistribuir programas de computador ou somente seus c\u00f3digos fonte (que s\u00e3o como receitas para criar outros programas). A \u00fanica exig\u00eancia \u00e9 que, ao redistribuir o programa, ele permane\u00e7a livre para ser novamente alterado por outros usu\u00e1rios.(__) O software em c\u00f3digo aberto, ou open source (em ingl\u00eas), \u00e9 aquele no qual o usu\u00e1rio pode modificar o c\u00f3digo, de acordo com o que deseja usar. Por\u00e9m, o desenvolvedor original do programa determina as condi\u00e7\u00f5es de uso e de distribui\u00e7\u00e3o. Por exigir mais conhecimentos t\u00e9cnicos, os c\u00f3digos abertos s\u00e3o geralmente manipulados por programadores. (__) Softwares Shareware, Demo e Trial. S\u00e3o softwares pagos oferecidos com algumas limita\u00e7\u00f5es, muitas vezes de tempo de uso ou de funcionalidades, para que os usu\u00e1rios experimentem suas funcionalidades sem custo. (__) Softwares Beta. S\u00e3o softwares que ainda n\u00e3o est\u00e3o totalmente prontos e, por isso, s\u00e3o oferecidos gratuitamente para que os usu\u00e1rios experimentem e apresentem suas considera\u00e7\u00f5es para o fabricante. A fase beta \u00e9 considerada a \u00faltima antes de um software ser considerado pronto para a comercializa\u00e7\u00e3o. (__) Todo software de c\u00f3digo aberto \u00e9 um software livre.","provas":[{"id":66042,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-16 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2058945,"hashId":"9b6ce223fd9e4991ab787978f4e04211","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Software \u00e9 um conjunto de instru\u00e7\u00f5es que devem ser seguidas e executadas por um mecanismo, seja ele um computador ou um aparato eletromec\u00e2nico. \u00c9 o termo gen\u00e9rico usado para descrever programas, apps, scripts, macros e instru\u00e7\u00f5es de c\u00f3digo embarcado diretamente (firmware), de modo a ditar o que uma m\u00e1quina deve fazer. Marque (V) para verdadeiro ou (F) para falso nos itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) O software livre tem como objetivo permitir que as pessoas possam usar, estudar, modificar e redistribuir programas de computador ou somente seus c\u00f3digos fonte (que s\u00e3o como receitas para criar outros programas). A \u00fanica exig\u00eancia \u00e9 que, ao redistribuir o programa, ele permane\u00e7a livre para ser novamente alterado por outros usu\u00e1rios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) O software em c\u00f3digo aberto, ou open source (em ingl\u00eas), \u00e9 aquele no qual o usu\u00e1rio pode modificar o c\u00f3digo, de acordo com o que deseja usar. Por\u00e9m, o desenvolvedor original do programa determina as condi\u00e7\u00f5es de uso e de distribui\u00e7\u00e3o. Por exigir mais conhecimentos t\u00e9cnicos, os c\u00f3digos abertos s\u00e3o geralmente manipulados por programadores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> (__) Softwares Shareware, Demo e Trial. S\u00e3o softwares pagos oferecidos com algumas limita\u00e7\u00f5es, muitas vezes de tempo de uso ou de funcionalidades, para que os usu\u00e1rios experimentem suas funcionalidades sem custo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) Softwares Beta. S\u00e3o softwares que ainda n\u00e3o est\u00e3o totalmente prontos e, por isso, s\u00e3o oferecidos gratuitamente para que os usu\u00e1rios experimentem e apresentem suas considera\u00e7\u00f5es para o fabricante. A fase beta \u00e9 considerada a \u00faltima antes de um software ser considerado pronto para a comercializa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> (__) Todo software de c\u00f3digo aberto \u00e9 um software livre.<\/p>","resposta":8035742,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, V e F.","id":8035739,"corpo":"<p>V, V, F, V e F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" V, V, V, F e F.","id":8035740,"corpo":"<p> V, V, V, F e F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, V, V e V.","id":8035741,"corpo":"<p>V, V, V, V e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" V, V, V, V e F.","id":8035742,"corpo":"<p> V, V, V, V e F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V, V, V e V.","id":8035743,"corpo":"<p>F, V, V, V e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493801,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Software Livre","oab":false,"nome":"Software Livre","pai":405048,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419847,"slug":"informatica-software-livre"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cl\u00e1udio","sigla":"","id":3755,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 inten\u00e7\u00e3o comunicativa do texto, \u00e9 correto afirmar que o autor se vale de um problema presente no contexto atual para","provas":[{"id":64322,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cl\u00e1udio","sigla":"","id":3755,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-claudio-mg-2020-unilavras-concursos-assistente-social-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Cl\u00e1udio - Assistente Social - 2020"},{"id":64364,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cl\u00e1udio","sigla":"","id":3755,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-claudio-mg-2020-unilavras-concursos-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Cl\u00e1udio - Bibliotec\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-16 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1972379,"hashId":"b9a91413b36de7a06f607045d60ce8dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 inten\u00e7\u00e3o comunicativa do texto, \u00e9 correto afirmar que o autor se vale de um problema presente no contexto atual para<\/p>","resposta":7649495,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apresentar uma an\u00e1lise de natureza puramente biol\u00f3gica.","id":7649493,"corpo":"<p>apresentar uma an\u00e1lise de natureza puramente biol\u00f3gica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"descrever as caracter\u00edsticas dos v\u00edrus hoje existentes em nossa sociedade.","id":7649494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">descrever as caracter\u00edsticas dos v\u00edrus hoje existentes em nossa sociedade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"defender um ponto de vista associado a um conhecimento lingu\u00edstico.","id":7649495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">defender um ponto de vista associado a um conhecimento lingu\u00edstico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ensinar o leitor a utilizar o conhecimento lingu\u00edstico para se prevenir de doen\u00e7as.","id":7649496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ensinar o leitor a utilizar o conhecimento lingu\u00edstico para se prevenir de doen\u00e7as.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto I para responder \u00e0s pr\u00f3ximas 10 quest\u00f5es.Texto I O v\u00edrus da linguagem S\u00e9rgio Rodrigues O escritor argentino Jorge Luis Borges, que n\u00e3o era muito simp\u00e1tico \u00e0 etimologia, apontou a inutilidade de saber que a palavra c\u00e1lculo veio do latim \u201ccalculus\u201d, pedrinha, em refer\u00eancia aos pedregulhos que se usavam antigamente para fazer contas. Tal conhecimento, argumentou o genial autor de \u201cA Biblioteca de Babel\u201d, n\u00e3o nos permite \u201cdominar os arcanos da \u00e1lgebra\u201d. Verdade: ningu\u00e9m aprende a calcular estudando etimologia.O que Borges n\u00e3o disse \u00e9 que o estudo da hist\u00f3ria das palavras abre janelas para como a linguagem funciona, como produz seus sentidos, que de outro modo permaneceriam trancadas. \u00c9 pouco?Exemplo: a hist\u00f3ria de \u201ccalculus\u201d n\u00e3o ensina ningu\u00e9m a fazer contas, mas a do v\u00edrus ilustra muito bem o mecanismo infeccioso que opera dentro dos \u2014e entre os\u2014 idiomas.O latim cl\u00e1ssico \u201cvirus\u201d, empregado por C\u00edcero e Virg\u00edlio, \u00e9 a origem \u00f3bvia da palavra sob a qual se abriga a apavorante covid-19. Ao mesmo tempo, \u00e9 uma pista falsa.C\u00edcero e Virg\u00edlio n\u00e3o faziam ideia da exist\u00eancia de um tro\u00e7o chamado v\u00edrus. Este s\u00f3 seria descoberto no s\u00e9culo 19, quando o avan\u00e7o das ci\u00eancias e da tecnologia j\u00e1 tinha tornado moda recorrer a elementos gregos e latinos para cunhar novas express\u00f5es para novos fatos.No caso, nem foi preciso cunhar, bastou buscar no latim uma palavra pronta, sonora. Seus sentidos originais, todos vizinhos da sujeira, ajudavam: sumo, s\u00eamen, veneno, po\u00e7\u00e3o, beberagem, linguagem vil. Contudo, a n\u00e3o ser pelo c\u00f3digo gen\u00e9tico rastre\u00e1vel em palavras como visgo, viscoso e virulento, fazia s\u00e9culos que o \u201cvirus\u201d latino hibernava. Foi como met\u00e1fora venenosa que, j\u00e1 \u00e0s portas do s\u00e9culo 20, saiu do frigor\u00edfico cl\u00e1ssico para voltar ao quentinho das l\u00ednguas.Em 1898, o microbiologista holand\u00eas Martinus Beijerink decidiu batizar assim certo grupo de agentes infecciosos invis\u00edveis aos microsc\u00f3pios de ent\u00e3o, com o qual o franc\u00eas Louis Pasteur tinha esbarrado primeiro ao estudar a raiva.O v\u00edrus nasceu na linguagem cient\u00edfica, mas era altamente contagioso. Acabou se tornando epid\u00eamico no vocabul\u00e1rio comum de diversas l\u00ednguas. Quando a gripe espanhola varreu o mundo, em 1918, a humanidade j\u00e1 sabia nomear a coisa. \u201cA linguagem \u00e9 um v\u00edrus\u201d, cantou Laurie Anderson.\u00c9 claro que saber de tudo isso n\u00e3o nos protege da epidemia que bate \u00e0s portas do pa\u00eds quando ele est\u00e1 mais fr\u00e1gil, menos funcional, menos inteligente. Borges tem raz\u00e3o em parte. Ainda n\u00e3o foi descoberto, no entanto, um tema em que a ignor\u00e2ncia seja prefer\u00edvel ao conhecimento. J\u00e1 se disse que nomear bem um problema \u00e9 o primeiro passo para resolv\u00ea-lo.O v\u00edrus da palavra penetrou no vocabul\u00e1rio da computa\u00e7\u00e3o em 1972, como nome de programas maliciosos que se infiltram num sistema para, reproduzindo-se, coloniz\u00e1-lo e infectar outros.No s\u00e9culo 21, com o mundo integrado em rede, deu at\u00e9 num verbo novo, viralizar. Foi a primeira vez que um membro da fam\u00edlia ganhou sentido positivo, invej\u00e1vel: fazer sucesso na internet, ser replicado em larga escala nas redes sociais.Mesmo essa acep\u00e7\u00e3o, como vimos, tinha seu lado escuro, parente de um uso metaf\u00f3rico bastante popular que a palavra carrega h\u00e1 d\u00e9cadas. No s\u00e9culo passado, tornou-se poss\u00edvel falar em \u201cv\u00edrus do fascismo\u201d, por exemplo. Ou \u201cv\u00edrus da burrice\u201d.Antigamente, quando se ignorava tudo sobre os v\u00edrus, uma receita comum que as pessoas usavam para se proteger do risco de contrair as doen\u00e7as provocadas por eles era rezar. Est\u00e1 valendo. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/sergio-rodrigues\/2020\/03\/o-virus-da-linguagem.shtml . Acesso em 12 mar. 2020","id":483810,"enunciado":"<p><strong>Leia o texto I para responder \u00e0s pr\u00f3ximas 10 quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p><strong>Texto I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O v\u00edrus da linguagem <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">S\u00e9rgio Rodrigues <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O escritor argentino Jorge Luis Borges, que n\u00e3o era muito simp\u00e1tico \u00e0 etimologia, apontou a inutilidade de saber que a palavra c\u00e1lculo veio do latim \u201ccalculus\u201d, pedrinha, em refer\u00eancia aos pedregulhos que se usavam antigamente para fazer contas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tal conhecimento, argumentou o genial autor de \u201cA Biblioteca de Babel\u201d, n\u00e3o nos permite \u201cdominar os arcanos da \u00e1lgebra\u201d. Verdade: ningu\u00e9m aprende a calcular estudando etimologia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O que Borges n\u00e3o disse \u00e9 que o estudo da hist\u00f3ria das palavras abre janelas para como a linguagem funciona, como produz seus sentidos, que de outro modo permaneceriam trancadas. \u00c9 pouco?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Exemplo: a hist\u00f3ria de \u201ccalculus\u201d n\u00e3o ensina ningu\u00e9m a fazer contas, mas a do v\u00edrus ilustra muito bem o mecanismo infeccioso que opera dentro dos \u2014e entre os\u2014 idiomas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O latim cl\u00e1ssico \u201cvirus\u201d, empregado por C\u00edcero e Virg\u00edlio, \u00e9 a origem \u00f3bvia da palavra sob a qual se abriga a apavorante covid-19. Ao mesmo tempo, \u00e9 uma pista falsa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">C\u00edcero e Virg\u00edlio n\u00e3o faziam ideia da exist\u00eancia de um tro\u00e7o chamado v\u00edrus. Este s\u00f3 seria descoberto no s\u00e9culo 19, quando o avan\u00e7o das ci\u00eancias e da tecnologia j\u00e1 tinha tornado moda recorrer a elementos gregos e latinos para cunhar novas express\u00f5es para novos fatos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">No caso, nem foi preciso cunhar, bastou buscar no latim uma palavra pronta, sonora. Seus sentidos originais, todos vizinhos da sujeira, ajudavam: sumo, s\u00eamen, veneno, po\u00e7\u00e3o, beberagem, linguagem vil. Contudo, a n\u00e3o ser pelo c\u00f3digo gen\u00e9tico rastre\u00e1vel em palavras como visgo, viscoso e virulento, fazia s\u00e9culos que o \u201cvirus\u201d latino hibernava. Foi como met\u00e1fora venenosa que, j\u00e1 \u00e0s portas do s\u00e9culo 20, saiu do frigor\u00edfico cl\u00e1ssico para voltar ao quentinho das l\u00ednguas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em 1898, o microbiologista holand\u00eas Martinus Beijerink decidiu batizar assim certo grupo de agentes infecciosos invis\u00edveis aos microsc\u00f3pios de ent\u00e3o, com o qual o franc\u00eas Louis Pasteur tinha esbarrado primeiro ao estudar a raiva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O v\u00edrus nasceu na linguagem cient\u00edfica, mas era altamente contagioso. Acabou se tornando epid\u00eamico no vocabul\u00e1rio comum de diversas l\u00ednguas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando a gripe espanhola varreu o mundo, em 1918, a humanidade j\u00e1 sabia nomear a coisa. \u201cA linguagem \u00e9 um v\u00edrus\u201d, cantou Laurie Anderson.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 claro que saber de tudo isso n\u00e3o nos protege da epidemia que bate \u00e0s portas do pa\u00eds quando ele est\u00e1 mais fr\u00e1gil, menos funcional, menos inteligente. Borges tem raz\u00e3o em parte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ainda n\u00e3o foi descoberto, no entanto, um tema em que a ignor\u00e2ncia seja prefer\u00edvel ao conhecimento. J\u00e1 se disse que nomear bem um problema \u00e9 o primeiro passo para resolv\u00ea-lo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O v\u00edrus da palavra penetrou no vocabul\u00e1rio da computa\u00e7\u00e3o em 1972, como nome de programas maliciosos que se infiltram num sistema para, reproduzindo-se, coloniz\u00e1-lo e infectar outros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">No s\u00e9culo 21, com o mundo integrado em rede, deu at\u00e9 num verbo novo, viralizar. Foi a primeira vez que um membro da fam\u00edlia ganhou sentido positivo, invej\u00e1vel: fazer sucesso na internet, ser replicado em larga escala nas redes sociais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mesmo essa acep\u00e7\u00e3o, como vimos, tinha seu lado escuro, parente de um uso metaf\u00f3rico bastante popular que a palavra carrega h\u00e1 d\u00e9cadas. No s\u00e9culo passado, tornou-se poss\u00edvel falar em \u201cv\u00edrus do fascismo\u201d, por exemplo. Ou \u201cv\u00edrus da burrice\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Antigamente, quando se ignorava tudo sobre os v\u00edrus, uma receita comum que as pessoas usavam para se proteger do risco de contrair as doen\u00e7as provocadas por eles era rezar. Est\u00e1 valendo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: <\/p><p style=\"text-align: right;\">https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/sergio-<\/p><p style=\"text-align: right;\">rodrigues\/2020\/03\/o-virus-da-linguagem.shtml . Acesso em 12 mar. 2020<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cl\u00e1udio","sigla":"","id":3755,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No excerto \u201c[...] a hist\u00f3ria de \u201ccalculus\u201d n\u00e3o ensina ningu\u00e9m a fazer contas, mas a do v\u00edrus ilustra muito bem o mecanismo infeccioso que opera dentro dos \u2014e entre os\u2014 idiomas.\u201d, \u00e9 adequado considerar que o autor empregou o seguinte recurso expressivo:","provas":[{"id":64322,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cl\u00e1udio","sigla":"","id":3755,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-claudio-mg-2020-unilavras-concursos-assistente-social-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Cl\u00e1udio - Assistente Social - 2020"},{"id":64364,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cl\u00e1udio","sigla":"","id":3755,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-claudio-mg-2020-unilavras-concursos-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Cl\u00e1udio - Bibliotec\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-16 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1972391,"hashId":"74845fa20342cbebfe2f01f837d821f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No excerto \u201c[...] a hist\u00f3ria de \u201ccalculus\u201d n\u00e3o ensina ningu\u00e9m a fazer contas, mas a do v\u00edrus ilustra muito bem o mecanismo infeccioso que opera dentro dos \u2014e entre os\u2014 idiomas.\u201d, \u00e9 adequado considerar que o autor empregou o seguinte recurso expressivo:<\/p>","resposta":7649552,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"per\u00edfrase.","id":7649549,"corpo":"<p>per\u00edfrase.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"catacrese","id":7649550,"corpo":"<p>catacrese<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"eufemismo.","id":7649551,"corpo":"<p>eufemismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"met\u00e1fora.","id":7649552,"corpo":"<p>met\u00e1fora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto I para responder \u00e0s pr\u00f3ximas 10 quest\u00f5es.Texto I O v\u00edrus da linguagem S\u00e9rgio Rodrigues O escritor argentino Jorge Luis Borges, que n\u00e3o era muito simp\u00e1tico \u00e0 etimologia, apontou a inutilidade de saber que a palavra c\u00e1lculo veio do latim \u201ccalculus\u201d, pedrinha, em refer\u00eancia aos pedregulhos que se usavam antigamente para fazer contas. Tal conhecimento, argumentou o genial autor de \u201cA Biblioteca de Babel\u201d, n\u00e3o nos permite \u201cdominar os arcanos da \u00e1lgebra\u201d. Verdade: ningu\u00e9m aprende a calcular estudando etimologia.O que Borges n\u00e3o disse \u00e9 que o estudo da hist\u00f3ria das palavras abre janelas para como a linguagem funciona, como produz seus sentidos, que de outro modo permaneceriam trancadas. \u00c9 pouco?Exemplo: a hist\u00f3ria de \u201ccalculus\u201d n\u00e3o ensina ningu\u00e9m a fazer contas, mas a do v\u00edrus ilustra muito bem o mecanismo infeccioso que opera dentro dos \u2014e entre os\u2014 idiomas.O latim cl\u00e1ssico \u201cvirus\u201d, empregado por C\u00edcero e Virg\u00edlio, \u00e9 a origem \u00f3bvia da palavra sob a qual se abriga a apavorante covid-19. Ao mesmo tempo, \u00e9 uma pista falsa.C\u00edcero e Virg\u00edlio n\u00e3o faziam ideia da exist\u00eancia de um tro\u00e7o chamado v\u00edrus. Este s\u00f3 seria descoberto no s\u00e9culo 19, quando o avan\u00e7o das ci\u00eancias e da tecnologia j\u00e1 tinha tornado moda recorrer a elementos gregos e latinos para cunhar novas express\u00f5es para novos fatos.No caso, nem foi preciso cunhar, bastou buscar no latim uma palavra pronta, sonora. Seus sentidos originais, todos vizinhos da sujeira, ajudavam: sumo, s\u00eamen, veneno, po\u00e7\u00e3o, beberagem, linguagem vil. Contudo, a n\u00e3o ser pelo c\u00f3digo gen\u00e9tico rastre\u00e1vel em palavras como visgo, viscoso e virulento, fazia s\u00e9culos que o \u201cvirus\u201d latino hibernava. Foi como met\u00e1fora venenosa que, j\u00e1 \u00e0s portas do s\u00e9culo 20, saiu do frigor\u00edfico cl\u00e1ssico para voltar ao quentinho das l\u00ednguas.Em 1898, o microbiologista holand\u00eas Martinus Beijerink decidiu batizar assim certo grupo de agentes infecciosos invis\u00edveis aos microsc\u00f3pios de ent\u00e3o, com o qual o franc\u00eas Louis Pasteur tinha esbarrado primeiro ao estudar a raiva.O v\u00edrus nasceu na linguagem cient\u00edfica, mas era altamente contagioso. Acabou se tornando epid\u00eamico no vocabul\u00e1rio comum de diversas l\u00ednguas. Quando a gripe espanhola varreu o mundo, em 1918, a humanidade j\u00e1 sabia nomear a coisa. \u201cA linguagem \u00e9 um v\u00edrus\u201d, cantou Laurie Anderson.\u00c9 claro que saber de tudo isso n\u00e3o nos protege da epidemia que bate \u00e0s portas do pa\u00eds quando ele est\u00e1 mais fr\u00e1gil, menos funcional, menos inteligente. Borges tem raz\u00e3o em parte. Ainda n\u00e3o foi descoberto, no entanto, um tema em que a ignor\u00e2ncia seja prefer\u00edvel ao conhecimento. J\u00e1 se disse que nomear bem um problema \u00e9 o primeiro passo para resolv\u00ea-lo.O v\u00edrus da palavra penetrou no vocabul\u00e1rio da computa\u00e7\u00e3o em 1972, como nome de programas maliciosos que se infiltram num sistema para, reproduzindo-se, coloniz\u00e1-lo e infectar outros.No s\u00e9culo 21, com o mundo integrado em rede, deu at\u00e9 num verbo novo, viralizar. Foi a primeira vez que um membro da fam\u00edlia ganhou sentido positivo, invej\u00e1vel: fazer sucesso na internet, ser replicado em larga escala nas redes sociais.Mesmo essa acep\u00e7\u00e3o, como vimos, tinha seu lado escuro, parente de um uso metaf\u00f3rico bastante popular que a palavra carrega h\u00e1 d\u00e9cadas. No s\u00e9culo passado, tornou-se poss\u00edvel falar em \u201cv\u00edrus do fascismo\u201d, por exemplo. Ou \u201cv\u00edrus da burrice\u201d.Antigamente, quando se ignorava tudo sobre os v\u00edrus, uma receita comum que as pessoas usavam para se proteger do risco de contrair as doen\u00e7as provocadas por eles era rezar. Est\u00e1 valendo. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/sergio-rodrigues\/2020\/03\/o-virus-da-linguagem.shtml . Acesso em 12 mar. 2020","id":483810,"enunciado":"<p><strong>Leia o texto I para responder \u00e0s pr\u00f3ximas 10 quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p><strong>Texto I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O v\u00edrus da linguagem <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">S\u00e9rgio Rodrigues <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O escritor argentino Jorge Luis Borges, que n\u00e3o era muito simp\u00e1tico \u00e0 etimologia, apontou a inutilidade de saber que a palavra c\u00e1lculo veio do latim \u201ccalculus\u201d, pedrinha, em refer\u00eancia aos pedregulhos que se usavam antigamente para fazer contas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tal conhecimento, argumentou o genial autor de \u201cA Biblioteca de Babel\u201d, n\u00e3o nos permite \u201cdominar os arcanos da \u00e1lgebra\u201d. Verdade: ningu\u00e9m aprende a calcular estudando etimologia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O que Borges n\u00e3o disse \u00e9 que o estudo da hist\u00f3ria das palavras abre janelas para como a linguagem funciona, como produz seus sentidos, que de outro modo permaneceriam trancadas. \u00c9 pouco?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Exemplo: a hist\u00f3ria de \u201ccalculus\u201d n\u00e3o ensina ningu\u00e9m a fazer contas, mas a do v\u00edrus ilustra muito bem o mecanismo infeccioso que opera dentro dos \u2014e entre os\u2014 idiomas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O latim cl\u00e1ssico \u201cvirus\u201d, empregado por C\u00edcero e Virg\u00edlio, \u00e9 a origem \u00f3bvia da palavra sob a qual se abriga a apavorante covid-19. Ao mesmo tempo, \u00e9 uma pista falsa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">C\u00edcero e Virg\u00edlio n\u00e3o faziam ideia da exist\u00eancia de um tro\u00e7o chamado v\u00edrus. Este s\u00f3 seria descoberto no s\u00e9culo 19, quando o avan\u00e7o das ci\u00eancias e da tecnologia j\u00e1 tinha tornado moda recorrer a elementos gregos e latinos para cunhar novas express\u00f5es para novos fatos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">No caso, nem foi preciso cunhar, bastou buscar no latim uma palavra pronta, sonora. Seus sentidos originais, todos vizinhos da sujeira, ajudavam: sumo, s\u00eamen, veneno, po\u00e7\u00e3o, beberagem, linguagem vil. Contudo, a n\u00e3o ser pelo c\u00f3digo gen\u00e9tico rastre\u00e1vel em palavras como visgo, viscoso e virulento, fazia s\u00e9culos que o \u201cvirus\u201d latino hibernava. Foi como met\u00e1fora venenosa que, j\u00e1 \u00e0s portas do s\u00e9culo 20, saiu do frigor\u00edfico cl\u00e1ssico para voltar ao quentinho das l\u00ednguas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em 1898, o microbiologista holand\u00eas Martinus Beijerink decidiu batizar assim certo grupo de agentes infecciosos invis\u00edveis aos microsc\u00f3pios de ent\u00e3o, com o qual o franc\u00eas Louis Pasteur tinha esbarrado primeiro ao estudar a raiva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O v\u00edrus nasceu na linguagem cient\u00edfica, mas era altamente contagioso. Acabou se tornando epid\u00eamico no vocabul\u00e1rio comum de diversas l\u00ednguas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando a gripe espanhola varreu o mundo, em 1918, a humanidade j\u00e1 sabia nomear a coisa. \u201cA linguagem \u00e9 um v\u00edrus\u201d, cantou Laurie Anderson.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 claro que saber de tudo isso n\u00e3o nos protege da epidemia que bate \u00e0s portas do pa\u00eds quando ele est\u00e1 mais fr\u00e1gil, menos funcional, menos inteligente. Borges tem raz\u00e3o em parte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ainda n\u00e3o foi descoberto, no entanto, um tema em que a ignor\u00e2ncia seja prefer\u00edvel ao conhecimento. J\u00e1 se disse que nomear bem um problema \u00e9 o primeiro passo para resolv\u00ea-lo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O v\u00edrus da palavra penetrou no vocabul\u00e1rio da computa\u00e7\u00e3o em 1972, como nome de programas maliciosos que se infiltram num sistema para, reproduzindo-se, coloniz\u00e1-lo e infectar outros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">No s\u00e9culo 21, com o mundo integrado em rede, deu at\u00e9 num verbo novo, viralizar. Foi a primeira vez que um membro da fam\u00edlia ganhou sentido positivo, invej\u00e1vel: fazer sucesso na internet, ser replicado em larga escala nas redes sociais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mesmo essa acep\u00e7\u00e3o, como vimos, tinha seu lado escuro, parente de um uso metaf\u00f3rico bastante popular que a palavra carrega h\u00e1 d\u00e9cadas. No s\u00e9culo passado, tornou-se poss\u00edvel falar em \u201cv\u00edrus do fascismo\u201d, por exemplo. Ou \u201cv\u00edrus da burrice\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Antigamente, quando se ignorava tudo sobre os v\u00edrus, uma receita comum que as pessoas usavam para se proteger do risco de contrair as doen\u00e7as provocadas por eles era rezar. Est\u00e1 valendo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: <\/p><p style=\"text-align: right;\">https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/sergio-<\/p><p style=\"text-align: right;\">rodrigues\/2020\/03\/o-virus-da-linguagem.shtml . Acesso em 12 mar. 2020<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Figuras de palavras","oab":false,"nome":"Figuras de palavras","pai":409484,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409485,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-palavras"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cl\u00e1udio","sigla":"","id":3755,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao n\u00edvel de linguagem, \u00e9 correto afirmar que o texto II privilegia","provas":[{"id":64322,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cl\u00e1udio","sigla":"","id":3755,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-claudio-mg-2020-unilavras-concursos-assistente-social-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Cl\u00e1udio - Assistente Social - 2020"},{"id":64364,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cl\u00e1udio","sigla":"","id":3755,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-claudio-mg-2020-unilavras-concursos-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Cl\u00e1udio - Bibliotec\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-16 04:01:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1972466,"hashId":"e351fab904de6a2f694c6aa6f4833792","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao n\u00edvel de linguagem, \u00e9 correto afirmar que o texto II privilegia<\/p>","resposta":7649901,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um emprego mais formal, em raz\u00e3o do p\u00fablico a que se destina, do assunto tratado e da esfera em que circula.","id":7649901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um emprego mais formal, em raz\u00e3o do p\u00fablico a que se destina, do assunto tratado e da esfera em que circula.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um conjunto de constru\u00e7\u00f5es mais informais, em raz\u00e3o da veicula\u00e7\u00e3o de pontos de vista diversos a respeito do tema.","id":7649902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um conjunto de constru\u00e7\u00f5es mais informais, em raz\u00e3o da veicula\u00e7\u00e3o de pontos de vista diversos a respeito do tema.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma abordagem mais coloquial, pr\u00f3pria do estilo casual adotado pela autora.","id":7649903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma abordagem mais coloquial, pr\u00f3pria do estilo casual adotado pela autora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma aplica\u00e7\u00e3o mais rebuscada, haja vista o emprego de dados que confirmam as afirma\u00e7\u00f5es apresentadas.","id":7649904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma aplica\u00e7\u00e3o mais rebuscada, haja vista o emprego de dados que confirmam as afirma\u00e7\u00f5es apresentadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto II para responder \u00e0s pr\u00f3ximas 5 quest\u00f5es.Texto II Um ano depois, o massacre em Suzano deixou alguma li\u00e7\u00e3o? Laura Mattos Tenta-se buscar, um ano depois, o que o massacre na escola Raul Brasil, em Suzano, trouxe de li\u00e7\u00e3o ao pa\u00eds. Uma resposta concreta est\u00e1 na reforma realizada no pr\u00e9dio onde, no dia 13 de mar\u00e7o de 2019, dois ex-alunos entraram com rev\u00f3lver, arco e flechas e machado, assassinaram seis estudantes, duas funcion\u00e1rias e se suicidaram.No pr\u00f3ximo m\u00eas, o col\u00e9gio estadual da Grande S\u00e3o Paulo ser\u00e1 entregue, completamente reformulado, aos estudantes. Durante as obras, iniciadas em outubro, as aulas aconteceram em uma faculdade privada, alugada pelo governo do Estado.O objetivo do projeto foi fazer da Raul Brasil uma escola p\u00fablica modelo, em um momento em que se discute a reformula\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, concentrando esfor\u00e7os no desenvolvimento de habilidades socioemocionais, como empatia, criatividade, autonomia, capacidade de se comunicar e de solucionar problemas.O objetivo \u00e9 tornar as escolas mais interessantes e acolhedoras, na tentativa de sanar a baixa qualidade de ensino e a evas\u00e3o escolar que teimam em se perpetuar no pa\u00eds. A partir desse vi\u00e9s, foram constru\u00eddas, por exemplo, uma biblioteca maior do que a que existia antes da trag\u00e9dia, novas quadras esportivas, uma pra\u00e7a de conviv\u00eancia arborizada e uma sala \u201cmaker\u201d para se colocar em pr\u00e1tica conceitos te\u00f3ricos.S\u00e3o estruturas que podem facilitar essa busca por uma renova\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica e a reformula\u00e7\u00e3o dos curr\u00edculos que foi determinada pela nova BNCC (Base Nacional Comum Curricular), um documento elaborado entre 2015 e 2018 em conjunto pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, por governos estaduais e municipais e pela sociedade civil.A reforma tamb\u00e9m se concentrou na seguran\u00e7a. Foram instaladas c\u00e2meras e constru\u00eddas duas entradas, uma para alunos e funcion\u00e1rios, e outra, que s\u00f3 d\u00e1 acesso \u00e0 parte administrativa, para familiares e demais pessoas fora da comunidade escolar.Nesta segunda (9), ao apresentar \u00e0 imprensa as novas instala\u00e7\u00f5es, o secret\u00e1rio de educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo, Rossieli Soares, afirmou que esse padr\u00e3o dever\u00e1 ser replicado em outras escolas. Falou tamb\u00e9m do Gabinete Integrado de Seguran\u00e7a e Prote\u00e7\u00e3o Escolar, criado depois do massacre pelas secretarias de Educa\u00e7\u00e3o e Seguran\u00e7a P\u00fablica, que prev\u00ea instala\u00e7\u00e3o e monitoramento de c\u00e2meras, ronda de policiais no entorno dos col\u00e9gios e treinamento de funcion\u00e1rios da educa\u00e7\u00e3o, entre outras medidas.Essa \u00e9 uma pol\u00eamica sem fim. H\u00e1 uma corrente que defende um outro olhar para combater a viol\u00eancia, em sentido oposto, como a abertura dos port\u00f5es, uma conviv\u00eancia maior entre alunos, professores, fam\u00edlias e vizinhan\u00e7a, as ruas como salas de aula a c\u00e9u aberto.A proximidade inibiria a viol\u00eancia; a dist\u00e2ncia, a estimularia. \u00c9 uma discuss\u00e3o pertinente, mas n\u00e3o d\u00e1 para esperar que a Raul Brasil encare seu trauma por a\u00ed, pelo menos n\u00e3o por ora. Na entrevista do secret\u00e1rio, mais do que falar a respeito de pedagogia, boa parte das perguntas dos jornalistas, em tom de cobran\u00e7a, era sobre medidas de seguran\u00e7a. E no sentido de erguer muros, n\u00e3o de derrub\u00e1-los.\u00c9 achismo dizer se uma escola aberta ou blindada inibiria um ataque como o de Suzano, assim como n\u00e3o se pode garantir que quadras e debates sobre bullying dariam conta de evitar um crime dessa complexidade. Mas o acolhimento escolar, e disso \u00e9 dif\u00edcil duvidar, pode significar melhores oportunidades para crian\u00e7as e jovens.A forma como a reforma foi realizada \u00e9 talvez a maior li\u00e7\u00e3o da trag\u00e9dia. Dos R$ 3,1 milh\u00f5es gastos, 90% vieram de empresas. Doa\u00e7\u00f5es para escolas at\u00e9 existem, mas s\u00e3o raras. E a obra na Raul Brasil, pela dimens\u00e3o e pelo financiamento, \u00e9 pioneira.Um chamamento p\u00fablico foi feito pelo governo, com base em um novo regulamento de doa\u00e7\u00f5es da Procuradoria Geral do Estado, segundo afirmou \u00e0 coluna Romero Raposo, diretor de projetos especiais da Funda\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o, bra\u00e7o da secretaria.Para ele, \u00e9 um modelo que pode ganhar corpo nos pr\u00f3ximos anos. Que as empresas, ent\u00e3o, n\u00e3o precisem de trag\u00e9dias para se mobilizar pela educa\u00e7\u00e3o.Dispon\u00edvel em:https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/laura-mattos\/2020\/03\/um-ano-depois-o-massacre-em-suzano-deixou-alguma-de-licao.shtml . Acesso em 13 mar. 2020","id":483814,"enunciado":"<p><strong>Leia o texto II para responder \u00e0s pr\u00f3ximas 5 quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><strong>Texto II <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Um ano depois, o massacre em Suzano deixou alguma li\u00e7\u00e3o? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Laura Mattos <\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Tenta-se buscar, um ano depois, o que o massacre na escola Raul Brasil, em Suzano, trouxe de li\u00e7\u00e3o ao pa\u00eds. Uma resposta concreta est\u00e1 na reforma realizada no pr\u00e9dio onde, no dia 13 de mar\u00e7o de 2019, dois ex-alunos entraram com rev\u00f3lver, arco e flechas e machado, assassinaram seis estudantes, duas funcion\u00e1rias e se suicidaram.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">No pr\u00f3ximo m\u00eas, o col\u00e9gio estadual da Grande S\u00e3o Paulo ser\u00e1 entregue, completamente reformulado, aos estudantes. Durante as obras, iniciadas em outubro, as aulas aconteceram em uma faculdade privada, alugada pelo governo do Estado.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O objetivo do projeto foi fazer da Raul Brasil uma escola p\u00fablica modelo, em um momento em que se discute a reformula\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, concentrando esfor\u00e7os no desenvolvimento de habilidades socioemocionais, como empatia, criatividade, autonomia, capacidade de se comunicar e de solucionar problemas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O objetivo \u00e9 tornar as escolas mais interessantes e acolhedoras, na tentativa de sanar a baixa qualidade de ensino e a evas\u00e3o escolar que teimam em se perpetuar no pa\u00eds. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A partir desse vi\u00e9s, foram constru\u00eddas, por exemplo, uma biblioteca maior do que a que existia antes da trag\u00e9dia, novas quadras esportivas, uma pra\u00e7a de conviv\u00eancia arborizada e uma sala \u201cmaker\u201d para se colocar em pr\u00e1tica conceitos te\u00f3ricos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">S\u00e3o estruturas que podem facilitar essa busca por uma renova\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica e a reformula\u00e7\u00e3o dos curr\u00edculos que foi determinada pela nova BNCC (Base Nacional Comum Curricular), um documento elaborado entre 2015 e 2018 em conjunto pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, por governos estaduais e municipais e pela sociedade civil.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A reforma tamb\u00e9m se concentrou na seguran\u00e7a. Foram instaladas c\u00e2meras e constru\u00eddas duas entradas, uma para alunos e funcion\u00e1rios, e outra, que s\u00f3 d\u00e1 acesso \u00e0 parte administrativa, para familiares e demais pessoas fora da comunidade escolar.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Nesta segunda (9), ao apresentar \u00e0 imprensa as novas instala\u00e7\u00f5es, o secret\u00e1rio de educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo, Rossieli Soares, afirmou que esse padr\u00e3o dever\u00e1 ser replicado em outras escolas. Falou tamb\u00e9m do Gabinete Integrado de Seguran\u00e7a e Prote\u00e7\u00e3o Escolar, criado depois do massacre pelas secretarias de Educa\u00e7\u00e3o e Seguran\u00e7a P\u00fablica, que prev\u00ea instala\u00e7\u00e3o e monitoramento de c\u00e2meras, ronda de policiais no entorno dos col\u00e9gios e treinamento de funcion\u00e1rios da educa\u00e7\u00e3o, entre outras medidas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Essa \u00e9 uma pol\u00eamica sem fim. H\u00e1 uma corrente que defende um outro olhar para combater a viol\u00eancia, em sentido oposto, como a abertura dos port\u00f5es, uma conviv\u00eancia maior entre alunos, professores, fam\u00edlias e vizinhan\u00e7a, as ruas como salas de aula a c\u00e9u aberto.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A proximidade inibiria a viol\u00eancia; a dist\u00e2ncia, a estimularia. \u00c9 uma discuss\u00e3o pertinente, mas n\u00e3o d\u00e1 para esperar que a Raul Brasil encare seu trauma por a\u00ed, pelo menos n\u00e3o por ora. Na entrevista do secret\u00e1rio, mais do que falar a respeito de pedagogia, boa parte das perguntas dos jornalistas, em tom de cobran\u00e7a, era sobre medidas de seguran\u00e7a. E no sentido de erguer muros, n\u00e3o de derrub\u00e1-los.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u00c9 achismo dizer se uma escola aberta ou blindada inibiria um ataque como o de Suzano, assim como n\u00e3o se pode garantir que quadras e debates sobre bullying dariam conta de evitar um crime dessa complexidade. Mas o acolhimento escolar, e disso \u00e9 dif\u00edcil duvidar, pode significar melhores oportunidades para crian\u00e7as e jovens.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A forma como a reforma foi realizada \u00e9 talvez a maior li\u00e7\u00e3o da trag\u00e9dia. Dos R$ 3,1 milh\u00f5es gastos, 90% vieram de empresas. Doa\u00e7\u00f5es para escolas at\u00e9 existem, mas s\u00e3o raras. E a obra na Raul Brasil, pela dimens\u00e3o e pelo financiamento, \u00e9 pioneira.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Um chamamento p\u00fablico foi feito pelo governo, com base em um novo regulamento de doa\u00e7\u00f5es da Procuradoria Geral do Estado, segundo afirmou \u00e0 coluna Romero Raposo, diretor de projetos especiais da Funda\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o, bra\u00e7o da secretaria.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Para ele, \u00e9 um modelo que pode ganhar corpo nos pr\u00f3ximos anos. Que as empresas, ent\u00e3o, n\u00e3o precisem de trag\u00e9dias para se mobilizar pela educa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">Dispon\u00edvel em:<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/laura<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">-mattos\/2020\/03\/um-ano-depois-o-massacre-em<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">-suzano-deixou-alguma-de-licao.shtml . Acesso em 13 mar. 2020<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"N\u00edveis de linguagem (n\u00edveis de registro)","oab":false,"nome":"N\u00edveis de linguagem (n\u00edveis de registro)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419156,"slug":"lingua-portuguesa-niveis-de-linguagem-niveis-de-registro"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cl\u00e1udio","sigla":"","id":3755,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei n\u00ba 8.429, de 2 de junho de 1992, que disp\u00f5e sobre as san\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis aos agentes p\u00fablicos nos casos de enriquecimento il\u00edcito no exerc\u00edcio de mandato, cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta, indireta ou fundacional e d\u00e1 outras provid\u00eancias, s\u00e3o considerados atos de improbidade administrativa, exceto:","provas":[{"id":64322,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cl\u00e1udio","sigla":"","id":3755,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-claudio-mg-2020-unilavras-concursos-assistente-social-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Cl\u00e1udio - Assistente Social - 2020"},{"id":64364,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cl\u00e1udio","sigla":"","id":3755,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-claudio-mg-2020-unilavras-concursos-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Cl\u00e1udio - Bibliotec\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-16 04:01:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1972512,"hashId":"d8efb66199a134891a380dc867c90640","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei n\u00ba 8.429, de 2 de junho de 1992, que disp\u00f5e sobre as san\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis aos agentes p\u00fablicos nos casos de enriquecimento il\u00edcito no exerc\u00edcio de mandato, cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta, indireta ou fundacional e d\u00e1 outras provid\u00eancias, s\u00e3o considerados atos de improbidade administrativa, exceto:<\/p>","resposta":7650118,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" aqueles que atentam contra os princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":7650115,"corpo":"<p> aqueles que atentam contra os princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aqueles que causam preju\u00edzo ao er\u00e1rio.","id":7650116,"corpo":"<p>aqueles que causam preju\u00edzo ao er\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aqueles que importam enriquecimento il\u00edcito.","id":7650117,"corpo":"<p>aqueles que importam enriquecimento il\u00edcito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aqueles que atentam contra a moral e os bons costumes.","id":7650118,"corpo":"<p>aqueles que atentam contra a moral e os bons costumes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483823,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422939,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-429-92-lei-de-improbidade-administrativa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cl\u00e1udio","sigla":"","id":3755,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Decreto-Lei n\u00ba 200, de 25 de fevereiro de 1967, que disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o Federal, estabelece diretrizes para a Reforma Administrativa e d\u00e1 outras provid\u00eancias, fortaleceu a descentraliza\u00e7\u00e3o administrativa. Marque a alternativa representa o exemplo mais marcante desse fato.","provas":[{"id":64322,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cl\u00e1udio","sigla":"","id":3755,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-claudio-mg-2020-unilavras-concursos-assistente-social-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Cl\u00e1udio - Assistente Social - 2020"},{"id":64364,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cl\u00e1udio","sigla":"","id":3755,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-claudio-mg-2020-unilavras-concursos-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Cl\u00e1udio - Bibliotec\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-16 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1972516,"hashId":"92d71388f7b6e070b619772fb22adf11","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Decreto-Lei n\u00ba 200, de 25 de fevereiro de 1967, que disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o Federal, estabelece diretrizes para a Reforma Administrativa e d\u00e1 outras provid\u00eancias, fortaleceu a descentraliza\u00e7\u00e3o administrativa. Marque a alternativa representa o exemplo mais marcante desse fato.<\/p>","resposta":7650136,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cria\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Desburocratiza\u00e7\u00e3o","id":7650133,"corpo":"<p>Cria\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Desburocratiza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Regulamenta\u00e7\u00e3o da discricionariedade administrativa","id":7650134,"corpo":"<p>Regulamenta\u00e7\u00e3o da discricionariedade administrativa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cria\u00e7\u00e3o das autarquias","id":7650135,"corpo":"<p>Cria\u00e7\u00e3o das autarquias<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diferencia\u00e7\u00e3o entre Administra\u00e7\u00e3o Direta e Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":7650136,"corpo":"<p>Diferencia\u00e7\u00e3o entre Administra\u00e7\u00e3o Direta e Administra\u00e7\u00e3o Indireta<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483823,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Decreto Lei n\u00ba 200\/67","oab":false,"nome":"Decreto Lei n\u00ba 200\/67","pai":404557,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404562,"slug":"administracao-publica-decreto-lei-no-200-67"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":5162},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma empresa h\u00e1 nove empregados com 20 anos de idade; onze com 30, e dois com 40 anos de idade. O dono da empresa ir\u00e1 contratar, e ele deseja que a moda do n\u00famero de empregados de mesma idade seja \u00fanica e formada por empregados com maior idade dentre estas tr\u00eas. Nesse caso, quantos empregados, no m\u00ednimo, devem ser contratados, e qual a idade deles? ","provas":[{"id":63955,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":5162},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saneago-go-2020-ufg-tecnico-em-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UFG - SANEAGO - T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho - 2020"},{"id":63956,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saneago-go-2020-ufg-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UFG - SANEAGO - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-16 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1953948,"hashId":"a6e6352ced1247a48b0126cc2448de6a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma empresa h\u00e1 nove empregados com 20 anos de idade; onze com 30, e dois com 40 anos de idade. O dono da empresa ir\u00e1 contratar, e ele deseja que a moda do n\u00famero de empregados de mesma idade seja \u00fanica e formada por empregados com maior idade dentre estas tr\u00eas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso, quantos empregados, no m\u00ednimo, devem ser contratados, e qual a idade deles? <\/p>","resposta":7564875,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tr\u00eas empregados com vinte anos. ","id":7564872,"corpo":"<p>tr\u00eas empregados com vinte anos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dez empregados com trinta anos.","id":7564873,"corpo":"<p>dez empregados com trinta anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tr\u00eas empregados com quarenta anos.","id":7564874,"corpo":"<p>tr\u00eas empregados com quarenta anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dez empregados com quarenta anos","id":7564875,"corpo":"<p>dez empregados com quarenta anos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481992,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 19 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","pai":411115,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425336,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-logico-envolvendo-problemas-aritmeticos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Usp","sigla":"HC FMUSP","id":1570,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem, o enfermeiro tem o direito de","provas":[{"id":45177,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445},"orgao":{"nome":"Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Usp","sigla":"HC FMUSP","id":1570,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hc-fmusp-sp-2020-vunesp-residencia-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"VUNESP - HC FMUSP - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-16 04:01:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1367421,"hashId":"8e6c8405661536b2211e4fbad1ba1a56","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de\r\nEnfermagem, o enfermeiro tem o direito de<\/p>","resposta":5021442,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"incentivar e apoiar a participa\u00e7\u00e3o dos profissionais de enfermagem no desempenho de atividades em organiza\u00e7\u00f5es da categoria.","id":5021440,"corpo":"<p align=justify>incentivar e apoiar a participa\u00e7\u00e3o dos profissionais\r\nde enfermagem no desempenho de atividades em\r\norganiza\u00e7\u00f5es da categoria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"esclarecer \u00e0 pessoa, fam\u00edlia e coletividade, a respeito dos direitos, riscos, benef\u00edcios e intercorr\u00eancias acerca da assist\u00eancia de Enfermagem.","id":5021441,"corpo":"<p align=justify>esclarecer \u00e0 pessoa, fam\u00edlia e coletividade, a respeito\r\ndos direitos, riscos, benef\u00edcios e intercorr\u00eancias\r\nacerca da assist\u00eancia de Enfermagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"utilizar- se de ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o, m\u00eddias sociais e meios eletr\u00f4nicos para conceder entrevistas, ministrar cursos, palestras, confer\u00eancias, sobre assuntos de sua compet\u00eancia e\/ou divulgar eventos com finalidade educativa e de interesse social.","id":5021442,"corpo":"<p align=justify>utilizar-\r\nse de ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o, m\u00eddias sociais\r\ne meios eletr\u00f4nicos para conceder entrevistas, ministrar\r\ncursos, palestras, confer\u00eancias, sobre assuntos\r\nde sua compet\u00eancia e\/ou divulgar eventos com finalidade\r\neducativa e de interesse social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aceitar cargo, fun\u00e7\u00e3o ou emprego vago mesmo em decorr\u00eancia de situa\u00e7\u00e3o que envolva recusa ou demiss\u00e3o motivada pela necessidade do profissional em cumprir o C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem.","id":5021443,"corpo":"<p align=justify>aceitar cargo, fun\u00e7\u00e3o ou emprego vago mesmo em\r\ndecorr\u00eancia de situa\u00e7\u00e3o que envolva recusa ou\r\ndemiss\u00e3o motivada pela necessidade do profissional\r\nem cumprir o C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de\r\nEnfermagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"promover ou participar de pr\u00e1tica destinada a antecipar a morte da pessoa, desde que expresso formalmente o desejo do paciente, e os procedimentos sejam autorizados por respons\u00e1vel legal.","id":5021444,"corpo":"<p align=justify>promover ou participar de pr\u00e1tica destinada a antecipar\r\na morte da pessoa, desde que expresso formalmente\r\no desejo do paciente, e os procedimentos\r\nsejam autorizados por respons\u00e1vel legal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416423,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","pai":405862,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413247,"slug":"enfermagem-resolucao-cofen-564-17"}],"slug":"enfermagem\/1367421","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":22561}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As intera\u00e7\u00f5es farmacol\u00f3gicas s\u00e3o modifica\u00e7\u00f5es na intensidade e na dura\u00e7\u00e3o da resposta de um f\u00e1rmaco, devido \u00e0 ingest\u00e3o simult\u00e2nea de outro f\u00e1rmaco, \u00e1lcool et\u00edlico ou determinados alimentos. De acordo com Andrade (2014), com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s intera\u00e7\u00f5es farmacol\u00f3gicas adversas, coloque V (verdadeiro) ou F (falso) nas afirmativas abaixo e, em seguida, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia correta.( ) O cirurgi\u00e3o-dentista deve evitar a prescri\u00e7\u00e3o de anti-inflamat\u00f3rios n\u00e3o esteroides ou paracetamol para pacientes sob tratamento com Varfarina ou Clopidogrel.( ) O uso de corticosteroides em dose \u00fanica pode ser uma boa alternativa ao uso dos anti-inflamat\u00f3rios n\u00e3o esteroides, em pacientes que fazem uso de hipoglicemiantes orais.( ) Os princ\u00edpios ativos dos medicamentos fitoter\u00e1picos n\u00e3o apresentam possibilidade de intera\u00e7\u00e3o farmacol\u00f3gica.( ) Pacientes em uso de hipoglicemiantes orais, quando utilizam anti-inflamat\u00f3rios n\u00e3o esteroides, podem apresentar epis\u00f3dios de hiperglicemia.","provas":[{"id":57240,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":22561},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2020-sspm-cirurgiao-dentista-area-protese-dentaria-7","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-16 04:30:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1736652,"hashId":"396b10345549c926a3d4d24150911275","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As intera\u00e7\u00f5es farmacol\u00f3gicas s\u00e3o modifica\u00e7\u00f5es na intensidade e na dura\u00e7\u00e3o da resposta de um f\u00e1rmaco, devido \u00e0 ingest\u00e3o simult\u00e2nea de outro f\u00e1rmaco, \u00e1lcool et\u00edlico ou determinados alimentos. De acordo com Andrade (2014), com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s intera\u00e7\u00f5es farmacol\u00f3gicas adversas, coloque V (verdadeiro) ou F (falso) nas afirmativas abaixo e, em seguida, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O cirurgi\u00e3o-dentista deve evitar a prescri\u00e7\u00e3o de anti-inflamat\u00f3rios n\u00e3o esteroides ou paracetamol para pacientes sob tratamento com Varfarina ou Clopidogrel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O uso de corticosteroides em dose \u00fanica pode ser uma boa alternativa ao uso dos anti-inflamat\u00f3rios n\u00e3o esteroides, em pacientes que fazem uso de hipoglicemiantes orais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os princ\u00edpios ativos dos medicamentos fitoter\u00e1picos n\u00e3o apresentam possibilidade de intera\u00e7\u00e3o farmacol\u00f3gica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Pacientes em uso de hipoglicemiantes orais, quando utilizam anti-inflamat\u00f3rios n\u00e3o esteroides, podem apresentar epis\u00f3dios de hiperglicemia.<\/p>","resposta":6598803,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(V), (V), (F), (F)","id":6598803,"corpo":"<p>(V), (V), (F), (F)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(V), (V), (V), (F)","id":6598804,"corpo":"<p>(V), (V), (V), (F)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(F), (V), (F), (V)","id":6598805,"corpo":"<p>(F), (V), (F), (V)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(F), (F), (V), (V)","id":6598806,"corpo":"<p>(F), (F), (V), (V)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(V), (F), (F), (V)","id":6598807,"corpo":"<p>(V), (F), (F), (V)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457959,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Intera\u00e7\u00e3o Medicamentosa","oab":false,"nome":"Intera\u00e7\u00e3o Medicamentosa","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398292,"slug":"farmacia-interacao-medicamentosa"},{"nome_clean":"Intera\u00e7\u00f5es Medicamentosas","oab":false,"nome":"Intera\u00e7\u00f5es Medicamentosas","pai":399341,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417565,"slug":"odontologia-interacoes-medicamentosas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Psicologia","id":599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Cear\u00e1","sigla":"MPCE","id":2403,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A \u00faltima etapa do processo decis\u00f3rio, muitas vezes ignorada nas empresas, \u00e9 a de avalia\u00e7\u00e3o das decis\u00f5es, que elimina a possibilidade de novas tomadas de decis\u00f5es.","provas":[{"id":41154,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Psicologia","id":599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Cear\u00e1","sigla":"MPCE","id":2403,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"mpce-ce-2020-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPCE - Analista Ministerial - \u00c1rea Psicologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-16 04:30:38","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1219951,"hashId":"ff83acc902ecce6296745d9f2f280907","enunciado":"<p align=justify>A \u00faltima etapa do processo decis\u00f3rio, muitas vezes ignorada\r\nnas empresas, \u00e9 a de avalia\u00e7\u00e3o das decis\u00f5es, que elimina a\r\npossibilidade de novas tomadas de decis\u00f5es.<\/p>","resposta":4398587,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4398586,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4398587,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de aspectos t\u00e9cnicos do processo decis\u00f3rio, julgue os itens a seguir.","id":398744,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de aspectos t\u00e9cnicos do processo decis\u00f3rio, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 e 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Processo Decis\u00f3rio","oab":false,"nome":"Processo Decis\u00f3rio","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404631,"slug":"administracao-geral-processo-decisorio"},{"nome_clean":"Racionalidade e Racionalidade Limitada","oab":false,"nome":"Racionalidade e Racionalidade Limitada","pai":404631,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404635,"slug":"administracao-geral-racionalidade-e-racionalidade-limitada"}],"slug":"administracao-geral\/1219951","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao contr\u00e1rio do que se pensa e se faz, as pr\u00e1ticas escolares inclusivas n\u00e3o implicam um ensino adaptado para alguns alunos, mas sim um","provas":[{"id":43290,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cananeia-sp-2020-vunesp-professor-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Canan\u00e9ia - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-16 04:30:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1296014,"hashId":"b2db1a2cddc7504f8e7e40a8b365a447","enunciado":"<p align=justify>Ao contr\u00e1rio do que se pensa e se faz, as pr\u00e1ticas escolares\r\ninclusivas n\u00e3o implicam um ensino adaptado para\r\nalguns alunos, mas sim um<\/p>","resposta":4718384,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"plano educacional diferenciado e alinhado \u00e0s expectativas individuais em que os alunos com menor desempenho sejam avaliados de modo alternativo.","id":4718380,"corpo":"<p align=justify>plano educacional diferenciado e alinhado \u00e0s expectativas\r\nindividuais em que os alunos com menor desempenho\r\nsejam avaliados de modo alternativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"material adaptado e com conte\u00fado e expectativas reduzidas ou modificadas para que os alunos com menor desempenho n\u00e3o sejam discriminados.","id":4718381,"corpo":"<p align=justify>material adaptado e com conte\u00fado e expectativas\r\nreduzidas ou modificadas para que os alunos com\r\nmenor desempenho n\u00e3o sejam discriminados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"projeto escolar em que as diferen\u00e7as sejam respeitadas a partir de propostas diferenciadas e alternativas \u00e0s atividades desenvolvidas em sala de aula.","id":4718382,"corpo":"<p align=justify>projeto escolar em que as diferen\u00e7as sejam respeitadas\r\na partir de propostas diferenciadas e alternativas\r\n\u00e0s atividades desenvolvidas em sala de aula.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"modelo educacional que valorize os diferentes ritmos e tempos de aprendizagem por meio de adequa\u00e7\u00e3o e diferencia\u00e7\u00e3o curriculares.","id":4718383,"corpo":"<p align=justify>modelo educacional que valorize os diferentes ritmos\r\ne tempos de aprendizagem por meio de adequa\u00e7\u00e3o\r\ne diferencia\u00e7\u00e3o curriculares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ensino diferente para todos, em que os alunos tenham condi\u00e7\u00f5es de aprender, segundo suas pr\u00f3prias capacidades, sem discrimina\u00e7\u00f5es e adapta\u00e7\u00f5es.","id":4718384,"corpo":"<p align=justify>ensino diferente para todos, em que os alunos tenham\r\ncondi\u00e7\u00f5es de aprender, segundo suas pr\u00f3prias\r\ncapacidades, sem discrimina\u00e7\u00f5es e adapta\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 45 e 46, considere ROPOLI, Edilene Aparecida [et.al] \u2013 A Educa\u00e7\u00e3o Especial na Perspectiva da Inclus\u00e3o Escolar: a escola comum inclusiva. (2010).","id":407453,"enunciado":"<p align=\"justify\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 45 e 46, considere\r\nROPOLI, Edilene Aparecida [et.al] \u2013 <em>A Educa\u00e7\u00e3o Especial na\r\nPerspectiva da Inclus\u00e3o Escolar: a escola comum inclusiva.\r\n<\/em>(2010).<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Igualdade","oab":false,"nome":"Igualdade","pai":405508,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405503,"slug":"pedagogia-igualdade"}],"slug":"pedagogia\/1296014","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Agente Profissional - Bi\u00f3logo","id":19251}],"orgaos":[{"nome":"Instituto \u00c1gua e Terra do Paran\u00e1","sigla":"IAT","id":4004,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Definir os padr\u00f5es de marca\u00e7\u00e3o de animais da fauna silvestre, suas partes ou produtos, em raz\u00e3o de uso e manejo em cativeiro de qualquertipo. Em rela\u00e7\u00e3o a Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA n\u00b0 487\/18 definida acima, analise as afirmativas abaixo:I. Todos os esp\u00e9cimes da fauna silvestre mantidos em cativeiro dever\u00e3o estar marcados, conforme o que estabelece a Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA n\u00b0 487\/18. II. O sistema de identifica\u00e7\u00e3o para aves dever\u00e1 ser o lacre. III. O sistema de identifica\u00e7\u00e3o transponder dever\u00e1 ser realizado em r\u00e9pteis, mam\u00edferos e as aves cujas esp\u00e9cies apresentam desenvolvimento t\u00edbio-t\u00e1rsico acentuado que impossibilite o uso de anilhas fechadas, tais como os ciconiformes, rheiformes e phoenicopteriformes, filhotes em est\u00e1gio de desenvolvimento que impossibilitam o uso de anilhas fechadas, como aves aqu\u00e1ticas ou filhotes de aves entregues no CETAS e destinadas para cativeiro, pelo \u00f3rg\u00e3o ambiental competente. IV. Os animais que j\u00e1 possuem marca\u00e7\u00e3o definitiva at\u00e9 a data de publica\u00e7\u00e3o desta CONAMA n\u00b0 487, de 15 de maio de 2018, tamb\u00e9m dever\u00e3o ser submetidos \u00e0 nova marca\u00e7\u00e3o de que trata a norma. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":69272,"cargo":{"descricao":"Agente Profissional - Bi\u00f3logo","id":19251},"orgao":{"nome":"Instituto \u00c1gua e Terra do Paran\u00e1","sigla":"IAT","id":4004,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"iat-pr-2020-ibfc-agente-profissional-biologo","tipo":1,"nome":"IBFC - IAT - Agente Profissional - Bi\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-18 04:30:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2108167,"hashId":"ead5f885ede62ea7efae6c521f3d5ac7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Definir os padr\u00f5es de marca\u00e7\u00e3o de animais da fauna silvestre, suas partes ou produtos, em raz\u00e3o de uso e manejo em cativeiro de qualquertipo. Em rela\u00e7\u00e3o a Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA n\u00b0 487\/18 definida acima, analise as afirmativas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Todos os esp\u00e9cimes da fauna silvestre mantidos em cativeiro dever\u00e3o estar marcados, conforme o que estabelece a Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA n\u00b0 487\/18. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O sistema de identifica\u00e7\u00e3o para aves dever\u00e1 ser o lacre. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O sistema de identifica\u00e7\u00e3o transponder dever\u00e1 ser realizado em r\u00e9pteis, mam\u00edferos e as aves cujas esp\u00e9cies apresentam desenvolvimento t\u00edbio-t\u00e1rsico acentuado que impossibilite o uso de anilhas fechadas, tais como os ciconiformes, rheiformes e phoenicopteriformes, filhotes em est\u00e1gio de desenvolvimento que impossibilitam o uso de anilhas fechadas, como aves aqu\u00e1ticas ou filhotes de aves entregues no CETAS e destinadas para cativeiro, pelo \u00f3rg\u00e3o ambiental competente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Os animais que j\u00e1 possuem marca\u00e7\u00e3o definitiva at\u00e9 a data de publica\u00e7\u00e3o desta CONAMA n\u00b0 487, de 15 de maio de 2018, tamb\u00e9m dever\u00e3o ser submetidos \u00e0 nova marca\u00e7\u00e3o de que trata a norma. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8241807,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas","id":8241805,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta","id":8241806,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas","id":8241807,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II, III e IV est\u00e3o corretas","id":8241808,"corpo":"<p>As afirmativas I, II, III e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa III est\u00e1 correta","id":8241809,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa III est\u00e1 correta<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499535,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Conselho Nacional do Meio Ambiente - CONAMA","oab":true,"nome":"Conselho Nacional do Meio Ambiente - CONAMA","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395605,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-nacional-do-meio-ambiente-conama"},{"nome_clean":"Conselhos Federais","oab":true,"nome":"Conselhos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396351,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-federais"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","pai":395605,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396386,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-conama"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Agente Profissional - Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":19249}],"orgaos":[{"nome":"Instituto \u00c1gua e Terra do Paran\u00e1","sigla":"IAT","id":4004,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia abaixo, o artigo 13 da Lei Federal n\u00b0 7.802, de 11 de julho de 1989.\u201cArt. 13. A _____ de _____ e afins aos usu\u00e1rios ser\u00e1 feita atrav\u00e9s de receitu\u00e1rio pr\u00f3prio, prescrito por profissionais legalmente habilitados, salvo casos excepcionais que forem previstos na regulamenta\u00e7\u00e3o desta Lei.\u201d(BRASIL, 1989, Dispon\u00edvel emhttps:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/leis\/l7802.htm.Acesso em 11 de mai. de 2020).Assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas.","provas":[{"id":69275,"cargo":{"descricao":"Agente Profissional - Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":19249},"orgao":{"nome":"Instituto \u00c1gua e Terra do Paran\u00e1","sigla":"IAT","id":4004,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"iat-pr-2020-ibfc-agente-profissional-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"IBFC - IAT - Agente Profissional - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-18 04:30:47","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2108216,"hashId":"7fc55bcc2cde9d9dfab9569a98b1beca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia abaixo, o artigo 13 da Lei Federal n\u00b0 7.802, de 11 de julho de 1989.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u201cArt. 13. A _____ de _____ e afins aos usu\u00e1rios ser\u00e1 feita atrav\u00e9s de receitu\u00e1rio pr\u00f3prio, prescrito por profissionais legalmente habilitados, salvo casos excepcionais que forem previstos na regulamenta\u00e7\u00e3o desta Lei.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(BRASIL, 1989, Dispon\u00edvel em<\/p><p style=\"text-align: right;\"><u style=\"color: rgb(0, 102, 204);\">https:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/leis\/l7802.htm.<\/u><\/p><p style=\"text-align: right;\">Acesso em 11 de mai. de 2020).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas.<\/p>","resposta":8242041,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"comercializa\u00e7\u00e3o \/ produtos","id":8242039,"corpo":"<p>comercializa\u00e7\u00e3o \/ produtos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"qualidade \/ defensivos","id":8242040,"corpo":"<p>qualidade \/ defensivos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"venda \/ agrot\u00f3xicos","id":8242041,"corpo":"<p>venda \/ agrot\u00f3xicos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"troca \/ servi\u00e7os","id":8242042,"corpo":"<p>troca \/ servi\u00e7os<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aplica\u00e7\u00e3o \/ domissanit\u00e1rios","id":8242043,"corpo":"<p>aplica\u00e7\u00e3o \/ domissanit\u00e1rios<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499541,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"},{"nome_clean":"Agrot\u00f3xicos - Lei n\u00ba 7.802 de 1989","oab":true,"nome":"Agrot\u00f3xicos - Lei n\u00ba 7.802 de 1989","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403124,"slug":"direito-ambiental-agrotoxicos-lei-no-7-802-de-1989"}],"slug":"direito-ambiental\/2108216","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Agente Profissional - Engenheiro Florestal","id":19248}],"orgaos":[{"nome":"Instituto \u00c1gua e Terra do Paran\u00e1","sigla":"IAT","id":4004,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo as defini\u00e7\u00f5es apresentadas pela Lei Federal n\u00ba 12.651 de 25 de maio de 2012, que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o nativa, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). ( ) \u00c1rea de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente \u2013 APP: \u00e1rea protegida, necessariamente coberta por vegeta\u00e7\u00e3o nativa, com a fun\u00e7\u00e3o ambiental de preservar os recursos h\u00eddricos, a paisagem, a estabilidade geol\u00f3gica e a biodiversidade, facilitar o fluxo g\u00eanico de fauna e flora, proteger o solo e assegurar o bem-estar das popula\u00e7\u00f5es humanas. ( ) Uso alternativo do solo: substitui\u00e7\u00e3o de vegeta\u00e7\u00e3o nativa e forma\u00e7\u00f5es sucessoras por outras coberturas do solo, como atividades agropecu\u00e1rias, industriais, de gera\u00e7\u00e3o e transmiss\u00e3o de energia, de minera\u00e7\u00e3o e de transporte, assentamentos urbanos ou outras formas de ocupa\u00e7\u00e3o humana. ( ) Olho d\u2019\u00e1gua: afloramento natural do len\u00e7ol fre\u00e1tico, perene. ( ) Faixa de passagem de inunda\u00e7\u00e3o: \u00e1rea de v\u00e1rzea ou plan\u00edcie de inunda\u00e7\u00e3o adjacente a cursos d\u2019\u00e1gua que permite o escoamento da enchente. ( ) Manejo sustent\u00e1vel: administra\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o natural para a obten\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios econ\u00f4micos, sociais e ambientais, respeitando-se os mecanismos de sustenta\u00e7\u00e3o do ecossistema objeto do manejo e considerando-se, cumulativa ou alternativamente, a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00faltiplas esp\u00e9cies madeireiras ou n\u00e3o, de m\u00faltiplos produtos e subprodutos da flora, bem como a utiliza\u00e7\u00e3o de outros bens e servi\u00e7os. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":69279,"cargo":{"descricao":"Agente Profissional - Engenheiro Florestal","id":19248},"orgao":{"nome":"Instituto \u00c1gua e Terra do Paran\u00e1","sigla":"IAT","id":4004,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"iat-pr-2020-ibfc-agente-profissional-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"IBFC - IAT - Agente Profissional - Engenheiro Florestal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-18 04:30:47","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":2108260,"hashId":"f79e9535a5497e30fd9d6a8e1a2dd5b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo as defini\u00e7\u00f5es apresentadas pela Lei Federal n\u00ba 12.651 de 25 de maio de 2012, que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o nativa, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c1rea de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente \u2013 APP: \u00e1rea protegida, necessariamente coberta por vegeta\u00e7\u00e3o nativa, com a fun\u00e7\u00e3o ambiental de preservar os recursos h\u00eddricos, a paisagem, a estabilidade geol\u00f3gica e a biodiversidade, facilitar o fluxo g\u00eanico de fauna e flora, proteger o solo e assegurar o bem-estar das popula\u00e7\u00f5es humanas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Uso alternativo do solo: substitui\u00e7\u00e3o de vegeta\u00e7\u00e3o nativa e forma\u00e7\u00f5es sucessoras por outras coberturas do solo, como atividades agropecu\u00e1rias, industriais, de gera\u00e7\u00e3o e transmiss\u00e3o de energia, de minera\u00e7\u00e3o e de transporte, assentamentos urbanos ou outras formas de ocupa\u00e7\u00e3o humana. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Olho d\u2019\u00e1gua: afloramento natural do len\u00e7ol fre\u00e1tico, perene. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Faixa de passagem de inunda\u00e7\u00e3o: \u00e1rea de v\u00e1rzea ou plan\u00edcie de inunda\u00e7\u00e3o adjacente a cursos d\u2019\u00e1gua que permite o escoamento da enchente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Manejo sustent\u00e1vel: administra\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o natural para a obten\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios econ\u00f4micos, sociais e ambientais, respeitando-se os mecanismos de sustenta\u00e7\u00e3o do ecossistema objeto do manejo e considerando-se, cumulativa ou alternativamente, a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00faltiplas esp\u00e9cies madeireiras ou n\u00e3o, de m\u00faltiplos produtos e subprodutos da flora, bem como a utiliza\u00e7\u00e3o de outros bens e servi\u00e7os. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p>","resposta":8242257,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F,F,V,V,F","id":8242254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F,F,V,V,F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V,V,F,V,F","id":8242255,"corpo":"<p>V,V,F,V,F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F,V,V,F,V","id":8242256,"corpo":"<p>F,V,V,F,V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F,V,F,V,V","id":8242257,"corpo":"<p>F,V,F,V,V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V,V,F,F,V","id":8242258,"corpo":"<p>V,V,F,F,V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499544,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"},{"nome_clean":"Novo C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012 - Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o nativa; altera as Leis nos 6.938, de 31 de agosto de 1981, 9.393, de 19 de dezembro de 1996, e 11.428, de 22 de dezembro de 2006; revoga as Leis nos 4.771, de 15 de setembro","oab":true,"nome":"Novo C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012 - Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o nativa; altera as Leis nos 6.938, de 31 de agosto de 1981, 9.393, de 19 de dezembro de 1996, e 11.428, de 22 de dezembro de 2006; revoga as Leis nos 4.771, de 15 de setembro","pai":395583,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":398675,"slug":"legislacao-federal-novo-codigo-florestal-lei-no-12-651-2012-dispoe-sobre-a-protecao-da-vegetacao-nativa-altera-as-leis-nos-6-938-de-31-de-agosto-de-1981-9-393-de-19-de-dezembro-de-1996-e-11-428-de-22-de-dezembro-de-2006-revoga-as-leis-nos-4-771-de-15-de-setembro"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"},{"nome_clean":"C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012","oab":true,"nome":"C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403117,"slug":"direito-ambiental-codigo-florestal-lei-no-12-651-2012"},{"nome_clean":"Das \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o permanente","oab":false,"nome":"Das \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o permanente","pai":398675,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":428077,"slug":"legislacao-federal-das-areas-de-preservacao-permanente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Direito","id":9254}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei no 12.651\/12, que revogou o C\u00f3digo Florestal (Lei no 4.771\/65) alterou o tratamento jur\u00eddico aplic\u00e1vel \u00e0s \u00e1reas especialmente protegidas, dispondo que a interven\u00e7\u00e3o ou a supress\u00e3o de vegeta\u00e7\u00e3o nativa em \u00e1rea de preserva\u00e7\u00e3o permanente somente ocorrer\u00e1 nas hip\u00f3teses de utilidade p\u00fablica, de interesse social ou de baixo impacto ambiental (artigo 8o ). Para esse fim, define-se interesse social como","provas":[{"id":63683,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Direito","id":9254},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-analista-area-direito-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - Analista - \u00c1rea Direito - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-19 04:01:56","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1945425,"hashId":"f3b263d6d8e17e5a8a7052883727a056","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n<sup>o<\/sup> 12.651\/12, que revogou o C\u00f3digo Florestal (Lei n<sup>o<\/sup> 4.771\/65) alterou o tratamento jur\u00eddico aplic\u00e1vel \u00e0s \u00e1reas especialmente protegidas, dispondo que a interven\u00e7\u00e3o ou a supress\u00e3o de vegeta\u00e7\u00e3o nativa em \u00e1rea de preserva\u00e7\u00e3o permanente somente ocorrer\u00e1 nas hip\u00f3teses de utilidade p\u00fablica, de interesse social ou de baixo impacto ambiental (artigo 8<sup>o<\/sup> ). Para esse fim, define-se interesse social como<\/p>","resposta":7527839,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a explora\u00e7\u00e3o agroecon\u00f4mica praticada na pequena e m\u00e9dia propriedade rural ou urbana, permitida a descaracteriza\u00e7\u00e3o, em parte, da cobertura vegetal existente.","id":7527838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a explora\u00e7\u00e3o agroecon\u00f4mica praticada na pequena e m\u00e9dia propriedade rural ou urbana, permitida a descaracteriza\u00e7\u00e3o, em parte, da cobertura vegetal existente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a implanta\u00e7\u00e3o de infraestrutura p\u00fablica destinada a esportes, lazer e atividades educacionais e culturais ao ar livre em \u00e1reas urbanas e rurais consolidadas, nos termos da Lei.","id":7527839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a implanta\u00e7\u00e3o de infraestrutura p\u00fablica destinada a esportes, lazer e atividades educacionais e culturais ao ar livre em \u00e1reas urbanas e rurais consolidadas, nos termos da Lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de assentamentos humanos ocupados equitativamente por popula\u00e7\u00e3o de m\u00e9dia e baixa rendas, em \u00e1reas rurais consolidadas.","id":7527840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de assentamentos humanos ocupados equitativamente por popula\u00e7\u00e3o de m\u00e9dia e baixa rendas, em \u00e1reas rurais consolidadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as atividades de pesquisa e extra\u00e7\u00e3o predominantemente de areia e cascalho, observada a regulamenta\u00e7\u00e3o pelo CONAMA.","id":7527841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as atividades de pesquisa e extra\u00e7\u00e3o predominantemente de areia e cascalho, observada a regulamenta\u00e7\u00e3o pelo CONAMA.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"outras atividades similares, devidamente motivadas por meio de procedimento pr\u00f3prio, existindo ou n\u00e3o alternativa t\u00e9cnica \u00e0 atividade proposta, com defini\u00e7\u00e3o em ato pr\u00f3prio do CONAMA.","id":7527842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">outras atividades similares, devidamente motivadas por meio de procedimento pr\u00f3prio, existindo ou n\u00e3o alternativa t\u00e9cnica \u00e0 atividade proposta, com defini\u00e7\u00e3o em ato pr\u00f3prio do CONAMA.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480884,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 45 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"},{"nome_clean":"C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012","oab":true,"nome":"C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403117,"slug":"direito-ambiental-codigo-florestal-lei-no-12-651-2012"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Direito","id":9254}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Agenda 21 reflete um consenso mundial e um compromisso pol\u00edtico no n\u00edvel mais alto no que diz respeito a desenvolvimento e coopera\u00e7\u00e3o ambiental. Pode ser definida como um instrumento de planejamento para a constru\u00e7\u00e3o de sociedades sustent\u00e1veis, em diferentes bases geogr\u00e1ficas, que concilia m\u00e9todos de prote\u00e7\u00e3o ambiental, justi\u00e7a social e efici\u00eancia econ\u00f4mica. Ela foi assinada na Confer\u00eancia sobre Meio Ambiente e Desenvolvimento denominada Confer\u00eancia","provas":[{"id":63683,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Direito","id":9254},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-analista-area-direito-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - Analista - \u00c1rea Direito - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-19 04:01:56","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1945429,"hashId":"d6a0aba7ac57782188407dd498cce09c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Agenda 21 reflete um consenso mundial e um compromisso pol\u00edtico no n\u00edvel mais alto no que diz respeito a desenvolvimento e coopera\u00e7\u00e3o ambiental. Pode ser definida como um instrumento de planejamento para a constru\u00e7\u00e3o de sociedades sustent\u00e1veis, em diferentes bases geogr\u00e1ficas, que concilia m\u00e9todos de prote\u00e7\u00e3o ambiental, justi\u00e7a social e efici\u00eancia econ\u00f4mica. Ela foi assinada na Confer\u00eancia sobre Meio Ambiente e Desenvolvimento denominada Confer\u00eancia<\/p>","resposta":7527858,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Joanesburgo.","id":7527855,"corpo":"<p>Joanesburgo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rio+20.","id":7527856,"corpo":"<p>Rio+20.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estocolmo.","id":7527857,"corpo":"<p>Estocolmo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C\u00fapula da Terra.","id":7527858,"corpo":"<p>C\u00fapula da Terra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Rio+10.","id":7527859,"corpo":"<p>Rio+10.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480884,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 45 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Direito Internacional Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Internacional Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400897,"slug":"direito-ambiental-direito-internacional-ambiental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei Org\u00e2nica Municipal de Uruguaiana, no que diz respeito ao Art. 190, Cap\u00edtulo XIII \u2013 da Sa\u00fade, em qual situa\u00e7\u00e3o, mediante lei, o Munic\u00edpio conceder\u00e1 est\u00edmulos especiais?","provas":[{"id":67454,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2020-fundatec-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-18 08:57:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2059260,"hashId":"da05c23725e2652b42dc004e50fe1301","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei Org\u00e2nica Municipal de Uruguaiana, no que diz respeito ao Art. 190, Cap\u00edtulo XIII \u2013 da Sa\u00fade, em qual situa\u00e7\u00e3o, mediante lei, o Munic\u00edpio conceder\u00e1 est\u00edmulos especiais?<\/p>","resposta":8037298,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c0s pessoas f\u00edsicas com menos de sessenta e cinco (65) anos de idade, com capacidade civil plena, residentes no Munic\u00edpio, que doarem, em vida, \u00f3rg\u00e3os ou partes de seu corpo, pass\u00edveis de serem transplantados quando de sua morte, com o prop\u00f3sito de restabelecer fun\u00e7\u00f5es vitais. ","id":8037298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0s pessoas f\u00edsicas com menos de sessenta e cinco (65) anos de idade, com capacidade civil plena, residentes no Munic\u00edpio, que doarem, em vida, \u00f3rg\u00e3os ou partes de seu corpo, pass\u00edveis de serem transplantados quando de sua morte, com o prop\u00f3sito de restabelecer fun\u00e7\u00f5es vitais. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c0s pessoas f\u00edsicas com menos de sessenta e cinco (65) anos de idade, com capacidade civil plena, residentes no Munic\u00edpio, que prestarem assist\u00eancia em sa\u00fade de forma volunt\u00e1ria nos per\u00edodos de epidemia.","id":8037299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0s pessoas f\u00edsicas com menos de sessenta e cinco (65) anos de idade, com capacidade civil plena, residentes no Munic\u00edpio, que prestarem assist\u00eancia em sa\u00fade de forma volunt\u00e1ria nos per\u00edodos de epidemia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c0s pessoas f\u00edsicas maiores de sessenta e cinco (65) anos de idade, com capacidade civil plena, residentes no Munic\u00edpio, que atuarem como agentes de sa\u00fade vinculados a Organiza\u00e7\u00f5es N\u00e3o Governamentais e sem fins lucrativos.","id":8037300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0s pessoas f\u00edsicas maiores de sessenta e cinco (65) anos de idade, com capacidade civil plena, residentes no Munic\u00edpio, que atuarem como agentes de sa\u00fade vinculados a Organiza\u00e7\u00f5es N\u00e3o Governamentais e sem fins lucrativos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c0s pessoas f\u00edsicas com menos de sessenta e cinco (65) anos de idade, com capacidade civil plena, residentes no Munic\u00edpio, que participarem de movimentos de fiscaliza\u00e7\u00e3o e combate \u00e0s endemias.","id":8037301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0s pessoas f\u00edsicas com menos de sessenta e cinco (65) anos de idade, com capacidade civil plena, residentes no Munic\u00edpio, que participarem de movimentos de fiscaliza\u00e7\u00e3o e combate \u00e0s endemias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c0s pessoas f\u00edsicas com mais de sessenta e cinco (65) anos de idade, com capacidade civil plena, residentes no Munic\u00edpio, que participarem de movimentos de fiscaliza\u00e7\u00e3o e combate \u00e0s endemias.","id":8037302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0s pessoas f\u00edsicas com mais de sessenta e cinco (65) anos de idade, com capacidade civil plena, residentes no Munic\u00edpio, que participarem de movimentos de fiscaliza\u00e7\u00e3o e combate \u00e0s endemias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493837,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Uruguaiana - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Uruguaiana - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395556,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399846,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-uruguaiana-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social da Lei Complementar n\u00ba 19\/2018 de Uruguaiana, no que concerne \u00e0 concess\u00e3o de benef\u00edcios ao segurado, compreender\u00e1 os seguintes benef\u00edcios, EXCETO:","provas":[{"id":67454,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2020-fundatec-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-18 08:59:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2059276,"hashId":"a540a9faed42e2f929b5f5dc4c6234c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social da Lei Complementar n\u00ba 19\/2018 de Uruguaiana, no que concerne \u00e0 concess\u00e3o de benef\u00edcios ao segurado, compreender\u00e1 os seguintes benef\u00edcios, EXCETO:<\/p>","resposta":8037379,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aposentadoria compuls\u00f3ria.","id":8037378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aposentadoria compuls\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aux\u00edlio-reclus\u00e3o.","id":8037379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aux\u00edlio-reclus\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aposentadoria por invalidez.","id":8037380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aposentadoria por invalidez.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sal\u00e1rio-fam\u00edlia.","id":8037381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sal\u00e1rio-fam\u00edlia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aux\u00edlio-doen\u00e7a.","id":8037382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aux\u00edlio-doen\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493837,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Uruguaiana - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Uruguaiana - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395556,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399846,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-uruguaiana-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Atendimento Educacional Especializado","id":17205}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A oferta das condi\u00e7\u00f5es de acessibilidade aos alunos \u00e9 um indicador de que a escola p\u00fablica promove a diversidade e a inclus\u00e3o. Nesse sentido, constituem materiais de acessibilidade aos alunos com Defici\u00eancia Auditiva:","provas":[{"id":45265,"cargo":{"descricao":"Professor de Atendimento Educacional Especializado","id":17205},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-professor-de-atendimento-educacional-especializado","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Professor de Atendimento Educacional Especializado - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-19 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1369562,"hashId":"45a41b6309198c94630618a1507635f0","enunciado":"<p align=justify>A oferta das condi\u00e7\u00f5es de acessibilidade aos alunos \u00e9 um indicador de que a escola p\u00fablica promove a diversidade e a inclus\u00e3o. Nesse sentido, constituem materiais de acessibilidade aos alunos com Defici\u00eancia Auditiva:<\/p>","resposta":5031296,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Grava\u00e7\u00f5es sonoras do programa em estudo e recursos de apoio em LIBRAS.","id":5031296,"corpo":"<p align=justify>Grava\u00e7\u00f5es sonoras do programa em estudo e recursos de apoio em LIBRAS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Livros em formato digital que possam ser processados por sistemas de leitura e amplia\u00e7\u00e3o de tela.","id":5031297,"corpo":"<p align=justify>Livros em formato digital que possam ser processados por sistemas de leitura e amplia\u00e7\u00e3o de tela.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gr\u00e1ficos, desenhos, imagens na vers\u00e3o ampliada e em relevo.","id":5031298,"corpo":"<p align=justify>Gr\u00e1ficos, desenhos, imagens na vers\u00e3o ampliada e em relevo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Equipamentos e programas de computador com interfaces espec\u00edficas, como impressoras e conversores em braile.","id":5031299,"corpo":"<p align=justify>Equipamentos e programas de computador com interfaces espec\u00edficas, como impressoras e conversores em braile.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pisos t\u00e1teis ou placas em relevo fixadas no ch\u00e3o que permitem a localiza\u00e7\u00e3o e a locomo\u00e7\u00e3o com autonomia.","id":5031300,"corpo":"<p align=justify>Pisos t\u00e1teis ou placas em relevo fixadas no ch\u00e3o que permitem a localiza\u00e7\u00e3o e a locomo\u00e7\u00e3o com autonomia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416684,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Igualdade","oab":false,"nome":"Igualdade","pai":405508,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405503,"slug":"pedagogia-igualdade"}],"slug":"pedagogia\/1369562","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Est\u00e2ncia Velha","sigla":"","id":1610,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal, em rela\u00e7\u00e3o aos direitos pol\u00edticos, estabelece as condi\u00e7\u00f5es de elegibilidade para os cargos de Governador e Vice-Governador de Estado. Assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":67450,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Est\u00e2ncia Velha","sigla":"","id":1610,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-estancia-velha-rs-2020-fundatec-fiscal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Est\u00e2ncia Velha - Fiscal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-19 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2053558,"hashId":"38cbb4b7c19692b87965d780f2f4aec3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal, em rela\u00e7\u00e3o aos direitos pol\u00edticos, estabelece as condi\u00e7\u00f5es de elegibilidade para os cargos de Governador e Vice-Governador de Estado. Assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":8010418,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A idade m\u00ednima de vinte e um anos.","id":8010418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A idade m\u00ednima de vinte e um anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A nacionalidade brasileira.","id":8010419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A nacionalidade brasileira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A filia\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria.","id":8010420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A filia\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O alistamento eleitoral.","id":8010421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O alistamento eleitoral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493163,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos","pai":403985,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404029,"slug":"direito-eleitoral-direitos-politicos"},{"nome_clean":"Elegibilidade e Condi\u00e7\u00f5es de Elegibilidade","oab":true,"nome":"Elegibilidade e Condi\u00e7\u00f5es de Elegibilidade","pai":404029,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404031,"slug":"direito-eleitoral-elegibilidade-e-condicoes-de-elegibilidade"},{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos Positivos","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos Positivos","pai":405229,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407584,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-positivos"},{"nome_clean":"Capacidade Eleitoral Passiva","oab":true,"nome":"Capacidade Eleitoral Passiva","pai":407584,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407586,"slug":"direito-constitucional-capacidade-eleitoral-passiva"},{"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos Passivos - Capacidade Eleitoral Passiva: Condi\u00e7\u00f5es de Elegibilidade","oab":false,"nome":"Direitos Pol\u00edticos Passivos - Capacidade Eleitoral Passiva: Condi\u00e7\u00f5es de Elegibilidade","pai":404029,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":417995,"slug":"direito-eleitoral-direitos-politicos-passivos-capacidade-eleitoral-passiva-condicoes-de-elegibilidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","descricao":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":352}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tr\u00eas Coroas","sigla":"","id":2201,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que corresponde ao aplicativo presente no Pacote Office da Microsoft destinado a cria\u00e7\u00e3o de planilhas eletr\u00f4nicas:","provas":[{"id":66948,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tr\u00eas Coroas","sigla":"","id":2201,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","descricao":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":352},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tres-coroas-rs-2020-integri-brasil-assessoria-e-consultoria-agente-comunitario-de-saude-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado-2","tipo":1,"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Tr\u00eas Coroas - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-20 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2039617,"hashId":"520c30f31eff0f45069e4d6b3baf0edf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corresponde ao aplicativo presente no Pacote Office da Microsoft destinado a cria\u00e7\u00e3o de planilhas eletr\u00f4nicas:<\/p>","resposta":7951126,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Excel","id":7951126,"corpo":"<p>Excel<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Word","id":7951127,"corpo":"<p>Word<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Powerpoint","id":7951128,"corpo":"<p>Powerpoint<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Outlook","id":7951129,"corpo":"<p>Outlook<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491349,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cl\u00e1udio","sigla":"","id":3755,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de \u00c9tica e Deontologia do Bibliotec\u00e1rio brasileiro tem por objetivo fixar \"normas orientadoras de conduta no exerc\u00edcio de suas atividades profissionais\" (CONSELHO FEDERAL DE BIBLIOTECONOMIA, 2018). No c\u00f3digo citado encontram-se a \"natureza\", o \"fundamento e objeto do trabalho do bibliotec\u00e1rio\", seus \"deveres\", bem como as \"proibi\u00e7\u00f5es\" relativas ao desempenho de suas fun\u00e7\u00f5es. Assinale a op\u00e7\u00e3o que n\u00e3o corresponda aos deveres do bibliotec\u00e1rio, conforme descrito nos artigos 5\u00ba e 6\u00ba do C\u00f3digo de \u00c9tica e Deontologia do Bibliotec\u00e1rio.","provas":[{"id":64364,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cl\u00e1udio","sigla":"","id":3755,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-claudio-mg-2020-unilavras-concursos-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Cl\u00e1udio - Bibliotec\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-19 09:53:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1972939,"hashId":"2426f51063cea6dd6ef4f00f6339bf77","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo de \u00c9tica e Deontologia do Bibliotec\u00e1rio brasileiro tem por objetivo fixar \"normas orientadoras de conduta no exerc\u00edcio de suas atividades profissionais\" (CONSELHO FEDERAL DE BIBLIOTECONOMIA, 2018). No c\u00f3digo citado encontram-se a \"natureza\", o \"fundamento e objeto do trabalho do bibliotec\u00e1rio\", seus \"deveres\", bem como as \"proibi\u00e7\u00f5es\" relativas ao desempenho de suas fun\u00e7\u00f5es. Assinale a op\u00e7\u00e3o que n\u00e3o corresponda aos deveres do bibliotec\u00e1rio, conforme descrito nos artigos 5\u00ba e 6\u00ba do C\u00f3digo de \u00c9tica e Deontologia do Bibliotec\u00e1rio.<\/p>","resposta":7652062,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exercer a profiss\u00e3o aplicando todo zelo, capacidade e honestidade em seu exerc\u00edcio.","id":7652059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exercer a profiss\u00e3o aplicando todo zelo, capacidade e honestidade em seu exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Realizar de maneira digna a publicidade de sua institui\u00e7\u00e3o ou atividade profissional, evitando toda e qualquer manifesta\u00e7\u00e3o que possa comprometer o conceito da profiss\u00e3o ou dos colegas.","id":7652060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar de maneira digna a publicidade de sua institui\u00e7\u00e3o ou atividade profissional, evitando toda e qualquer manifesta\u00e7\u00e3o que possa comprometer o conceito da profiss\u00e3o ou dos colegas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Informar sempre ao CRB no qual est\u00e1 registrado quando assumir e deixar cargo ou fun\u00e7\u00e3o.","id":7652061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Informar sempre ao CRB no qual est\u00e1 registrado quando assumir e deixar cargo ou fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prestigiar as entidades da categoria, contribuindo, sempre que solicitado, para o sucesso de suas iniciativas em proveito da coletividade, sem direito \u00e0 recusa.","id":7652062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prestigiar as entidades da categoria, contribuindo, sempre que solicitado, para o sucesso de suas iniciativas em proveito da coletividade, sem direito \u00e0 recusa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483863,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"\u00c9tica profissional","oab":false,"nome":"\u00c9tica profissional","pai":397773,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397776,"slug":"biblioteconomia-etica-profissional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cl\u00e1udio","sigla":"","id":3755,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao implantar uma Biblioteca Digital, o bibliotec\u00e1rio, juntamente com sua equipe de TI (Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o), deve observar algumas caracter\u00edsticas que s\u00e3o altamente relevantes nesse processo, com o objetivo de oferecer um servi\u00e7o de qualidade e reduzir os custos. As bibliotecas devem adotar solu\u00e7\u00f5es que contemplem o gerenciamento de sistemas para melhorar a confiabilidade e a disponibilidade do hardware e do software atrav\u00e9s de todas as fases do ciclo de vida de um recurso digital. Devido \u00e0 complexidade de implementar e de manter os dispositivos e recursos de TI, o bibliotec\u00e1rio, com sua equipe de TI, deve avaliar as ferramentas de gest\u00e3o do ciclo de vida de TI, considerando as caracter\u00edsticas abaixo, exceto:","provas":[{"id":64364,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cl\u00e1udio","sigla":"","id":3755,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-claudio-mg-2020-unilavras-concursos-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Cl\u00e1udio - Bibliotec\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-19 10:04:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1972961,"hashId":"e42a7950aa0086c785731763e6857e65","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao implantar uma Biblioteca Digital, o bibliotec\u00e1rio, juntamente com sua equipe de TI (Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o), deve observar algumas caracter\u00edsticas que s\u00e3o altamente relevantes nesse processo, com o objetivo de oferecer um servi\u00e7o de qualidade e reduzir os custos. As bibliotecas devem adotar solu\u00e7\u00f5es que contemplem o gerenciamento de sistemas para melhorar a confiabilidade e a disponibilidade do hardware e do software atrav\u00e9s de todas as fases do ciclo de vida de um recurso digital. Devido \u00e0 complexidade de implementar e de manter os dispositivos e recursos de TI, o bibliotec\u00e1rio, com sua equipe de TI, deve avaliar as ferramentas de gest\u00e3o do ciclo de vida de TI, considerando as caracter\u00edsticas abaixo, exceto:<\/p>","resposta":7652153,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estrutura modular fixa de implanta\u00e7\u00e3o. ","id":7652153,"corpo":"<p>estrutura modular fixa de implanta\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gest\u00e3o do ciclo de vida de ativos de TI via WEB.","id":7652154,"corpo":"<p>gest\u00e3o do ciclo de vida de ativos de TI via WEB.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diagn\u00f3sticos e informa\u00e7\u00f5es em tempo real para tomada de decis\u00e3o.","id":7652155,"corpo":"<p>diagn\u00f3sticos e informa\u00e7\u00f5es em tempo real para tomada de decis\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"integra\u00e7\u00e3o via WEB: banco de dados e reposit\u00f3rios de informa\u00e7\u00e3o.","id":7652156,"corpo":"<p>integra\u00e7\u00e3o via WEB: banco de dados e reposit\u00f3rios de informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483863,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Bibliotecas Digitais e Virtuais","oab":false,"nome":"Bibliotecas Digitais e Virtuais","pai":397811,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":400657,"slug":"biblioteconomia-bibliotecas-digitais-e-virtuais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Itau\u00e7u","sigla":"Camara de Itaucu GO","id":4692,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa que preenche corretamente as lacunas.Iniciaremos ___ aulas ___ 8 horas da manh\u00e3 e daremos boas-vindas ___ todos.","provas":[{"id":56796,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Itau\u00e7u","sigla":"Camara de Itaucu GO","id":4692,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-itaucu-go-go-2020-itame-guarda-civil-municipal","tipo":1,"nome":"ITAME - C\u00e2mara de Itau\u00e7u GO - Guarda Civil Municipal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-19 04:02:12","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1725471,"hashId":"f803de3b9bfcab932a06ce493af07058","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que preenche corretamente as lacunas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Iniciaremos ___ aulas ___ 8 horas da manh\u00e3 e daremos boas-vindas ___ todos.<\/p>","resposta":6548798,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as \/ a \/ a.","id":6548796,"corpo":"<p>as \/ a \/ a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0s \/ as \/ \u00e0.","id":6548797,"corpo":"<p>\u00e0s \/ as \/ \u00e0.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as \/ \u00e0s \/ a.","id":6548798,"corpo":"<p>as \/ \u00e0s \/ a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0s \/ \u00e0s \/ \u00e0.","id":6548799,"corpo":"<p>\u00e0s \/ \u00e0s \/ \u00e0.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456854,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 10 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"nome_clean":"Defini\u00e7\u00e3o de crase","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00e3o de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409297,"slug":"lingua-portuguesa-definicao-de-crase"},{"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536},{"descricao":"Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia","id":12767}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na avalia\u00e7\u00e3o de paciente de 78 anos, do sexo feminino com diagn\u00f3stico pr\u00e9vio de acidente vascular cerebral isqu\u00eamico, diab\u00e9tica e hipertensa com fibrila\u00e7\u00e3o atrial n\u00e3o valvar e insufici\u00eancia card\u00edaca (fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o do ventr\u00edculo esquerdo de 32%), qual o valor do escore CHA2DS2-VASC e qual o significado da pontua\u00e7\u00e3o encontrada?","provas":[{"id":62555,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2020-nucepe-uespi-residencia-em-otorrinolaringologia-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia - 2020"},{"id":62556,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia","id":12767},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2020-nucepe-uespi-residencia-em-ortopedia-e-traumatologia-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-20 04:03:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1910121,"hashId":"253b90fd4cfa3591ffd91a716de39733","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na avalia\u00e7\u00e3o de paciente de 78 anos, do sexo feminino com diagn\u00f3stico pr\u00e9vio de acidente vascular cerebral isqu\u00eamico, diab\u00e9tica e hipertensa com fibrila\u00e7\u00e3o atrial n\u00e3o valvar e insufici\u00eancia card\u00edaca (fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o do ventr\u00edculo esquerdo de 32%), qual o valor do escore CHA<sub>2<\/sub>DS<sub>2<\/sub>-VASC e qual o significado da pontua\u00e7\u00e3o encontrada?<\/p>","resposta":7370331,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Escore de 07; elevado risco de sangramento.","id":7370329,"corpo":"<p>Escore de 07; elevado risco de sangramento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Escore de 05; elevado risco tromboemb\u00f3lico.","id":7370330,"corpo":"<p>Escore de 05; elevado risco tromboemb\u00f3lico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Escore de 08; elevado risco tromboemb\u00f3lico.","id":7370331,"corpo":"<p>Escore de 08; elevado risco tromboemb\u00f3lico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Escore de 08; elevado risco de sangramento. ","id":7370332,"corpo":"<p>Escore de 08; elevado risco de sangramento. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Escore de 07; elevado risco tromboemb\u00f3lico.","id":7370333,"corpo":"<p>Escore de 07; elevado risco tromboemb\u00f3lico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476577,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536},{"descricao":"Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia","id":12767}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 88 anos, admitido na unidade de emerg\u00eancia cardiol\u00f3gica com diagn\u00f3stico de estenose a\u00f3rtica grave. Quais os sintomas apresentados nessa patologia?","provas":[{"id":62555,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2020-nucepe-uespi-residencia-em-otorrinolaringologia-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia - 2020"},{"id":62556,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia","id":12767},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2020-nucepe-uespi-residencia-em-ortopedia-e-traumatologia-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-20 04:03:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1910123,"hashId":"e11c1137a8c9803af699f5df2f40eb87","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 88 anos, admitido na unidade de emerg\u00eancia cardiol\u00f3gica com diagn\u00f3stico de estenose a\u00f3rtica grave. Quais os sintomas apresentados nessa patologia?<\/p>","resposta":7370342,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Angina, isquemia e infarto do mioc\u00e1rdio. ","id":7370339,"corpo":"<p>Angina, isquemia e infarto do mioc\u00e1rdio. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00edncope, desmaio e queda da pr\u00f3pria altura.","id":7370340,"corpo":"<p>S\u00edncope, desmaio e queda da pr\u00f3pria altura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tonturas, angina e sudorese.","id":7370341,"corpo":"<p>Tonturas, angina e sudorese.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Angina, dispneia e s\u00edncope.","id":7370342,"corpo":"<p>Angina, dispneia e s\u00edncope.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dispneia, s\u00edncope e palpita\u00e7\u00f5es. ","id":7370343,"corpo":"<p>Dispneia, s\u00edncope e palpita\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476577,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536},{"descricao":"Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia","id":12767}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo masculino, 42 anos de idade, chega ao departamento de emerg\u00eancia com hist\u00f3ria de palpita\u00e7\u00f5es. Um tra\u00e7ado eletrocardiogr\u00e1fico foi obtido demonstrando taquicardia de complexo QRS estreito e FC de 190bpm e press\u00e3o arterial sist\u00f3lica de 100\/80 mmHg. Qual a primeira conduta?","provas":[{"id":62555,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2020-nucepe-uespi-residencia-em-otorrinolaringologia-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia - 2020"},{"id":62556,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia","id":12767},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2020-nucepe-uespi-residencia-em-ortopedia-e-traumatologia-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-20 04:03:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1910126,"hashId":"d3007177750594da596a060752bda3e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente do sexo masculino, 42 anos de idade, chega ao departamento de emerg\u00eancia com hist\u00f3ria de palpita\u00e7\u00f5es. Um tra\u00e7ado eletrocardiogr\u00e1fico foi obtido demonstrando taquicardia de complexo QRS estreito e FC de 190bpm e press\u00e3o arterial sist\u00f3lica de 100\/80 mmHg. Qual a primeira conduta?<\/p>","resposta":7370355,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cateterismo de urg\u00eancia. ","id":7370354,"corpo":"<p>Cateterismo de urg\u00eancia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Manobra vagal com compress\u00e3o do seio carot\u00eddeo. ","id":7370355,"corpo":"<p>Manobra vagal com compress\u00e3o do seio carot\u00eddeo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Adenosina. ","id":7370356,"corpo":"<p>Adenosina. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atenolol.","id":7370357,"corpo":"<p>Atenolol.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Abla\u00e7\u00e3o por cateter.","id":7370358,"corpo":"<p>Abla\u00e7\u00e3o por cateter.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476577,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536},{"descricao":"Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia","id":12767}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente homem, 95 anos, chega \u00e0 unidade de Pronto-Atendimento com anorexia e apatia h\u00e1 4 dias. Apresenta, ainda, agita\u00e7\u00e3o psicomotora no per\u00edodo noturno. Sobre o caso exposto, assinale a alternativa CORRETA. ","provas":[{"id":62555,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2020-nucepe-uespi-residencia-em-otorrinolaringologia-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia - 2020"},{"id":62556,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia","id":12767},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2020-nucepe-uespi-residencia-em-ortopedia-e-traumatologia-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-20 04:03:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1910149,"hashId":"8c9bfa6e0bab9c20df7ff75a6f15f87b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente homem, 95 anos, chega \u00e0 unidade de Pronto-Atendimento com anorexia e apatia h\u00e1 4 dias. Apresenta, ainda, agita\u00e7\u00e3o psicomotora no per\u00edodo noturno. Sobre o caso exposto, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>. <\/p>","resposta":7370473,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Devemos rastrear processo infeccioso como etiologia do quadro.","id":7370469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devemos rastrear processo infeccioso como etiologia do quadro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Efeito medicamentoso pode ser causa desses sintomas.","id":7370470,"corpo":"<p>Efeito medicamentoso pode ser causa desses sintomas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A agita\u00e7\u00e3o psicomotora pode ser tratada com Quetiapina.","id":7370471,"corpo":"<p>A agita\u00e7\u00e3o psicomotora pode ser tratada com Quetiapina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as alternativas a e b est\u00e3o corretas.","id":7370472,"corpo":"<p>Apenas as alternativas <strong>a <\/strong>e <strong>b <\/strong>est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As alternativas a, b e c est\u00e3o corretas.","id":7370473,"corpo":"<p>As alternativas <strong>a<\/strong>, <strong>b <\/strong>e <strong>c <\/strong>est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476577,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536},{"descricao":"Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia","id":12767}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente 65 anos, portador de diabetes mellitus tipo II h\u00e1 20 anos, tamb\u00e9m portador de DRC supostamente. Apresenta neuropatia e retinopatia diab\u00e9tica. Exames mostram clearance de creatinina de 41 ml\/min. Protein\u00faria 1000 mg\/d. Estava em uso de losartana. Baseado nesse caso, responda: ","provas":[{"id":62555,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2020-nucepe-uespi-residencia-em-otorrinolaringologia-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia - 2020"},{"id":62556,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia","id":12767},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2020-nucepe-uespi-residencia-em-ortopedia-e-traumatologia-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-20 04:03:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1910164,"hashId":"63cde9f1a8f5479ee04626ab74ccee4b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente 65 anos, portador de diabetes mellitus tipo II h\u00e1 20 anos, tamb\u00e9m portador de DRC supostamente. Apresenta neuropatia e retinopatia diab\u00e9tica. Exames mostram clearance de creatinina de 41 ml\/min. Protein\u00faria 1000 mg\/d. Estava em uso de losartana. Baseado nesse caso, responda: <\/p>","resposta":7370548,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Recomenda-se corticoide, caso a protein\u00faria n\u00e3o reverta apenas com losartana.","id":7370544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recomenda-se corticoide, caso a protein\u00faria n\u00e3o reverta apenas com losartana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Recomenda-se associar enalapril e furosemida, caso a protein\u00faria n\u00e3o reverta apenas com losartana.","id":7370545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recomenda-se associar enalapril e furosemida, caso a protein\u00faria n\u00e3o reverta apenas com losartana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Recomenda-se trocar losartana por enalapril, caso a protein\u00faria n\u00e3o reverta apenas com losartana. ","id":7370546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recomenda-se trocar losartana por enalapril, caso a protein\u00faria n\u00e3o reverta apenas com losartana. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Recomenda-se trocar enalapril por prednisona, caso a proteinuria n\u00e3o reverta apenas com losartana ou enalapril.","id":7370547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recomenda-se trocar enalapril por prednisona, caso a proteinuria n\u00e3o reverta apenas com losartana ou enalapril.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Recomenda-se associar espironolactona, caso a protein\u00faria n\u00e3o reverta apenas com losartana.","id":7370548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recomenda-se associar espironolactona, caso a protein\u00faria n\u00e3o reverta apenas com losartana.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476577,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536},{"descricao":"Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia","id":12767}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade (promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o, recupera\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o) constituem uma pr\u00e1tica social e trazem consigo as influ\u00eancias do relacionamento dos grupos sociais. Assinale a alternativa INCORRETA sobre a atua\u00e7\u00e3o no campo da promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade:","provas":[{"id":62555,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2020-nucepe-uespi-residencia-em-otorrinolaringologia-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia - 2020"},{"id":62556,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia","id":12767},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2020-nucepe-uespi-residencia-em-ortopedia-e-traumatologia-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-20 04:03:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1910169,"hashId":"b87f5cf1c9a1ae957a46660900beb5e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade (promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o, recupera\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o) constituem uma pr\u00e1tica social e trazem consigo as influ\u00eancias do relacionamento dos grupos sociais. Assinale a alternativa <strong>INCORRETA <\/strong>sobre a atua\u00e7\u00e3o no campo da promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade:<\/p>","resposta":7370570,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atuar no campo das pol\u00edticas p\u00fablicas saud\u00e1veis e de equidade em rela\u00e7\u00e3o a todos os setores.","id":7370569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atuar no campo das pol\u00edticas p\u00fablicas saud\u00e1veis e de equidade em rela\u00e7\u00e3o a todos os setores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reconhecer a sa\u00fade como campo independente das quest\u00f5es da ecologia e da comunidade, na qual o indiv\u00edduo est\u00e1 inserido.","id":7370570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reconhecer a sa\u00fade como campo independente das quest\u00f5es da ecologia e da comunidade, na qual o indiv\u00edduo est\u00e1 inserido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apoiar e capacitar as pessoas para que se mantenham saud\u00e1veis, quer seja por meio de financiamentos e incentivos financeiros do governo quer seja por outras formas de apoio.","id":7370571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apoiar e capacitar as pessoas para que se mantenham saud\u00e1veis, quer seja por meio de financiamentos e incentivos financeiros do governo quer seja por outras formas de apoio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reconhecer a sa\u00fade como o maior desafio e o principal investimento social dos governos.","id":7370572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reconhecer a sa\u00fade como o maior desafio e o principal investimento social dos governos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"agir contra a m\u00e1 nutri\u00e7\u00e3o, a degrada\u00e7\u00e3o ambiental e a produ\u00e7\u00e3o de produtos prejudiciais \u00e0 sa\u00fade.","id":7370573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">agir contra a m\u00e1 nutri\u00e7\u00e3o, a degrada\u00e7\u00e3o ambiental e a produ\u00e7\u00e3o de produtos prejudiciais \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476579,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanit\u00e1ria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291406,"slug":"medicina-sanitaria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536},{"descricao":"Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia","id":12767}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Gestante, G2P1(C1)A0, obesa, hipertensa cr\u00f4nica, em uso de metildopa 2g\/dia e nifedipina 80 mg\/dia; idade gestacional atual compat\u00edvel com 38 semanas e 2 dias. Optou-se por interrup\u00e7\u00e3o da gravidez por cesariana por escolha e autonomia materna. Frente ao quadro em quest\u00e3o, analise as assertivas e marque a CORRETA. ","provas":[{"id":62555,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2020-nucepe-uespi-residencia-em-otorrinolaringologia-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia - 2020"},{"id":62556,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia","id":12767},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2020-nucepe-uespi-residencia-em-ortopedia-e-traumatologia-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-20 04:03:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1910186,"hashId":"e401c4acb323d016f14f27e36b7ede4f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Gestante, G2P1(C1)A0, obesa, hipertensa cr\u00f4nica, em uso de metildopa 2g\/dia e nifedipina 80 mg\/dia; idade gestacional atual compat\u00edvel com 38 semanas e 2 dias. Optou-se por interrup\u00e7\u00e3o da gravidez por cesariana por escolha e autonomia materna. Frente ao quadro em quest\u00e3o, analise as assertivas e marque a <strong>CORRETA<\/strong>. <\/p>","resposta":7370658,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A via de parto deveria ser cesariana (cir\u00fargica), pois a gestante possui fatores de morbidade que elevam o risco perinatal no parto vaginal.","id":7370654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A via de parto deveria ser cesariana (cir\u00fargica), pois a gestante possui fatores de morbidade que elevam o risco perinatal no parto vaginal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A tromboprofilaxia p\u00f3s-parto com dicumar\u00ednicos est\u00e1 formalmente indicada nos primeiros dias do puerp\u00e9rio. ","id":7370655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tromboprofilaxia p\u00f3s-parto com dicumar\u00ednicos est\u00e1 formalmente indicada nos primeiros dias do puerp\u00e9rio. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A introdu\u00e7\u00e3o do sulfato de magn\u00e9sio por via parenteral possui relev\u00e2ncia importante para a neuroprote\u00e7\u00e3o do concepto neste caso.","id":7370656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A introdu\u00e7\u00e3o do sulfato de magn\u00e9sio por via parenteral possui relev\u00e2ncia importante para a neuroprote\u00e7\u00e3o do concepto neste caso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A metilergonovina \u00e9 o agente uterol\u00edtico de escolha para as primeiras horas de puerp\u00e9rio.","id":7370657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A metilergonovina \u00e9 o agente uterol\u00edtico de escolha para as primeiras horas de puerp\u00e9rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Trata-se de uma paciente com indica\u00e7\u00e3o de tromboprofilaxia, na qual deve-se instituir medidas mec\u00e2nicas (deambula\u00e7\u00e3o precoce) e farmacol\u00f3gicas (heparinas).","id":7370658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de uma paciente com indica\u00e7\u00e3o de tromboprofilaxia, na qual deve-se instituir medidas mec\u00e2nicas (deambula\u00e7\u00e3o precoce) e farmacol\u00f3gicas (heparinas).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476583,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536},{"descricao":"Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia","id":12767}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Frente aos desafios da Doen\u00e7a Hemol\u00edtica perinatal ou Isoimunizac\u00e3o materna pelo fator Rh, as principais dificuldades englobam o seguimento e diagn\u00f3stico do comprometimento fetal. Dentre os achados abaixo, qual se associa fortemente \u00e0 anemia fetal grave:","provas":[{"id":62555,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2020-nucepe-uespi-residencia-em-otorrinolaringologia-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia - 2020"},{"id":62556,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia","id":12767},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2020-nucepe-uespi-residencia-em-ortopedia-e-traumatologia-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-20 04:03:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1910188,"hashId":"705893a10a10bb6b37983cfa46eea16a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Frente aos desafios da Doen\u00e7a Hemol\u00edtica perinatal ou Isoimunizac\u00e3o materna pelo fator Rh, as principais dificuldades englobam o seguimento e diagn\u00f3stico do comprometimento fetal. Dentre os achados abaixo, qual se associa fortemente \u00e0 anemia fetal grave:<\/p>","resposta":7370665,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dopplerfluxometria da art\u00e9ria cerebral m\u00e9dia alterada, com decr\u00e9scimo significativo da velocidade sist\u00f3lica.","id":7370664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dopplerfluxometria da art\u00e9ria cerebral m\u00e9dia alterada, com decr\u00e9scimo significativo da velocidade sist\u00f3lica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hidropsia fetal. ","id":7370665,"corpo":"<p>Hidropsia fetal. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Restri\u00e7\u00e3o de crescimento intrauterino fetal. ","id":7370666,"corpo":"<p>Restri\u00e7\u00e3o de crescimento intrauterino fetal. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Insufici\u00eancia tric\u00faspide card\u00edaca fetal.","id":7370667,"corpo":"<p>Insufici\u00eancia tric\u00faspide card\u00edaca fetal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Defeitos estruturais card\u00edacos.","id":7370668,"corpo":"<p>Defeitos estruturais card\u00edacos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476583,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536},{"descricao":"Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia","id":12767}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"A incid\u00eancia da rotura prematura de membranas ovulares (RPMO) varia de 3 a 18,5%. Acontece em aproximadamente 8 a 10% das pacientes com gesta\u00e7\u00e3o a termo\u201d. Sobre o tema, assinale a melhor alternativa.","provas":[{"id":62555,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2020-nucepe-uespi-residencia-em-otorrinolaringologia-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia - 2020"},{"id":62556,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia","id":12767},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2020-nucepe-uespi-residencia-em-ortopedia-e-traumatologia-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-20 04:03:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1910190,"hashId":"8bc585907ba29d0b8d03c8c9efbd71a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"A incid\u00eancia da rotura prematura de membranas ovulares (RPMO) varia de 3 a 18,5%. Acontece em aproximadamente 8 a 10% das pacientes com gesta\u00e7\u00e3o a termo\u201d. Sobre o tema, assinale a melhor alternativa.<\/p>","resposta":7370677,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Possui diversos fatores de risco e todos evit\u00e1veis, tais como: infec\u00e7\u00f5es vulvo-vaginais, polidramnia, gemelaridade e incompet\u00eancia istmo-cervical.","id":7370674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possui diversos fatores de risco e todos evit\u00e1veis, tais como: infec\u00e7\u00f5es vulvo-vaginais, polidramnia, gemelaridade e incompet\u00eancia istmo-cervical.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico cl\u00ednico necessita da ratifica\u00e7\u00e3o ultrassonogr\u00e1fica para melhor caracteriza\u00e7\u00e3o do quadro.","id":7370675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico cl\u00ednico necessita da ratifica\u00e7\u00e3o ultrassonogr\u00e1fica para melhor caracteriza\u00e7\u00e3o do quadro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As normativas legais amparam o m\u00e9dico que procede com a interrup\u00e7\u00e3o da gravidez, em qualquer fase da gesta\u00e7\u00e3o, sob a \u00f3tica materna.","id":7370676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As normativas legais amparam o m\u00e9dico que procede com a interrup\u00e7\u00e3o da gravidez, em qualquer fase da gesta\u00e7\u00e3o, sob a \u00f3tica materna.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na presen\u00e7a de corioamnionite, a interrup\u00e7\u00e3o da gesta\u00e7\u00e3o torna-se imperativa, independente da idade gestacional.","id":7370677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na presen\u00e7a de corioamnionite, a interrup\u00e7\u00e3o da gesta\u00e7\u00e3o torna-se imperativa, independente da idade gestacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O principal marcador cardiotocogr\u00e1fico associado a comprometimento de vitalidade fetal na amniorrexe \u00e9 a ausencia do t\u00f4nus fetal. ","id":7370678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O principal marcador cardiotocogr\u00e1fico associado a comprometimento de vitalidade fetal na amniorrexe \u00e9 a ausencia do t\u00f4nus fetal. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476583,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536},{"descricao":"Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia","id":12767}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Primigesta, idade gestacional = 32 semanas, vem ao pronto-atendimento com cefaleia persistente, turva\u00e7\u00e3o visual e edema significativo em membros inferiores. Ao exame: feto vivo, \u00fanico, cef\u00e1lico, aus\u00eancia de metross\u00edstoles; altura de fundo uterino = 29 cm; PA: 170\/110 mmHg. Qual a melhor conduta frente ao caso?","provas":[{"id":62555,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2020-nucepe-uespi-residencia-em-otorrinolaringologia-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia - 2020"},{"id":62556,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia","id":12767},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2020-nucepe-uespi-residencia-em-ortopedia-e-traumatologia-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-20 04:03:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1910195,"hashId":"2422b6a3d9d9982b82e1b81f1da12a20","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Primigesta, idade gestacional = 32 semanas, vem ao pronto-atendimento com cefaleia persistente, turva\u00e7\u00e3o visual e edema significativo em membros inferiores. Ao exame: feto vivo, \u00fanico, cef\u00e1lico, aus\u00eancia de metross\u00edstoles; altura de fundo uterino = 29 cm; PA: 170\/110 mmHg. Qual a melhor conduta frente ao caso?<\/p>","resposta":7370701,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tratar crise hipertensiva com nifedipina, avalia\u00e7\u00e3o laboratorial materna e fetal e seguimento ambulatorial.","id":7370699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tratar crise hipertensiva com nifedipina, avalia\u00e7\u00e3o laboratorial materna e fetal e seguimento ambulatorial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tratar crise hipertensiva com nifedipina, sulfato de magn\u00e9sio parenteral, interna\u00e7\u00e3o hospitalar para corticoterapia e interrup\u00e7\u00e3o imediata da gravidez por via obst\u00e9trica.","id":7370700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tratar crise hipertensiva com nifedipina, sulfato de magn\u00e9sio parenteral, interna\u00e7\u00e3o hospitalar para corticoterapia e interrup\u00e7\u00e3o imediata da gravidez por via obst\u00e9trica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tratar crise hipertensiva com nifedipina, sulfato de magn\u00e9sio parenteral, interna\u00e7\u00e3o hospitalar para tratamento cl\u00ednico, avalia\u00e7\u00e3o materna e fetal, corticoterapia.","id":7370701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tratar crise hipertensiva com nifedipina, sulfato de magn\u00e9sio parenteral, interna\u00e7\u00e3o hospitalar para tratamento cl\u00ednico, avalia\u00e7\u00e3o materna e fetal, corticoterapia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tratar crise hipertensiva com metildopa, sulfato de magn\u00e9sio parenteral, interna\u00e7\u00e3o hospitalar para tratamento cl\u00ednico, avalia\u00e7\u00e3o materna e fetal.","id":7370702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tratar crise hipertensiva com metildopa, sulfato de magn\u00e9sio parenteral, interna\u00e7\u00e3o hospitalar para tratamento cl\u00ednico, avalia\u00e7\u00e3o materna e fetal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tratar crise hipertensiva com nifedipina, sulfato de magn\u00e9sio oral, interna\u00e7\u00e3o hospitalar para tratamento cir\u00fargico, avalia\u00e7\u00e3o materna e fetal, corticoterapia. ","id":7370703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tratar crise hipertensiva com nifedipina, sulfato de magn\u00e9sio oral, interna\u00e7\u00e3o hospitalar para tratamento cir\u00fargico, avalia\u00e7\u00e3o materna e fetal, corticoterapia. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476583,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22738}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A equa\u00e7\u00e3o da circunfer\u00eancia \u2205 cujo centro se encontra sobre a reta dada por r:3x +7y + 2 = 0 e passa pelos pontos A(6,2) e B(8,0) \u00e9:","provas":[{"id":58115,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22738},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2020-ifmt-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica-2","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-21 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1755479,"hashId":"42c44abadf693d1153bf9911dbfdbe53","enunciado":"<p>A equa\u00e7\u00e3o da circunfer\u00eancia <span style=\"color: rgb(32, 33, 34); background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u2205<\/span> cujo centro se encontra sobre a reta dada por <em>r:<\/em>3<em>x<\/em> +7<em>y<\/em> + 2 = 0 e passa pelos pontos A(6,2) e B(8,0) \u00e9:<\/p>","resposta":6684126,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u2205:x2 + y2 - 4x + 4y = 0","id":6684122,"corpo":"<p>\u2205:x<sup>2<\/sup> + y<sup>2<\/sup> - 4x + 4y = 0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u2205:x2 + y2 - 4x + 2y = 0","id":6684123,"corpo":"<p>\u2205:x<sup>2<\/sup> + y<sup>2<\/sup> - 4x + 2y = 0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u2205:x2 + y2 - 2x + 6y = 0","id":6684124,"corpo":"<p>\u2205:x<sup>2<\/sup> + y<sup>2<\/sup> - 2x + 6y = 0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u2205:x2 + y2 - 8x + 2y = 0","id":6684125,"corpo":"<p>\u2205:x<sup>2<\/sup> + y<sup>2<\/sup> - 8x + 2y = 0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u2205:x2 + y2 - 8x + 4y = 0","id":6684126,"corpo":"<p>\u2205:x<sup>2<\/sup> + y<sup>2<\/sup> - 8x + 4y = 0<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460097,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Intersec\u00e7\u00e3o de uma reta a uma circunfer\u00eancia","oab":false,"nome":"Intersec\u00e7\u00e3o de uma reta a uma circunfer\u00eancia","pai":403886,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408890,"slug":"matematica-interseccao-de-uma-reta-a-uma-circunferencia"},{"nome_clean":"Equa\u00e7\u00f5es da Circunfer\u00eancia","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00f5es da Circunfer\u00eancia","pai":403886,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408914,"slug":"matematica-equacoes-da-circunferencia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Corpo de Engenheiros da Marinha \u2013 \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":21941}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos formatos de arquivos utilizados pelo software Revit, coloque (V) verdadeiro ou (F) falso nas afirma\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia correta.( ) RVT: arquivo do projeto; o principal arquivo Revit.( ) RVE: arquivo de template\/modelo.( ) RFT: arquivo de template\/modelo para cria\u00e7\u00e3o de fam\u00edlias. ( )RFA: arquivo de fam\u00edlia de elementos.( ) RFC: arquivo para interc\u00e2mbio entre softwares BIM para compartilhar informa\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":57283,"cargo":{"descricao":"Corpo de Engenheiros da Marinha \u2013 \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":21941},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2020-sspm-corpo-de-engenheiros-da-marinha-area-arquitetura-e-urbanismo-2","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo de Engenheiros da Marinha \u2013 \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-21 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1757860,"hashId":"1876aaa7f7a7c5ba79eac9721b7729a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos formatos de arquivos utilizados pelo software Revit, coloque (V) verdadeiro ou (F) falso nas afirma\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) RVT: arquivo do projeto; o principal arquivo Revit.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) RVE: arquivo de template\/modelo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) RFT: arquivo de template\/modelo para cria\u00e7\u00e3o de fam\u00edlias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )RFA: arquivo de fam\u00edlia de elementos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) RFC: arquivo para interc\u00e2mbio entre softwares BIM para compartilhar informa\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":6694367,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(V) (F) (F) (V) (V)","id":6694365,"corpo":"<p>(V) (F) (F) (V) (V)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(V) (V) (F) (F) (F)","id":6694366,"corpo":"<p>(V) (V) (F) (F) (F)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(V) (F) (V) (V) (F)","id":6694367,"corpo":"<p>(V) (F) (V) (V) (F)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(V) (F) (F) (V) (F)","id":6694368,"corpo":"<p>(V) (F) (F) (V) (F)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(F) (V) (F) (V) (V)","id":6694369,"corpo":"<p>(F) (V) (F) (V) (V)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460402,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Arquitetura Digital","oab":false,"nome":"Arquitetura Digital","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398804,"slug":"arquitetura-arquitetura-digital"},{"nome_clean":"Revit","oab":false,"nome":"Revit","pai":398804,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":400251,"slug":"arquitetura-revit"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":21671}],"orgaos":[{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os acidentes causados por animais pe\u00e7onhentos s\u00e3o divididos em acidentes of\u00eddicos, escorpionismo, arane\u00edsmo, acidente por lonomia e outras lagartas. A respeito do assunto, considere as seguintes afirmativas: 1. Nos acidentes botr\u00f3picos, laque\u0301ticos e crota\u0301licos, os exames de coagula\u00e7\u00e3o devem ser realizados para confirma\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica e avalia\u00e7\u00e3o da efic\u00e1cia da soroterapia. 2. Em casos de impossibilidade de diferencia\u00e7\u00e3o entre os acidentes com aranhas do g\u00eanero Phoneutria e escorpi\u00f5es do g\u00eanero Tityus, \u00e9 indicado o soro antiaracn\u00eddico (SAA). 3. Os acidentes por loxosceles ocorrem com maior frequ\u00eancia nos meses de outubro a mar\u00e7o, enquanto que o maior n\u00famero de acidentes fon\u00eautricos e\u0301 registrado de janeiro a maio. 4. Acidentes lon\u00f4micos podem apresentar manifesta\u00e7\u00f5es sist\u00eamicas. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":54209,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":21671},"orgao":{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"chc-ufpr-pr-2020-funpar-nc-ufpr-residencia-em-medicina-veterinaria-area-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHC-UFPR - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-21 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1643295,"hashId":"11ff575c80570a15127e356c56dc3e12","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os acidentes causados por animais pe\u00e7onhentos s\u00e3o divididos em acidentes of\u00eddicos, escorpionismo, arane\u00edsmo, acidente por lonomia e outras lagartas. A respeito do assunto, considere as seguintes afirmativas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Nos acidentes botr\u00f3picos, laque\u0301ticos e crota\u0301licos, os exames de coagula\u00e7\u00e3o devem ser realizados para confirma\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica e avalia\u00e7\u00e3o da efic\u00e1cia da soroterapia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Em casos de impossibilidade de diferencia\u00e7\u00e3o entre os acidentes com aranhas do g\u00eanero <em>Phoneutria <\/em>e escorpi\u00f5es do g\u00eanero <em>Tityus<\/em>, \u00e9 indicado o soro antiaracn\u00eddico (SAA). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Os acidentes por loxosceles ocorrem com maior frequ\u00eancia nos meses de outubro a mar\u00e7o, enquanto que o maior n\u00famero de acidentes fon\u00eautricos e\u0301 registrado de janeiro a maio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Acidentes lon\u00f4micos podem apresentar manifesta\u00e7\u00f5es sist\u00eamicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6187368,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 1 \u00e9 verdadeira.","id":6187364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a afirmativa 1 \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":6187365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":6187366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":6187367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 1, 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":6187368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448193,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Intoxica\u00e7\u00f5es, Pesticidas e Envenenamento","oab":false,"nome":"Intoxica\u00e7\u00f5es, Pesticidas e Envenenamento","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403310,"slug":"veterinaria-intoxicacoes-pesticidas-e-envenenamento"}],"slug":"veterinaria\/1643295","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itambarac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Itambaraca","id":4593,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise: \u201cComo muitos instrutores, no entanto, acabou se adaptando e j\u00e1 n\u00e3o pretende mais largar a modalidade remota\u201d e assinale a alternativa que apresenta a classifica\u00e7\u00e3o correta dos voc\u00e1bulos em destaque, respectivamente.","provas":[{"id":54780,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itambarac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Itambaraca","id":4593,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itambaraca-pr-2020-unifil-assistente-social","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Itambarac\u00e1 - Assistente Social - 2020"},{"id":54784,"cargo":{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itambarac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Itambaraca","id":4593,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itambaraca-pr-2020-unifil-atendente-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Itambarac\u00e1 - Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2020"},{"id":54785,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itambarac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Itambaraca","id":4593,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itambaraca-pr-2020-unifil-contador","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Itambarac\u00e1 - Contador - 2020"},{"id":54792,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itambarac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Itambaraca","id":4593,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itambaraca-pr-2020-unifil-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Itambarac\u00e1 - Engenheiro Civil - 2020"},{"id":54838,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itambarac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Itambaraca","id":4593,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itambaraca-pr-2020-unifil-nutricionista","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Itambarac\u00e1 - Nutricionista - 2020"},{"id":54841,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itambarac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Itambaraca","id":4593,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itambaraca-pr-2020-unifil-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Itambarac\u00e1 - Oficial Administrativo - 2020"},{"id":54942,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itambarac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Itambaraca","id":4593,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itambaraca-pr-2020-unifil-psicologo","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Itambarac\u00e1 - Psic\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-21 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1643973,"hashId":"36b94a370e066bb47bfa27a3625607b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise: \u201cComo <u>muitos<\/u> instrutores, no entanto, <u>acabou se <\/u>adaptando <u>e<\/u> j\u00e1 n\u00e3o pretende mais largar a modalidade <u>remota<\/u>\u201d e assinale a alternativa que apresenta a classifica\u00e7\u00e3o correta dos voc\u00e1bulos em destaque, respectivamente.<\/p>","resposta":6190561,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adjetivo; verbo; preposi\u00e7\u00e3o; substantivo.","id":6190560,"corpo":"<p>Adjetivo; verbo; preposi\u00e7\u00e3o; substantivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Adv\u00e9rbio; verbo; conjun\u00e7\u00e3o; adjetivo.","id":6190561,"corpo":"<p>Adv\u00e9rbio; verbo; conjun\u00e7\u00e3o; adjetivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conjun\u00e7\u00e3o; preposi\u00e7\u00e3o; substantivo; verbo.","id":6190562,"corpo":"<p>Conjun\u00e7\u00e3o; preposi\u00e7\u00e3o; substantivo; verbo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o; verbo; conjun\u00e7\u00e3o e substantivo.","id":6190563,"corpo":"<p>Preposi\u00e7\u00e3o; verbo; conjun\u00e7\u00e3o e substantivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder as quest\u00f5es.Ioga para tod@s Muitos brasileiros descobriram a pr\u00e1tica milenar na quarentena. Ao equilibrar corpo e mente, ela melhora a imunidade, algo bem-vindo agora e l\u00e1 adiante Por Paula Desgualdo\tEm uma manh\u00e3 fria de segunda-feira em S\u00e3o Paulo, a sala de aula virtual do professor Marcos Rojo, cofundador do Instituto de Ensino e Pesquisa em Yoga, estava cheia. Se fosse presencialmente, nas mesmas condi\u00e7\u00f5es, ele calcula que talvez contasse com um ter\u00e7o do n\u00famero de alunos, que ainda n\u00e3o est\u00e3o saindo de casa para praticar. Nos \u00faltimos meses, Rojo tem reunido semanalmente cinco turmas de 80 estudantes, entre eles alguns que haviam se mudado para outros pa\u00edses.\t\u201cNunca hav\u00edamos chegado \u00e0 metade disso na academia\u201d, conta. No in\u00edcio da pandemia de Covid-19 no Brasil, em mar\u00e7o de 2020, ele n\u00e3o acreditava que seria poss\u00edvel garantir um n\u00edvel de qualidade nos encontros diante da tela. Como muitos instrutores, no entanto, acabou se adaptando e j\u00e1 n\u00e3o pretende mais largar a modalidade remota, que permite alcan\u00e7ar um n\u00famero maior de praticantes. \u201cAcredito que existem pr\u00f3s e contras. Pode ser mais desafiador para quem est\u00e1 na pr\u00f3pria casa manter a concentra\u00e7\u00e3o com cachorro, crian\u00e7a e \u00e0s vezes at\u00e9 televis\u00e3o ligada\u201d, analisa o professor.\tOs tempos de confinamento parecem n\u00e3o s\u00f3 ter ampliado a rede de conex\u00f5es de quem j\u00e1 estava familiarizado com o universo da ioga mas fez crescer o interesse de muitos brasileiros \u00e0 procura de mais sa\u00fade f\u00edsica e mental, impactados tanto pela impossibilidade de manter uma rotina de atividade f\u00edsica como pela carga de ansiedade desse per\u00edodo. Dados do Google Trends mostram que, depois da segunda quinzena de mar\u00e7o, houve um aumento m\u00e9dio de 25 pontos, em uma escala de 0 a 100, nas buscas relacionadas a ioga. J\u00e1 a procura por \u201cioga online\u201d no site foi 25 vezes maior no primeiro semestre deste ano do que no mesmo per\u00edodo de 2019.\tPara M\u00e1rcia Micheli, professora de hatha ioga h\u00e1 21 anos, os n\u00fameros n\u00e3o surpreendem. \u201cIoga \u00e9 uma porta de entrada para o encontro de voc\u00ea com voc\u00ea mesmo, e a pandemia mexeu com isso de uma maneira muito forte. As pessoas est\u00e3o buscando recursos para lidar com o novo, com o medo, com as dificuldades em seus relacionamentos\u201d, avalia. Na ioga, corpo, mente e esp\u00edrito n\u00e3o est\u00e3o separados e se refletem mutuamente. Entende-se, assim, que um estado de bem-estar n\u00e3o envolve s\u00f3 o aspecto f\u00edsico nem exclusivamente o emocional.\tO prop\u00f3sito original das posturas \u00e9 garantir um fluxo de energia em camadas mais sutis da nossa fisiologia. \u201cBuscar a sa\u00fade f\u00edsica por meio da ioga \u00e9 uma coisa muito boa. Ela pode oferecer isso, mas tamb\u00e9m pode dar muito mais, abrindo o indiv\u00edduo para outras dimens\u00f5es do seu ser\u201d, defende a professora Micheli. [...]\tDispon\u00edvel em: https:\/\/saude.abril.com.br\/fitness\/ioga-para-tods\/","id":448261,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder as quest\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Ioga para tod@s <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Muitos brasileiros descobriram a pr\u00e1tica milenar na quarentena. Ao equilibrar corpo e mente, ela melhora a imunidade, algo bem-vindo agora e l\u00e1 adiante <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Paula Desgualdo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEm uma manh\u00e3 fria de segunda-feira em S\u00e3o Paulo, a sala de aula virtual do professor Marcos Rojo, cofundador do Instituto de Ensino e Pesquisa em Yoga, estava cheia. Se fosse presencialmente, nas mesmas condi\u00e7\u00f5es, ele calcula que talvez contasse com um ter\u00e7o do n\u00famero de alunos, que ainda n\u00e3o est\u00e3o saindo de casa para praticar. Nos \u00faltimos meses, Rojo tem reunido semanalmente cinco turmas de 80 estudantes, entre eles alguns que haviam se mudado para outros pa\u00edses.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u201cNunca hav\u00edamos chegado \u00e0 metade disso na academia\u201d, conta. No in\u00edcio da pandemia de Covid-19 no Brasil, em mar\u00e7o de 2020, ele n\u00e3o acreditava que seria poss\u00edvel garantir um n\u00edvel de qualidade nos encontros diante da tela. Como muitos instrutores, no entanto, acabou se adaptando e j\u00e1 n\u00e3o pretende mais largar a modalidade remota, que permite alcan\u00e7ar um n\u00famero maior de praticantes. \u201cAcredito que existem pr\u00f3s e contras. Pode ser mais desafiador para quem est\u00e1 na pr\u00f3pria casa manter a concentra\u00e7\u00e3o com cachorro, crian\u00e7a e \u00e0s vezes at\u00e9 televis\u00e3o ligada\u201d, analisa o professor.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOs tempos de confinamento parecem n\u00e3o s\u00f3 ter ampliado a rede de conex\u00f5es de quem j\u00e1 estava familiarizado com o universo da ioga mas fez crescer o interesse de muitos brasileiros \u00e0 procura de mais sa\u00fade f\u00edsica e mental, impactados tanto pela impossibilidade de manter uma rotina de atividade f\u00edsica como pela carga de ansiedade desse per\u00edodo. Dados do Google Trends mostram que, depois da segunda quinzena de mar\u00e7o, houve um aumento m\u00e9dio de 25 pontos, em uma escala de 0 a 100, nas buscas relacionadas a ioga. J\u00e1 a procura por \u201cioga online\u201d no site foi 25 vezes maior no primeiro semestre deste ano do que no mesmo per\u00edodo de 2019.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tPara M\u00e1rcia Micheli, professora de hatha ioga h\u00e1 21 anos, os n\u00fameros n\u00e3o surpreendem. \u201cIoga \u00e9 uma porta de entrada para o encontro de voc\u00ea com voc\u00ea mesmo, e a pandemia mexeu com isso de uma maneira muito forte. As pessoas est\u00e3o buscando recursos para lidar com o novo, com o medo, com as dificuldades em seus relacionamentos\u201d, avalia. Na ioga, corpo, mente e esp\u00edrito n\u00e3o est\u00e3o separados e se refletem mutuamente. Entende-se, assim, que um estado de bem-estar n\u00e3o envolve s\u00f3 o aspecto f\u00edsico nem exclusivamente o emocional.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO prop\u00f3sito original das posturas \u00e9 garantir um fluxo de energia em camadas mais sutis da nossa fisiologia. \u201cBuscar a sa\u00fade f\u00edsica por meio da ioga \u00e9 uma coisa muito boa. Ela pode oferecer isso, mas tamb\u00e9m pode dar muito mais, abrindo o indiv\u00edduo para outras dimens\u00f5es do seu ser\u201d, defende a professora Micheli. [...]<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/saude.abril.com.br\/fitness\/ioga-para-tods\/<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Classes de palavras (classes gramaticais)","oab":false,"nome":"Classes de palavras (classes gramaticais)","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419336,"slug":"lingua-portuguesa-classes-de-palavras-classes-gramaticais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1643973","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itambarac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Itambaraca","id":4593,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nos conhecimentos do Decreto n\u00ba 9.580, de 22 de novembro de 2018, Regulamento do Imposto de Renda, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":54785,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itambarac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Itambaraca","id":4593,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itambaraca-pr-2020-unifil-contador","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Itambarac\u00e1 - Contador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-21 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1644160,"hashId":"655f83313a37ab189d459c7353cee4ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nos conhecimentos do Decreto n\u00ba 9.580, de 22 de novembro de 2018, Regulamento do Imposto de Renda, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":6191373,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o isentos ou n\u00e3o tribut\u00e1veis, os rendimentos origin\u00e1rios do trabalho e assemelhados a alimenta\u00e7\u00e3o, o transporte e os uniformes ou as vestimentas especiais de trabalho.","id":6191370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o isentos ou n\u00e3o tribut\u00e1veis, os rendimentos origin\u00e1rios do trabalho e assemelhados a alimenta\u00e7\u00e3o, o transporte e os uniformes ou as vestimentas especiais de trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 obrigat\u00f3ria a emiss\u00e3o de recibo ou de documento equivalente pelo locator ou pelo administrador do bem, quando do recebimento de rendimentos da loca\u00e7\u00e3o de bens m\u00f3veis ou im\u00f3veis.","id":6191371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 obrigat\u00f3ria a emiss\u00e3o de recibo ou de documento equivalente pelo locator ou pelo administrador do bem, quando do recebimento de rendimentos da loca\u00e7\u00e3o de bens m\u00f3veis ou im\u00f3veis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os rendimentos recebidos acumuladamente e submetidos \u00e0 incid\u00eancia do imposto sobre a renda com base na tabela progressiva, quando correspondentes a anos-calend\u00e1rio anteriores ao do recebimento, ser\u00e3o tributados exclusivamente na fonte, no m\u00eas do recebimento ou do cr\u00e9dito, separadamente dos demais rendimentos recebidos no m\u00eas.","id":6191372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os rendimentos recebidos acumuladamente e submetidos \u00e0 incid\u00eancia do imposto sobre a renda com base na tabela progressiva, quando correspondentes a anos-calend\u00e1rio anteriores ao do recebimento, ser\u00e3o tributados exclusivamente na fonte, no m\u00eas do recebimento ou do cr\u00e9dito, separadamente dos demais rendimentos recebidos no m\u00eas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os arrendat\u00e1rios, os cond\u00f4minos e os parceiros na explora\u00e7\u00e3o da atividade rural, comprovada a situa\u00e7\u00e3o documentalmente, pagar\u00e3o o imposto, separadamente, na propor\u00e7\u00e3o dos rendimentos que couber a cada um.","id":6191373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os arrendat\u00e1rios, os cond\u00f4minos e os parceiros na explora\u00e7\u00e3o da atividade rural, comprovada a situa\u00e7\u00e3o documentalmente, pagar\u00e3o o imposto, separadamente, na propor\u00e7\u00e3o dos rendimentos que couber a cada um.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448277,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decretos","oab":false,"nome":"Decretos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418540,"slug":"legislacao-federal-decretos"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 9.580\/2018 - Regulamenta a tributa\u00e7\u00e3o, a fiscaliza\u00e7\u00e3o, a arrecada\u00e7\u00e3o e a administra\u00e7\u00e3o do Imposto sobre a Renda e Proventos de Qualquer Natureza.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 9.580\/2018 - Regulamenta a tributa\u00e7\u00e3o, a fiscaliza\u00e7\u00e3o, a arrecada\u00e7\u00e3o e a administra\u00e7\u00e3o do Imposto sobre a Renda e Proventos de Qualquer Natureza.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":419011,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-9-580-2018-regulamenta-a-tributacao-a-fiscalizacao-a-arrecadacao-e-a-administracao-do-imposto-sobre-a-renda-e-proventos-de-qualquer-natureza"}],"slug":"legislacao-federal\/1644160","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ferraz de Vasconcelos","sigla":"","id":1599,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na frase do pen\u00faltimo quadrinho \u201cEu quis dizer uma pergunta sobre o que estamos estudando.\u201d, a express\u00e3o destacada estar\u00e1 corretamente substitu\u00edda, em conformidade com a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua, por:","provas":[{"id":53693,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ferraz de Vasconcelos","sigla":"","id":1599,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ferraz-de-vasconcelos-sp-2020-vunesp-guarda-civil-municipal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ferraz de Vasconcelos - Guarda Civil Municipal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-21 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1644825,"hashId":"e69da0633e65cc89ab603ea01fe42185","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na frase do pen\u00faltimo quadrinho \u201cEu quis dizer uma pergunta <strong>sobre <\/strong>o que estamos estudando.\u201d, a express\u00e3o destacada estar\u00e1 corretamente substitu\u00edda, em conformidade com a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua, por:<\/p>","resposta":6194274,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quanto o.","id":6194272,"corpo":"<p>quanto o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"relacionada no.","id":6194273,"corpo":"<p>relacionada no.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a respeito do.","id":6194274,"corpo":"<p>a respeito do.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em rela\u00e7\u00e3o o.","id":6194275,"corpo":"<p>em rela\u00e7\u00e3o o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"referente do.","id":6194276,"corpo":"<p>referente do.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia a tira para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 e 02.(Bill Watterson. Os dias est\u00e3o todos ocupados: as aventuras de Calvin e Haroldo. S\u00e3o Paulo: Conrad Editora do Brasil, 2011, p. 36)","id":448351,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a tira para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 <\/strong>e <strong>02<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/53693\/grupo-questao\/448351-20210413133155000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Bill Watterson. Os dias est\u00e3o todos ocupados: as aventuras de Calvin e Haroldo. S\u00e3o Paulo: Conrad Editora do Brasil, 2011, p. 36)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 e 2"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1644825","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral \/ Generalista","id":19044}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de S\u00e3o Sebasti\u00e3o","sigla":"FSPSS","id":3771,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Art. 199 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade \u00e9 livre \u00e0 iniciativa privada, por\u00e9m \u00e9 condicionada pelos seguintes termos, EXCETO:","provas":[{"id":55173,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral \/ Generalista","id":19044},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de S\u00e3o Sebasti\u00e3o","sigla":"FSPSS","id":3771,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"fspss-sp-2020-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-clinico-geral-generalista","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - FSPSS - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral \/ Generalista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-21 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1649928,"hashId":"ddd82e07d849c9bf96faa1521dcd26fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Art. 199 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade \u00e9 livre \u00e0 iniciativa privada, por\u00e9m \u00e9 condicionada pelos seguintes termos, EXCETO:<\/p>","resposta":6216858,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a participa\u00e7\u00e3o direta ou indireta de empresas ou capitais estrangeiros na assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade no Pa\u00eds, salvo nos casos previstos em lei.","id":6216855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedada a participa\u00e7\u00e3o direta ou indireta de empresas ou capitais estrangeiros na assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade no Pa\u00eds, salvo nos casos previstos em lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As institui\u00e7\u00f5es privadas poder\u00e3o participar de forma complementar do sistema \u00fanico de sa\u00fade, segundo diretrizes deste, mediante contrato de direito p\u00fablico ou conv\u00eanio, tendo prefer\u00eancia as entidades filantr\u00f3picas e as sem fins lucrativos.","id":6216856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As institui\u00e7\u00f5es privadas poder\u00e3o participar de forma complementar do sistema \u00fanico de sa\u00fade, segundo diretrizes deste, mediante contrato de direito p\u00fablico ou conv\u00eanio, tendo prefer\u00eancia as entidades filantr\u00f3picas e as sem fins lucrativos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a destina\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos para aux\u00edlios ou subven\u00e7\u00f5es \u00e0s institui\u00e7\u00f5es privadas com fins lucrativos.","id":6216857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedada a destina\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos para aux\u00edlios ou subven\u00e7\u00f5es \u00e0s institui\u00e7\u00f5es privadas com fins lucrativos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a participa\u00e7\u00e3o estrangeira atrav\u00e9s de doa\u00e7\u00f5es de organismos internacionais, mesmo vinculados \u00e0 Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas, de entidades de coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e de financiamento e empr\u00e9stimos.","id":6216858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedada a participa\u00e7\u00e3o estrangeira atrav\u00e9s de doa\u00e7\u00f5es de organismos internacionais, mesmo vinculados \u00e0 Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas, de entidades de coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e de financiamento e empr\u00e9stimos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448872,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"},{"nome_clean":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405308,"slug":"direito-constitucional-da-saude-arts-196-a-200-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/1649928","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade coletiva - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20768}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A OMS recomenda que todos os profissionais da sa\u00fade fa\u00e7am a higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os em cinco momentos distintos e essenciais, quais sejam: 1) antes de tocar o paciente; 2) depois de realizar os procedimentos; 3) ap\u00f3s o risco de exposi\u00e7\u00e3o a flu\u00eddos corporais; 4) durante o contato com o paciente; e 5) quando manusear equipamentos.","provas":[{"id":50920,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade coletiva - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20768},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hub-2020-cespe-cebraspe-residencia-em-saude-coletiva-area-atencao-basica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Sa\u00fade coletiva - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-21 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1537269,"hashId":"a3c748164bd7f16d671385881199708c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A OMS recomenda que todos os profissionais da sa\u00fade fa\u00e7am a higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os em cinco momentos distintos e essenciais, quais sejam: 1) antes de tocar o paciente; 2) depois de realizar os procedimentos; 3) ap\u00f3s o risco de exposi\u00e7\u00e3o a flu\u00eddos corporais; 4) durante o contato com o paciente; e 5) quando manusear equipamentos.<\/p>","resposta":5749951,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5749950,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5749951,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as pol\u00edticas p\u00fablicas em sa\u00fade e a seguran\u00e7a do paciente, julgue os itens a seguir.","id":434767,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as pol\u00edticas p\u00fablicas em sa\u00fade e a seguran\u00e7a do paciente, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 92 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398411,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politicas-de-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1537269","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No c\u00e1lculo de 35% de uma nota fiscal no valor de R$ 3.500,00, obt\u00e9m-se:","provas":[{"id":51335,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Fiscal de Obras - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-21 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1550730,"hashId":"780c9a69a4180778c906f52b4427961a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No c\u00e1lculo de 35% de uma nota fiscal no valor de R$ 3.500,00, obt\u00e9m-se:<\/p>","resposta":5807508,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 1.225,00.","id":5807508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 1.225,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 1.125,00.","id":5807509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 1.125,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 1.005,00.","id":5807510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 1.005,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 755,00.","id":5807511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 755,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 500,00. ","id":5807512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 500,00. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Lista de S\u00edmbolos:\u2227 Conector \u201ce\u201d\u2228 Conector \u201cou\u201d\u2228\u200b Conector \u201cou\u201d exclusivo\u21d2 Conector \u201cSe...ent\u00e3o...\u201d\u21d4 Conector \u201cSe e somente se\u201d\u00ac Nega\u00e7\u00e3o de uma proposi\u00e7\u00e3o","id":436334,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Lista de S\u00edmbolos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\land\" wfd-id=\"9844\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"9845\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"9846\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"9847\"><span class=\"base\" wfd-id=\"9848\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"9850\" style=\"height: 0.55556em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"9849\">\u2227<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Conector \u201ce\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\lor\" wfd-id=\"9836\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"9837\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"9838\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"9839\"><span class=\"base\" wfd-id=\"9840\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"9842\" style=\"height: 0.55556em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"9841\">\u2228<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Conector \u201cou\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\underline{\\lor}\" wfd-id=\"9814\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"9815\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"9816\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"9817\"><span class=\"base\" wfd-id=\"9818\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"9834\" style=\"height: 0.75556em; vertical-align: -0.2em;\"><\/span><span class=\"mord underline\" wfd-id=\"9819\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"9820\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"9824\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"9826\" style=\"height: 0.55556em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"9831\" style=\"top: -2.84em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"9833\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"underline-line\" wfd-id=\"9832\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"9827\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"9830\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"9828\"><span class=\"mord\" wfd-id=\"9829\">\u2228<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"9825\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"9821\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"9822\" style=\"height: 0.2em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"9823\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Conector \u201cou\u201d exclusivo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Rightarrow\" wfd-id=\"9806\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"9807\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"9808\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"9809\"><span class=\"base\" wfd-id=\"9810\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"9812\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\" wfd-id=\"9811\">\u21d2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Conector \u201cSe...ent\u00e3o...\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Leftrightarrow\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u21d4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Conector \u201cSe e somente se\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ac Nega\u00e7\u00e3o de uma proposi\u00e7\u00e3o<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425055,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":"matematica\/1550730","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia","id":20897},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426},{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17527},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Odontologia","id":20904}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O risco de os adultos com diabetes mellitus tipo 2 apresentarem c\u00e1rie radicular foi 3,17 vezes maior que para os n\u00e3o diab\u00e9ticos.","provas":[{"id":51516,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia","id":20897},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-odontologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia - 2020"},{"id":51528,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-da-familia-area-odontologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia - 2020"},{"id":51532,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17527},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-odontologia-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Terapia Intensiva - 2020"},{"id":51591,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Odontologia","id":20904},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cuidados-paliativos-area-odontologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Odontologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-21 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1557526,"hashId":"6f5cc831d8ae2fe765508d9152a4afcc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O risco de os adultos com diabetes <em>mellitus<\/em> tipo 2 apresentarem c\u00e1rie radicular foi 3,17 vezes maior que para os n\u00e3o diab\u00e9ticos.<\/p>","resposta":5835230,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5835229,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5835230,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Table 2 (Figura ampliada na p\u00e1gina 11) Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/doi.org\/10.1007\/s00784-020-03531-x)&gt;. Acesso em: 5 nov. 2020.Uma revis\u00e3o sistem\u00e1tica recente, que tinha por objetivo avaliar a ocorr\u00eancia de c\u00e1rie coron\u00e1ria e radicular em adultos com diabetes mellitus, demonstrou que o diabetes pode aumentar a ocorr\u00eancia de c\u00e1ries coron\u00e1rias e radiculares em adultos, e que o controle glic\u00eamico deficiente tornou os indiv\u00edduos diab\u00e9ticos mais propensos a ter c\u00e1ries.Com base nas meta-an\u00e1lises apresentadas, julgue os itens a seguir.","id":437340,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Table 2 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51516\/grupo-questao\/437340-20210308190618000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>(Figura ampliada na p\u00e1gina 11) <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/doi.org\/10.1007\/s00784-020-03531-x)&gt;. Acesso em: 5 nov. 2020.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma revis\u00e3o sistem\u00e1tica recente, que tinha por objetivo avaliar a ocorr\u00eancia de c\u00e1rie coron\u00e1ria e radicular em adultos com diabetes <em>mellitus<\/em>, demonstrou que o diabetes pode aumentar a ocorr\u00eancia de c\u00e1ries coron\u00e1rias e radiculares em adultos, e que o controle glic\u00eamico deficiente tornou os indiv\u00edduos diab\u00e9ticos mais propensos a ter c\u00e1ries.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nas meta-an\u00e1lises apresentadas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 53 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Etiologia e Fatores de Risco da Carie Dental","oab":false,"nome":"Etiologia e Fatores de Risco da Carie Dental","pai":399307,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417581,"slug":"odontologia-etiologia-e-fatores-de-risco-da-carie-dental"}],"slug":"odontologia\/1557526","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}