{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154370,"perPage":"100","pages":21544,"page":472,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-16"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O comando do sistema operacional Linux utilizado por administradores de redes para configurar ou examinar informa\u00e7\u00f5es sobre tabelas de roteamento e interfaces de redes ou criar t\u00faneis em um servidor se denomina","provas":[{"id":93128,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-16"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-16-2022-fgv-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - TRT 16 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 09:56:39","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2625910,"hashId":"1281bebe0c8cb2aed0de827fc460732c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O comando do sistema operacional Linux utilizado por administradores de redes para configurar ou examinar informa\u00e7\u00f5es sobre tabelas de roteamento e interfaces de redes ou criar t\u00faneis em um servidor se denomina<\/p>","resposta":10479327,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"traceroute.","id":10479323,"corpo":"<p>traceroute.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ifshow.","id":10479324,"corpo":"<p>ifshow.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"netstat.","id":10479325,"corpo":"<p>netstat.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ping.","id":10479326,"corpo":"<p>ping.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ip.","id":10479327,"corpo":"<p>ip.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558363,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"Analista de sistemas - \u00c1rea: Infraestrutura e seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o","id":26064,"slug":"analista-de-sistemas-area-infraestrutura-e-seguranca-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bnb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O texto sugere que as dimens\u00f5es que comp\u00f5em o conceito de tecnologias sociais s\u00e3o interdependentes.","provas":[{"id":97445,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bnb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"bnb-2022-cespe-cebraspe-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BNB - Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2022"},{"id":97446,"cargo":{"descricao":"Analista de sistemas - \u00c1rea: Infraestrutura e seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o","id":26064,"slug":"analista-de-sistemas-area-infraestrutura-e-seguranca-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bnb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BNB - Analista de sistemas - \u00c1rea: Infraestrutura e seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 10:00:12","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2669182,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto sugere que as dimens\u00f5es que comp\u00f5em o conceito de tecnologias sociais s\u00e3o interdependentes.<\/p>","resposta":10676468,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10676468,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10676469,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CG1A1-I\tNa \u00cdndia do s\u00e9culo XX, Gandhi usou a roca de fiar para valorizar as pr\u00e1ticas e os costumes tradicionais como instrumentos de inclus\u00e3o social do seu povo, ao proporcionar-lhe realizar um of\u00edcio de forma sustent\u00e1vel.\tEsse uso faz que a roca seja considerada a primeira \u201ctecnologia apropriada\u201d do mundo. No Brasil, o movimento da \u201ctecnologia apropriada\u201d \u00e9 conhecido como \u201ctecnologia social\u201d. Tecnologia social \u00e9 entendida como um conjunto de t\u00e9cnicas e metodologias transformadoras, desenvolvidas e(ou) aplicadas na intera\u00e7\u00e3o com a popula\u00e7\u00e3o e apropriadas por ela, que representam solu\u00e7\u00f5es para a inclus\u00e3o social e para a melhoria das condi\u00e7\u00f5es de vida.\tO conceito de tecnologia social remete a uma proposta inovadora de desenvolvimento, considerando uma abordagem ativista de participa\u00e7\u00e3o coletiva no processo de implanta\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e desenvolvimento, aliando saber popular, coopera\u00e7\u00e3o social e conhecimento t\u00e9cnico-cient\u00edfico.\tEla tem como base a dissemina\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es para problemas voltados a demandas de renda, trabalho, educa\u00e7\u00e3o, conhecimento, cultura, alimenta\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, habita\u00e7\u00e3o, recursos h\u00eddricos, saneamento b\u00e1sico, energia, ambiente, igualdade de ra\u00e7a e g\u00eanero, por exemplo, sendo importante, essencialmente, que essas solu\u00e7\u00f5es sejam efetivas, reaplic\u00e1veis e que promovam a inclus\u00e3o social e a melhoria da qualidade de vida das popula\u00e7\u00f5es em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social. Por fim, o conceito de tecnologia social (TS) estabelece quatro dimens\u00f5es: 1) conhecimento, ci\u00eancia, tecnologia; 2) participa\u00e7\u00e3o, cidadania e democracia; 3) educa\u00e7\u00e3o; 4) relev\u00e2ncia social.Internet: &lt;www.antigo.mctic.gov.br&gt; (com altera\u00e7\u00f5es).A respeito das ideias do texto CG1A1-I e de suas caracter\u00edsticas estruturais, julgue os itens a seguir.","id":563220,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto CG1A1-I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tNa \u00cdndia do s\u00e9culo XX, Gandhi usou a roca de fiar para valorizar as pr\u00e1ticas e os costumes tradicionais como instrumentos de inclus\u00e3o social do seu povo, ao proporcionar-lhe realizar um of\u00edcio de forma sustent\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEsse uso faz que a roca seja considerada a primeira \u201ctecnologia apropriada\u201d do mundo. No Brasil, o movimento da \u201ctecnologia apropriada\u201d \u00e9 conhecido como \u201ctecnologia social\u201d. Tecnologia social \u00e9 entendida como um conjunto de t\u00e9cnicas e metodologias transformadoras, desenvolvidas e(ou) aplicadas na intera\u00e7\u00e3o com a popula\u00e7\u00e3o e apropriadas por ela, que representam solu\u00e7\u00f5es para a inclus\u00e3o social e para a melhoria das condi\u00e7\u00f5es de vida.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tO conceito de tecnologia social remete a uma proposta inovadora de desenvolvimento, considerando uma abordagem ativista de participa\u00e7\u00e3o coletiva no processo de implanta\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e desenvolvimento, aliando saber popular, coopera\u00e7\u00e3o social e conhecimento t\u00e9cnico-cient\u00edfico.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEla tem como base a dissemina\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es para problemas voltados a demandas de renda, trabalho, educa\u00e7\u00e3o, conhecimento, cultura, alimenta\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, habita\u00e7\u00e3o, recursos h\u00eddricos, saneamento b\u00e1sico, energia, ambiente, igualdade de ra\u00e7a e g\u00eanero, por exemplo, sendo importante, essencialmente, que essas solu\u00e7\u00f5es sejam efetivas, reaplic\u00e1veis e que promovam a inclus\u00e3o social e a melhoria da qualidade de vida das popula\u00e7\u00f5es em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social. Por fim, o conceito de tecnologia social (TS) estabelece quatro dimens\u00f5es: 1) conhecimento, ci\u00eancia, tecnologia; 2) participa\u00e7\u00e3o, cidadania e democracia; 3) educa\u00e7\u00e3o; 4) relev\u00e2ncia social.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Internet: &lt;www.antigo.mctic.gov.br&gt; (com altera\u00e7\u00f5es).<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito das ideias do texto CG1A1-I e de suas caracter\u00edsticas estruturais, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infer\u00eancia Textual","oab":false,"nome":"Infer\u00eancia Textual","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":430370,"slug":"lingua-portuguesa-inferencia-textual"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"Analista de sistemas - \u00c1rea: Infraestrutura e seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o","id":26064,"slug":"analista-de-sistemas-area-infraestrutura-e-seguranca-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bnb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas tecnologias sociais, o avan\u00e7o tecnol\u00f3gico est\u00e1 em contradi\u00e7\u00e3o com saberes populares.","provas":[{"id":97445,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bnb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"bnb-2022-cespe-cebraspe-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BNB - Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2022"},{"id":97446,"cargo":{"descricao":"Analista de sistemas - \u00c1rea: Infraestrutura e seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o","id":26064,"slug":"analista-de-sistemas-area-infraestrutura-e-seguranca-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bnb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BNB - Analista de sistemas - \u00c1rea: Infraestrutura e seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 10:00:12","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2669177,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas tecnologias sociais, o avan\u00e7o tecnol\u00f3gico est\u00e1 em contradi\u00e7\u00e3o com saberes populares.<\/p>","resposta":10676453,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10676452,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10676453,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CG1A1-I\tNa \u00cdndia do s\u00e9culo XX, Gandhi usou a roca de fiar para valorizar as pr\u00e1ticas e os costumes tradicionais como instrumentos de inclus\u00e3o social do seu povo, ao proporcionar-lhe realizar um of\u00edcio de forma sustent\u00e1vel.\tEsse uso faz que a roca seja considerada a primeira \u201ctecnologia apropriada\u201d do mundo. No Brasil, o movimento da \u201ctecnologia apropriada\u201d \u00e9 conhecido como \u201ctecnologia social\u201d. Tecnologia social \u00e9 entendida como um conjunto de t\u00e9cnicas e metodologias transformadoras, desenvolvidas e(ou) aplicadas na intera\u00e7\u00e3o com a popula\u00e7\u00e3o e apropriadas por ela, que representam solu\u00e7\u00f5es para a inclus\u00e3o social e para a melhoria das condi\u00e7\u00f5es de vida.\tO conceito de tecnologia social remete a uma proposta inovadora de desenvolvimento, considerando uma abordagem ativista de participa\u00e7\u00e3o coletiva no processo de implanta\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e desenvolvimento, aliando saber popular, coopera\u00e7\u00e3o social e conhecimento t\u00e9cnico-cient\u00edfico.\tEla tem como base a dissemina\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es para problemas voltados a demandas de renda, trabalho, educa\u00e7\u00e3o, conhecimento, cultura, alimenta\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, habita\u00e7\u00e3o, recursos h\u00eddricos, saneamento b\u00e1sico, energia, ambiente, igualdade de ra\u00e7a e g\u00eanero, por exemplo, sendo importante, essencialmente, que essas solu\u00e7\u00f5es sejam efetivas, reaplic\u00e1veis e que promovam a inclus\u00e3o social e a melhoria da qualidade de vida das popula\u00e7\u00f5es em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social. Por fim, o conceito de tecnologia social (TS) estabelece quatro dimens\u00f5es: 1) conhecimento, ci\u00eancia, tecnologia; 2) participa\u00e7\u00e3o, cidadania e democracia; 3) educa\u00e7\u00e3o; 4) relev\u00e2ncia social.Internet: &lt;www.antigo.mctic.gov.br&gt; (com altera\u00e7\u00f5es).A respeito das ideias do texto CG1A1-I e de suas caracter\u00edsticas estruturais, julgue os itens a seguir.","id":563220,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto CG1A1-I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tNa \u00cdndia do s\u00e9culo XX, Gandhi usou a roca de fiar para valorizar as pr\u00e1ticas e os costumes tradicionais como instrumentos de inclus\u00e3o social do seu povo, ao proporcionar-lhe realizar um of\u00edcio de forma sustent\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEsse uso faz que a roca seja considerada a primeira \u201ctecnologia apropriada\u201d do mundo. No Brasil, o movimento da \u201ctecnologia apropriada\u201d \u00e9 conhecido como \u201ctecnologia social\u201d. Tecnologia social \u00e9 entendida como um conjunto de t\u00e9cnicas e metodologias transformadoras, desenvolvidas e(ou) aplicadas na intera\u00e7\u00e3o com a popula\u00e7\u00e3o e apropriadas por ela, que representam solu\u00e7\u00f5es para a inclus\u00e3o social e para a melhoria das condi\u00e7\u00f5es de vida.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tO conceito de tecnologia social remete a uma proposta inovadora de desenvolvimento, considerando uma abordagem ativista de participa\u00e7\u00e3o coletiva no processo de implanta\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e desenvolvimento, aliando saber popular, coopera\u00e7\u00e3o social e conhecimento t\u00e9cnico-cient\u00edfico.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEla tem como base a dissemina\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es para problemas voltados a demandas de renda, trabalho, educa\u00e7\u00e3o, conhecimento, cultura, alimenta\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, habita\u00e7\u00e3o, recursos h\u00eddricos, saneamento b\u00e1sico, energia, ambiente, igualdade de ra\u00e7a e g\u00eanero, por exemplo, sendo importante, essencialmente, que essas solu\u00e7\u00f5es sejam efetivas, reaplic\u00e1veis e que promovam a inclus\u00e3o social e a melhoria da qualidade de vida das popula\u00e7\u00f5es em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social. Por fim, o conceito de tecnologia social (TS) estabelece quatro dimens\u00f5es: 1) conhecimento, ci\u00eancia, tecnologia; 2) participa\u00e7\u00e3o, cidadania e democracia; 3) educa\u00e7\u00e3o; 4) relev\u00e2ncia social.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Internet: &lt;www.antigo.mctic.gov.br&gt; (com altera\u00e7\u00f5es).<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito das ideias do texto CG1A1-I e de suas caracter\u00edsticas estruturais, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infer\u00eancia Textual","oab":false,"nome":"Infer\u00eancia Textual","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":430370,"slug":"lingua-portuguesa-inferencia-textual"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"Analista de sistemas - \u00c1rea: Infraestrutura e seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o","id":26064,"slug":"analista-de-sistemas-area-infraestrutura-e-seguranca-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bnb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tipologia textual, o texto \u00e9 predominantemente narrativo, uma vez que os autores organizam os fatos segundo crit\u00e9rios cronol\u00f3gicos.","provas":[{"id":97445,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bnb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"bnb-2022-cespe-cebraspe-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BNB - Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2022"},{"id":97446,"cargo":{"descricao":"Analista de sistemas - \u00c1rea: Infraestrutura e seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o","id":26064,"slug":"analista-de-sistemas-area-infraestrutura-e-seguranca-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bnb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BNB - Analista de sistemas - \u00c1rea: Infraestrutura e seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 10:02:50","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2669199,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tipologia textual, o texto \u00e9 predominantemente narrativo, uma vez que os autores organizam os fatos segundo crit\u00e9rios cronol\u00f3gicos.<\/p>","resposta":10676523,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10676522,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10676523,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CG1A1-II\tA crescente ado\u00e7\u00e3o do conceito de tecnologias sociais ocorre concomitantemente com o avan\u00e7o de dois conceitos que lhe s\u00e3o complementares: economia solid\u00e1ria e capital social. As graves consequ\u00eancias do capitalismo e da globaliza\u00e7\u00e3o, refletidas em altos \u00edndices de desemprego, aumento de \u00edndices de viol\u00eancia e criminalidade, aprofundamento da pobreza e da degrada\u00e7\u00e3o ambiental, n\u00e3o podem ser abordadas por projetos paternalistas e compensat\u00f3rios. Ao contr\u00e1rio, requerem estudos aprofundados sobre um novo tipo de desenvolvimento. O professor Henrique Rattner pontua que, entre os cientistas sociais que se debru\u00e7am sobre os fracassos do desenvolvimento e suas causas, em todos os debates travados nos \u00faltimos anos, o conceito de capital social tem ocupado espa\u00e7o crescente. O capital social, segundo Rattner, procura trabalhar com a necessidade greg\u00e1ria, o esp\u00edrito de coopera\u00e7\u00e3o e os valores de apoio m\u00fatuo e solidariedade, com base na \u201cefici\u00eancia social coletiva\u201d.\tCapital social, segundo o estudioso John Durston, \u00e9 o conjunto de normas, institui\u00e7\u00f5es e organiza\u00e7\u00f5es que promovem a confian\u00e7a, a ajuda rec\u00edproca e a coopera\u00e7\u00e3o e que incorporam benef\u00edcios como redu\u00e7\u00e3o dos custos de transa\u00e7\u00e3o, produ\u00e7\u00e3o de bens p\u00fablicos e facilita\u00e7\u00e3o da constitui\u00e7\u00e3o de organiza\u00e7\u00f5es de gest\u00e3o de bases efetivas, de atores sociais e de sociedades civis saud\u00e1veis. Sua import\u00e2ncia est\u00e1 na busca de estrat\u00e9gias de supera\u00e7\u00e3o da pobreza e de integra\u00e7\u00e3o de setores sociais exclu\u00eddos.\tNo Brasil, nas \u00faltimas d\u00e9cadas, tem havido uma multiplica\u00e7\u00e3o de experi\u00eancias baseadas no conceito de economia solid\u00e1ria. Diferentemente de iniciativas meramente paliativas, como respostas emergenciais a situa\u00e7\u00f5es de pobreza e mis\u00e9ria, h\u00e1 agora uma interpreta\u00e7\u00e3o de que essas experi\u00eancias devam ser uma base para a reconstru\u00e7\u00e3o do tecido social. Como diz o pesquisador Luis In\u00e1cio Gaiger, elas \u201cconstituiriam uma a\u00e7\u00e3o geradora de embri\u00f5es de novas formas de produ\u00e7\u00e3o e estimuladora de alternativas de vida econ\u00f4mica e social\u201d.Ivete Rodrigues e Jos\u00e9 Carlos Barbieri. A emerg\u00eancia da tecnologia social: revisitando o movimento da tecnologia apropriada como estrat\u00e9gia de desenvolvimento sustent\u00e1vel. In: Revista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica \u2013 FGV, Rio de Janeiro, 42(6):1069-94, nov.\/dez. 2008 (com altera\u00e7\u00f5es).No que diz respeito aos sentidos e \u00e0 estrutura do texto CG1A1-II, julgue os seguintes itens.","id":563225,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto CG1A1-II<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA crescente ado\u00e7\u00e3o do conceito de tecnologias sociais ocorre concomitantemente com o avan\u00e7o de dois conceitos que lhe s\u00e3o complementares: economia solid\u00e1ria e capital social. As graves consequ\u00eancias do capitalismo e da globaliza\u00e7\u00e3o, refletidas em altos \u00edndices de desemprego, aumento de \u00edndices de viol\u00eancia e criminalidade, aprofundamento da pobreza e da degrada\u00e7\u00e3o ambiental, n\u00e3o podem ser abordadas por projetos paternalistas e compensat\u00f3rios. Ao contr\u00e1rio, requerem estudos aprofundados sobre um novo tipo de desenvolvimento. O professor Henrique Rattner pontua que, entre os cientistas sociais que se debru\u00e7am sobre os fracassos do desenvolvimento e suas causas, em todos os debates travados nos \u00faltimos anos, o conceito de capital social tem ocupado espa\u00e7o crescente. O capital social, segundo Rattner, procura trabalhar com a necessidade greg\u00e1ria, o esp\u00edrito de coopera\u00e7\u00e3o e os valores de apoio m\u00fatuo e solidariedade, com base na \u201cefici\u00eancia social coletiva\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tCapital social, segundo o estudioso John Durston, \u00e9 o conjunto de normas, institui\u00e7\u00f5es e organiza\u00e7\u00f5es que promovem a confian\u00e7a, a ajuda rec\u00edproca e a coopera\u00e7\u00e3o e que incorporam benef\u00edcios como redu\u00e7\u00e3o dos custos de transa\u00e7\u00e3o, produ\u00e7\u00e3o de bens p\u00fablicos e facilita\u00e7\u00e3o da constitui\u00e7\u00e3o de organiza\u00e7\u00f5es de gest\u00e3o de bases efetivas, de atores sociais e de sociedades civis saud\u00e1veis. Sua import\u00e2ncia est\u00e1 na busca de estrat\u00e9gias de supera\u00e7\u00e3o da pobreza e de integra\u00e7\u00e3o de setores sociais exclu\u00eddos.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNo Brasil, nas \u00faltimas d\u00e9cadas, tem havido uma multiplica\u00e7\u00e3o de experi\u00eancias baseadas no conceito de economia solid\u00e1ria. Diferentemente de iniciativas meramente paliativas, como respostas emergenciais a situa\u00e7\u00f5es de pobreza e mis\u00e9ria, h\u00e1 agora uma interpreta\u00e7\u00e3o de que essas experi\u00eancias devam ser uma base para a reconstru\u00e7\u00e3o do tecido social. Como diz o pesquisador Luis In\u00e1cio Gaiger, elas \u201cconstituiriam uma a\u00e7\u00e3o geradora de embri\u00f5es de novas formas de produ\u00e7\u00e3o e estimuladora de alternativas de vida econ\u00f4mica e social\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Ivete Rodrigues e Jos\u00e9 Carlos Barbieri. <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">A emerg\u00eancia da tecnologia social: revisitando o movimento da tecnologia apropriada como estrat\u00e9gia de desenvolvimento sustent\u00e1vel<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">. <\/span><em style=\"font-size: 11px;\">In<\/em><span style=\"font-size: 11px;\">: Revista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica \u2013 FGV, Rio de Janeiro, 42(6):1069-94, nov.\/dez. 2008 (com altera\u00e7\u00f5es).<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito aos sentidos e \u00e0 estrutura do texto CG1A1-II, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 20","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Texto Narrativo","oab":false,"nome":"Texto Narrativo","pai":403702,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409512,"slug":"lingua-portuguesa-texto-narrativo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":24236,"slug":"tecnico-legislativo-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No ambiente Linux, assinale a fun\u00e7\u00e3o do comando sudo.","provas":[{"id":91949,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":24236,"slug":"tecnico-legislativo-area-informatica"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-tecnico-legislativo-area-informatica","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 10:01:04","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2620833,"hashId":"b79628c951eb263f552388f8b1e96d33","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No ambiente Linux, assinale a fun\u00e7\u00e3o do comando <em>sudo<\/em>.<\/p>","resposta":10457381,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Buscar na Internet atualiza\u00e7\u00f5es para o sistema operacional.","id":10457379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Buscar na Internet atualiza\u00e7\u00f5es para o sistema operacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Configurar as op\u00e7\u00f5es de idiomas e padr\u00f5es de codifica\u00e7\u00e3o de caracteres de texto.","id":10457380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Configurar as op\u00e7\u00f5es de idiomas e padr\u00f5es de codifica\u00e7\u00e3o de caracteres de texto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Executar comandos com privil\u00e9gios mais altos, ou como outro usu\u00e1rio.","id":10457381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Executar comandos com privil\u00e9gios mais altos, ou como outro usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Gerenciar as contas e permiss\u00f5es de usu\u00e1rios.","id":10457382,"corpo":"<p>Gerenciar as contas e permiss\u00f5es de usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Remover arquivos tempor\u00e1rios e mem\u00f3ria de trabalho, tanto originados pelo uso da Internet como dos aplicativos comuns.","id":10457383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Remover arquivos tempor\u00e1rios e mem\u00f3ria de trabalho, tanto originados pelo uso da Internet como dos aplicativos comuns.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557761,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"Analista de sistemas - \u00c1rea: Infraestrutura e seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o","id":26064,"slug":"analista-de-sistemas-area-infraestrutura-e-seguranca-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bnb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No segundo per\u00edodo do terceiro par\u00e1grafo, o termo \u201cessas experi\u00eancias\u201d refere-se a \u201csitua\u00e7\u00f5es de pobreza e mis\u00e9ria\u201d.","provas":[{"id":97445,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bnb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"bnb-2022-cespe-cebraspe-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BNB - Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2022"},{"id":97446,"cargo":{"descricao":"Analista de sistemas - \u00c1rea: Infraestrutura e seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o","id":26064,"slug":"analista-de-sistemas-area-infraestrutura-e-seguranca-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bnb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BNB - Analista de sistemas - \u00c1rea: Infraestrutura e seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 10:03:43","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2669205,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No segundo per\u00edodo do terceiro par\u00e1grafo, o termo \u201cessas experi\u00eancias\u201d refere-se a \u201csitua\u00e7\u00f5es de pobreza e mis\u00e9ria\u201d.<\/p>","resposta":10676538,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10676537,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10676538,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CG1A1-II\tA crescente ado\u00e7\u00e3o do conceito de tecnologias sociais ocorre concomitantemente com o avan\u00e7o de dois conceitos que lhe s\u00e3o complementares: economia solid\u00e1ria e capital social. As graves consequ\u00eancias do capitalismo e da globaliza\u00e7\u00e3o, refletidas em altos \u00edndices de desemprego, aumento de \u00edndices de viol\u00eancia e criminalidade, aprofundamento da pobreza e da degrada\u00e7\u00e3o ambiental, n\u00e3o podem ser abordadas por projetos paternalistas e compensat\u00f3rios. Ao contr\u00e1rio, requerem estudos aprofundados sobre um novo tipo de desenvolvimento. O professor Henrique Rattner pontua que, entre os cientistas sociais que se debru\u00e7am sobre os fracassos do desenvolvimento e suas causas, em todos os debates travados nos \u00faltimos anos, o conceito de capital social tem ocupado espa\u00e7o crescente. O capital social, segundo Rattner, procura trabalhar com a necessidade greg\u00e1ria, o esp\u00edrito de coopera\u00e7\u00e3o e os valores de apoio m\u00fatuo e solidariedade, com base na \u201cefici\u00eancia social coletiva\u201d.\tCapital social, segundo o estudioso John Durston, \u00e9 o conjunto de normas, institui\u00e7\u00f5es e organiza\u00e7\u00f5es que promovem a confian\u00e7a, a ajuda rec\u00edproca e a coopera\u00e7\u00e3o e que incorporam benef\u00edcios como redu\u00e7\u00e3o dos custos de transa\u00e7\u00e3o, produ\u00e7\u00e3o de bens p\u00fablicos e facilita\u00e7\u00e3o da constitui\u00e7\u00e3o de organiza\u00e7\u00f5es de gest\u00e3o de bases efetivas, de atores sociais e de sociedades civis saud\u00e1veis. Sua import\u00e2ncia est\u00e1 na busca de estrat\u00e9gias de supera\u00e7\u00e3o da pobreza e de integra\u00e7\u00e3o de setores sociais exclu\u00eddos.\tNo Brasil, nas \u00faltimas d\u00e9cadas, tem havido uma multiplica\u00e7\u00e3o de experi\u00eancias baseadas no conceito de economia solid\u00e1ria. Diferentemente de iniciativas meramente paliativas, como respostas emergenciais a situa\u00e7\u00f5es de pobreza e mis\u00e9ria, h\u00e1 agora uma interpreta\u00e7\u00e3o de que essas experi\u00eancias devam ser uma base para a reconstru\u00e7\u00e3o do tecido social. Como diz o pesquisador Luis In\u00e1cio Gaiger, elas \u201cconstituiriam uma a\u00e7\u00e3o geradora de embri\u00f5es de novas formas de produ\u00e7\u00e3o e estimuladora de alternativas de vida econ\u00f4mica e social\u201d.Ivete Rodrigues e Jos\u00e9 Carlos Barbieri. A emerg\u00eancia da tecnologia social: revisitando o movimento da tecnologia apropriada como estrat\u00e9gia de desenvolvimento sustent\u00e1vel. In: Revista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica \u2013 FGV, Rio de Janeiro, 42(6):1069-94, nov.\/dez. 2008 (com altera\u00e7\u00f5es).No que diz respeito aos sentidos e \u00e0 estrutura do texto CG1A1-II, julgue os seguintes itens.","id":563225,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto CG1A1-II<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA crescente ado\u00e7\u00e3o do conceito de tecnologias sociais ocorre concomitantemente com o avan\u00e7o de dois conceitos que lhe s\u00e3o complementares: economia solid\u00e1ria e capital social. As graves consequ\u00eancias do capitalismo e da globaliza\u00e7\u00e3o, refletidas em altos \u00edndices de desemprego, aumento de \u00edndices de viol\u00eancia e criminalidade, aprofundamento da pobreza e da degrada\u00e7\u00e3o ambiental, n\u00e3o podem ser abordadas por projetos paternalistas e compensat\u00f3rios. Ao contr\u00e1rio, requerem estudos aprofundados sobre um novo tipo de desenvolvimento. O professor Henrique Rattner pontua que, entre os cientistas sociais que se debru\u00e7am sobre os fracassos do desenvolvimento e suas causas, em todos os debates travados nos \u00faltimos anos, o conceito de capital social tem ocupado espa\u00e7o crescente. O capital social, segundo Rattner, procura trabalhar com a necessidade greg\u00e1ria, o esp\u00edrito de coopera\u00e7\u00e3o e os valores de apoio m\u00fatuo e solidariedade, com base na \u201cefici\u00eancia social coletiva\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tCapital social, segundo o estudioso John Durston, \u00e9 o conjunto de normas, institui\u00e7\u00f5es e organiza\u00e7\u00f5es que promovem a confian\u00e7a, a ajuda rec\u00edproca e a coopera\u00e7\u00e3o e que incorporam benef\u00edcios como redu\u00e7\u00e3o dos custos de transa\u00e7\u00e3o, produ\u00e7\u00e3o de bens p\u00fablicos e facilita\u00e7\u00e3o da constitui\u00e7\u00e3o de organiza\u00e7\u00f5es de gest\u00e3o de bases efetivas, de atores sociais e de sociedades civis saud\u00e1veis. Sua import\u00e2ncia est\u00e1 na busca de estrat\u00e9gias de supera\u00e7\u00e3o da pobreza e de integra\u00e7\u00e3o de setores sociais exclu\u00eddos.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNo Brasil, nas \u00faltimas d\u00e9cadas, tem havido uma multiplica\u00e7\u00e3o de experi\u00eancias baseadas no conceito de economia solid\u00e1ria. Diferentemente de iniciativas meramente paliativas, como respostas emergenciais a situa\u00e7\u00f5es de pobreza e mis\u00e9ria, h\u00e1 agora uma interpreta\u00e7\u00e3o de que essas experi\u00eancias devam ser uma base para a reconstru\u00e7\u00e3o do tecido social. Como diz o pesquisador Luis In\u00e1cio Gaiger, elas \u201cconstituiriam uma a\u00e7\u00e3o geradora de embri\u00f5es de novas formas de produ\u00e7\u00e3o e estimuladora de alternativas de vida econ\u00f4mica e social\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Ivete Rodrigues e Jos\u00e9 Carlos Barbieri. <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">A emerg\u00eancia da tecnologia social: revisitando o movimento da tecnologia apropriada como estrat\u00e9gia de desenvolvimento sustent\u00e1vel<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">. <\/span><em style=\"font-size: 11px;\">In<\/em><span style=\"font-size: 11px;\">: Revista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica \u2013 FGV, Rio de Janeiro, 42(6):1069-94, nov.\/dez. 2008 (com altera\u00e7\u00f5es).<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito aos sentidos e \u00e0 estrutura do texto CG1A1-II, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 20","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos elementos de referencia\u00e7\u00e3o (coes\u00e3o referencial)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de referencia\u00e7\u00e3o (coes\u00e3o referencial)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409552,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-referenciacao-coesao-referencial"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":24236,"slug":"tecnico-legislativo-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um t\u00e9cnico de manuten\u00e7\u00e3o e montagem de computadores necessita instalar dois m\u00f3dulos de mem\u00f3ria RAM em um servidor de banco dados cujo processador \u00e9 um Intel Xeon E-2336 (2.9 GHz, 12M Cache, 6 n\u00facleos\/12 threads, Turbo 65W).Cada m\u00f3dulo tem capacidade de 32GB, ambos s\u00e3o identificados com uma etiqueta do fabricante com a especifica\u00e7\u00e3o DDR4 2666 PC4-21300.A frequ\u00eancia nominal e taxa de transfer\u00eancia m\u00e1xima dos m\u00f3dulos de mem\u00f3ria s\u00e3o","provas":[{"id":91949,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":24236,"slug":"tecnico-legislativo-area-informatica"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-tecnico-legislativo-area-informatica","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 10:09:08","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2620907,"hashId":"7103575cea7b6406f3c02933edad809d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um t\u00e9cnico de manuten\u00e7\u00e3o e montagem de computadores necessita instalar dois m\u00f3dulos de mem\u00f3ria RAM em um servidor de banco dados cujo processador \u00e9 um Intel Xeon E-2336 (2.9 GHz, 12M Cache, 6 n\u00facleos\/12 threads, Turbo 65W).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cada m\u00f3dulo tem capacidade de 32GB, ambos s\u00e3o identificados com uma etiqueta do fabricante com a especifica\u00e7\u00e3o DDR4 2666 PC4-21300.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A frequ\u00eancia nominal e taxa de transfer\u00eancia m\u00e1xima dos m\u00f3dulos de mem\u00f3ria s\u00e3o<\/p>","resposta":10457731,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2336GHz e 2666MB\/s.","id":10457730,"corpo":"<p>2336GHz e 2666MB\/s.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2666MHz e 21300MB\/s.","id":10457731,"corpo":"<p>2666MHz e 21300MB\/s.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"5332MHz e 10655MB\/s.","id":10457732,"corpo":"<p>5332MHz e 10655MB\/s.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2900GHz e 5332MB\/s.","id":10457733,"corpo":"<p>2900GHz e 5332MB\/s.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"2900GHz e 42600MB\/s.","id":10457734,"corpo":"<p>2900GHz e 42600MB\/s.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557761,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":12850,"slug":"analista-area-psicologo"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Jornalista","id":12849,"slug":"analista-area-jornalista"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Assistente Social","id":7801,"slug":"analista-area-assistente-social"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Advogado","id":13413,"slug":"analista-area-advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"dpe-mt-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sendo os conjuntos finitos A = {1,2,3,5,6,7} e B = {0,1,2,4,6,7}, podemos dizer que o conjunto solu\u00e7\u00e3o da opera\u00e7\u00e3o A \u2013 B \u00e9 igual a:","provas":[{"id":90064,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":12850,"slug":"analista-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"dpe-mt-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mt-mt-2022-ibfc-analista-area-psicologo-2","tipo":1,"nome":"IBFC - DPE MT - Analista - \u00c1rea: Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":90063,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Jornalista","id":12849,"slug":"analista-area-jornalista"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"dpe-mt-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mt-mt-2022-ibfc-analista-area-jornalista-2","tipo":1,"nome":"IBFC - DPE MT - Analista - \u00c1rea Jornalista - 2022"},{"id":90058,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Assistente Social","id":7801,"slug":"analista-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"dpe-mt-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mt-mt-2022-ibfc-analista-area-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"IBFC - DPE MT - Analista - \u00c1rea: Assistente Social - 2022"},{"id":90055,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Advogado","id":13413,"slug":"analista-area-advogado"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"dpe-mt-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mt-mt-2022-ibfc-analista-area-advogado-2","tipo":1,"nome":"IBFC - DPE MT - Analista - \u00c1rea: Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 16:54:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2583636,"hashId":"6203ac6f8caf9f4d089d15a3943d3b94","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sendo os conjuntos finitos A = {1,2,3,5,6,7} e B = {0,1,2,4,6,7}, podemos dizer que o conjunto solu\u00e7\u00e3o da opera\u00e7\u00e3o A \u2013 B \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":10304595,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"{0,4,5}","id":10304592,"corpo":"<p>{0,4,5}<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"{0,3,5}","id":10304593,"corpo":"<p>{0,3,5}<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"{3,4,5}","id":10304594,"corpo":"<p>{3,4,5}<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"{3,5}","id":10304595,"corpo":"<p>{3,5}<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552912,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 8 ","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404270,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos-diagrama-de-venn-operacoes-com-conjuntos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Imp\u00e9rio Romano come\u00e7ou com o reinado do imperador Augusto. O poder do Senado foi limitado e tornou-se um \u00f3rg\u00e3o de apoio ao imperador. Nesse sentido, sobre o per\u00edodo do Alto Imp\u00e9rio Romano, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":93790,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Hist\u00f3ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 20:02:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2648852,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Imp\u00e9rio Romano come\u00e7ou com o reinado do imperador Augusto. O poder do Senado foi limitado e tornou-se um \u00f3rg\u00e3o de apoio ao imperador. Nesse sentido, sobre o per\u00edodo do Alto Imp\u00e9rio Romano, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":10583386,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A capital do Imp\u00e9rio foi transferida para a antiga cidade de Biz\u00e2ncio.","id":10583383,"corpo":"<p>A capital do Imp\u00e9rio foi transferida para a antiga cidade de Biz\u00e2ncio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O centro da vida social eram as vilas as quais eram sustentadas pelos camponeses.","id":10583384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O centro da vida social eram as vilas as quais eram sustentadas pelos camponeses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" O sucessor de Constantino, Teod\u00f3sio, dividiu o imp\u00e9rio entre seus dois filhos Arc\u00e1dio e Hon\u00f3rio, criando o Imp\u00e9rio Romano do Ocidente e o Imp\u00e9rio Romano do Oriente.","id":10583385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O sucessor de Constantino, Teod\u00f3sio, dividiu o imp\u00e9rio entre seus dois filhos Arc\u00e1dio e Hon\u00f3rio, criando o Imp\u00e9rio Romano do Ocidente e o Imp\u00e9rio Romano do Oriente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Vivenciou a pax romana , durante a qual o dom\u00ednio romano era relativamente est\u00e1vel e as guerras menos frequentes.","id":10583386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vivenciou a <em>pax romana<\/em> , durante a qual o dom\u00ednio romano era relativamente est\u00e1vel e as guerras menos frequentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560979,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Antiguidade Ocidental (Gregos, Romanos e Maced\u00f4nios)","oab":false,"nome":"Antiguidade Ocidental (Gregos, Romanos e Maced\u00f4nios)","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416694,"slug":"historia-antiguidade-ocidental-gregos-romanos-e-macedonios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Zelador","id":6017,"slug":"zelador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos aspectos hist\u00f3ricos do munic\u00edpio de Descanso\/SC a emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do munic\u00edpio ocorreu em: ","provas":[{"id":93791,"cargo":{"descricao":"Zelador","id":6017,"slug":"zelador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Zelador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 20:02:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2648846,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos aspectos hist\u00f3ricos do munic\u00edpio de Descanso\/SC a emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do munic\u00edpio ocorreu em: <\/p>","resposta":10583359,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1955.","id":10583358,"corpo":"<p>1955.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1956.","id":10583359,"corpo":"<p>1956.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1958.","id":10583360,"corpo":"<p>1958.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1957.","id":10583361,"corpo":"<p>1957.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560978,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397244,"slug":"historia-historia-dos-estados-brasileiros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397246,"slug":"historia-santa-catarina-sc"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas \/ Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":23725,"slug":"perito-criminal-area-analise-de-sistemas-ciencias-da-computacao"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC AP","id":3311,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"politec-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A perita criminal Joana suspeitou que o ramdisk gen\u00e9rico do sistema operacional Android 12 de CelularB havia sido maliciosamente modificado. A fim de realizar uma an\u00e1lise mais aprofundada, Joana copiou do CelularB a parti\u00e7\u00e3o do Android 12 que guarda o ramdisk gen\u00e9rico, efetuando assim a c\u00f3pia da parti\u00e7\u00e3o do Android","provas":[{"id":96399,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas \/ Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":23725,"slug":"perito-criminal-area-analise-de-sistemas-ciencias-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC AP","id":3311,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"politec-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"politec-ap-ap-2022-fgv-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-ciencias-da-computacao","tipo":1,"nome":"FGV - POLITEC AP - Perito Criminal - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas \/ Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 20:27:25","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2660037,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A perita criminal Joana suspeitou que o ramdisk gen\u00e9rico do sistema operacional Android 12 de CelularB havia sido maliciosamente modificado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A fim de realizar uma an\u00e1lise mais aprofundada, Joana copiou do CelularB a parti\u00e7\u00e3o do Android 12 que guarda o ramdisk gen\u00e9rico, efetuando assim a c\u00f3pia da parti\u00e7\u00e3o do Android<\/p>","resposta":10634870,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"boot.","id":10634870,"corpo":"<p>boot.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"cache.","id":10634871,"corpo":"<p>cache.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"system.","id":10634872,"corpo":"<p>system.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"vendor.","id":10634873,"corpo":"<p>vendor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"recovery.","id":10634874,"corpo":"<p>recovery.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562312,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Computa\u00e7\u00e3o Forense","oab":false,"nome":"Computa\u00e7\u00e3o Forense","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429572,"slug":"tecnologia-da-informacao-computacao-forense"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A autora discute aspectos do referencial identit\u00e1rio e a produ\u00e7\u00e3o da diferen\u00e7a, argumentando como essa rela\u00e7\u00e3o marca a educa\u00e7\u00e3o especial brasileira, entre eles:","provas":[{"id":100615,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 20:55:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2715762,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A autora discute aspectos do referencial identit\u00e1rio e a produ\u00e7\u00e3o da diferen\u00e7a, argumentando como essa rela\u00e7\u00e3o marca a educa\u00e7\u00e3o especial brasileira, entre eles:<\/p>","resposta":10879427,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O fato de que a diferen\u00e7a \u00e9 caracterizada por segrega\u00e7\u00e3o e discrimina\u00e7\u00e3o, produzindo como efeito a marca\u00e7\u00e3o dos sujeitos a partir de atributos depreciativos. ","id":10879427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fato de que a diferen\u00e7a \u00e9 caracterizada por segrega\u00e7\u00e3o e discrimina\u00e7\u00e3o, produzindo como efeito a marca\u00e7\u00e3o dos sujeitos a partir de atributos depreciativos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O fato de que a diferen\u00e7a \u00e9 marcada por processos de diferencia\u00e7\u00e3o e ultraespecializa\u00e7\u00e3o, produzindo como efeito a centralidade no diagn\u00f3stico psicossocial.","id":10879428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fato de que a diferen\u00e7a \u00e9 marcada por processos de diferencia\u00e7\u00e3o e ultraespecializa\u00e7\u00e3o, produzindo como efeito a centralidade no diagn\u00f3stico psicossocial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O fato de que a diversidade \u00e9 tornada elemento depreciativo, dado o conjunto dos servi\u00e7os especializados.","id":10879429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fato de que a diversidade \u00e9 tornada elemento depreciativo, dado o conjunto dos servi\u00e7os especializados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O fato de que a diferen\u00e7a \u00e9 sobrevalorizada, em detrimento da produ\u00e7\u00e3o de comuns entre alunos com e sem defici\u00eancia. ","id":10879430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fato de que a diferen\u00e7a \u00e9 sobrevalorizada, em detrimento da produ\u00e7\u00e3o de comuns entre alunos com e sem defici\u00eancia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O fato de que a diversidade \u00e9 negligenciada, produzindo como efeito a oferta de oportunidades educacionais equitativas. ","id":10879431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fato de que a diversidade \u00e9 negligenciada, produzindo como efeito a oferta de oportunidades educacionais equitativas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Utilize o texto de Pimentel: \u201cO desenvolvimento de uma pr\u00e1xis social inclusiva: uma proposta para a transforma\u00e7\u00e3o do cotidiano escolar\u201d para responder as duas pr\u00f3ximas quest\u00f5es (22 e 23):","id":568920,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilize o texto de Pimentel: \u201cO desenvolvimento de uma pr\u00e1xis social inclusiva: uma proposta para a transforma\u00e7\u00e3o do cotidiano escolar\u201d para responder as duas pr\u00f3ximas quest\u00f5es (<strong>22 <\/strong>e <strong>23<\/strong>):<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 e 23","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente;"],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o inclusiva ou ensino inclusivo","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o inclusiva ou ensino inclusivo","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426012,"slug":"pedagogia-educacao-inclusiva-ou-ensino-inclusivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial: equitativa, inclusiva e com aprendizado para toda a vida, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":100615,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 20:55:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2715725,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial: equitativa, inclusiva e com aprendizado para toda a vida, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":10879264,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ainda que seja documento com perspectiva avessa \u00e0 inclus\u00e3o, deve orientar a execu\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o especial brasileira, posto se tratar de decreto presidencial publicado. ","id":10879262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda que seja documento com perspectiva avessa \u00e0 inclus\u00e3o, deve orientar a execu\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o especial brasileira, posto se tratar de decreto presidencial publicado. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ainda que trate de decreto presidencial publicado, aguarda regulamenta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de atendimento educacional especializado, em uma perspectiva equitativa. ","id":10879263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda que trate de decreto presidencial publicado, aguarda regulamenta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de atendimento educacional especializado, em uma perspectiva equitativa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ainda que trate de decreto presidencial publicado, tem seus efeitos suspensos por medida cautelar. ","id":10879264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda que trate de decreto presidencial publicado, tem seus efeitos suspensos por medida cautelar. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ainda que seja documento com perspectiva avessa \u00e0 inclus\u00e3o, deve orientar as escolhas familiares a respeito dos processos de escolariza\u00e7\u00e3o de seus filhos, posto se tratar de decreto presidencial publicado.","id":10879265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda que seja documento com perspectiva avessa \u00e0 inclus\u00e3o, deve orientar as escolhas familiares a respeito dos processos de escolariza\u00e7\u00e3o de seus filhos, posto se tratar de decreto presidencial publicado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ainda que trate de decreto presidencial publicado, tem seus efeitos salvaguardados pela Conven\u00e7\u00e3o sobre os direitos das pessoas com defici\u00eancia e pela Lei brasileira de inclus\u00e3o da pessoa com defici\u00eancia. ","id":10879266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda que trate de decreto presidencial publicado, tem seus efeitos salvaguardados pela Conven\u00e7\u00e3o sobre os direitos das pessoas com defici\u00eancia e pela Lei brasileira de inclus\u00e3o da pessoa com defici\u00eancia. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para as pr\u00f3ximas duas quest\u00f5es (17 e 18), considere os excertos de normativas j\u00e1 apresentados e o texto de Rocha, Mendes e Lacerda: \u201cPol\u00edticas de Educa\u00e7\u00e3o Especial em disputa: uma an\u00e1lise do Decreto N\u00ba 10.502\/2020\u201d:","id":568915,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para as pr\u00f3ximas duas quest\u00f5es (<strong>17 <\/strong>e <strong>18<\/strong>), considere os excertos de normativas j\u00e1 apresentados e o texto de Rocha, Mendes e Lacerda: \u201cPol\u00edticas de Educa\u00e7\u00e3o Especial em disputa: uma an\u00e1lise do Decreto N\u00ba 10.502\/2020\u201d:<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 e 18","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o especial","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o especial","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426019,"slug":"pedagogia-educacao-especial"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nesse contexto, podemos afirmar que: ","provas":[{"id":100615,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 20:54:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2715711,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nesse contexto, podemos afirmar que: <\/p>","resposta":10879200,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o curr\u00edculo individualizado atende ao disposto na legisla\u00e7\u00e3o, por coadunar com a orienta\u00e7\u00e3o de utiliza\u00e7\u00e3o de ajustes razo\u00e1veis em fun\u00e7\u00e3o dos impedimentos do aluno. ","id":10879199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o curr\u00edculo individualizado atende ao disposto na legisla\u00e7\u00e3o, por coadunar com a orienta\u00e7\u00e3o de utiliza\u00e7\u00e3o de ajustes razo\u00e1veis em fun\u00e7\u00e3o dos impedimentos do aluno. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"os documentos oficiais elaborados nos anos 2000 apontam para a acessibiliza\u00e7\u00e3o do curr\u00edculo, a partir de uma concep\u00e7\u00e3o de inclus\u00e3o escolar atrelada \u00e0 individualiza\u00e7\u00e3o do percurso, o que pode gerar empobrecimento do curr\u00edculo. ","id":10879200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os documentos oficiais elaborados nos anos 2000 apontam para a acessibiliza\u00e7\u00e3o do curr\u00edculo, a partir de uma concep\u00e7\u00e3o de inclus\u00e3o escolar atrelada \u00e0 individualiza\u00e7\u00e3o do percurso, o que pode gerar empobrecimento do curr\u00edculo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o curr\u00edculo individualizado, caracter\u00edstica da Pol\u00edtica Nacional da Educa\u00e7\u00e3o Especial na Perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva, ressalta o trabalho de adapta\u00e7\u00e3o curricular da professora do Atendimento Educacional Especializado. ","id":10879201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o curr\u00edculo individualizado, caracter\u00edstica da Pol\u00edtica Nacional da Educa\u00e7\u00e3o Especial na Perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva, ressalta o trabalho de adapta\u00e7\u00e3o curricular da professora do Atendimento Educacional Especializado. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os documentos oficiais elaborados nos anos 2000 apontam para a acessibiliza\u00e7\u00e3o do curr\u00edculo, a partir de uma concep\u00e7\u00e3o de curr\u00edculo como conjunto de recursos e apoios necess\u00e1rios ao p\u00fablico-alvo da educa\u00e7\u00e3o especial. ","id":10879202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os documentos oficiais elaborados nos anos 2000 apontam para a acessibiliza\u00e7\u00e3o do curr\u00edculo, a partir de uma concep\u00e7\u00e3o de curr\u00edculo como conjunto de recursos e apoios necess\u00e1rios ao p\u00fablico-alvo da educa\u00e7\u00e3o especial. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o curr\u00edculo individualizado, caracter\u00edstica da Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial (BRASIL, 2020), ressalta o trabalho de educa\u00e7\u00e3o escolar para toda a vida, previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal. ","id":10879203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o curr\u00edculo individualizado, caracter\u00edstica da Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial (BRASIL, 2020), ressalta o trabalho de educa\u00e7\u00e3o escolar para toda a vida, previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para as pr\u00f3ximas tr\u00eas quest\u00f5es (14, 15 e 16), considere os excertos de normativas j\u00e1 apresentadas e o texto de Garcia e Michels (2018): \u201cPol\u00edtica de educa\u00e7\u00e3o especial e curr\u00edculo: disputas sobre natureza, perspectiva e enfoque\u201d. ","id":568913,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para as pr\u00f3ximas tr\u00eas quest\u00f5es (<strong>14<\/strong>, <strong>15 <\/strong>e <strong>16<\/strong>), considere os excertos de normativas j\u00e1 apresentadas e o texto de Garcia e Michels (2018): \u201cPol\u00edtica de educa\u00e7\u00e3o especial e curr\u00edculo: disputas sobre natureza, perspectiva e enfoque\u201d. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 a 16","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura de Aplica\u00e7\u00f5es","id":26440,"slug":"analista-em-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura-de-aplicacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Munic\u00edpio de Porto Alegre","sigla":"PROCEMPA","id":3279,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"procempa-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As estruturas da Figura 1 e Figura 2 mostram uma sequ\u00eancia de comandos.Marcar a alternativa que define, na ordem correta, as estruturas das Figuras 1 e 2:","provas":[{"id":90352,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura de Aplica\u00e7\u00f5es","id":26440,"slug":"analista-em-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura-de-aplicacoes"},"orgao":{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Munic\u00edpio de Porto Alegre","sigla":"PROCEMPA","id":3279,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"procempa-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"procempa-rs-2022-objetiva-concursos-analista-de-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-area-infraestrutura-e-operacoes","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - PROCEMPA - Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura de Aplica\u00e7\u00f5es - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 20:54:26","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2665242,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As estruturas da Figura 1 e Figura 2 mostram uma sequ\u00eancia de comandos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/90352\/questao\/2665242-20230103153820000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/90352\/questao\/2665242-20230103153820000000-1.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marcar a alternativa que define, na ordem correta, as estruturas das Figuras 1 e 2:<\/p>","resposta":10658052,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estrutura alternativa composta e estrutura sequencial.","id":10658048,"corpo":"<p>Estrutura alternativa composta e estrutura sequencial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Estrutura de repeti\u00e7\u00e3o e estrutura sequencial.","id":10658049,"corpo":"<p>Estrutura de repeti\u00e7\u00e3o e estrutura sequencial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Estrutura de repeti\u00e7\u00e3o e estrutura condicional.","id":10658050,"corpo":"<p>Estrutura de repeti\u00e7\u00e3o e estrutura condicional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Estrutura sequencial e alternativa composta.","id":10658051,"corpo":"<p>Estrutura sequencial e alternativa composta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Estrutura sequencial e estrutura condicional.","id":10658052,"corpo":"<p>Estrutura sequencial e estrutura condicional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562838,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 50","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7968,"slug":"tecnologia-da-informacao-logica-de-programacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O resultado da convers\u00e3o do n\u00famero decimal 31 em um n\u00famero bin\u00e1rio \u00e9","provas":[{"id":97546,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2022-fundacao-cefetminas-tecnico-de-laboratorio-area-informatica","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 20:18:30","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2669081,"hashId":null,"enunciado":"<p>O resultado da convers\u00e3o do n\u00famero decimal 31 em um n\u00famero bin\u00e1rio \u00e9<\/p>","resposta":10675977,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0000 1111 ","id":10675975,"corpo":"<p>0000 1111 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"0001 1110 ","id":10675976,"corpo":"<p>0001 1110 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" 0001 1111 ","id":10675977,"corpo":"<p> 0001 1111 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"0011 1110 ","id":10675978,"corpo":"<p>0011 1110 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"0011 1111 ","id":10675979,"corpo":"<p>0011 1111 <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"PARA AS QUEST\u00d5ES 24 E 25 E O SEGUINTE C\u00d3DIGO:-&lt;table border=1 width=100%&gt;\t&lt;?php\tfor($k=0;$k&lt;10;$k++){\tif($k%2==0){\techo \"&lt;tr bgcolor=red&gt;&lt;td&gt;aaa&lt;\/td&gt;&lt;\/tr&gt;\";\t}else{\techo \"&lt;tr bgcolor=yellow&gt;&lt;td&gt;bbb&lt;\/td&gt;&lt;\/tr&gt;\";\t}\t}\t?&gt;&lt;\/table&gt;","id":563200,"enunciado":"<p><strong>PARA AS QUEST\u00d5ES 24 E 25 E O SEGUINTE C\u00d3DIGO:<\/strong><\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p>&lt;table border=1 width=100%&gt;<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t&lt;?php<\/p><p style=\"text-indent: 7em;\">\tfor($k=0;$k&lt;10;$k++)<span style=\"background-color: rgb(241, 242, 246); font-size: 14px; color: rgb(45, 64, 80);\">{<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 10em;\">\tif($k%2==0)<span style=\"background-color: rgb(241, 242, 246); font-size: 14px; color: rgb(45, 64, 80);\">{<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 13em;\">\techo \"&lt;tr bgcolor=red&gt;&lt;td&gt;aaa&lt;\/td&gt;&lt;\/tr&gt;\";<\/p><p style=\"text-indent: 10em;\">\t}else<span style=\"background-color: rgb(241, 242, 246); font-size: 14px; color: rgb(45, 64, 80);\">{<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 13em;\">\techo \"&lt;tr bgcolor=yellow&gt;&lt;td&gt;bbb&lt;\/td&gt;&lt;\/tr&gt;\";<\/p><p style=\"text-indent: 10em;\">\t}<\/p><p style=\"text-indent: 7em;\">\t}<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t?&gt;<\/p><p>&lt;\/table&gt;<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 e 25","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos de TI","oab":false,"nome":"Fundamentos de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8083,"slug":"tecnologia-da-informacao-fundamentos-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas num\u00e9ricos","oab":false,"nome":"Sistemas num\u00e9ricos","pai":8083,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8109,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-numericos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema num\u00e9rico decimal","oab":false,"nome":"Sistema num\u00e9rico decimal","pai":8109,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429597,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistema-numerico-decimal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema num\u00e9rico bin\u00e1rio","oab":false,"nome":"Sistema num\u00e9rico bin\u00e1rio","pai":8109,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429600,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistema-numerico-binario"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas \/ Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":23725,"slug":"perito-criminal-area-analise-de-sistemas-ciencias-da-computacao"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC AP","id":3311,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"politec-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As LANs de difus\u00e3o admitem diversas topologias. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 topologia Barramento, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":96399,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas \/ Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":23725,"slug":"perito-criminal-area-analise-de-sistemas-ciencias-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC AP","id":3311,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"politec-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"politec-ap-ap-2022-fgv-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-ciencias-da-computacao","tipo":1,"nome":"FGV - POLITEC AP - Perito Criminal - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas \/ Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 20:22:02","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2660004,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As LANs de difus\u00e3o admitem diversas topologias. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 topologia Barramento, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":10634709,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o mecanismo de arbitragem para resolver conflitos pode ser centralizado ou distribu\u00eddo.","id":10634709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o mecanismo de arbitragem para resolver conflitos pode ser centralizado ou distribu\u00eddo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"cada n\u00f3 da rede pode ouvir apenas os dados destinados a ele.","id":10634710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cada n\u00f3 da rede pode ouvir apenas os dados destinados a ele.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"todos os n\u00f3s s\u00e3o conectados a um dispositivo central por meios f\u00edsicos distintos.","id":10634711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todos os n\u00f3s s\u00e3o conectados a um dispositivo central por meios f\u00edsicos distintos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a rede continua funcionando mesmo se for danificado o cabo principal ao qual se ligam os computadores.","id":10634712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a rede continua funcionando mesmo se for danificado o cabo principal ao qual se ligam os computadores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"essa topologia requer cabeamento por par tran\u00e7ado para cancelar as interfer\u00eancias eletromagn\u00e9ticas.","id":10634713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">essa topologia requer cabeamento por par tran\u00e7ado para cancelar as interfer\u00eancias eletromagn\u00e9ticas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562312,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8178,"slug":"tecnologia-da-informacao-classificacao-de-redes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quanto \u00e0 Topologia (Layout)","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 Topologia (Layout)","pai":8178,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397508,"slug":"tecnologia-da-informacao-quanto-a-topologia-layout"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Barramento","oab":false,"nome":"Barramento","pai":397508,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397510,"slug":"tecnologia-da-informacao-barramento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na programa\u00e7\u00e3o orientada a objetos, a propriedade que permite a cria\u00e7\u00e3o de uma nova classe de objetos utilizando as caracter\u00edsticas de uma classe j\u00e1 existente, possivelmente personalizando-as e adicionando aspectos pr\u00f3prios, \u00e9 chamada de","provas":[{"id":97546,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2022-fundacao-cefetminas-tecnico-de-laboratorio-area-informatica","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 20:16:48","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2669053,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na programa\u00e7\u00e3o orientada a objetos, a propriedade que permite a cria\u00e7\u00e3o de uma nova classe de objetos utilizando as caracter\u00edsticas de uma classe j\u00e1 existente, possivelmente personalizando-as e adicionando aspectos pr\u00f3prios, \u00e9 chamada de<\/p>","resposta":10675835,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"heran\u00e7a.","id":10675835,"corpo":"<p>heran\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"m\u00e9todo.","id":10675836,"corpo":"<p>m\u00e9todo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"instancia\u00e7\u00e3o.","id":10675837,"corpo":"<p>instancia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"encapsulamento.","id":10675838,"corpo":"<p>encapsulamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"interface.","id":10675839,"corpo":"<p>interface.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"PARA AS QUEST\u00d5ES 24 E 25 E O SEGUINTE C\u00d3DIGO:-&lt;table border=1 width=100%&gt;\t&lt;?php\tfor($k=0;$k&lt;10;$k++){\tif($k%2==0){\techo \"&lt;tr bgcolor=red&gt;&lt;td&gt;aaa&lt;\/td&gt;&lt;\/tr&gt;\";\t}else{\techo \"&lt;tr bgcolor=yellow&gt;&lt;td&gt;bbb&lt;\/td&gt;&lt;\/tr&gt;\";\t}\t}\t?&gt;&lt;\/table&gt;","id":563200,"enunciado":"<p><strong>PARA AS QUEST\u00d5ES 24 E 25 E O SEGUINTE C\u00d3DIGO:<\/strong><\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p>&lt;table border=1 width=100%&gt;<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t&lt;?php<\/p><p style=\"text-indent: 7em;\">\tfor($k=0;$k&lt;10;$k++)<span style=\"background-color: rgb(241, 242, 246); font-size: 14px; color: rgb(45, 64, 80);\">{<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 10em;\">\tif($k%2==0)<span style=\"background-color: rgb(241, 242, 246); font-size: 14px; color: rgb(45, 64, 80);\">{<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 13em;\">\techo \"&lt;tr bgcolor=red&gt;&lt;td&gt;aaa&lt;\/td&gt;&lt;\/tr&gt;\";<\/p><p style=\"text-indent: 10em;\">\t}else<span style=\"background-color: rgb(241, 242, 246); font-size: 14px; color: rgb(45, 64, 80);\">{<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 13em;\">\techo \"&lt;tr bgcolor=yellow&gt;&lt;td&gt;bbb&lt;\/td&gt;&lt;\/tr&gt;\";<\/p><p style=\"text-indent: 10em;\">\t}<\/p><p style=\"text-indent: 7em;\">\t}<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t?&gt;<\/p><p>&lt;\/table&gt;<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 e 25","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","pai":428711,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7974,"slug":"tecnologia-da-informacao-orientacao-a-objetos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paradigmas de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Paradigmas de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428711,"slug":"tecnologia-da-informacao-paradigmas-de-programacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tempo para que um pacote trafegue do cliente ao servidor e retorne ao cliente \u00e9 denominado","provas":[{"id":97546,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2022-fundacao-cefetminas-tecnico-de-laboratorio-area-informatica","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 20:20:17","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2669144,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tempo para que um pacote trafegue do cliente ao servidor e retorne ao cliente \u00e9 denominado<\/p>","resposta":10676291,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Time to Live.","id":10676290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Time to Live.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Round Trip Time.","id":10676291,"corpo":"<p><em>Round Trip Time.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Jitter","id":10676292,"corpo":"<p><em>Jitter<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Janela de espera.","id":10676293,"corpo":"<p>Janela de espera.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Next Hop.","id":10676294,"corpo":"<p><em>Next Hop.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"PARA AS QUEST\u00d5ES 24 E 25 E O SEGUINTE C\u00d3DIGO:-&lt;table border=1 width=100%&gt;\t&lt;?php\tfor($k=0;$k&lt;10;$k++){\tif($k%2==0){\techo \"&lt;tr bgcolor=red&gt;&lt;td&gt;aaa&lt;\/td&gt;&lt;\/tr&gt;\";\t}else{\techo \"&lt;tr bgcolor=yellow&gt;&lt;td&gt;bbb&lt;\/td&gt;&lt;\/tr&gt;\";\t}\t}\t?&gt;&lt;\/table&gt;","id":563200,"enunciado":"<p><strong>PARA AS QUEST\u00d5ES 24 E 25 E O SEGUINTE C\u00d3DIGO:<\/strong><\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p>&lt;table border=1 width=100%&gt;<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t&lt;?php<\/p><p style=\"text-indent: 7em;\">\tfor($k=0;$k&lt;10;$k++)<span style=\"background-color: rgb(241, 242, 246); font-size: 14px; color: rgb(45, 64, 80);\">{<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 10em;\">\tif($k%2==0)<span style=\"background-color: rgb(241, 242, 246); font-size: 14px; color: rgb(45, 64, 80);\">{<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 13em;\">\techo \"&lt;tr bgcolor=red&gt;&lt;td&gt;aaa&lt;\/td&gt;&lt;\/tr&gt;\";<\/p><p style=\"text-indent: 10em;\">\t}else<span style=\"background-color: rgb(241, 242, 246); font-size: 14px; color: rgb(45, 64, 80);\">{<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 13em;\">\techo \"&lt;tr bgcolor=yellow&gt;&lt;td&gt;bbb&lt;\/td&gt;&lt;\/tr&gt;\";<\/p><p style=\"text-indent: 10em;\">\t}<\/p><p style=\"text-indent: 7em;\">\t}<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t?&gt;<\/p><p>&lt;\/table&gt;<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 e 25","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Software","oab":false,"nome":"Arquitetura de Software","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":400724,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-software"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Infraestrutura de Redes","id":24009,"slug":"analista-area-infraestrutura-de-redes"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Munic\u00edpio de Porto Alegre","sigla":"PROCEMPA","id":3279,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"procempa-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Desde os prim\u00f3rdios da era da computa\u00e7\u00e3o, j\u00e1 em trabalhos de Von Neumann (1945), as Arquiteturas Paralelas foram apresentadas como formas de obter uma maior capacidade de processamento para a execu\u00e7\u00e3o de tarefas com altas cargas de processamento. Sobre a tem\u00e1tica, analisar a senten\u00e7a abaixo: -Processamento paralelo e processamento distribu\u00eddo s\u00e3o m\u00e9todos semelhantes para aumentar a quantidade de poder de processamento dispon\u00edvel para uma tarefa espec\u00edfica. Geralmente, estes m\u00e9todos s\u00e3o usados para resolver os problemas que envolvem grandes quantidades de c\u00e1lculo repetitivo (1\u00aa parte). Quando o problema \u00e9 dividido em muitos peda\u00e7os grandes e complexos, se\u00e7\u00f5es individuais do problema podem ser calculadas com muitos processadores simultaneamente (2\u00aa parte). Dividir o problema em partes traz uma maior capacidade de processamento a ser exercida sobre o problema de que pode ser fornecido por um \u00fanico processador (3\u00aa parte). -A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":90287,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Infraestrutura de Redes","id":24009,"slug":"analista-area-infraestrutura-de-redes"},"orgao":{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Munic\u00edpio de Porto Alegre","sigla":"PROCEMPA","id":3279,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"procempa-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"procempa-rs-2022-objetiva-concursos-analista-area-infraestrutura-de-redes","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - PROCEMPA - Analista - \u00c1rea: Infraestrutura de Redes - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 21:01:33","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":2655881,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Desde os prim\u00f3rdios da era da computa\u00e7\u00e3o, j\u00e1 em trabalhos de Von Neumann (1945), as Arquiteturas Paralelas foram apresentadas como formas de obter uma maior capacidade de processamento para a execu\u00e7\u00e3o de tarefas com altas cargas de processamento. Sobre a tem\u00e1tica, analisar a senten\u00e7a abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Processamento paralelo e processamento distribu\u00eddo s\u00e3o m\u00e9todos semelhantes para aumentar a quantidade de poder de processamento dispon\u00edvel para uma tarefa espec\u00edfica. Geralmente, estes m\u00e9todos s\u00e3o usados para resolver os problemas que envolvem grandes quantidades de c\u00e1lculo repetitivo <\/em>(1\u00aa parte). <em>Quando o problema \u00e9 dividido em muitos peda\u00e7os grandes e complexos, se\u00e7\u00f5es individuais do problema podem ser calculadas com muitos processadores simultaneamente<\/em> (2\u00aa parte). <em>Dividir o problema em partes traz uma maior capacidade de processamento a ser exercida sobre o problema de que pode ser fornecido por um \u00fanico processador <\/em>(3\u00aa parte). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":10615954,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":10615951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Totalmente correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Correta somente em sua 1\u00aa parte.","id":10615952,"corpo":"<p> Correta somente em sua 1\u00aa parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 2\u00aa parte. ","id":10615953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Correta somente em sua 2\u00aa parte. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Correta somente em suas 1\u00aa e 3\u00aa partes. ","id":10615954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Correta somente em suas 1\u00aa e 3\u00aa partes. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta.","id":10615955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Totalmente incorreta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561846,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416943,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquiteturas Paralelas","oab":false,"nome":"Arquiteturas Paralelas","pai":416947,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428979,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquiteturas-paralelas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Ensino Colaborativo n\u00e3o existe um modelo \u00fanico para organiza\u00e7\u00e3o do ensino. A forma como o trabalho ser\u00e1 implementado depender\u00e1 do contexto escolar em que os profissionais ensinam, da rela\u00e7\u00e3o dos dois (duas) professores (as) em sala de aula, das caracter\u00edsticas da turma com que trabalham, dos recursos e do tempo dispon\u00edvel para o trabalho em conjunto. Os (As) dois (duas) professores (as) decidir\u00e3o juntos (as), a melhor maneira de se trabalhar em conjunto, podendo sempre ser reavaliado o formato do trabalho, de acordo com os objetivos que buscam alcan\u00e7ar (CAPELLINI; ZERBATO, 2019, p. 43).De acordo com essa afirma\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o aos modelos de ensino colaborativo propostos na literatura. ","provas":[{"id":100615,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 20:56:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2715821,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Ensino Colaborativo n\u00e3o existe um modelo \u00fanico para organiza\u00e7\u00e3o do ensino. A forma como o trabalho ser\u00e1 implementado depender\u00e1 do contexto escolar em que os profissionais ensinam, da rela\u00e7\u00e3o dos dois (duas) professores (as) em sala de aula, das caracter\u00edsticas da turma com que trabalham, dos recursos e do tempo dispon\u00edvel para o trabalho em conjunto. Os (As) dois (duas) professores (as) decidir\u00e3o juntos (as), a melhor maneira de se trabalhar em conjunto, podendo sempre ser reavaliado o formato do trabalho, de acordo com os objetivos que buscam alcan\u00e7ar (CAPELLINI; ZERBATO, 2019, p. 43).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com essa afirma\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o aos modelos de ensino colaborativo propostos na literatura. <\/p>","resposta":10879689,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O modelo de Equipe de Ensino ou Ensino Colaborativo pressup\u00f5e a responsabiliza\u00e7\u00e3o dos (das) dois (duas) professores (as) pelo ensino de toda a turma. Os (as) professores (as) juntos (as) podem (co)apresentar uma li\u00e7\u00e3o, sendo vistos (as) com igualdade no planejamento e na execu\u00e7\u00e3o da instru\u00e7\u00e3o.","id":10879689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O modelo de Equipe de Ensino ou Ensino Colaborativo pressup\u00f5e a responsabiliza\u00e7\u00e3o dos (das) dois (duas) professores (as) pelo ensino de toda a turma. Os (as) professores (as) juntos (as) podem (co)apresentar uma li\u00e7\u00e3o, sendo vistos (as) com igualdade no planejamento e na execu\u00e7\u00e3o da instru\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O modelo de Equipe de Ensino ou Ensino Colaborativo pressup\u00f5e a divis\u00e3o da turma em dois grupos de estudantes, sendo que um (a) dos (das) professores (as) apresenta a li\u00e7\u00e3o para o grupo com dificuldades de aprendizagem e o (a) outro (a) apresenta para o grupo sem dificuldades. ","id":10879690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O modelo de Equipe de Ensino ou Ensino Colaborativo pressup\u00f5e a divis\u00e3o da turma em dois grupos de estudantes, sendo que um (a) dos (das) professores (as) apresenta a li\u00e7\u00e3o para o grupo com dificuldades de aprendizagem e o (a) outro (a) apresenta para o grupo sem dificuldades. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O modelo de Equipe de Ensino ou Ensino Colaborativo pressup\u00f5e a organiza\u00e7\u00e3o do ensino por dois (duas) professores (as), que dividem o total de estudantes em dois grupos iguais para ensin\u00e1-los. Cada professor planeja e executa a instru\u00e7\u00e3o para o grupo de estudantes que lhe \u00e9 respons\u00e1vel. ","id":10879691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O modelo de Equipe de Ensino ou Ensino Colaborativo pressup\u00f5e a organiza\u00e7\u00e3o do ensino por dois (duas) professores (as), que dividem o total de estudantes em dois grupos iguais para ensin\u00e1-los. Cada professor planeja e executa a instru\u00e7\u00e3o para o grupo de estudantes que lhe \u00e9 respons\u00e1vel. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O modelo de Equipe de Ensino ou Ensino Colaborativo pressup\u00f5e a responsabiliza\u00e7\u00e3o dos (das) dois (duas) professores (as) pelo ensino de toda a turma. O (a) professor (a) de Educa\u00e7\u00e3o Especial observa e auxilia os estudantes p\u00fablico-alvo da Educa\u00e7\u00e3o Especial, e o (a) professor (a) de ensino comum ministra a aula para os demais estudantes. ","id":10879692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O modelo de Equipe de Ensino ou Ensino Colaborativo pressup\u00f5e a responsabiliza\u00e7\u00e3o dos (das) dois (duas) professores (as) pelo ensino de toda a turma. O (a) professor (a) de Educa\u00e7\u00e3o Especial observa e auxilia os estudantes p\u00fablico-alvo da Educa\u00e7\u00e3o Especial, e o (a) professor (a) de ensino comum ministra a aula para os demais estudantes. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O modelo de Equipe de Ensino ou Ensino Colaborativo pressup\u00f5e a responsabiliza\u00e7\u00e3o dos (das) dois (duas) professores (as) pelo ensino de toda a turma. Um (a) professor (a) planeja e ministra a aula para os (as) estudantes sem defici\u00eancia, e o (a) outro (a) elabora o planejamento educativo individualizado para o (a) estudante p\u00fablico-alvo da Educa\u00e7\u00e3o Especial. ","id":10879693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O modelo de Equipe de Ensino ou Ensino Colaborativo pressup\u00f5e a responsabiliza\u00e7\u00e3o dos (das) dois (duas) professores (as) pelo ensino de toda a turma. Um (a) professor (a) planeja e ministra a aula para os (as) estudantes sem defici\u00eancia, e o (a) outro (a) elabora o planejamento educativo individualizado para o (a) estudante p\u00fablico-alvo da Educa\u00e7\u00e3o Especial. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568927,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 40","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22156,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Joinville","sigla":"","id":720,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-joinville-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Base Nacional Comum Curricular (BNCC) do ensino fundamental para o componente de matem\u00e1tica, a oficina promovida pelo professor","provas":[{"id":96177,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22156,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Joinville","sigla":"","id":720,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joinville-sc-2022-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-matematica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Joinville - Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 21:01:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2659225,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Base Nacional Comum Curricular (BNCC) do ensino fundamental para o componente de matem\u00e1tica, a oficina promovida pelo professor<\/p>","resposta":10630977,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"est\u00e1 em conformidade com a BNCC, pois estimula nos estudantes as habilidades e compet\u00eancias associadas ao letramento matem\u00e1tico.","id":10630977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 em conformidade com a BNCC, pois estimula nos estudantes as habilidades e compet\u00eancias associadas ao letramento matem\u00e1tico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o est\u00e1 em conformidade com a BNCC apesar de estimular nos estudantes as habilidades e compet\u00eancias associadas ao letramento matem\u00e1tico.","id":10630978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o est\u00e1 em conformidade com a BNCC apesar de estimular nos estudantes as habilidades e compet\u00eancias associadas ao letramento matem\u00e1tico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"est\u00e1 em conformidade com a BNCC, mas n\u00e3o estimula nos estudantes as habilidades e compet\u00eancias associadas ao letramento matem\u00e1tico, pois os dados foram obtidos de forma aleat\u00f3ria, o que pode incluir uma componente incerteza.","id":10630979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 em conformidade com a BNCC, mas n\u00e3o estimula nos estudantes as habilidades e compet\u00eancias associadas ao letramento matem\u00e1tico, pois os dados foram obtidos de forma aleat\u00f3ria, o que pode incluir uma componente incerteza.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o est\u00e1 em conformidade com a BNCC, pois n\u00e3o estimula nos estudantes as habilidades e compet\u00eancias associadas ao letramento matem\u00e1tico.","id":10630980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o est\u00e1 em conformidade com a BNCC, pois n\u00e3o estimula nos estudantes as habilidades e compet\u00eancias associadas ao letramento matem\u00e1tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"est\u00e1 em conformidade com a BNCC apesar de n\u00e3o estimular nos estudantes as habilidades e compet\u00eancias associadas ao letramento matem\u00e1tico.","id":10630981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 em conformidade com a BNCC apesar de n\u00e3o estimular nos estudantes as habilidades e compet\u00eancias associadas ao letramento matem\u00e1tico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562246,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 50","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado QPPM","id":23118,"slug":"soldado-qppm"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Amap\u00e1, o IDHM (\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal) cresceu de 2010 para 2017: passou de 0,738 para 0,740, conforme o Radar IDHM. A evolu\u00e7\u00e3o do IDHM do Amap\u00e1 deve-se ao crescimento dos seguintes fatores:","provas":[{"id":92909,"cargo":{"descricao":"Soldado QPPM","id":23118,"slug":"soldado-qppm"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-ap-ap-2022-fcc-soldado-qppm","tipo":1,"nome":"FCC - SEAD AP - Soldado QPPM - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 21:16:48","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2621520,"hashId":"6b2dcb999a264bc16e4311b6b44ca980","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Amap\u00e1, o IDHM (\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal) cresceu de 2010 para 2017: passou de 0,738 para 0,740, conforme o Radar IDHM. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A evolu\u00e7\u00e3o do IDHM do Amap\u00e1 deve-se ao crescimento dos seguintes fatores:<\/p>","resposta":10460300,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"produtividade e avan\u00e7o tecnol\u00f3gico.","id":10460298,"corpo":"<p>produtividade e avan\u00e7o tecnol\u00f3gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"renda e produtividade. ","id":10460299,"corpo":"<p>renda e produtividade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"educa\u00e7\u00e3o e longevidade.","id":10460300,"corpo":"<p>educa\u00e7\u00e3o e longevidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"atividade comercial e educa\u00e7\u00e3o.","id":10460301,"corpo":"<p>atividade comercial e educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"avan\u00e7o tecnol\u00f3gico e longevidade. ","id":10460302,"corpo":"<p>avan\u00e7o tecnol\u00f3gico e longevidade. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557812,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 55 a 60","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397311,"slug":"geografia-economia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","oab":false,"nome":"Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397313,"slug":"geografia-populacao-brasileira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Amap\u00e1 - AP","oab":false,"nome":"Amap\u00e1 - AP","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":419352,"slug":"geografia-amapa-ap"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-16"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em determinada a\u00e7\u00e3o ajuizada com procedimento de tutela antecipada antecedente contra a Fazenda P\u00fablica, foi concedida a medida liminar requerida em favor do autor.Nessa situa\u00e7\u00e3o,","provas":[{"id":93125,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-16"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-16-2022-fgv-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FGV - TRT 16 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 21:15:55","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2624106,"hashId":"37a8c712606c9433fd8462a05d082998","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em determinada a\u00e7\u00e3o ajuizada com procedimento de tutela antecipada antecedente contra a Fazenda P\u00fablica, foi concedida a medida liminar requerida em favor do autor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa situa\u00e7\u00e3o,<\/p>","resposta":10471418,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Fazenda P\u00fablica se submete ao regime da estabiliza\u00e7\u00e3o da tutela antecipada antecedente, sendo necess\u00e1rio interpor agravo de instrumento contra a decis\u00e3o que a conceder, por n\u00e3o se tratar de decis\u00e3o sujeita a remessa necess\u00e1ria.","id":10471418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Fazenda P\u00fablica se submete ao regime da estabiliza\u00e7\u00e3o da tutela antecipada antecedente, sendo necess\u00e1rio interpor agravo de instrumento contra a decis\u00e3o que a conceder, por n\u00e3o se tratar de decis\u00e3o sujeita a remessa necess\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a Fazenda P\u00fablica n\u00e3o se submete ao regime da estabiliza\u00e7\u00e3o da tutela antecipada antecedente em raz\u00e3o do regime de remessa necess\u00e1ria.","id":10471419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Fazenda P\u00fablica n\u00e3o se submete ao regime da estabiliza\u00e7\u00e3o da tutela antecipada antecedente em raz\u00e3o do regime de remessa necess\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a remessa necess\u00e1ria \u00e9 capaz de obstaculizar a estabiliza\u00e7\u00e3o da tutela antecipada antecedente concedida, com a consequente extin\u00e7\u00e3o do processo.","id":10471420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a remessa necess\u00e1ria \u00e9 capaz de obstaculizar a estabiliza\u00e7\u00e3o da tutela antecipada antecedente concedida, com a consequente extin\u00e7\u00e3o do processo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a tutela da evid\u00eancia, por ser uma tutela provis\u00f3ria, tamb\u00e9m poder\u00e1 ser concedida em car\u00e1ter antecedente ou incidental.","id":10471421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a tutela da evid\u00eancia, por ser uma tutela provis\u00f3ria, tamb\u00e9m poder\u00e1 ser concedida em car\u00e1ter antecedente ou incidental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a decis\u00e3o que concede a tutela antecipada antecedente far\u00e1 coisa julgada, estabilizando-se os seus efeitos se a Fazenda P\u00fablica n\u00e3o agravar de instrumento da decis\u00e3o.","id":10471422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a decis\u00e3o que concede a tutela antecipada antecedente far\u00e1 coisa julgada, estabilizando-se os seus efeitos se a Fazenda P\u00fablica n\u00e3o agravar de instrumento da decis\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558130,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 80","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tutela Provis\u00f3ria de Urg\u00eancia Antecipada (antecedente)","oab":false,"nome":"Tutela Provis\u00f3ria de Urg\u00eancia Antecipada (antecedente)","pai":415770,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423554,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-tutela-provisoria-de-urgencia-antecipada-antecedente"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4971,"slug":"auditor-do-estado-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Controle e Transpar\u00eancia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SECONT","id":1463,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"secont-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A restri\u00e7\u00e3o de disjun\u00e7\u00e3o especifica que as subclasses da especializa\u00e7\u00e3o devem ser conjuntos disjuntos, isto \u00e9, uma entidade pode ser membro de, no m\u00e1ximo, uma das subclasses da especializa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":89360,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4971,"slug":"auditor-do-estado-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Controle e Transpar\u00eancia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SECONT","id":1463,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"secont-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secont-es-2022-cespe-cebraspe-auditor-do-estado-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SECONT - Auditor do Estado - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 21:15:01","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2567130,"hashId":"22eaaddc5769127f631cc7fb7a1d88b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A restri\u00e7\u00e3o de disjun\u00e7\u00e3o especifica que as subclasses da especializa\u00e7\u00e3o devem ser conjuntos disjuntos, isto \u00e9, uma entidade pode ser membro de, no m\u00e1ximo, uma das subclasses da especializa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":10230225,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10230225,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10230226,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue o item a seguir, a respeito de modelagem de dados.","id":551053,"enunciado":"<p>Julgue o item a seguir, a respeito de modelagem de dados.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 74","ordem":74},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos de Banco de dados","oab":false,"nome":"Conceitos de Banco de dados","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8027,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-de-banco-de-dados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Artes","id":19701,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Joinville","sigla":"","id":720,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-joinville-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A festa popular brasileira que, tradicionalmente, \u00e9 realizada no m\u00eas de outubro denomina-se","provas":[{"id":96171,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Artes","id":19701,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Joinville","sigla":"","id":720,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joinville-sc-2022-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-artes-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Joinville - Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Artes - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 21:16:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2658037,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A festa popular brasileira que, tradicionalmente, \u00e9 realizada no m\u00eas de outubro denomina-se<\/p>","resposta":10625608,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C\u00edrio de Nazar\u00e9.","id":10625608,"corpo":"<p>C\u00edrio de Nazar\u00e9.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Festa de S\u00e3o Jo\u00e3o.","id":10625609,"corpo":"<p>Festa de S\u00e3o Jo\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Bumba meu boi.","id":10625610,"corpo":"<p>Bumba meu boi.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Festa do Divino.","id":10625611,"corpo":"<p>Festa do Divino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Folia de Reis.","id":10625612,"corpo":"<p>Folia de Reis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562093,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4971,"slug":"auditor-do-estado-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Controle e Transpar\u00eancia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SECONT","id":1463,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"secont-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cabe ao gestor do contrato o encaminhamento, para a \u00e1rea administrativa, de indica\u00e7\u00e3o de eventual aplica\u00e7\u00e3o de glosa no pagamento de uma empresa contratada.","provas":[{"id":89360,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4971,"slug":"auditor-do-estado-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Controle e Transpar\u00eancia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SECONT","id":1463,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"secont-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secont-es-2022-cespe-cebraspe-auditor-do-estado-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SECONT - Auditor do Estado - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 21:16:48","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2567148,"hashId":"a768f60d4e0276ff55bd5dff33413445","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe ao gestor do contrato o encaminhamento, para a \u00e1rea administrativa, de indica\u00e7\u00e3o de eventual aplica\u00e7\u00e3o de glosa no pagamento de uma empresa contratada.<\/p>","resposta":10230274,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10230274,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10230275,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz da Instru\u00e7\u00e3o Normativa MPOG\/SLTI n.\u00ba 1\/2019, julgue os itens subsecutivos, relativos \u00e0 gest\u00e3o de contratos de TI.","id":551063,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz da Instru\u00e7\u00e3o Normativa MPOG\/SLTI n.\u00ba 1\/2019, julgue os itens subsecutivos, relativos \u00e0 gest\u00e3o de contratos de TI.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 84","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o - MPOG","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o - MPOG","pai":396352,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396114,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-do-planejamento-orcamento-e-gestao-mpog"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPOG","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPOG","pai":396114,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396327,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mpog"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rios","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rios","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396352,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria, Licita\u00e7\u00f5es e Contratos de TI","oab":false,"nome":"Auditoria, Licita\u00e7\u00f5es e Contratos de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397570,"slug":"tecnologia-da-informacao-auditoria-licitacoes-e-contratos-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os de TI","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os de TI","pai":397570,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428500,"slug":"tecnologia-da-informacao-legislacao-aplicavel-a-contratacao-de-bens-e-servicos-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos normativos do MPOG\/SLTI","oab":false,"nome":"Atos normativos do MPOG\/SLTI","pai":428500,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428502,"slug":"tecnologia-da-informacao-atos-normativos-do-mpog-slti"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4971,"slug":"auditor-do-estado-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Controle e Transpar\u00eancia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SECONT","id":1463,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"secont-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Profiling data ajuda a identificar problemas, mas n\u00e3o identifica a sua origem nem determina o seu impacto nos processos de neg\u00f3cios.","provas":[{"id":89360,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4971,"slug":"auditor-do-estado-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Controle e Transpar\u00eancia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SECONT","id":1463,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"secont-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secont-es-2022-cespe-cebraspe-auditor-do-estado-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SECONT - Auditor do Estado - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 21:14:06","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2567095,"hashId":"07e89cc82ceae0944207ab717ec48378","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Profiling data<\/em> ajuda a identificar problemas, mas n\u00e3o identifica a sua origem nem determina o seu impacto nos processos de neg\u00f3cios.<\/p>","resposta":10230079,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10230079,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10230080,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o DMBOK, julgue os itens subsequentes, a respeito de t\u00e9cnicas em qualidade de dados.","id":551048,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o DMBOK, julgue os itens subsequentes, a respeito de t\u00e9cnicas em qualidade de dados.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 e 72","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Business Intelligence (An\u00e1lise de dados)","oab":false,"nome":"Business Intelligence (An\u00e1lise de dados)","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8095,"slug":"tecnologia-da-informacao-business-intelligence-analise-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governan\u00e7a de dados","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de dados","pai":428592,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416898,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-dados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Direito","id":13297,"slug":"analista-tecnico-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tce-to-to"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Proferida senten\u00e7a que condenou Caio a pagar a T\u00edcio determinada soma em dinheiro, o r\u00e9u interp\u00f4s recurso de apela\u00e7\u00e3o, cuja intempestividade foi certificada pela serventia. Na sequ\u00eancia, o juiz da causa declarou inadmiss\u00edvel a apela\u00e7\u00e3o, decis\u00e3o da qual foi intimado Caio, por meio de seu advogado. Para se insurgir contra a decis\u00e3o que obstou ao seguimento de seu apelo, dever\u00e1 Caio, no prazo recursal, manejar:","provas":[{"id":91910,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Direito","id":13297,"slug":"analista-tecnico-area-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tce-to-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tce-to-to-2022-fgv-analista-tecnico-area-direito","tipo":1,"nome":"FGV - TCE TO - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Direito - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 21:16:51","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2606985,"hashId":"577ef78748e73a44e43ee966fdf157b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Proferida senten\u00e7a que condenou Caio a pagar a T\u00edcio determinada soma em dinheiro, o r\u00e9u interp\u00f4s recurso de apela\u00e7\u00e3o, cuja intempestividade foi certificada pela serventia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na sequ\u00eancia, o juiz da causa declarou inadmiss\u00edvel a apela\u00e7\u00e3o, decis\u00e3o da qual foi intimado Caio, por meio de seu advogado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para se insurgir contra a decis\u00e3o que obstou ao seguimento de seu apelo, dever\u00e1 Caio, no prazo recursal, manejar:<\/p>","resposta":10396660,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"recurso especial;","id":10396659,"corpo":"<p>recurso especial;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"reclama\u00e7\u00e3o;","id":10396660,"corpo":"<p>reclama\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"mandado de seguran\u00e7a;","id":10396661,"corpo":"<p>mandado de seguran\u00e7a;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"um segundo recurso de apela\u00e7\u00e3o;","id":10396662,"corpo":"<p>um segundo recurso de apela\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"impugna\u00e7\u00e3o ao cumprimento de senten\u00e7a.","id":10396663,"corpo":"<p>impugna\u00e7\u00e3o ao cumprimento de senten\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556150,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 70","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processos de Compet\u00eancia Origin\u00e1ria dos Tribunais","oab":true,"nome":"Processos de Compet\u00eancia Origin\u00e1ria dos Tribunais","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402211,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-processos-de-competencia-originaria-dos-tribunais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hip\u00f3teses de Cabimento","oab":false,"nome":"Hip\u00f3teses de Cabimento","pai":402221,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424436,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-hipoteses-de-cabimento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de suporte - \u00c1rea: Banco de dados","id":17731,"slug":"analista-de-suporte-area-banco-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Regional de Blumenau","sigla":"FURB","id":4400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"furb-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Oracle Database 12c, ao utilizar PL\/SQL, uma EXCEPTION pode ser gerada por alguma falha interna (runtime system) ou exce\u00e7\u00e3o definida pelo pr\u00f3prio usu\u00e1rio, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":87198,"cargo":{"descricao":"Analista de suporte - \u00c1rea: Banco de dados","id":17731,"slug":"analista-de-suporte-area-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Regional de Blumenau","sigla":"FURB","id":4400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"furb-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"furb-sc-2022-furb-analista-de-suporte-area-banco-de-dados-2","tipo":1,"nome":"FURB - FURB - Analista de suporte - \u00c1rea: Banco de dados - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 21:38:46","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2532033,"hashId":"7cf64984c355ae1a6792196614d14bc9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Oracle Database 12c, ao utilizar PL\/SQL, uma EXCEPTION pode ser gerada por alguma falha interna (runtime system) ou exce\u00e7\u00e3o definida pelo pr\u00f3prio usu\u00e1rio, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":10078104,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao executar a instru\u00e7\u00e3o Raise_Application_Error (-20000, 'Falha ao atualizar a tabela1'), ser\u00e1 retornada a seguinte mensagem: SQL Error: ORA-20000: Falha ao atualizar a tabela1.","id":10078104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao executar a instru\u00e7\u00e3o Raise_Application_Error (-20000, 'Falha ao atualizar a tabela1'), ser\u00e1 retornada a seguinte mensagem: SQL Error: ORA-20000: Falha ao atualizar a tabela1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ao executar a instru\u00e7\u00e3o Raise_Application_Error ('ZERO_DIVIDE', 'Falha ao atualizar a tabela1'), ser\u00e1 retornada para o usu\u00e1rio a seguinte mensagem: SQL Error Exception Found: ZERO_DIVIDE: Falha ao atualizar a tabela1.","id":10078105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao executar a instru\u00e7\u00e3o Raise_Application_Error ('ZERO_DIVIDE', 'Falha ao atualizar a tabela1'), ser\u00e1 retornada para o usu\u00e1rio a seguinte mensagem: SQL Error Exception Found: ZERO_DIVIDE: Falha ao atualizar a tabela1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O comando EXECUTE DBMS_EXCEPTION.VIEW ('ZERO_DIVIDE') retorna o c\u00f3digo PL\/SQL, que define a exce\u00e7\u00e3o ZERO_DIVIDE.","id":10078106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O comando EXECUTE DBMS_EXCEPTION.VIEW ('ZERO_DIVIDE') retorna o c\u00f3digo PL\/SQL, que define a exce\u00e7\u00e3o ZERO_DIVIDE.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A instru\u00e7\u00e3o EXCEPTION WHEN OTHERS THEN RETURN NULL retorna um valor nulo em uma fun\u00e7\u00e3o quando alguma exce\u00e7\u00e3o ocorre.","id":10078107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A instru\u00e7\u00e3o EXCEPTION WHEN OTHERS THEN RETURN NULL retorna um valor nulo em uma fun\u00e7\u00e3o quando alguma exce\u00e7\u00e3o ocorre.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A instru\u00e7\u00e3o EXCEPTION WHEN OTHERS THEN \u00e9 utilizada para exce\u00e7\u00f5es geradas por falha na leitura de arquivos em um determinado bloco de c\u00f3digo PL\/SQL.","id":10078108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A instru\u00e7\u00e3o EXCEPTION WHEN OTHERS THEN \u00e9 utilizada para exce\u00e7\u00f5es geradas por falha na leitura de arquivos em um determinado bloco de c\u00f3digo PL\/SQL.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547051,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 6 a 20","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"PL\/SQL","oab":false,"nome":"PL\/SQL","pai":8065,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397350,"slug":"tecnologia-da-informacao-pl-sql"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015,"slug":"secretario-de-escola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a LDBEN, sobre a educa\u00e7\u00e3o especial, analise as assertivas abaixo:I. A oferta de educa\u00e7\u00e3o especial tem in\u00edcio na educa\u00e7\u00e3o infantil e estende-se ao longo da vida. II. Haver\u00e1, quando necess\u00e1rio, servi\u00e7os de apoio especializado na escola regular, para atender \u00e0s peculiaridades da clientela de educa\u00e7\u00e3o especial. III. Acesso igualit\u00e1rio aos benef\u00edcios dos programas sociais suplementares dispon\u00edveis para o respectivo n\u00edvel do ensino regular. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":87024,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015,"slug":"secretario-de-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2022-fundatec-secretario-de-escola","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - Secret\u00e1rio de Escola - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 21:38:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2525805,"hashId":"ad54dcb01dd86fe4b94a4f77c67fa5b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a LDBEN, sobre a educa\u00e7\u00e3o especial, analise as assertivas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A oferta de educa\u00e7\u00e3o especial tem in\u00edcio na educa\u00e7\u00e3o infantil e estende-se ao longo da vida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Haver\u00e1, quando necess\u00e1rio, servi\u00e7os de apoio especializado na escola regular, para atender \u00e0s peculiaridades da clientela de educa\u00e7\u00e3o especial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Acesso igualit\u00e1rio aos benef\u00edcios dos programas sociais suplementares dispon\u00edveis para o respectivo n\u00edvel do ensino regular. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":10049945,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":10049941,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":10049942,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":10049943,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":10049944,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10049945,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546341,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 31","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie e Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente;","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de suporte - \u00c1rea: Banco de dados","id":17731,"slug":"analista-de-suporte-area-banco-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Regional de Blumenau","sigla":"FURB","id":4400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"furb-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas relacionadas \u00e0s tarefas de backup e recupera\u00e7\u00e3o de dados com o Oracle Recovery Manager (RMAN). Registre V, para verdadeiras, e F, para falsas: (_) Usu\u00e1rios com privil\u00e9gio administrativo SYSDBA ou SYSBACKUP podem executar tarefas de backup e recupera\u00e7\u00e3o de dados com o RMAN. (_) O RMAN permite configurar pol\u00edticas de reten\u00e7\u00e3o de backups que identificam os arquivos obsoletos, de acordo com a pol\u00edtica configurada e, por padr\u00e3o, realiza a exclus\u00e3o autom\u00e1tica desses arquivos. (_) O comando CONFIGURE BACKUP OPTIMIZATION ON \u00e9 utilizado para habilitar a otimiza\u00e7\u00e3o de backups gerando os arquivos do tipo ARCHIVELOG compactados. Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta:","provas":[{"id":87198,"cargo":{"descricao":"Analista de suporte - \u00c1rea: Banco de dados","id":17731,"slug":"analista-de-suporte-area-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Regional de Blumenau","sigla":"FURB","id":4400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"furb-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"furb-sc-2022-furb-analista-de-suporte-area-banco-de-dados-2","tipo":1,"nome":"FURB - FURB - Analista de suporte - \u00c1rea: Banco de dados - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 21:38:47","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2532048,"hashId":"3fd2dec5672b5400dca02993648b45bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirmativas relacionadas \u00e0s tarefas de backup e recupera\u00e7\u00e3o de dados com o Oracle Recovery Manager (RMAN). Registre V, para verdadeiras, e F, para falsas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_) Usu\u00e1rios com privil\u00e9gio administrativo SYSDBA ou SYSBACKUP podem executar tarefas de backup e recupera\u00e7\u00e3o de dados com o RMAN. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_) O RMAN permite configurar pol\u00edticas de reten\u00e7\u00e3o de backups que identificam os arquivos obsoletos, de acordo com a pol\u00edtica configurada e, por padr\u00e3o, realiza a exclus\u00e3o autom\u00e1tica desses arquivos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_) O comando CONFIGURE BACKUP OPTIMIZATION ON \u00e9 utilizado para habilitar a otimiza\u00e7\u00e3o de backups gerando os arquivos do tipo ARCHIVELOG compactados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta:<\/p>","resposta":10078176,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F - V - V","id":10078175,"corpo":"<p>F - V - V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V - F - F","id":10078176,"corpo":"<p>V - F - F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V - F - V","id":10078177,"corpo":"<p>V - F - V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F - V - F","id":10078178,"corpo":"<p>F - V - F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V - V - F","id":10078179,"corpo":"<p>V - V - F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547051,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 6 a 20","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Backup e recupera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Backup e recupera\u00e7\u00e3o","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8152,"slug":"tecnologia-da-informacao-backup-e-recuperacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oracle","oab":false,"nome":"Oracle","pai":7942,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428533,"slug":"tecnologia-da-informacao-oracle"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de suporte - \u00c1rea: Banco de dados","id":17731,"slug":"analista-de-suporte-area-banco-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Regional de Blumenau","sigla":"FURB","id":4400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"furb-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um pacote ou package no Oracle Database 12c \u00e9 um objeto que agrupa vari\u00e1veis, constantes, subprogramas, cursores e exce\u00e7\u00f5es, logicamente relacionados no PL\/SQL. Considerando esse tema, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir: I- Ao criar um pacote, n\u00e3o \u00e9 permitido fazer refer\u00eancia a vari\u00e1veis p\u00fablicas de pacotes remotos. II- A cl\u00e1usula AUTHID DEFINER, usada na cria\u00e7\u00e3o do pacote, determina que um subprograma ou cursor pode ser executado com o privil\u00e9gio de definidor. III- Um pacote sempre tem uma especifica\u00e7\u00e3o na qual s\u00e3o declarados os itens p\u00fablicos que podem ser referenciados de fora do pacote. \u00c9 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":87198,"cargo":{"descricao":"Analista de suporte - \u00c1rea: Banco de dados","id":17731,"slug":"analista-de-suporte-area-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Regional de Blumenau","sigla":"FURB","id":4400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"furb-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"furb-sc-2022-furb-analista-de-suporte-area-banco-de-dados-2","tipo":1,"nome":"FURB - FURB - Analista de suporte - \u00c1rea: Banco de dados - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 21:38:47","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2532061,"hashId":"df16fd5692f3d6656d49d4d9e15d07f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um pacote ou package no Oracle Database 12c \u00e9 um objeto que agrupa vari\u00e1veis, constantes, subprogramas, cursores e exce\u00e7\u00f5es, logicamente relacionados no PL\/SQL. Considerando esse tema, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Ao criar um pacote, n\u00e3o \u00e9 permitido fazer refer\u00eancia a vari\u00e1veis p\u00fablicas de pacotes remotos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- A cl\u00e1usula AUTHID DEFINER, usada na cria\u00e7\u00e3o do pacote, determina que um subprograma ou cursor pode ser executado com o privil\u00e9gio de definidor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Um pacote sempre tem uma especifica\u00e7\u00e3o na qual s\u00e3o declarados os itens p\u00fablicos que podem ser referenciados de fora do pacote. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":10078238,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10078238,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":10078239,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":10078240,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":10078241,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":10078242,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547051,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 6 a 20","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"PL\/SQL","oab":false,"nome":"PL\/SQL","pai":8065,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397350,"slug":"tecnologia-da-informacao-pl-sql"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oracle","oab":false,"nome":"Oracle","pai":7942,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428533,"slug":"tecnologia-da-informacao-oracle"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Pronunciamentos","id":1132,"slug":"consultor-legislativo-area-pronunciamentos"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a 6\u00aa edi\u00e7\u00e3o do Manual de Balan\u00e7o de Pagamentos e Posi\u00e7\u00e3o de Investimento Internacional do FMI (BPM6), em rela\u00e7\u00e3o ao conceito de balan\u00e7a comercial, n\u00e3o \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":94401,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Pronunciamentos","id":1132,"slug":"consultor-legislativo-area-pronunciamentos"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Pronunciamentos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 21:39:38","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2639419,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a 6\u00aa edi\u00e7\u00e3o do Manual de Balan\u00e7o de Pagamentos e Posi\u00e7\u00e3o de Investimento Internacional do FMI (BPM6), em rela\u00e7\u00e3o ao conceito de balan\u00e7a comercial, <strong><em><u>n\u00e3o<\/u><\/em><\/strong> \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":10539505,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os valores das exporta\u00e7\u00f5es e importa\u00e7\u00f5es s\u00e3o computados sem os custos de frete e seguros de seu transporte at\u00e9 o destino.","id":10539501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os valores das exporta\u00e7\u00f5es e importa\u00e7\u00f5es s\u00e3o computados sem os custos de frete e seguros de seu transporte at\u00e9 o destino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9 poss\u00edvel detalhar a balan\u00e7a comercial por categorias econ\u00f4micas.","id":10539502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 poss\u00edvel detalhar a balan\u00e7a comercial por categorias econ\u00f4micas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o seu saldo registra as transa\u00e7\u00f5es de compra e venda de bens entre residentes e n\u00e3o residentes.","id":10539503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o seu saldo registra as transa\u00e7\u00f5es de compra e venda de bens entre residentes e n\u00e3o residentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fonte prim\u00e1ria do MDIC, o BACEN ajusta o saldo da balan\u00e7a comercial, incorporando importa\u00e7\u00f5es de energia el\u00e9trica sem cobertura cambial.","id":10539504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fonte prim\u00e1ria do MDIC, o BACEN ajusta o saldo da balan\u00e7a comercial, incorporando importa\u00e7\u00f5es de energia el\u00e9trica sem cobertura cambial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o BACEN desconsidera do c\u00f4mputo do saldo as exporta\u00e7\u00f5es e importa\u00e7\u00f5es fictas, mas incorpora bens em triangula\u00e7\u00e3o (merchanting) e para processamento.","id":10539505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o BACEN desconsidera do c\u00f4mputo do saldo as exporta\u00e7\u00f5es e importa\u00e7\u00f5es fictas, mas incorpora bens em triangula\u00e7\u00e3o (<em>merchanting<\/em>) e para processamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559985,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito processual civil","Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o de Pagamentos","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o de Pagamentos","pai":403919,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403925,"slug":"economia-e-financas-balanco-de-pagamentos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015,"slug":"secretario-de-escola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a LDBEN, sobre a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":87024,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015,"slug":"secretario-de-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2022-fundatec-secretario-de-escola","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - Secret\u00e1rio de Escola - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 21:37:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78}],"areas":[],"id":2525795,"hashId":"4bdd3086bd35c0a3a4cbca6d75a6b8db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a LDBEN, sobre a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10049897,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A carga hor\u00e1ria m\u00ednima anual ser\u00e1 de novecentos e quarenta horas para o ensino fundamental e, para o ensino m\u00e9dio, distribu\u00eddas por um m\u00ednimo de duzentos e vinte e dois dias de efetivo trabalho escolar, inclu\u00eddo o tempo reservado \u00e0s provas finais.","id":10049895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A carga hor\u00e1ria m\u00ednima anual ser\u00e1 de novecentos e quarenta horas para o ensino fundamental e, para o ensino m\u00e9dio, distribu\u00eddas por um m\u00ednimo de duzentos e vinte e dois dias de efetivo trabalho escolar, inclu\u00eddo o tempo reservado \u00e0s provas finais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cabe aos Munic\u00edpios e Estados expedir hist\u00f3ricos escolares, declara\u00e7\u00f5es de conclus\u00e3o de s\u00e9rie e diplomas ou certificados de conclus\u00e3o de cursos, de acordo com a Lei espec\u00edfica.","id":10049896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe aos Munic\u00edpios e Estados expedir hist\u00f3ricos escolares, declara\u00e7\u00f5es de conclus\u00e3o de s\u00e9rie e diplomas ou certificados de conclus\u00e3o de cursos, de acordo com a Lei espec\u00edfica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o em qualquer s\u00e9rie ou etapa, exceto a primeira do ensino fundamental, pode ser feita por transfer\u00eancia para candidatos procedentes de outras escolas.","id":10049897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A classifica\u00e7\u00e3o em qualquer s\u00e9rie ou etapa, exceto a primeira do ensino fundamental, pode ser feita por transfer\u00eancia para candidatos procedentes de outras escolas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O controle da frequ\u00eancia dos alunos \u00e9 de responsabilidade do Munic\u00edpio, exigida a frequ\u00eancia m\u00ednima de 70% do total de horas letivas para aprova\u00e7\u00e3o.","id":10049898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle da frequ\u00eancia dos alunos \u00e9 de responsabilidade do Munic\u00edpio, exigida a frequ\u00eancia m\u00ednima de 70% do total de horas letivas para aprova\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A exibi\u00e7\u00e3o de filmes de produ\u00e7\u00e3o nacional ser\u00e1 componente obrigat\u00f3rio a partir do 6\u00ba ano.","id":10049899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A exibi\u00e7\u00e3o de filmes de produ\u00e7\u00e3o nacional ser\u00e1 componente obrigat\u00f3rio a partir do 6\u00ba ano.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546341,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 31","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie e Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente;","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015,"slug":"secretario-de-escola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE).","provas":[{"id":87024,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015,"slug":"secretario-de-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2022-fundatec-secretario-de-escola","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - Secret\u00e1rio de Escola - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 21:39:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2525808,"hashId":"e28dd5f9a59013e00b6f285f504a2db5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE).<\/p>","resposta":10049957,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma de suas diretrizes \u00e9 padronizar o atendimento escolar.","id":10049955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma de suas diretrizes \u00e9 padronizar o atendimento escolar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A execu\u00e7\u00e3o do PNE e o cumprimento de suas metas ser\u00e3o objeto de monitoramento cont\u00ednuo e de avalia\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas, realizados pelo Conselho Estadual de Educa\u00e7\u00e3o.","id":10049956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A execu\u00e7\u00e3o do PNE e o cumprimento de suas metas ser\u00e3o objeto de monitoramento cont\u00ednuo e de avalia\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas, realizados pelo Conselho Estadual de Educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o possui vig\u00eancia de 10 anos a contar da sua data de publica\u00e7\u00e3o.","id":10049957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o possui vig\u00eancia de 10 anos a contar da sua data de publica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A Uni\u00e3o promover\u00e1 a realiza\u00e7\u00e3o de pelo menos 5 (cinco) confer\u00eancias nacionais de educa\u00e7\u00e3o at\u00e9 o final do dec\u00eanio, articuladas e coordenadas pelos F\u00f3runs Nacional e Estadual de Educa\u00e7\u00e3o.","id":10049958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Uni\u00e3o promover\u00e1 a realiza\u00e7\u00e3o de pelo menos 5 (cinco) confer\u00eancias nacionais de educa\u00e7\u00e3o at\u00e9 o final do dec\u00eanio, articuladas e coordenadas pelos F\u00f3runs Nacional e Estadual de Educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios dever\u00e3o elaborar seus correspondentes planos de educa\u00e7\u00e3o, ou adequar os planos j\u00e1 aprovados em lei, em conson\u00e2ncia com as diretrizes, metas e estrat\u00e9gias previstas no PNE, no prazo de 3 (tr\u00eas) anos contado da publica\u00e7\u00e3o da Lei.","id":10049959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios dever\u00e3o elaborar seus correspondentes planos de educa\u00e7\u00e3o, ou adequar os planos j\u00e1 aprovados em lei, em conson\u00e2ncia com as diretrizes, metas e estrat\u00e9gias previstas no PNE, no prazo de 3 (tr\u00eas) anos contado da publica\u00e7\u00e3o da Lei.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546341,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 31","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","oab":false,"nome":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405603,"slug":"pedagogia-plano-nacional-de-educacao-pne"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"N\u00edvel Fundamental Incompleto","id":25218,"slug":"nivel-fundamental-incompleto"}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mgs-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com 2.800 quil\u00f4metros de extens\u00e3o, desde a sua nascente, em Minas Gerais, at\u00e9 foz, entre Alagoas e Sergipe, o rio ______ banha cinco estados brasileiros. O projeto da transposi\u00e7\u00e3o visa levar a \u00e1gua deste rio para outras \u00e1reas do interior do Nordeste (G1, 2017). Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna.","provas":[{"id":93144,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel Fundamental Incompleto","id":25218,"slug":"nivel-fundamental-incompleto"},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mgs-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2022-ibfc-nivel-fundamental-incompleto-4","tipo":1,"nome":"IBFC - MGS - N\u00edvel Fundamental Incompleto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 19:53:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2661125,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com 2.800 quil\u00f4metros de extens\u00e3o, desde a sua nascente, em Minas Gerais, at\u00e9 foz, entre Alagoas e Sergipe, o rio ______ banha cinco estados brasileiros. O projeto da transposi\u00e7\u00e3o visa levar a \u00e1gua deste rio para outras \u00e1reas do interior do Nordeste (G1, 2017). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna.<\/p>","resposta":10639824,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o Francisco","id":10639824,"corpo":"<p>S\u00e3o Francisco<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Nilo","id":10639825,"corpo":"<p>Nilo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Yangtz\u00e9","id":10639826,"corpo":"<p>Yangtz\u00e9<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Congo","id":10639827,"corpo":"<p>Congo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562404,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397318,"slug":"geografia-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397321,"slug":"geografia-recursos-hidricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Territ\u00f3rio","oab":false,"nome":"Territ\u00f3rio","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397324,"slug":"geografia-territorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397343,"slug":"geografia-minas-gerais-mg"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais","oab":false,"nome":"Minas Gerais","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407443,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-minas-gerais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das alternativas abaixo cita um rio que N\u00c3O banha o territ\u00f3rio de Tun\u00e1polis\/SC?","provas":[{"id":92932,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 19:58:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2714943,"hashId":null,"enunciado":"<p>Qual das alternativas abaixo cita um rio que <strong>N\u00c3O<\/strong> banha o territ\u00f3rio de Tun\u00e1polis\/SC?<\/p>","resposta":10875750,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Macaco Branco.","id":10875749,"corpo":"<p>Macaco Branco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pinheiral.","id":10875750,"corpo":"<p>Pinheiral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Peperi-Gua\u00e7\u00fa.","id":10875751,"corpo":"<p>Peperi-Gua\u00e7\u00fa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Lajeado Jundi\u00e1. ","id":10875752,"corpo":"<p>Lajeado Jundi\u00e1. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568778,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397318,"slug":"geografia-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397321,"slug":"geografia-recursos-hidricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geografia F\u00edsica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398335,"slug":"geografia-geografia-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidrologia","pai":398335,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398337,"slug":"geografia-hidrologia"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"N\u00edvel Fundamental Incompleto","id":25218,"slug":"nivel-fundamental-incompleto"}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mgs-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao longo das estradas do sul de Minas Gerais, o maior centro cafeicultor do pa\u00eds, \u00e9 f\u00e1cil avistar manchas marrons entre as plantas enfileiradas. A marca da queimada n\u00e3o vem do fogo, mas como um resultado do (a) ______, registrado (a) no fim da temporada de colheita e que trouxe impactos devastadores principalmente aos produtores familiares. (Fonte: adaptado de DW, 2021). Em rela\u00e7\u00e3o ao fen\u00f4meno meteorol\u00f3gico (clim\u00e1tico) assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.","provas":[{"id":93144,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel Fundamental Incompleto","id":25218,"slug":"nivel-fundamental-incompleto"},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mgs-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2022-ibfc-nivel-fundamental-incompleto-4","tipo":1,"nome":"IBFC - MGS - N\u00edvel Fundamental Incompleto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 19:47:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2661122,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao longo das estradas do sul de Minas Gerais, o maior centro cafeicultor do pa\u00eds, \u00e9 f\u00e1cil avistar manchas marrons entre as plantas enfileiradas. A marca da queimada n\u00e3o vem do fogo, mas como um resultado do (a) ______, registrado (a) no fim da temporada de colheita e que trouxe impactos devastadores principalmente aos produtores familiares. (Fonte: adaptado de DW, 2021). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao fen\u00f4meno meteorol\u00f3gico (clim\u00e1tico) assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.<\/p>","resposta":10639812,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"geada","id":10639812,"corpo":"<p>geada<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"terremoto","id":10639813,"corpo":"<p>terremoto<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"tsunami","id":10639814,"corpo":"<p>tsunami<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"eros\u00e3o","id":10639815,"corpo":"<p>eros\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562404,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transporte","oab":false,"nome":"Transporte","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397325,"slug":"geografia-transporte"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397343,"slug":"geografia-minas-gerais-mg"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mpe-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da legisla\u00e7\u00e3o processual civil, a senten\u00e7a condenar\u00e1 o vencido a pagar honor\u00e1rios ao advogado do vencedor. A respeito disso, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":91100,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mpe-mg-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-mg-mg-2022-fundep-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"FUNDEP - MPE MG - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 21:29:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2638037,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da legisla\u00e7\u00e3o processual civil, a senten\u00e7a condenar\u00e1 o vencido a pagar honor\u00e1rios ao advogado do vencedor. A respeito disso, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":10533766,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 proibida a aprecia\u00e7\u00e3o equitativa dos honor\u00e1rios mesmo quando o valor atualizado da causa for liquid\u00e1vel, salvo nas causas de inestim\u00e1vel ou irris\u00f3rio proveito econ\u00f4mico, ou, ainda, quando o valor da causa for muito baixo.","id":10533764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 proibida a aprecia\u00e7\u00e3o equitativa dos honor\u00e1rios mesmo quando o valor atualizado da causa for liquid\u00e1vel, salvo nas causas de inestim\u00e1vel ou irris\u00f3rio proveito econ\u00f4mico, ou, ainda, quando o valor da causa for muito baixo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No cumprimento de senten\u00e7a contra a Fazenda P\u00fablica que enseje a expedi\u00e7\u00e3o de precat\u00f3rio n\u00e3o ser\u00e3o devidos honor\u00e1rios, desde que inexistente impugna\u00e7\u00e3o.","id":10533765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No cumprimento de senten\u00e7a contra a Fazenda P\u00fablica que enseje a expedi\u00e7\u00e3o de precat\u00f3rio n\u00e3o ser\u00e3o devidos honor\u00e1rios, desde que inexistente impugna\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os honor\u00e1rios s\u00e3o direito do advogado e t\u00eam natureza alimentar, gozando dos mesmos privil\u00e9gios dos cr\u00e9ditos oriundos da legisla\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria, vedada a compensa\u00e7\u00e3o em caso de sucumb\u00eancia parcial.","id":10533766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os honor\u00e1rios s\u00e3o direito do advogado e t\u00eam natureza alimentar, gozando dos mesmos privil\u00e9gios dos cr\u00e9ditos oriundos da legisla\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria, vedada a compensa\u00e7\u00e3o em caso de sucumb\u00eancia parcial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Na a\u00e7\u00e3o de indeniza\u00e7\u00e3o por ato il\u00edcito contra pessoa, o percentual de honor\u00e1rios incidir\u00e1 sobre a soma das presta\u00e7\u00f5es vencidas acrescida de 12 (doze) presta\u00e7\u00f5es vincendas.","id":10533767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na a\u00e7\u00e3o de indeniza\u00e7\u00e3o por ato il\u00edcito contra pessoa, o percentual de honor\u00e1rios incidir\u00e1 sobre a soma das presta\u00e7\u00f5es vencidas acrescida de 12 (doze) presta\u00e7\u00f5es vincendas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559752,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Honor\u00e1rios Advocat\u00edcios","oab":false,"nome":"Honor\u00e1rios Advocat\u00edcios","pai":402106,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415482,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-honorarios-advocaticios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Honor\u00e1rios de Sucumb\u00eancia","oab":false,"nome":"Honor\u00e1rios de Sucumb\u00eancia","pai":415481,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422733,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-honorarios-de-sucumbencia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Sociologia","id":7256,"slug":"professor-de-sociologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais (PCNs), assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":87425,"cargo":{"descricao":"Professor de Sociologia","id":7256,"slug":"professor-de-sociologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sed-ms-ms-2022-instituto-aocp-professor-de-sociologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SED MS - Professor de Sociologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 21:27:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":2537297,"hashId":"75edd184c9b0e63556f9304e4b23b7ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais (PCNs), assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":10100499,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A sociologia entra na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica em resposta \u00e0 aus\u00eancia dos temas culturais nos PCNs.","id":10100495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sociologia entra na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica em resposta \u00e0 aus\u00eancia dos temas culturais nos PCNs.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os PCNs surgem como uma imposi\u00e7\u00e3o para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Seus preceitos homog\u00eaneos objetivam nivelar os conte\u00fados escolares no territ\u00f3rio nacional.","id":10100496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os PCNs surgem como uma imposi\u00e7\u00e3o para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Seus preceitos homog\u00eaneos objetivam nivelar os conte\u00fados escolares no territ\u00f3rio nacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os PCNs se constituem como um documento pedag\u00f3gico. Por isso n\u00e3o contemplam diretrizes como o investimento para melhoria da qualidade da educa\u00e7\u00e3o brasileira. Para tanto, fica a cargo dos estados e munic\u00edpios orientarem os col\u00e9gios a formularem suas demandas no Projeto Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico (PPP) espec\u00edfico.","id":10100497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os PCNs se constituem como um documento pedag\u00f3gico. Por isso n\u00e3o contemplam diretrizes como o investimento para melhoria da qualidade da educa\u00e7\u00e3o brasileira. Para tanto, fica a cargo dos estados e munic\u00edpios orientarem os col\u00e9gios a formularem suas demandas no Projeto Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico (PPP) espec\u00edfico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Em seus princ\u00edpios e fundamentos, os par\u00e2metros curriculares apresentam o processo educacional como instrumento de imposi\u00e7\u00e3o que pode ser utilizado por todas as formas de governo, desde que o governo em quest\u00e3o tenha legitimidade eleitoral e apresente um projeto nacional direcionado \u00e0 sociedade.","id":10100498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em seus princ\u00edpios e fundamentos, os par\u00e2metros curriculares apresentam o processo educacional como instrumento de imposi\u00e7\u00e3o que pode ser utilizado por todas as formas de governo, desde que o governo em quest\u00e3o tenha legitimidade eleitoral e apresente um projeto nacional direcionado \u00e0 sociedade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A Orienta\u00e7\u00e3o Sexual est\u00e1 presente nos PCNs como tema transversal.","id":10100499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Orienta\u00e7\u00e3o Sexual est\u00e1 presente nos PCNs como tema transversal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547514,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Racismo, Sociedade e Direito","Ci\u00eancia Pol\u00edtica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos; Ci\u00eancia Pol\u00edtica","Direito Constitucional","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","oab":false,"nome":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425884,"slug":"pedagogia-parametros-curriculares-nacionais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea: Engenharia Ambiental","id":26104,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-engenharia-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tce-to-to"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O impacto de uma atividade caracteriza-se por uma mudan\u00e7a de uma situa\u00e7\u00e3o base decorrente de uma atividade. Quanto ao tipo, pode ser classificado como:","provas":[{"id":92089,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea: Engenharia Ambiental","id":26104,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tce-to-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tce-to-to-2022-fgv-auditor-de-controle-externo-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"FGV - TCE TO - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea: Engenharia Ambiental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 21:29:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2612160,"hashId":"47a5f7cce44648feaba1cac92992cf08","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O impacto de uma atividade caracteriza-se por uma mudan\u00e7a de uma situa\u00e7\u00e3o base decorrente de uma atividade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao tipo, pode ser classificado como:<\/p>","resposta":10419986,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"direto e indireto;","id":10419982,"corpo":"<p>direto e indireto;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"revers\u00edvel e irrevers\u00edvel;","id":10419983,"corpo":"<p>revers\u00edvel e irrevers\u00edvel;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"local e regional;","id":10419984,"corpo":"<p>local e regional;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pequena intensidade e grande intensidade;","id":10419985,"corpo":"<p>pequena intensidade e grande intensidade;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"positivo e negativo.","id":10419986,"corpo":"<p>positivo e negativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556746,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":["Biologia","Ecologia e Meio Ambiente","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397318,"slug":"geografia-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crise Ambiental","oab":false,"nome":"Crise Ambiental","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403402,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-crise-ambiental"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12947,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifnmg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos seguintes protocolos foi especificado na RFC 821 e posteriormente atualizado na RFC 5321? ","provas":[{"id":87963,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12947,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifnmg"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifnmg-2022-instituto-aocp-tecnico-em-laboratorio-area-informatica-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - IFNMG - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 21:27:18","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2546359,"hashId":"8ca464e7d2f1d7cef3fee6e407bcd836","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual dos seguintes protocolos foi especificado na RFC 821 e posteriormente atualizado na RFC 5321? <\/p>","resposta":10140597,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"TELNET.","id":10140595,"corpo":"<p>TELNET.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"DNS.","id":10140596,"corpo":"<p>DNS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"SMTP.","id":10140597,"corpo":"<p>SMTP.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"EIGRP.","id":10140598,"corpo":"<p>EIGRP.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"FTFP.","id":10140599,"corpo":"<p>FTFP.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548548,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolos da Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Protocolos da Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","pai":397347,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429359,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-da-camada-de-aplicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SMTP (SIMPLE MAIL TRANSFER PROTOCOL)","oab":false,"nome":"SMTP (SIMPLE MAIL TRANSFER PROTOCOL)","pai":429359,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429360,"slug":"tecnologia-da-informacao-smtp-simple-mail-transfer-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"DNS (DOMAIN NAME SYSTEM)","oab":false,"nome":"DNS (DOMAIN NAME SYSTEM)","pai":429359,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429364,"slug":"tecnologia-da-informacao-dns-domain-name-system"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"TELNET (TELECOMMUNICATIONS NETWORKS)","oab":false,"nome":"TELNET (TELECOMMUNICATIONS NETWORKS)","pai":429359,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429368,"slug":"tecnologia-da-informacao-telnet-telecommunications-networks"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo","id":9853,"slug":"consultor-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a tabela com os principais torneios esportivos organizados pelo Qatar desde 2005.TORNEIOSANOJOGOS DO OESTE DA \u00c1SIA (WEST ASIAN GAMES)2005JOGOS ASI\u00c1TICOS (ASIAN GAMES)2006CAMPEONATO ASI\u00c1TICO DE ATLETISMO INDOOR2008CAMPEONATO INTERNACIONAL INTERCLUBES DE VOLEIBOL (FIVB)2009CAMPEONATO MUNDIAL DE ATLETISMO INDOOR (IAAF)2010COPA DA \u00c1SIA DE FUTEBOL2011JOGOS \u00c1RABES2011COPA DO MUNDO DE HANDEBOL (IHF)2015CAMPEONATO MUNDIAL DE CICLISMO DE ESTRADA (UCI)2016CAMPEONATO MUNDIAL DE GIN\u00c1STICA ART\u00cdSTICA (FIG)2018JOGOS OL\u00cdMPICOS DE VER\u00c3O (COI) - *CANDIDATURA N\u00c3O VITORIOSA2020COPA DO MUNDO DE FUTEBOL FIFA2022A respeito do esporte como estrat\u00e9gia de soft power pelo Qatar, analise as afirmativas a seguir. I. O Qatar \u00e9 um emirado cujo parlamento consultivo, eleito por sufr\u00e1gio universal, \u00e9 respons\u00e1vel pelo reconhecimento internacional do pa\u00eds, incluindo a organiza\u00e7\u00e3o de eventos esportivos. II. O investimento em esportes \u00e9 um meio de o Qatar projetar uma imagem de pa\u00eds cosmopolita, de mostrar como um pa\u00eds isl\u00e2mico pode dialogar com os valores culturais do Ocidente. III. O esporte \u00e9 uma oportunidade para demonstrar a capacidade de expans\u00e3o do pa\u00eds, de sua habilidade em atrair novos investimentos e parcerias, e de sua posi\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica no mundo globalizado. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":92326,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo","id":9853,"slug":"consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-consultor-legislativo-2","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Consultor Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 22:10:45","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2618205,"hashId":"c421654de6f2681d664b7377f96f50e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a tabela com os principais torneios esportivos organizados pelo Qatar desde 2005.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 537px;\"><colgroup><col width=\"459.99609375\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"78.9921875\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: justify;\"><strong>TORNEIOS<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: justify;\"><strong>ANO<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: justify;\">JOGOS DO OESTE DA \u00c1SIA (<em>WEST ASIAN GAMES<\/em>)<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">2005<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: justify;\">JOGOS ASI\u00c1TICOS (<em>ASIAN GAMES<\/em>)<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">2006<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: justify;\">CAMPEONATO ASI\u00c1TICO DE ATLETISMO INDOOR<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">2008<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: justify;\">CAMPEONATO INTERNACIONAL INTERCLUBES DE VOLEIBOL (FIVB)<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">2009<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: justify;\">CAMPEONATO MUNDIAL DE ATLETISMO INDOOR (IAAF)<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">2010<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: justify;\">COPA DA \u00c1SIA DE FUTEBOL<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">2011<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: justify;\">JOGOS \u00c1RABES<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">2011<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: justify;\">COPA DO MUNDO DE HANDEBOL (IHF)<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">2015<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: justify;\">CAMPEONATO MUNDIAL DE CICLISMO DE ESTRADA (UCI)<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">2016<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: justify;\">CAMPEONATO MUNDIAL DE GIN\u00c1STICA ART\u00cdSTICA (FIG)<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">2018<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: justify;\">JOGOS OL\u00cdMPICOS DE VER\u00c3O (COI) - *CANDIDATURA N\u00c3O VITORIOSA<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">2020<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: justify;\">COPA DO MUNDO DE FUTEBOL FIFA<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">2022<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito do esporte como estrat\u00e9gia de soft power pelo Qatar, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O Qatar \u00e9 um emirado cujo parlamento consultivo, eleito por sufr\u00e1gio universal, \u00e9 respons\u00e1vel pelo reconhecimento internacional do pa\u00eds, incluindo a organiza\u00e7\u00e3o de eventos esportivos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O investimento em esportes \u00e9 um meio de o Qatar projetar uma imagem de pa\u00eds cosmopolita, de mostrar como um pa\u00eds isl\u00e2mico pode dialogar com os valores culturais do Ocidente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O esporte \u00e9 uma oportunidade para demonstrar a capacidade de expans\u00e3o do pa\u00eds, de sua habilidade em atrair novos investimentos e parcerias, e de sua posi\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica no mundo globalizado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":10445613,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":10445610,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":10445611,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":10445612,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":10445613,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10445614,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557492,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esporte","oab":false,"nome":"Esporte","pai":407367,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407368,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-esporte"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"prodam-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Recentemente falecida, a rainha Elizabeth II viveu mais de nove d\u00e9cadas e foi a governante de seu pa\u00eds que mais tempo ocupou o trono. Ela era a rainha da","provas":[{"id":91862,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"prodam-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prodam-am-2022-quadrix-motorista","tipo":1,"nome":"Quadrix - PRODAM - Motorista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 22:15:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2664287,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Recentemente falecida, a rainha Elizabeth II viveu mais de nove d\u00e9cadas e foi a governante de seu pa\u00eds que mais tempo ocupou o trono. Ela era a rainha da<\/p>","resposta":10653891,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dinamarca.","id":10653889,"corpo":"<p>Dinamarca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Su\u00e9cia.","id":10653890,"corpo":"<p>Su\u00e9cia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Inglaterra.","id":10653891,"corpo":"<p>Inglaterra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Noruega.","id":10653892,"corpo":"<p>Noruega.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Espanha.","id":10653893,"corpo":"<p>Espanha.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562750,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 55","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"},{"descricao":"Cuidador","id":7314,"slug":"cuidador"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"cris-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Em 21 de abril de 1993, foi realizado no Brasil o plebiscito que demandava escolher monarquia ou rep\u00fablica e parlamentarismo ou presidencialismo. Essa consulta resultou na ado\u00e7\u00e3o do sistema de governo:","provas":[{"id":91983,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"cris-sp-sp"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"cris-sp-sp-2022-objetiva-concursos-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - CRIS\/SP - Servi\u00e7os Gerais - 2022"},{"id":91976,"cargo":{"descricao":"Cuidador","id":7314,"slug":"cuidador"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"cris-sp-sp"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"cris-sp-sp-2022-objetiva-concursos-cuidador","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - CRIS\/SP - Cuidador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 22:12:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2664374,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Em 21 de abril de 1993, foi realizado no Brasil o plebiscito que demandava escolher monarquia ou rep\u00fablica e parlamentarismo ou presidencialismo. Essa consulta resultou na ado\u00e7\u00e3o do sistema de governo:<\/p>","resposta":10654280,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Semipresidencialista.","id":10654277,"corpo":"<p>Semipresidencialista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Monarquista.","id":10654278,"corpo":"<p>Monarquista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Parlamentarista.","id":10654279,"corpo":"<p>Parlamentarista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Presidencialista.","id":10654280,"corpo":"<p>Presidencialista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562759,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 25","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista Legislativo","id":17980,"slug":"motorista-legislativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":24236,"slug":"tecnico-legislativo-area-informatica"},{"descricao":"Auxiliar Legislativo - \u00c1rea: Zeladoria","id":26114,"slug":"auxiliar-legislativo-area-zeladoria"},{"descricao":"Auxiliar Legislativo -\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Televisiva","id":26115,"slug":"auxiliar-legislativo-area-producao-televisiva"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A economia brasileira tem sofrido, nos \u00faltimos anos, as consequ\u00eancias de anos seguidos de baixo crescimento econ\u00f4mico. Taxa de juros (medida pela taxa Selic) e infla\u00e7\u00e3o (medida pelo IPCA) andam, respectivamente, em torno de","provas":[{"id":92327,"cargo":{"descricao":"Motorista Legislativo","id":17980,"slug":"motorista-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-motorista-legislativo-2","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Motorista Legislativo - 2022"},{"id":91949,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":24236,"slug":"tecnico-legislativo-area-informatica"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-tecnico-legislativo-area-informatica","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2022"},{"id":93314,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo - \u00c1rea: Zeladoria","id":26114,"slug":"auxiliar-legislativo-area-zeladoria"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-auxiliar-legislativo-area-zeladoria-2","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Auxiliar Legislativo - \u00c1rea: Zeladoria - 2022"},{"id":93313,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo -\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Televisiva","id":26115,"slug":"auxiliar-legislativo-area-producao-televisiva"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-auxiliar-legislativo-area-producao-televisiva-2","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Auxiliar Legislativo -\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Televisiva - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 22:14:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2618613,"hashId":"e27247ff5e4995c495d8ad8b984fb576","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A economia brasileira tem sofrido, nos \u00faltimos anos, as consequ\u00eancias de anos seguidos de baixo crescimento econ\u00f4mico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Taxa de juros (medida pela taxa Selic) e infla\u00e7\u00e3o (medida pelo IPCA) andam, respectivamente, em torno de<\/p>","resposta":10447611,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20% e 2%.","id":10447610,"corpo":"<p>20% e 2%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"14% e 9%.","id":10447611,"corpo":"<p>14% e 9%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"30% e 20%.","id":10447612,"corpo":"<p>30% e 20%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"40% e 20%.","id":10447613,"corpo":"<p>40% e 20%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"2% e 5%.","id":10447614,"corpo":"<p>2% e 5%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557524,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478,"slug":"analista-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O estado de Mato Grosso, a partir das d\u00e9cadas de 1960 e 1970, passou por grandes transforma\u00e7\u00f5es sociais e econ\u00f4micas, com destaque ao processo de imigra\u00e7\u00e3o, sobretudo de sulistas, e tamb\u00e9m ao processo produtivo, com a grande moderniza\u00e7\u00e3o do campo. Abaixo, s\u00e3o apresentadas alternativas que contemplam carater\u00edsticas desta transforma\u00e7\u00e3o no estado, EXCETO:","provas":[{"id":75713,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2022-ifmt-bibliotecario-area-documentalista","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista - 2022"},{"id":75710,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2022-ifmt-administrador","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Administrador - 2022"},{"id":75711,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478,"slug":"analista-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2022-ifmt-analista-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 22:57:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":193,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Projetos)"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":199,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Neg\u00f3cios)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":200,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Informa\u00e7\u00f5es)"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":2285936,"hashId":"6571a30b666cad2181a0b3e7b4c684e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O estado de Mato Grosso, a partir das d\u00e9cadas de 1960 e 1970, passou por grandes transforma\u00e7\u00f5es sociais e econ\u00f4micas, com destaque ao processo de imigra\u00e7\u00e3o, sobretudo de sulistas, e tamb\u00e9m ao processo produtivo, com a grande moderniza\u00e7\u00e3o do campo. Abaixo, s\u00e3o apresentadas alternativas que contemplam carater\u00edsticas desta transforma\u00e7\u00e3o no estado, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":9006575,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Crescimento do PIB.","id":9006573,"corpo":"<p>Crescimento do PIB.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de insumos para corre\u00e7\u00e3o do solo.","id":9006574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A utiliza\u00e7\u00e3o de insumos para corre\u00e7\u00e3o do solo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A implanta\u00e7\u00e3o dos grandes eixos aerovi\u00e1rios.","id":9006575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A implanta\u00e7\u00e3o dos grandes eixos aerovi\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Desenvolvimento nos setores de comunica\u00e7\u00e3o, transporte e produ\u00e7\u00e3o.","id":9006576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolvimento nos setores de comunica\u00e7\u00e3o, transporte e produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Avan\u00e7os e moderniza\u00e7\u00e3o das t\u00e9cnicas agropecu\u00e1rias.","id":9006577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avan\u00e7os e moderniza\u00e7\u00e3o das t\u00e9cnicas agropecu\u00e1rias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519699,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mato Grosso - MT","oab":false,"nome":"Mato Grosso - MT","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397365,"slug":"geografia-mato-grosso-mt"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mato Grosso","oab":false,"nome":"Mato Grosso","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407441,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mato-grosso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia Cultural","oab":false,"nome":"Geografia Cultural","pai":397304,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":416568,"slug":"geografia-geografia-cultural"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conselheiro Mairinck","sigla":"","id":5789,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-conselheiro-mairinck-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tomando por base a geografia nacional, qual \u00e9 o estado brasileiro mais pr\u00f3ximo de Conselheiro Mairinck? Assinale a alternativa correta: ","provas":[{"id":85248,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conselheiro Mairinck","sigla":"","id":5789,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-conselheiro-mairinck-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conselheiro-mairinck-pr-2022-fau-unicentro-psicologo","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Conselheiro Mairinck - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 22:56:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2482852,"hashId":"dc1b001c519831b170188860788f4512","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tomando por base a geografia nacional, qual \u00e9 o estado brasileiro mais pr\u00f3ximo de Conselheiro Mairinck? Assinale a alternativa correta: <\/p>","resposta":9863639,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Minas Gerais.","id":9863636,"corpo":"<p>Minas Gerais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Santa Catarina.","id":9863637,"corpo":"<p>Santa Catarina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Mato Grosso do Sul.","id":9863638,"corpo":"<p>Mato Grosso do Sul.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o Paulo.","id":9863639,"corpo":"<p>S\u00e3o Paulo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Rio Grande do Sul.","id":9863640,"corpo":"<p>Rio Grande do Sul.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541625,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regionaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regionaliza\u00e7\u00e3o","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397329,"slug":"geografia-regionalizacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397336,"slug":"geografia-parana-pr"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1","oab":false,"nome":"Paran\u00e1","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407445,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-parana"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":20014,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que aponta o que Bresser Pereira denominou serem as duas mais relevantes reformas administrativas do Estado brasileiro.","provas":[{"id":88961,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":20014,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-auditor-de-controle-interno-area-administracao","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Auditor de Controle Interno - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 22:56:12","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle","descricao":"Cargos voltados para controle externo e interno","id":128}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2561914,"hashId":"2a94ba39c1d435c5d82653acaab78fec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que aponta o que Bresser Pereira denominou serem as duas mais relevantes reformas administrativas do Estado brasileiro.<\/p>","resposta":10206926,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A reforma burocr\u00e1tica, iniciada em 1937, e a reforma militar, iniciada em 1967.","id":10206925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A reforma burocr\u00e1tica, iniciada em 1937, e a reforma militar, iniciada em 1967.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A reforma burocr\u00e1tica, iniciada em 1937, e a reforma gerencial, iniciada em 1995.","id":10206926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A reforma burocr\u00e1tica, iniciada em 1937, e a reforma gerencial, iniciada em 1995.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A reforma militar, iniciada em 1967, e a reforma gerencial, iniciada em 1995.","id":10206927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A reforma militar, iniciada em 1967, e a reforma gerencial, iniciada em 1995.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A reforma militar, iniciada em 1967, e a reforma social, iniciada em 2002.","id":10206928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A reforma militar, iniciada em 1967, e a reforma social, iniciada em 2002.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A reforma social, iniciada em 2002, e a reforma gerencial, iniciada em 2019.","id":10206929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A reforma social, iniciada em 2002, e a reforma gerencial, iniciada em 2019.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550485,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 45 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica em Sentido Amplo e Estrito","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica em Sentido Amplo e Estrito","pai":404546,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404548,"slug":"administracao-publica-administracao-publica-em-sentido-amplo-e-estrito"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Gest\u00e3o Educacional","id":26086,"slug":"analista-area-gestao-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No programa Gesp\u00fablica, a desregulamenta\u00e7\u00e3o de normas que interferem excessivamente nas rela\u00e7\u00f5es de direitos e obriga\u00e7\u00f5es entre os cidad\u00e3os e o Estado, bem como a simplifica\u00e7\u00e3o de processos e rotinas que geram fluxos desconexos na tramita\u00e7\u00e3o de documentos s\u00e3o vertentes da desburocratiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":90862,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Gest\u00e3o Educacional","id":26086,"slug":"analista-area-gestao-educacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-analista-area-gestao-educacional-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Analista - \u00c1rea: Gest\u00e3o Educacional - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 22:56:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2603974,"hashId":"ed02e9c186fdab0fe034db8cc061b6e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No programa Gesp\u00fablica, a desregulamenta\u00e7\u00e3o de normas que interferem excessivamente nas rela\u00e7\u00f5es de direitos e obriga\u00e7\u00f5es entre os cidad\u00e3os e o Estado, bem como a simplifica\u00e7\u00e3o de processos e rotinas que geram fluxos desconexos na tramita\u00e7\u00e3o de documentos s\u00e3o vertentes da desburocratiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":10385753,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10385753,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10385754,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, no que se refere \u00e0 gest\u00e3o da qualidade e ao modelo de excel\u00eancia gerencial.","id":555846,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens seguintes, no que se refere \u00e0 gest\u00e3o da qualidade e ao modelo de excel\u00eancia gerencial.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 63","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de governo","oab":false,"nome":"Sistemas de governo","pai":404552,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426167,"slug":"administracao-publica-sistemas-de-governo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Servente","id":2022,"slug":"servente"},{"descricao":"Oper\u00e1rio","id":5126,"slug":"operario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como se deu a coloniza\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio onde hoje se encontra o munic\u00edpio de S\u00e3o Jo\u00e3o do Oeste\/SC?","provas":[{"id":85602,"cargo":{"descricao":"Servente","id":2022,"slug":"servente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2022-ameosc-servente-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Servente - 2022"},{"id":85600,"cargo":{"descricao":"Oper\u00e1rio","id":5126,"slug":"operario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2022-ameosc-operario-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Oper\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 22:56:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2492903,"hashId":"7f35c8c65e519b1fe799e3061aac2841","enunciado":"<p>Como se deu a coloniza\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio onde hoje se encontra o munic\u00edpio de S\u00e3o Jo\u00e3o do Oeste\/SC?<\/p>","resposta":9909100,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Com a chegada de imigrantes europeus vindos especificamente para ocupar este territ\u00f3rio.","id":9909098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a chegada de imigrantes europeus vindos especificamente para ocupar este territ\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Com um assentamento de bandeirantes que desbravaram o territ\u00f3rio nacional.","id":9909099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com um assentamento de bandeirantes que desbravaram o territ\u00f3rio nacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Por meio da Volksverein, entidade do Rio Grande do Sul, que adquiriu a \u00e1rea, loteou-a e passou a incentivar a sua ocupa\u00e7\u00e3o atraindo agricultores de diversos munic\u00edpios do Rio Grande do Sul.","id":9909100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por meio da Volksverein, entidade do Rio Grande do Sul, que adquiriu a \u00e1rea, loteou-a e passou a incentivar a sua ocupa\u00e7\u00e3o atraindo agricultores de diversos munic\u00edpios do Rio Grande do Sul.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Por meio da distribui\u00e7\u00e3o de terras feita pelo governo Argentino ap\u00f3s invadir o territ\u00f3rio, que posteriormente foi devolvido ao Brasil.","id":9909101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por meio da distribui\u00e7\u00e3o de terras feita pelo governo Argentino ap\u00f3s invadir o territ\u00f3rio, que posteriormente foi devolvido ao Brasil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542735,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fagundes Varela","sigla":"","id":5840,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-fagundes-varela-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a economia do Munic\u00edpio de Fagundes Varela, analise as assertivas abaixo:I. A base econ\u00f4mica \u00e9 a produ\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria das pequenas propriedades rurais. II. Na ind\u00fastria, predomina o setor de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o. III. Na produ\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, destaca-se os seguintes produtos: frangos, su\u00ednos, leite, milho, uva, soja e bovinos. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":86399,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fagundes Varela","sigla":"","id":5840,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-fagundes-varela-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fagundes-varela-rs-2022-fundatec-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Fagundes Varela - Psicopedagogo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 22:55:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2511625,"hashId":"0f4362b5a1be7468dffb30ce15bf1373","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a economia do Munic\u00edpio de Fagundes Varela, analise as assertivas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A base econ\u00f4mica \u00e9 a produ\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria das pequenas propriedades rurais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Na ind\u00fastria, predomina o setor de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Na produ\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, destaca-se os seguintes produtos: frangos, su\u00ednos, leite, milho, uva, soja e bovinos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":9989302,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":9989300,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9989301,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":9989302,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":9989303,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9989304,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544851,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407450,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-rio-grande-do-sul"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: N\u00edvel Superior","id":26102,"slug":"analista-area-nivel-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tce-to-to"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A introdu\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o por programas na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira implicou criar organiza\u00e7\u00f5es que conciliassem fun\u00e7\u00f5es e objetivos.Foi uma desvantagem da gest\u00e3o por programas:","provas":[{"id":92086,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: N\u00edvel Superior","id":26102,"slug":"analista-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tce-to-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tce-to-to-2022-fgv-analista-area-nivel-superior","tipo":1,"nome":"FGV - TCE TO - Analista - \u00c1rea: N\u00edvel Superior - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 22:55:16","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2611269,"hashId":"e16556bbf29cf2f33d8f1d0750f0bc2f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A introdu\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o por programas na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira implicou criar organiza\u00e7\u00f5es que conciliassem fun\u00e7\u00f5es e objetivos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Foi uma <u>desvantagem<\/u> da gest\u00e3o por programas:<\/p>","resposta":10415898,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acentuar a contradi\u00e7\u00e3o e a desintegra\u00e7\u00e3o entre as vis\u00f5es setoriais e departamentais em rela\u00e7\u00e3o aos objetivos do programa;","id":10415898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acentuar a contradi\u00e7\u00e3o e a desintegra\u00e7\u00e3o entre as vis\u00f5es setoriais e departamentais em rela\u00e7\u00e3o aos objetivos do programa;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"enfatizar a elabora\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira orientada pelos resultados dos programas;","id":10415899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">enfatizar a elabora\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira orientada pelos resultados dos programas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"fortalecer e integrar as fun\u00e7\u00f5es de planejamento, or\u00e7amento e gest\u00e3o dos minist\u00e9rios;","id":10415900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fortalecer e integrar as fun\u00e7\u00f5es de planejamento, or\u00e7amento e gest\u00e3o dos minist\u00e9rios;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"transformar os compromissos de governo em orienta\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica integradora e mobilizadora de equipes;","id":10415901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transformar os compromissos de governo em orienta\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica integradora e mobilizadora de equipes;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"trazer velocidade \u00e0s transforma\u00e7\u00f5es em termos de estrat\u00e9gia e sistemas de informa\u00e7\u00e3o e controle.","id":10415902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">trazer velocidade \u00e0s transforma\u00e7\u00f5es em termos de estrat\u00e9gia e sistemas de informa\u00e7\u00e3o e controle.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556666,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 70","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Caracter\u00edsticas da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Caracter\u00edsticas da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404546,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404550,"slug":"administracao-publica-caracteristicas-da-administracao-publica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":20014,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que relaciona duas caracter\u00edsticas t\u00edpicas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica burocr\u00e1tica.","provas":[{"id":88961,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":20014,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-auditor-de-controle-interno-area-administracao","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Auditor de Controle Interno - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 22:56:10","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle","descricao":"Cargos voltados para controle externo e interno","id":128}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2561912,"hashId":"7009126e77aa8a17214aa7220f95c48c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que relaciona duas caracter\u00edsticas t\u00edpicas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica burocr\u00e1tica.<\/p>","resposta":10206916,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Militarismo e Informalidade","id":10206915,"corpo":"<p>Militarismo e Informalidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Formalismo e Impessoalidade","id":10206916,"corpo":"<p>Formalismo e Impessoalidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Hereditariedade e Nepotismo","id":10206917,"corpo":"<p>Hereditariedade e Nepotismo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Patrimonialismo e Lucratividade","id":10206918,"corpo":"<p>Patrimonialismo e Lucratividade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Participa\u00e7\u00e3o social e Patrimonialismo","id":10206919,"corpo":"<p>Participa\u00e7\u00e3o social e Patrimonialismo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550485,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 45 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica em Sentido Amplo e Estrito","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica em Sentido Amplo e Estrito","pai":404546,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404548,"slug":"administracao-publica-administracao-publica-em-sentido-amplo-e-estrito"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Auditoria geral","id":25105,"slug":"auditor-do-estado-area-auditoria-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Mato Grosso do Sul","sigla":"CGE MS","id":5708,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"cge-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na avalia\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas ex ante, diversas a\u00e7\u00f5es s\u00e3o requeridas. Assinale a alternativa que apresenta a a\u00e7\u00e3o que requer a an\u00e1lise ex ante que pode ou n\u00e3o ocasionar aumento or\u00e7ament\u00e1rio.","provas":[{"id":77760,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Auditoria geral","id":25105,"slug":"auditor-do-estado-area-auditoria-geral"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Mato Grosso do Sul","sigla":"CGE MS","id":5708,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"cge-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cge-ms-ms-2022-instituto-aocp-auditor-do-estado-area-auditoria-geral-duplicado-com-o-id-87379","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - CGE MS - Auditor do Estado - \u00c1rea Auditoria geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 23:11:02","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2336884,"hashId":"24f351683effff9f6b4729f9767a8f3f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na avalia\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas ex ante, diversas a\u00e7\u00f5es s\u00e3o requeridas. Assinale a alternativa que apresenta a a\u00e7\u00e3o que requer a an\u00e1lise ex ante que pode ou n\u00e3o ocasionar aumento or\u00e7ament\u00e1rio.<\/p>","resposta":9235105,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cria\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica p\u00fablica.","id":9235102,"corpo":"<p>Cria\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica p\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Expans\u00e3o de pol\u00edtica p\u00fablica.","id":9235103,"corpo":"<p>Expans\u00e3o de pol\u00edtica p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Amplia\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica p\u00fablica. ","id":9235104,"corpo":"<p>Amplia\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica p\u00fablica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aperfei\u00e7oamento de pol\u00edtica p\u00fablica.","id":9235105,"corpo":"<p>Aperfei\u00e7oamento de pol\u00edtica p\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Reaproveitamento de pol\u00edtica p\u00fablica.","id":9235106,"corpo":"<p>Reaproveitamento de pol\u00edtica p\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524954,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 65 a 72","ordem":65},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica em Sentido Subjetivo e Objetivo","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica em Sentido Subjetivo e Objetivo","pai":404546,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404549,"slug":"administracao-publica-administracao-publica-em-sentido-subjetivo-e-objetivo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Auditoria geral","id":25105,"slug":"auditor-do-estado-area-auditoria-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Mato Grosso do Sul","sigla":"CGE MS","id":5708,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"cge-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na fase ex ante de pol\u00edticas p\u00fablicas, \u00e9 preciso definir o escopo e a abrang\u00eancia dessas pol\u00edticas, tendo em vista os cidad\u00e3os atendidos, os recursos alocados e a temporalidade de sua aplica\u00e7\u00e3o, considerando a valida\u00e7\u00e3o de uma dada pol\u00edtica p\u00fablica (policy) pela pol\u00edtica (politics). Quais s\u00e3o as dimens\u00f5es essenciais de avalia\u00e7\u00e3o da antevis\u00e3o dos retornos esperados da pol\u00edtica p\u00fablica?","provas":[{"id":77760,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Auditoria geral","id":25105,"slug":"auditor-do-estado-area-auditoria-geral"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Mato Grosso do Sul","sigla":"CGE MS","id":5708,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"cge-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cge-ms-ms-2022-instituto-aocp-auditor-do-estado-area-auditoria-geral-duplicado-com-o-id-87379","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - CGE MS - Auditor do Estado - \u00c1rea Auditoria geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 23:11:54","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2336887,"hashId":"e4ebb95744e14f371e001ff27f9b298a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na fase ex ante de pol\u00edticas p\u00fablicas, \u00e9 preciso definir o escopo e a abrang\u00eancia dessas pol\u00edticas, tendo em vista os cidad\u00e3os atendidos, os recursos alocados e a temporalidade de sua aplica\u00e7\u00e3o, considerando a valida\u00e7\u00e3o de uma dada pol\u00edtica p\u00fablica (<em>policy<\/em>) pela pol\u00edtica (<em>politics<\/em>). Quais s\u00e3o as dimens\u00f5es essenciais de avalia\u00e7\u00e3o da antevis\u00e3o dos retornos esperados da pol\u00edtica p\u00fablica?<\/p>","resposta":9235117,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Econ\u00f4micas e institucionais.","id":9235117,"corpo":"<p>Econ\u00f4micas e institucionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Financeiras e econ\u00f4micas.","id":9235118,"corpo":"<p>Financeiras e econ\u00f4micas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Organizacionais e sociais. ","id":9235119,"corpo":"<p>Organizacionais e sociais. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Estruturais e operacionais.","id":9235120,"corpo":"<p>Estruturais e operacionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Cont\u00e1beis e financeiras.","id":9235121,"corpo":"<p>Cont\u00e1beis e financeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524954,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 65 a 72","ordem":65},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios aplic\u00e1veis \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios aplic\u00e1veis \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404546,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404551,"slug":"administracao-publica-principios-aplicaveis-a-administracao-publica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Distrito Federal","sigla":"CRMV DF","id":231,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"crmv-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A pesquisa de clima deve estar atrelada \u00e0 an\u00e1lise do cen\u00e1rio organizacional. Com base em seus resultados, \u00e9 poss\u00edvel criar a\u00e7\u00f5es de qualidade de vida assertivas aos colaboradores.","provas":[{"id":85795,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Distrito Federal","sigla":"CRMV DF","id":231,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"crmv-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-df-df-2022-instituto-ibest-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto IBEST - CRMV DF - Agente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 23:51:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2496977,"hashId":"c8894e825a9fbf5394113623df93fa76","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pesquisa de clima deve estar atrelada \u00e0 an\u00e1lise do cen\u00e1rio organizacional. Com base em seus resultados, \u00e9 poss\u00edvel criar a\u00e7\u00f5es de qualidade de vida assertivas aos colaboradores.<\/p>","resposta":9927132,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9927132,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9927133,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto aos conhecimentos em gest\u00e3o de pessoas, julgue os itens de 98 a 100.","id":543180,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto aos conhecimentos em gest\u00e3o de pessoas, julgue os itens de <strong>98 <\/strong>a <strong>100<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 98 a 100","ordem":98},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Habilidades do Administrador","oab":false,"nome":"Habilidades do Administrador","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417273,"slug":"administracao-geral-habilidades-do-administrador"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Distrito Federal","sigla":"CRMV DF","id":231,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"crmv-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre os fatores que influenciam a satisfa\u00e7\u00e3o no trabalho, a possibilidade de evolu\u00e7\u00e3o profissional e de carreira \u00e9 o mais importante.","provas":[{"id":85795,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Distrito Federal","sigla":"CRMV DF","id":231,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"crmv-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-df-df-2022-instituto-ibest-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto IBEST - CRMV DF - Agente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 23:51:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2496975,"hashId":"212200169b6e7b2adc259305bcb9f81a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os fatores que influenciam a satisfa\u00e7\u00e3o no trabalho, a possibilidade de evolu\u00e7\u00e3o profissional e de carreira \u00e9 o mais importante.<\/p>","resposta":9927126,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9927125,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9927126,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto aos conhecimentos em gest\u00e3o de pessoas, julgue os itens de 98 a 100.","id":543180,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto aos conhecimentos em gest\u00e3o de pessoas, julgue os itens de <strong>98 <\/strong>a <strong>100<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 98 a 100","ordem":98},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404678,"slug":"administracao-geral-organizacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pontes e Lacerda","sigla":"","id":3010,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os principais objetivos da avalia\u00e7\u00e3o de desempenho nas organiza\u00e7\u00f5es s\u00e3o: ","provas":[{"id":86684,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pontes e Lacerda","sigla":"","id":3010,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt-2022-selecon-psicologo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Pontes e Lacerda - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 23:50:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2519463,"hashId":"ad6887c995effe2f42dc53fb56118e91","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os principais objetivos da avalia\u00e7\u00e3o de desempenho nas organiza\u00e7\u00f5es s\u00e3o: <\/p>","resposta":10022871,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"determinar os objetivos estrat\u00e9gicos da organiza\u00e7\u00e3o e aplic\u00e1-los","id":10022868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">determinar os objetivos estrat\u00e9gicos da organiza\u00e7\u00e3o e aplic\u00e1-los<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"estabelecer a hierarquia de cargos da organiza\u00e7\u00e3o e as promo\u00e7\u00f5es","id":10022869,"corpo":"<p>estabelecer a hierarquia de cargos da organiza\u00e7\u00e3o e as promo\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"diminuir as taxas de absente\u00edsmo e turnover","id":10022870,"corpo":"<p>diminuir as taxas de absente\u00edsmo e <em>turnover<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" desenvolver pessoas e identificar necessidades de aperfei\u00e7oamento e desenvolvimento","id":10022871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> desenvolver pessoas e identificar necessidades de aperfei\u00e7oamento e desenvolvimento<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545641,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de desempenho","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de desempenho","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398622,"slug":"psicologia-avaliacao-de-desempenho"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura Organizacional","oab":false,"nome":"Estrutura Organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404625,"slug":"administracao-geral-estrutura-organizacional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 4","id":3736,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crt-4-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um dos benef\u00edcios da gest\u00e3o de processo \u00e9 o acompanhamento de desempenho apenas na apura\u00e7\u00e3o global dos resultados. ","provas":[{"id":86444,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 4","id":3736,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crt-4-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-4-pr-2022-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT 4 - Auxiliar Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 23:50:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2514747,"hashId":"e201dad1cd45bb74a19d22950c1c2a29","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos benef\u00edcios da gest\u00e3o de processo \u00e9 o acompanhamento de desempenho apenas na apura\u00e7\u00e3o global dos resultados. <\/p>","resposta":10003359,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10003358,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10003359,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0s no\u00e7\u00f5es de gest\u00e3o de processos, julgue os itens de 81 a 90. ","id":545165,"enunciado":"<p>Quanto \u00e0s no\u00e7\u00f5es de gest\u00e3o de processos, julgue os itens de <strong>81 <\/strong>a <strong>90<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 90","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo organizacional (PODC)","oab":false,"nome":"Processo organizacional (PODC)","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404674,"slug":"administracao-geral-processo-organizacional-podc"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo -\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Televisiva","id":26115,"slug":"auxiliar-legislativo-area-producao-televisiva"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A grava\u00e7\u00e3o de uma produ\u00e7\u00e3o televisiva envolve, pelo menos, tr\u00eas fases. S\u00e3o elas:","provas":[{"id":93313,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo -\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Televisiva","id":26115,"slug":"auxiliar-legislativo-area-producao-televisiva"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-auxiliar-legislativo-area-producao-televisiva-2","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Auxiliar Legislativo -\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Televisiva - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 23:50:12","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2661008,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A grava\u00e7\u00e3o de uma produ\u00e7\u00e3o televisiva envolve, pelo menos, tr\u00eas fases. S\u00e3o elas:<\/p>","resposta":10639337,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"revis\u00e3o, sonoriza\u00e7\u00e3o e edi\u00e7\u00e3o.","id":10639334,"corpo":"<p>revis\u00e3o, sonoriza\u00e7\u00e3o e edi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"idea\u00e7\u00e3o, prototipa\u00e7\u00e3o e desenvolvimento.","id":10639335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">idea\u00e7\u00e3o, prototipa\u00e7\u00e3o e desenvolvimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"roteiriza\u00e7\u00e3o, pr\u00e9-light e casting.","id":10639336,"corpo":"<p>roteiriza\u00e7\u00e3o, <em>pr\u00e9-light<\/em> e <em>casting<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pr\u00e9-produ\u00e7\u00e3o, produ\u00e7\u00e3o e p\u00f3s-produ\u00e7\u00e3o.","id":10639337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pr\u00e9-produ\u00e7\u00e3o, produ\u00e7\u00e3o e p\u00f3s-produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"pr\u00e9-produ\u00e7\u00e3o, sonoriza\u00e7\u00e3o e casting.","id":10639338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pr\u00e9-produ\u00e7\u00e3o, sonoriza\u00e7\u00e3o e <em>casting<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conhecimentos Espec\u00edficos","T\u00e9cnicas de Vendas e Atendimento"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnicas e Pr\u00e1ticas em R\u00e1dio e TV","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas e Pr\u00e1ticas em R\u00e1dio e TV","pai":397683,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418371,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-e-praticas-em-radio-e-tv"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo -\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Televisiva","id":26115,"slug":"auxiliar-legislativo-area-producao-televisiva"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que voc\u00ea dever\u00e1 produzir um programa de TV em formato de Full HD a ser exibido em aparelhos de televis\u00e3o HDTV Full Hd, com a tela na propor\u00e7\u00e3o m\u00ednima do widescreen, seguindo a velocidade de grava\u00e7\u00e3o usada no cinema. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta as especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas que melhor se enquadram na sua produ\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":93313,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo -\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Televisiva","id":26115,"slug":"auxiliar-legislativo-area-producao-televisiva"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-auxiliar-legislativo-area-producao-televisiva-2","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Auxiliar Legislativo -\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Televisiva - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 23:50:12","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2661007,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que voc\u00ea dever\u00e1 produzir um programa de TV em formato de Full HD a ser exibido em aparelhos de televis\u00e3o HDTV Full Hd, com a tela na propor\u00e7\u00e3o m\u00ednima do <em>widescreen<\/em>, seguindo a velocidade de grava\u00e7\u00e3o usada no cinema. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta as especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas que melhor se enquadram na sua produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":10639330,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1280 x 720, 16:9, 30 fps.","id":10639329,"corpo":"<p>1280 x 720, 16:9, 30 fps.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1920 x 1080, 16:9, 24 fps.","id":10639330,"corpo":"<p>1920 x 1080, 16:9, 24 fps.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1280 x 720, 4:3, 30 fps. ","id":10639331,"corpo":"<p>1280 x 720, 4:3, 30 fps. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1280 x 720, 16:9, 24 fps.","id":10639332,"corpo":"<p>1280 x 720, 16:9, 24 fps.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"3840 x 2160, 4:3, 24 fps.","id":10639333,"corpo":"<p>3840 x 2160, 4:3, 24 fps.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conhecimentos Espec\u00edficos","T\u00e9cnicas de Vendas e Atendimento"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnicas e Pr\u00e1ticas em R\u00e1dio e TV","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas e Pr\u00e1ticas em R\u00e1dio e TV","pai":397683,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418371,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-e-praticas-em-radio-e-tv"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo -\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Televisiva","id":26115,"slug":"auxiliar-legislativo-area-producao-televisiva"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa grava\u00e7\u00e3o de um programa de TV, o t\u00e9cnico de som \u00e9","provas":[{"id":93313,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo -\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Televisiva","id":26115,"slug":"auxiliar-legislativo-area-producao-televisiva"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-auxiliar-legislativo-area-producao-televisiva-2","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Auxiliar Legislativo -\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Televisiva - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 23:50:12","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2661010,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Numa grava\u00e7\u00e3o de um programa de TV, o t\u00e9cnico de som \u00e9<\/p>","resposta":10639344,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o respons\u00e1vel pela capta\u00e7\u00e3o dos sons durante as grava\u00e7\u00f5es.","id":10639344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o respons\u00e1vel pela capta\u00e7\u00e3o dos sons durante as grava\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o operador do equipamento de som no est\u00fadio e o respons\u00e1vel pela inser\u00e7\u00e3o da trilha sonora na edi\u00e7\u00e3o.","id":10639345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o operador do equipamento de som no est\u00fadio e o respons\u00e1vel pela inser\u00e7\u00e3o da trilha sonora na edi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o respons\u00e1vel por adquirir ou criar elementos sonoros usando t\u00e9cnicas e ferramentas de produ\u00e7\u00e3o de \u00e1udio.","id":10639346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o respons\u00e1vel por adquirir ou criar elementos sonoros usando t\u00e9cnicas e ferramentas de produ\u00e7\u00e3o de \u00e1udio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o respons\u00e1vel pela mixagem do som na p\u00f3s-produ\u00e7\u00e3o.","id":10639347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o respons\u00e1vel pela mixagem do som na p\u00f3s-produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o respons\u00e1vel por acompanhar todo o projeto sonoro da obra.","id":10639348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o respons\u00e1vel por acompanhar todo o projeto sonoro da obra.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conhecimentos Espec\u00edficos","T\u00e9cnicas de Vendas e Atendimento"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnicas e Pr\u00e1ticas em R\u00e1dio e TV","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas e Pr\u00e1ticas em R\u00e1dio e TV","pai":397683,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418371,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-e-praticas-em-radio-e-tv"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo -\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Televisiva","id":26115,"slug":"auxiliar-legislativo-area-producao-televisiva"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Muito usado em telejornais, mas tamb\u00e9m em filmes de a\u00e7\u00e3o e novelas de \u00e9poca, o chroma key \u00e9 fundamental para a cria\u00e7\u00e3o de muitos efeitos especiais. Pensando na afirma\u00e7\u00e3o acima, escolha a op\u00e7\u00e3o que melhor define chroma key.","provas":[{"id":93313,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo -\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Televisiva","id":26115,"slug":"auxiliar-legislativo-area-producao-televisiva"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-auxiliar-legislativo-area-producao-televisiva-2","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Auxiliar Legislativo -\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Televisiva - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 23:51:04","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2661013,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Muito usado em telejornais, mas tamb\u00e9m em filmes de a\u00e7\u00e3o e novelas de \u00e9poca, o<em> chroma key<\/em> \u00e9 fundamental para a cria\u00e7\u00e3o de muitos efeitos especiais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pensando na afirma\u00e7\u00e3o acima, escolha a op\u00e7\u00e3o que melhor define <em>chroma key.<\/em><\/p>","resposta":10639362,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 um filtro que ajuda a real\u00e7ar as cores na imagem.","id":10639359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um filtro que ajuda a real\u00e7ar as cores na imagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Faz recorte da imagem orientado pela diferen\u00e7a da lumin\u00e2ncia.","id":10639360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Faz recorte da imagem orientado pela diferen\u00e7a da lumin\u00e2ncia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Especifica a qualidade de um matiz de cor pelo grau de mesclagem do matiz com a cor branca.","id":10639361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Especifica a qualidade de um matiz de cor pelo grau de mesclagem do matiz com a cor branca.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 uma t\u00e9cnica que substitui um fundo de cor uniforme (azul ou verde) por outra imagem.","id":10639362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma t\u00e9cnica que substitui um fundo de cor uniforme (azul ou verde) por outra imagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 um monitor que exibe somente informa\u00e7\u00f5es sobre a por\u00e7\u00e3o de cromin\u00e2ncia (cor) do sinal.","id":10639363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um monitor que exibe somente informa\u00e7\u00f5es sobre a por\u00e7\u00e3o de cromin\u00e2ncia (cor) do sinal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conhecimentos Espec\u00edficos","T\u00e9cnicas de Vendas e Atendimento"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Radiojornalismo e Telejornalismo","oab":false,"nome":"Radiojornalismo e Telejornalismo","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418251,"slug":"comunicacao-social-radiojornalismo-e-telejornalismo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo -\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Televisiva","id":26115,"slug":"auxiliar-legislativo-area-producao-televisiva"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No telejornalismo, a pauta \u00e9 feita geralmente pelo editor-chefe e normalmente segue um modelo de apura\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria para o qual deve ser entregue. Para ser eficiente, uma pauta deve conter no m\u00ednimo as seguintes informa\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":93313,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo -\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Televisiva","id":26115,"slug":"auxiliar-legislativo-area-producao-televisiva"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-auxiliar-legislativo-area-producao-televisiva-2","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Auxiliar Legislativo -\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Televisiva - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 23:51:05","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2661012,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No telejornalismo, a pauta \u00e9 feita geralmente pelo editor-chefe e normalmente segue um modelo de apura\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria para o qual deve ser entregue. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para ser eficiente, uma pauta deve conter no m\u00ednimo as seguintes informa\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":10639356,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"data, hora e local da realiza\u00e7\u00e3o da pauta.","id":10639354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">data, hora e local da realiza\u00e7\u00e3o da pauta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a filia\u00e7\u00e3o e o nome completo da rep\u00f3rter respons\u00e1vel.","id":10639355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a filia\u00e7\u00e3o e o nome completo da rep\u00f3rter respons\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"cabe\u00e7alho, tema, hist\u00f3rico, enfoque ou encaminhamento, quest\u00f5es a serem levantadas, fontes.","id":10639356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cabe\u00e7alho, tema, hist\u00f3rico, enfoque ou encaminhamento, quest\u00f5es a serem levantadas, fontes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o nome do telejornal.","id":10639357,"corpo":"<p>o nome do telejornal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o ve\u00edculo em que a mat\u00e9ria ser\u00e1 exibida e a m\u00eddia de capta\u00e7\u00e3o das imagens e do som.","id":10639358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o ve\u00edculo em que a mat\u00e9ria ser\u00e1 exibida e a m\u00eddia de capta\u00e7\u00e3o das imagens e do som.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conhecimentos Espec\u00edficos","T\u00e9cnicas de Vendas e Atendimento"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Radiojornalismo e Telejornalismo","oab":false,"nome":"Radiojornalismo e Telejornalismo","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418251,"slug":"comunicacao-social-radiojornalismo-e-telejornalismo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os processos administrativos tamb\u00e9m conhecido como rotinas administrativas tem seu foco no desenvolvimento organizacional, assim como toda ci\u00eancia a Administra\u00e7\u00e3o tem um papel altamente relevante na busca pela resolu\u00e7\u00e3o r\u00e1pida dos desafios apresentados e uma destas defini\u00e7\u00e3o apresenta o conceito de Pesquisa-a\u00e7\u00e3o que alguns passos a serem seguidos. Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta um destes conceitos: ","provas":[{"id":85329,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc-2022-amauc-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Peritiba - T\u00e9cnico Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 23:52:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2485063,"hashId":"0c2e01e87b6654941971930598fe3664","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os processos administrativos tamb\u00e9m conhecido como rotinas administrativas tem seu foco no desenvolvimento organizacional, assim como toda ci\u00eancia a Administra\u00e7\u00e3o tem um papel altamente relevante na busca pela resolu\u00e7\u00e3o r\u00e1pida dos desafios apresentados e uma destas defini\u00e7\u00e3o apresenta o conceito de Pesquisa-a\u00e7\u00e3o que alguns passos a serem seguidos. Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta um destes conceitos: <\/p>","resposta":9873492,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Maneiras pelas quais os gerentes adaptam seus processos.","id":9873488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maneiras pelas quais os gerentes adaptam seus processos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Equipes com uma abordagem participativa. ","id":9873489,"corpo":"<p>Equipes com uma abordagem participativa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"M\u00e9todos pelos quais as empresas se defrontam.","id":9873490,"corpo":"<p>M\u00e9todos pelos quais as empresas se defrontam.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Compartilhamento da administra\u00e7\u00e3o com os funcion\u00e1rios.","id":9873491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compartilhamento da administra\u00e7\u00e3o com os funcion\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Retroa\u00e7\u00e3o de dados aos participantes da organiza\u00e7\u00e3o.","id":9873492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Retroa\u00e7\u00e3o de dados aos participantes da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541887,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento","oab":false,"nome":"Planejamento","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404675,"slug":"administracao-geral-planejamento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940,"slug":"engenheiro-clinico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma m\u00e1quina recebe manuten\u00e7\u00e3o de 3 especialistas diferentes. Um dos especialistas realiza sua manuten\u00e7\u00e3o a cada 4 dias, outro a cada 12 dias e o terceiro a cada 27 dias. Se no dia 1 de abril de determinado ano esses 3 especialistas realizaram a manuten\u00e7\u00e3o nessa m\u00e1quina, a pr\u00f3xima vez, nesse mesmo ano, em que os 3 especialistas realizaram a manuten\u00e7\u00e3o no mesmo dia foi","provas":[{"id":89481,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940,"slug":"engenheiro-clinico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2022-vunesp-engenheiro-clinico-4","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - Engenheiro Cl\u00ednico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 23:51:58","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":402,"descricao":"Engenharia Cl\u00ednica"}],"id":2596407,"hashId":"f4456f1544a83839111cc6de6f57b840","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma m\u00e1quina recebe manuten\u00e7\u00e3o de 3 especialistas diferentes. Um dos especialistas realiza sua manuten\u00e7\u00e3o a cada 4 dias, outro a cada 12 dias e o terceiro a cada 27 dias. Se no dia 1 de abril de determinado ano esses 3 especialistas realizaram a manuten\u00e7\u00e3o nessa m\u00e1quina, a pr\u00f3xima vez, nesse mesmo ano, em que os 3 especialistas realizaram a manuten\u00e7\u00e3o no mesmo dia foi<\/p>","resposta":10359824,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30 de julho.","id":10359823,"corpo":"<p>30 de julho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"18 de julho.","id":10359824,"corpo":"<p>18 de julho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"4 de agosto.","id":10359825,"corpo":"<p>4 de agosto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"20 de agosto.","id":10359826,"corpo":"<p>20 de agosto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"16 de setembro.","id":10359827,"corpo":"<p>16 de setembro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554616,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"MMC e MDC","oab":false,"nome":"MMC e MDC","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403829,"slug":"matematica-mmc-e-mdc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00ednimo M\u00faltiplo Comum (MMC)","oab":false,"nome":"M\u00ednimo M\u00faltiplo Comum (MMC)","pai":408639,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408655,"slug":"matematica-minimo-multiplo-comum-mmc"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo -\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Televisiva","id":26115,"slug":"auxiliar-legislativo-area-producao-televisiva"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os codecs interpretam sinais digitais e, no caso dos v\u00eddeos, realizam a compress\u00e3o ou descompress\u00e3o dos arquivos de v\u00eddeo. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta um codec de v\u00eddeo.","provas":[{"id":93313,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo -\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Televisiva","id":26115,"slug":"auxiliar-legislativo-area-producao-televisiva"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-auxiliar-legislativo-area-producao-televisiva-2","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Auxiliar Legislativo -\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Televisiva - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 23:51:58","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2661020,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os <em>codecs <\/em>interpretam sinais digitais e, no caso dos v\u00eddeos, realizam a compress\u00e3o ou descompress\u00e3o dos arquivos de v\u00eddeo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta um codec de v\u00eddeo.<\/p>","resposta":10639397,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"AAC","id":10639394,"corpo":"<p>AAC<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"FLAC","id":10639395,"corpo":"<p>FLAC<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"AIFF","id":10639396,"corpo":"<p>AIFF<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"HEVC","id":10639397,"corpo":"<p>HEVC<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"MP3","id":10639398,"corpo":"<p>MP3<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conhecimentos Espec\u00edficos","T\u00e9cnicas de Vendas e Atendimento"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Streaming de \u00c1udio e V\u00eddeo","oab":false,"nome":"Streaming de \u00c1udio e V\u00eddeo","pai":418264,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418360,"slug":"comunicacao-social-streaming-de-audio-e-video"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo -\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Televisiva","id":26115,"slug":"auxiliar-legislativo-area-producao-televisiva"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que voc\u00ea tem v\u00e1rias playlists de exibi\u00e7\u00e3o prontas no YouTube. Para mudar a ordem de exibi\u00e7\u00e3o dos v\u00eddeos dentro de uma playlist \u00e9 necess\u00e1rio","provas":[{"id":93313,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo -\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Televisiva","id":26115,"slug":"auxiliar-legislativo-area-producao-televisiva"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-auxiliar-legislativo-area-producao-televisiva-2","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Auxiliar Legislativo -\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Televisiva - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 23:52:50","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2661026,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que voc\u00ea tem v\u00e1rias <em>playlists <\/em>de exibi\u00e7\u00e3o prontas no YouTube. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para mudar a ordem de exibi\u00e7\u00e3o dos v\u00eddeos dentro de uma <em>playlist<\/em> \u00e9 necess\u00e1rio<\/p>","resposta":10639424,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"selecionar a playlist, passar o mouse sobre um v\u00eddeo at\u00e9 a barra cinza vertical ser exibida pr\u00f3xima \u00e0 miniatura do v\u00eddeo; arrastar e soltar o v\u00eddeo para cima ou para baixo para reorganizar a playlist.","id":10639424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">selecionar a <em>playlist<\/em>, passar o <em>mouse <\/em>sobre um v\u00eddeo at\u00e9 a barra cinza vertical ser exibida pr\u00f3xima \u00e0 miniatura do v\u00eddeo; arrastar e soltar o v\u00eddeo para cima ou para baixo para reorganizar a <em>playlist<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"selecionar a playlist, clicar no v\u00eddeo que deseja mudar com o bot\u00e3o esquerdo do mouse e selecionar a nova posi\u00e7\u00e3o desejada.","id":10639425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">selecionar a <em>playlist<\/em>, clicar no v\u00eddeo que deseja mudar com o bot\u00e3o esquerdo do <em>mouse <\/em>e selecionar a nova posi\u00e7\u00e3o desejada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"excluir a playlist e criar uma nova com a ordem correta.","id":10639426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">excluir a <em>playlist <\/em>e criar uma nova com a ordem correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"na tela da playlist, tocar no \u00edcone de tr\u00eas pontos, localizado no canto superior da tela e tocar em \u201cEditar playlist\u201d.","id":10639427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na tela da <em>playlist<\/em>, tocar no \u00edcone de tr\u00eas pontos, localizado no canto superior da tela e tocar em \u201cEditar playlist\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"na tela da playlist, clicar no \u00edcone de modo aleat\u00f3rio e habilitar a mudan\u00e7a de posi\u00e7\u00e3o.","id":10639428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na tela da <em>playlist<\/em>, clicar no \u00edcone de modo aleat\u00f3rio e habilitar a mudan\u00e7a de posi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conhecimentos Espec\u00edficos","T\u00e9cnicas de Vendas e Atendimento"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Novas M\u00eddias","oab":false,"nome":"Novas M\u00eddias","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397684,"slug":"comunicacao-social-novas-midias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo -\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Televisiva","id":26115,"slug":"auxiliar-legislativo-area-producao-televisiva"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma t\u00e9cnica de ilumina\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, bastante usada tanto na dramaturgia quanto na grava\u00e7\u00e3o de depoimentos, \u00e9 a chamada luz de tr\u00eas pontos, que sugere o uso de","provas":[{"id":93313,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo -\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Televisiva","id":26115,"slug":"auxiliar-legislativo-area-producao-televisiva"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-auxiliar-legislativo-area-producao-televisiva-2","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Auxiliar Legislativo -\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Televisiva - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 23:52:02","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2661023,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma t\u00e9cnica de ilumina\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, bastante usada tanto na dramaturgia quanto na grava\u00e7\u00e3o de depoimentos, \u00e9 a chamada luz de tr\u00eas pontos, que sugere o uso de<\/p>","resposta":10639411,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma luz quente, uma luz de preenchimento e uma luz difusa.","id":10639409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma luz quente, uma luz de preenchimento e uma luz difusa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"uma luz de cima, uma luz difusa e contraluz.","id":10639410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma luz de cima, uma luz difusa e contraluz.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"uma luz principal, uma luz de preenchimento e contraluz.","id":10639411,"corpo":"<p>uma luz principal, uma luz de preenchimento e contraluz.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"uma luz difusa, uma luz frontal e uma luz de 3\/4.","id":10639412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma luz difusa, uma luz frontal e uma luz de 3\/4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"uma luz difusa, uma luz dura e contraluz.","id":10639413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma luz difusa, uma luz dura e contraluz.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conhecimentos Espec\u00edficos","T\u00e9cnicas de Vendas e Atendimento"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Luz, Ilumina\u00e7\u00e3o e Luminot\u00e9cnica em Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Luz, Ilumina\u00e7\u00e3o e Luminot\u00e9cnica em Audiovisual e Cinema","pai":397701,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418362,"slug":"comunicacao-social-luz-iluminacao-e-luminotecnica-em-audiovisual-e-cinema"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tj-pi-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente de trinta e cinco anos de idade foi admitido em um hospital para realiza\u00e7\u00e3o de exames de imagem especializado, Tinha chegado acompanhada de policiais, pois cumpria pena de priva\u00e7\u00e3o de liberdade. Apresentava-se consciente, orientado, respirava espontaneamente e comunicava-se verbalmente quando questionado sobre seu tratamento. Os demais sinais vitais apresentavam-se normais. Com base nesse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.I. Tratando-se de um presidi\u00e1rio, deve-se restringir a movimenta\u00e7\u00e3o dos membros superiores e inferiores do paciente por meio do uso de algemas em todos os momentos de sua estadia na institui\u00e7\u00e3o, exceto na hora da higiene\/banho.Il. O perfil da popula\u00e7\u00e3o em priva\u00e7\u00e3o de liberdade consiste com o apresentado no caso pois representa o homem jovem, negro, com baixa escolaridade e baixa renda, entende-se que este grupo foi privado de diversos outros direitos sociais ao longo da vida, devendo esta ser assumida como uma popula\u00e7\u00e3o vulner\u00e1vel a qual deve ser assegurado o direito \u00e0 sa\u00fade integral e equ\u00e2nime.IIl. A unidade prisional que tem uma unidade de sa\u00fade deveria por obriga\u00e7\u00e3o e, de acordo com a pol\u00edtica de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o privada de liberdade, atender todas as necessidades dos apenados, incluindo os exames de m\u00e9dia e alta complexidade.IV. As descentraliza\u00e7\u00f5es dos servi\u00e7os das unidades prisionais se diferenciam de acordo com o p\u00fablico, triagem e direcionada para a unidade de maior afinidade, nos casos de: pessoas idosas, LGBTQI+, doen\u00e7as psiqui\u00e1tricas, mulher, dentre outros.V. As pessoas privadas de liberdade t\u00eam mais chances que a popula\u00e7\u00e3o em geral de contrair tuberculose, enquanto a incid\u00eancia de pessoas com o v\u00edrus HIV \u00e9 bem maior, quando comparada a popula\u00e7\u00e3o brasileira total.","provas":[{"id":90951,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tj-pi-pi"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2022-idecan-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IDECAN - TJ PI - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 09:24:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2595594,"hashId":"9a8f5cae4839485334d6c64fdb087e5a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de trinta e cinco anos de idade foi admitido em um hospital para realiza\u00e7\u00e3o de exames de imagem especializado, Tinha chegado acompanhada de policiais, pois cumpria pena de priva\u00e7\u00e3o de liberdade. Apresentava-se consciente, orientado, respirava espontaneamente e comunicava-se verbalmente quando questionado sobre seu tratamento. Os demais sinais vitais apresentavam-se normais. Com base nesse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Tratando-se de um presidi\u00e1rio, deve-se restringir a movimenta\u00e7\u00e3o dos membros superiores e inferiores do paciente por meio do uso de algemas em todos os momentos de sua estadia na institui\u00e7\u00e3o, exceto na hora da higiene\/banho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Il. O perfil da popula\u00e7\u00e3o em priva\u00e7\u00e3o de liberdade consiste com o apresentado no caso pois representa o homem jovem, negro, com baixa escolaridade e baixa renda, entende-se que este grupo foi privado de diversos outros direitos sociais ao longo da vida, devendo esta ser assumida como uma popula\u00e7\u00e3o vulner\u00e1vel a qual deve ser assegurado o direito \u00e0 sa\u00fade integral e equ\u00e2nime.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IIl. A unidade prisional que tem uma unidade de sa\u00fade deveria por obriga\u00e7\u00e3o e, de acordo com a pol\u00edtica de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o privada de liberdade, atender todas as necessidades dos apenados, incluindo os exames de m\u00e9dia e alta complexidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. As descentraliza\u00e7\u00f5es dos servi\u00e7os das unidades prisionais se diferenciam de acordo com o p\u00fablico, triagem e direcionada para a unidade de maior afinidade, nos casos de: pessoas idosas, LGBTQI+, doen\u00e7as psiqui\u00e1tricas, mulher, dentre outros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. As pessoas privadas de liberdade t\u00eam mais chances que a popula\u00e7\u00e3o em geral de contrair tuberculose, enquanto a incid\u00eancia de pessoas com o v\u00edrus HIV \u00e9 bem maior, quando comparada a popula\u00e7\u00e3o brasileira total.<\/p>","resposta":10356107,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, Il e III,","id":10356105,"corpo":"<p>Apenas I, Il e III,<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas Il, III e IV.","id":10356106,"corpo":"<p>Apenas Il, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas Il, IV e V.","id":10356107,"corpo":"<p>Apenas Il, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas III, IV e V.","id":10356108,"corpo":"<p>Apenas III, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":10356109,"corpo":"<p>III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554494,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica m\u00e9dica \/ sa\u00fade do adulto","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica m\u00e9dica \/ sa\u00fade do adulto","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428389,"slug":"enfermagem-clinica-medica-saude-do-adulto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte","id":452,"slug":"analista-de-suporte"}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mgs-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a \u00fanica alternativa que esteja tecnicamente incorreta quanto a ser um dos principais DBMS - Sistemas de Gerenciamento de Banco de Dados.","provas":[{"id":93134,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte","id":452,"slug":"analista-de-suporte"},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mgs-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2022-ibfc-analista-de-suporte-4","tipo":1,"nome":"IBFC - MGS - Analista de Suporte - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 09:42:55","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":2661199,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a \u00fanica alternativa que esteja tecnicamente <u>incorreta<\/u> quanto a ser um dos principais DBMS - Sistemas de Gerenciamento de Banco de Dados.<\/p>","resposta":10640123,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SQL Server","id":10640120,"corpo":"<p>SQL Server<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Oracle","id":10640121,"corpo":"<p>Oracle<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"MySQL","id":10640122,"corpo":"<p>MySQL<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ATM","id":10640123,"corpo":"<p>ATM<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562411,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Gerenciadores de Bancos de Dados (SGBD)","oab":false,"nome":"Sistemas Gerenciadores de Bancos de Dados (SGBD)","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428529,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-gerenciadores-de-bancos-de-dados-sgbd"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte","id":452,"slug":"analista-de-suporte"}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mgs-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a frase a seguir referente a Computa\u00e7\u00e3o em Nuvem. \"Existem tr\u00eas modelos principais de servi\u00e7os de computa\u00e7\u00e3o em nuvem que s\u00e3o conhecidas pelas siglas: _______, ________ e _________\" Assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas.","provas":[{"id":93134,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte","id":452,"slug":"analista-de-suporte"},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mgs-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2022-ibfc-analista-de-suporte-4","tipo":1,"nome":"IBFC - MGS - Analista de Suporte - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 09:43:48","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":2661200,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a frase a seguir referente a Computa\u00e7\u00e3o em Nuvem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Existem tr\u00eas modelos principais de servi\u00e7os de computa\u00e7\u00e3o em nuvem que s\u00e3o conhecidas pelas siglas: _______, ________ e _________\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas.<\/p>","resposta":10640126,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"AaaS \/ BaaS \/ CaaS","id":10640124,"corpo":"<p><em>AaaS \/ BaaS \/ CaaS<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"SaaS \/ BaaS \/ CaaS","id":10640125,"corpo":"<p><em>SaaS \/ BaaS \/ CaaS<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"SaaS \/ IaaS \/ PaaS","id":10640126,"corpo":"<p><em>SaaS \/ IaaS \/ PaaS<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"AaaS \/ IaaS \/ PaaS","id":10640127,"corpo":"<p><em>AaaS \/ IaaS \/ PaaS<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562411,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cloud Computing","oab":false,"nome":"Cloud Computing","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397554,"slug":"tecnologia-da-informacao-cloud-computing"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte","id":452,"slug":"analista-de-suporte"}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mgs-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s c\u00f3pias de seguran\u00e7a (backup), analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta. 1. Nunca se deve fazer c\u00f3pias de seguran\u00e7a (backup) em discos r\u00edgidos, CDs e\/ou DVDs. 2. Atualmente \u00e9 poss\u00edvel fazer backup online usando os servi\u00e7os na nuvem (cloud).","provas":[{"id":93134,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte","id":452,"slug":"analista-de-suporte"},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mgs-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2022-ibfc-analista-de-suporte-4","tipo":1,"nome":"IBFC - MGS - Analista de Suporte - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 09:46:22","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":2661201,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0s c\u00f3pias de seguran\u00e7a (<em>backup<\/em>), analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Nunca se deve fazer c\u00f3pias de seguran\u00e7a (<em>backup<\/em>) em discos r\u00edgidos, CDs e\/ou DVDs. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Atualmente \u00e9 poss\u00edvel fazer backup online usando os servi\u00e7os na nuvem (<em>cloud<\/em>).<\/p>","resposta":10640129,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras","id":10640128,"corpo":"<p>As afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa 2 \u00e9 verdadeira e a 1 \u00e9 falsa","id":10640129,"corpo":"<p>A afirmativa 2 \u00e9 verdadeira e a 1 \u00e9 falsa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa 1 \u00e9 verdadeira e a 2 \u00e9 falsa","id":10640130,"corpo":"<p>A afirmativa 1 \u00e9 verdadeira e a 2 \u00e9 falsa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As afirmativas 1 e 2 s\u00e3o falsas","id":10640131,"corpo":"<p>As afirmativas 1 e 2 s\u00e3o falsas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562411,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Integridade","oab":false,"nome":"Integridade","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8173,"slug":"tecnologia-da-informacao-integridade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimentos de Backup","oab":false,"nome":"Procedimentos de Backup","pai":8173,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429483,"slug":"tecnologia-da-informacao-procedimentos-de-backup"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte","id":452,"slug":"analista-de-suporte"}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mgs-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos protocolos de seguran\u00e7a em redes sem fio, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). ( ) O WPA caiu em desuso devido ao avan\u00e7o em termos de seguran\u00e7a do WEP. ( ) Atualmente o protocolo de seguran\u00e7a em redes sem fio mais seguro \u00e9 o WEP.( ) O protocolo WPA2 aumentou a complexidade do predecessor que era o WPA.Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":93134,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte","id":452,"slug":"analista-de-suporte"},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mgs-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2022-ibfc-analista-de-suporte-4","tipo":1,"nome":"IBFC - MGS - Analista de Suporte - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 09:47:12","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":2661204,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto aos protocolos de seguran\u00e7a em redes sem fio, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O WPA caiu em desuso devido ao avan\u00e7o em termos de seguran\u00e7a do WEP. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Atualmente o protocolo de seguran\u00e7a em redes sem fio mais seguro \u00e9 o WEP.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O protocolo WPA2 aumentou a complexidade do predecessor que era o WPA.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p>","resposta":10640143,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V - F - F ","id":10640140,"corpo":"<p>V - F - F <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V - V - F","id":10640141,"corpo":"<p>V - V - F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F - V - V","id":10640142,"corpo":"<p>F - V - V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F - F - V","id":10640143,"corpo":"<p>F - F - V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562411,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolos Seguros","oab":false,"nome":"Protocolos Seguros","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429568,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-seguros"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-16"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No sistema operacional Linux, um t\u00e9cnico em inform\u00e1tica digita o comando ps aux em uma janela de terminal. O nome da coluna que exibe o status dos processos \u00e9","provas":[{"id":93128,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-16"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-16-2022-fgv-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - TRT 16 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 09:53:14","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2625895,"hashId":"196afd0b9893f10639e60e67ce09eaba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No sistema operacional Linux, um t\u00e9cnico em inform\u00e1tica digita o comando <em>ps aux <\/em>em uma janela de terminal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O nome da coluna que exibe o status dos processos \u00e9<\/p>","resposta":10479248,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"STAT.","id":10479248,"corpo":"<p>STAT.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"START.","id":10479249,"corpo":"<p>START.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"STATS.","id":10479250,"corpo":"<p>STATS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"PID.","id":10479251,"corpo":"<p>PID.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"CMD.","id":10479252,"corpo":"<p>CMD.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558363,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-16"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Docker \u00e9 uma plataforma que permite criar e compartilhar aplicativos e microsservi\u00e7os em cont\u00eaineres. O comando utilizado para executar um cont\u00eainer novo \u00e9 o","provas":[{"id":93128,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-16"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-16-2022-fgv-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - TRT 16 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 09:53:14","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2625896,"hashId":"ff5c70cee2064bdf7ba781da841a98b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Docker \u00e9 uma plataforma que permite criar e compartilhar aplicativos e microsservi\u00e7os em cont\u00eaineres. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O comando utilizado para executar um cont\u00eainer novo \u00e9 o<\/p>","resposta":10479257,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"docker composes.","id":10479253,"corpo":"<p>docker composes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"docker create.","id":10479254,"corpo":"<p>docker create.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"docker build.","id":10479255,"corpo":"<p>docker build.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"docker exec.","id":10479256,"corpo":"<p>docker exec.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"docker run.","id":10479257,"corpo":"<p>docker run.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558363,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Virtualiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Virtualiza\u00e7\u00e3o","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397543,"slug":"tecnologia-da-informacao-virtualizacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Docker","oab":false,"nome":"Docker","pai":429104,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429105,"slug":"tecnologia-da-informacao-docker"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O que ser\u00e1 exibido caso a pr\u00f3xima instru\u00e7\u00e3o SQL seja executada? SELECT valorA-valorB as V FROM tblcores WHERE V&gt;0;","provas":[{"id":97550,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2022-fundacao-cefetminas-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 09:28:15","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2668825,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O que ser\u00e1 exibido caso a pr\u00f3xima instru\u00e7\u00e3o SQL seja executada? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">SELECT valorA-valorB as V FROM tblcores WHERE V&gt;0;<\/p>","resposta":10674697,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhum registro.","id":10674695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhum registro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1 registro.","id":10674696,"corpo":"<p>1 registro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2 registros.","id":10674697,"corpo":"<p>2 registros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3 registros.","id":10674698,"corpo":"<p>3 registros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"8 registros.","id":10674699,"corpo":"<p>8 registros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"PARA AS QUEST\u00d5LES 21 A 23 CONSIDERE A TABELA DE BANCO DE DADOS TBLCORES APRESENTADA A SEGUIR.idcorgrupovalorAvalorB3azulx20305vermelhoy30406azulx50507azuly20308azulx403010vermelhoy202012amarelox401013amareloy020","id":563202,"enunciado":"<p><strong>PARA AS QUEST\u00d5LES 21 A 23 CONSIDERE A TABELA DE BANCO DE DADOS TBLCORES APRESENTADA A SEGUIR.<\/strong><\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 376px;\"><colgroup><col width=\"53\"><col width=\"100\"><col width=\"65\"><col width=\"79\"><col width=\"79\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">id<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">cor<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">grupo<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">valorA<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">valorB<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">3<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">azul<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">x<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">20<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">30<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">5<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">vermelho<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">y<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">30<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">40<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">6<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">azul<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">x<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">50<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">50<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">7<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">azul<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">y<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">20<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">30<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">8<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">azul<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">x<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">40<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">30<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">10<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">vermelho<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">y<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">20<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">20<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">12<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">amarelo<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">x<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">40<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">10<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">13<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">amarelo<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">y<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">0<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">20<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 23","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na estrutura de diret\u00f3rios de um servidor de aplica\u00e7\u00e3o JBoss, quais os tipos de arquivos est\u00e3o presentes no diret\u00f3rio bin\/client?","provas":[{"id":97550,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2022-fundacao-cefetminas-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 09:36:05","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2668996,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na estrutura de diret\u00f3rios de um servidor de aplica\u00e7\u00e3o JBoss, quais os tipos de arquivos est\u00e3o presentes no diret\u00f3rio <em>bin\/client<\/em>?<\/p>","resposta":10675552,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Arquivos de configura\u00e7\u00e3o usados pelo cliente no momento da instala\u00e7\u00e3o.","id":10675550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Arquivos de configura\u00e7\u00e3o usados pelo cliente no momento da instala\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Arquivos de configura\u00e7\u00e3o usados pelo servidor no momento da instala\u00e7\u00e3o.","id":10675551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Arquivos de configura\u00e7\u00e3o usados pelo servidor no momento da instala\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Arquivos jar para clientes n\u00e3o baseados em maven.","id":10675552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Arquivos <em>jar <\/em>para clientes n\u00e3o baseados em <em>maven<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Scripts de inicializa\u00e7\u00e3o, bin\u00e1rios de configura\u00e7\u00e3o, ambos dispon\u00edveis para ambientes Windows e Unix.","id":10675553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Scripts de inicializa\u00e7\u00e3o, bin\u00e1rios de configura\u00e7\u00e3o, ambos dispon\u00edveis para ambientes <em>Windows <\/em>e <em>Unix<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Arquivos com defini\u00e7\u00e3o de XML Schema.","id":10675554,"corpo":"<p>Arquivos com defini\u00e7\u00e3o de XML <em>Schema<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563210,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servidores de Aplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Servidores de Aplica\u00e7\u00e3o","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429175,"slug":"tecnologia-da-informacao-servidores-de-aplicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servidor de Aplica\u00e7\u00f5es Jboss","oab":false,"nome":"Servidor de Aplica\u00e7\u00f5es Jboss","pai":429175,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429187,"slug":"tecnologia-da-informacao-servidor-de-aplicacoes-jboss"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos itens a seguir \u00e9 fun\u00e7\u00e3o de um software de Entrada e Sa\u00edda, independente do dispositivo?","provas":[{"id":97550,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2022-fundacao-cefetminas-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 09:36:04","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2669001,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual dos itens a seguir \u00e9 fun\u00e7\u00e3o de um <em>software <\/em>de Entrada e Sa\u00edda, independente do dispositivo?<\/p>","resposta":10675575,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reportar erros.","id":10675575,"corpo":"<p>Reportar erros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Gerenciar processos.","id":10675576,"corpo":"<p>Gerenciar processos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Alocar mem\u00f3ria cache.","id":10675577,"corpo":"<p>Alocar mem\u00f3ria <em>cache<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Criar arquivos de pagina\u00e7\u00e3o.","id":10675578,"corpo":"<p>Criar arquivos de pagina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Manipular movimenta\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica de dispositivos de armazenamento em bloco.","id":10675579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manipular movimenta\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica de dispositivos de armazenamento em bloco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563210,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Utilizando o Sistema Operacional GNU\/Linux, o usu\u00e1rio deseja definir a permiss\u00e3o de leitura e escrita no arquivo prova.txt para todos os usu\u00e1rios. Os seguintes comandos podem ser utilizados pelo usu\u00e1rio, EXCETO","provas":[{"id":97550,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2022-fundacao-cefetminas-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 09:33:26","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2668957,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizando o Sistema Operacional <em>GNU\/Linux<\/em>, o usu\u00e1rio deseja definir a permiss\u00e3o de leitura e escrita no arquivo prova.txt para todos os usu\u00e1rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os seguintes comandos podem ser utilizados pelo usu\u00e1rio, <strong>EXCETO<\/strong><\/p>","resposta":10675355,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"chmod ugo=666 prova.txt","id":10675355,"corpo":"<p><em>chmod ugo=666 prova.txt<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"chmod a=rw prova.txt","id":10675356,"corpo":"<p><em>chmod a=rw prova.txt<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"chmod ugo=rw prova.txt","id":10675357,"corpo":"<p><em>chmod ugo=rw prova.txt<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"chmod u=rw,g=rw,o=rw prova.txt","id":10675358,"corpo":"<p><em>chmod u=rw,g=rw,o=rw prova.txt<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"chmod 666 prova.txt","id":10675359,"corpo":"<p><em>chmod 666 prova.txt<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563210,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Redes","id":12082,"slug":"tecnologo-em-redes"}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mgs-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto a vantagem de uma certa topologia de rede, analise o texto a seguir sobre, especificamente, essa topologia de rede. \"Essa \u00e9 uma das estrat\u00e9gias mais convenientes do ponto de vista do gerenciamento da rede. A conex\u00e3o independente de cada node ao Hub Central facilita a identifica\u00e7\u00e3o de problemas. Al\u00e9m disso, a falha isolada de uma m\u00e1quina n\u00e3o causa perturba\u00e7\u00e3o \u00e0 rede, j\u00e1 que o fluxo de dados \u00e9 sempre exclusivo entre o Hub Central e seus respectivos nodes.\" Assinale a alternativa correta sobre o assunto.","provas":[{"id":93137,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Redes","id":12082,"slug":"tecnologo-em-redes"},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mgs-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2022-ibfc-tecnologo-em-redes-4","tipo":1,"nome":"IBFC - MGS - Tecn\u00f3logo em Redes - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 09:38:38","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":2661180,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto a vantagem de uma certa topologia de rede, analise o texto a seguir sobre, especificamente, essa topologia de rede. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Essa \u00e9 uma das estrat\u00e9gias mais convenientes do ponto de vista do gerenciamento da rede. A conex\u00e3o independente de cada node ao Hub Central facilita a identifica\u00e7\u00e3o de problemas. Al\u00e9m disso, a falha isolada de uma m\u00e1quina n\u00e3o causa perturba\u00e7\u00e3o \u00e0 rede, j\u00e1 que o fluxo de dados \u00e9 sempre exclusivo entre o Hub Central e seus respectivos nodes.\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta sobre o assunto.<\/p>","resposta":10640047,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ponto a ponto","id":10640044,"corpo":"<p>Ponto a ponto<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Anel","id":10640045,"corpo":"<p>Anel<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Barramento","id":10640046,"corpo":"<p>Barramento<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Estrela","id":10640047,"corpo":"<p>Estrela<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562410,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Redes","id":12082,"slug":"tecnologo-em-redes"}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mgs-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale, das alternativas a seguir, a que identifica corretamente uma das faixas de endere\u00e7os reservadas para uso em redes locais, assim como em intranets e, por isso, n\u00e3o s\u00e3o usadas na internet.","provas":[{"id":93137,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Redes","id":12082,"slug":"tecnologo-em-redes"},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mgs-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2022-ibfc-tecnologo-em-redes-4","tipo":1,"nome":"IBFC - MGS - Tecn\u00f3logo em Redes - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 09:37:47","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":2661175,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale, das alternativas a seguir, a que identifica corretamente uma das faixas de endere\u00e7os reservadas para uso em redes locais, assim como em intranets e, por isso, n\u00e3o s\u00e3o usadas na internet.<\/p>","resposta":10640024,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10.0.0.0 a 10.255.255.255","id":10640024,"corpo":"<p>10.0.0.0 a 10.255.255.255<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"55.0.0.0 a 155.255.255.255","id":10640025,"corpo":"<p>55.0.0.0 a 155.255.255.255<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"110.0.0.0 a 110.255.255.255","id":10640026,"corpo":"<p>110.0.0.0 a 110.255.255.255<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"155.0.0.0 a 155.255.255.255","id":10640027,"corpo":"<p>155.0.0.0 a 155.255.255.255<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562410,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS AP","id":6110,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"cress-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O emprego da v\u00edrgula ap\u00f3s \u201couvidos\u201d (linha 1) \u00e9 obrigat\u00f3rio.","provas":[{"id":94781,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS AP","id":6110,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"cress-ap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cress-ap-ap-2022-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS AP - Agente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 09:51:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2680085,"hashId":null,"enunciado":"<p>O emprego da v\u00edrgula ap\u00f3s \u201couvidos\u201d (linha 1) \u00e9 obrigat\u00f3rio.<\/p>","resposta":10723984,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10723984,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10723985,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 17.1 ____ Quem tem ouvidos, ou\u00e7a. Nove, dez, onze horas,\tmeia-noite, pouco importa. \u00c9 a hora em que os brasileiros\tv\u00e3o dormir. Escuta o formid\u00e1vel sil\u00eancio, entrela\u00e7ado de4 casa a casa, de rosto a rosto. Preste mais aten\u00e7\u00e3o: \u00e9 a hora\tem que os brasileiros dormem. Mas os brasileiros n\u00e3o est\u00e3o\tdormindo. Est\u00e3o insones e secos, estirados em catres e7 redes, camas de ferro, leitos de madeira e a\u00e7o, colch\u00f5es de\tespuma de borracha. N\u00e3o ressonam, est\u00e3o de olhos\tabertos, como bichos no escuro do mato. N\u00e3o dormem,10 pensam. Pensando na morte? H\u00e1 muito que os brasileiros\tn\u00e3o pensam mais na morte. Lembrando tempos passados?\tO passado deixou de existir.13 ___ A fuma\u00e7a de cigarros e cachimbos abafa os quartos,\tonde os brasileiros pensam, de olhos vermelhos, m\u00fasculos\tdo\u00eddos, olhos acesos. Na Amaz\u00f4nia, no Nordeste, nos16 descampados do Oeste, na regi\u00e3o Centro-Sul de nosso\tdissipado orgulho industrial, os brasileiros est\u00e3o insones e\tpensam com uma fatalidade triste e est\u00fapida. H\u00e1 muito que19 se esqueceram do tricampeonato que n\u00e3o veio. H\u00e1 muito\tque n\u00e3o esperam qualquer vit\u00f3ria particular ou coletiva.\tPensam, mas nem chegam a buscar uma solu\u00e7\u00e3o do22 pensamento. \u00c9 um pensamento espesso e pesado como\tuma pedra; e significa humilhadamente isto: onde vou\tarranjar o dinheiro?25 ____ Hoje, quem n\u00e3o pensa isso, insone e duro, est\u00e1\tnaturalmente desligado da difusa comunidade brasileira.\tN\u00e3o tem nada com o imenso resto da realidade coletiva.28 ____ Ricos, remediados e pobres pensam todas as noites,\tolhos acesos, quarto esfuma\u00e7ado: onde vou arranjar o\tdinheiro? Industriais, industri\u00e1rios, comerciantes,31 comerci\u00e1rios, fazendeiros, funcion\u00e1rios civis e militares,\tlavradores, homens do campo, o pensamento insone do\tBrasil \u00e9 este: onde vou arranjar o dinheiro?34 ____ Falta sempre dinheiro. Falta dinheiro para pagar a\tcomida, o rem\u00e9dio, os empregados, o col\u00e9gio, o enterro, o\tbanco, a presta\u00e7\u00e3o \u2014 e ningu\u00e9m dorme. Repare na37 express\u00e3o dos brasileiros, quando caminham sozinhos na\tcidade e no campo: duros, chateados, alastrados desse\tintoler\u00e1vel eczema que \u00e9 a falta de dinheiro. Mas de boca40 fechada \u2014 olhem bem \u2014, eles est\u00e3o todos de bico aberto.\tComo galinhas perseguidas por um menino que se diverte\tcom um porrete em um dia de calor.Paulo Mendes Campos. De bico aberto. In: O mais estranho dos pa\u00edses:cr\u00f4nicas e perfis. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras,2013, p. 178 (com adapta\u00e7\u00f5es).Quanto aos aspectos sem\u00e2nticos e gramaticais do texto, julgue os itens de 6 a 17.","id":564540,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para os itens de 1 a 17.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Quem tem ouvidos, ou\u00e7a. Nove, dez, onze horas,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tmeia-noite, pouco importa. \u00c9 a hora em que os brasileiros<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tv\u00e3o dormir. Escuta o formid\u00e1vel sil\u00eancio, entrela\u00e7ado de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em>casa a casa, de rosto a rosto. Preste mais aten\u00e7\u00e3o: \u00e9 a hora<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tem que os brasileiros dormem. Mas os brasileiros n\u00e3o est\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tdormindo. Est\u00e3o insones e secos, estirados em catres e<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em>redes, camas de ferro, leitos de madeira e a\u00e7o, colch\u00f5es de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tespuma de borracha. N\u00e3o ressonam, est\u00e3o de olhos<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tabertos, como bichos no escuro do mato. N\u00e3o dormem,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>pensam. Pensando na morte? H\u00e1 muito que os brasileiros<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tn\u00e3o pensam mais na morte. Lembrando tempos passados?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tO passado deixou de existir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>A fuma\u00e7a de cigarros e cachimbos abafa os quartos,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tonde os brasileiros pensam, de olhos vermelhos, m\u00fasculos<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tdo\u00eddos, olhos acesos. Na Amaz\u00f4nia, no Nordeste, nos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em>descampados do Oeste, na regi\u00e3o Centro-Sul de nosso<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tdissipado orgulho industrial, os brasileiros est\u00e3o insones e<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tpensam com uma fatalidade triste e est\u00fapida. H\u00e1 muito que<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em>se esqueceram do tricampeonato que n\u00e3o veio. H\u00e1 muito<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tque n\u00e3o esperam qualquer vit\u00f3ria particular ou coletiva.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tPensam, mas nem chegam a buscar uma solu\u00e7\u00e3o do<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22 <\/em>pensamento. \u00c9 um pensamento espesso e pesado como<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tuma pedra; e significa humilhadamente isto: onde vou<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tarranjar o dinheiro?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Hoje, quem n\u00e3o pensa isso, insone e duro, est\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tnaturalmente desligado da difusa comunidade brasileira.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tN\u00e3o tem nada com o imenso resto da realidade coletiva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Ricos, remediados e pobres pensam todas as noites,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tolhos acesos, quarto esfuma\u00e7ado: onde vou arranjar o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tdinheiro? Industriais, industri\u00e1rios, comerciantes,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31 <\/em>comerci\u00e1rios, fazendeiros, funcion\u00e1rios civis e militares,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tlavradores, homens do campo, o pensamento insone do<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tBrasil \u00e9 este: onde vou arranjar o dinheiro?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>34 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Falta sempre dinheiro. Falta dinheiro para pagar a<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tcomida, o rem\u00e9dio, os empregados, o col\u00e9gio, o enterro, o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tbanco, a presta\u00e7\u00e3o \u2014 e ningu\u00e9m dorme. Repare na<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>37 <\/em>express\u00e3o dos brasileiros, quando caminham sozinhos na<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tcidade e no campo: duros, chateados, alastrados desse<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tintoler\u00e1vel eczema que \u00e9 a falta de dinheiro. Mas de boca<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>40 <\/em>fechada \u2014 olhem bem \u2014, eles est\u00e3o todos de bico aberto.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tComo galinhas perseguidas por um menino que se diverte<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tcom um porrete em um dia de calor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Paulo Mendes Campos. De bico aberto. In: O mais estranho dos pa\u00edses:<\/p><p style=\"text-align: right;\">cr\u00f4nicas e perfis. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras,<\/p><p style=\"text-align: right;\">2013, p. 178 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto aos aspectos sem\u00e2nticos e gramaticais do texto, julgue os itens de <strong>6<\/strong> a <strong>17<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 17","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-16"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A diferen\u00e7a no atraso de propaga\u00e7\u00e3o entre o par mais lento e o par mais r\u00e1pido no meio f\u00edsico UTP se denomina","provas":[{"id":93128,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-16"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-16-2022-fgv-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - TRT 16 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 09:54:57","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2625908,"hashId":"cccdbea5f0cbdc107f41daa3bf374a91","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A diferen\u00e7a no atraso de propaga\u00e7\u00e3o entre o par mais lento e o par mais r\u00e1pido no meio f\u00edsico UTP se denomina<\/p>","resposta":10479315,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"differential delay.","id":10479313,"corpo":"<p>differential delay.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"propagation ratio.","id":10479314,"corpo":"<p>propagation ratio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"delay skew.","id":10479315,"corpo":"<p>delay skew.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"return loss.","id":10479316,"corpo":"<p>return loss.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"crosstalk.","id":10479317,"corpo":"<p>crosstalk.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558363,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-16"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A atenua\u00e7\u00e3o \u00e9 a perda ou enfraquecimento do sinal que percorre um meio f\u00edsico. Ela \u00e9 medida em","provas":[{"id":93128,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-16"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-16-2022-fgv-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - TRT 16 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 09:55:46","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2625907,"hashId":"3361e8fb1a54399c1471ca100add8181","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A atenua\u00e7\u00e3o \u00e9 a perda ou enfraquecimento do sinal que percorre um meio f\u00edsico. Ela \u00e9 medida em<\/p>","resposta":10479308,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dB.","id":10479308,"corpo":"<p>dB.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"bps.","id":10479309,"corpo":"<p>bps.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"m\/s.","id":10479310,"corpo":"<p>m\/s.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ohms.","id":10479311,"corpo":"<p>Ohms.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Hz.","id":10479312,"corpo":"<p>Hz.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558363,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":24236,"slug":"tecnico-legislativo-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o padr\u00e3o Ethernet, o comprimento m\u00e1ximo por segmento de um cabo UTP categoria 5, para os padr\u00f5es 10Base-T ou 100BaseTx, em uma topologia estrela \u00e9","provas":[{"id":91949,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":24236,"slug":"tecnico-legislativo-area-informatica"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-tecnico-legislativo-area-informatica","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 10:14:25","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2620915,"hashId":"dee35ce37f96baf3a88af10c2fd36755","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o padr\u00e3o Ethernet, o comprimento m\u00e1ximo por segmento de um cabo UTP categoria 5, para os padr\u00f5es 10Base-T ou 100BaseTx, em uma topologia estrela \u00e9<\/p>","resposta":10457773,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3000m.","id":10457770,"corpo":"<p>3000m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"400m.","id":10457771,"corpo":"<p>400m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"185m.","id":10457772,"corpo":"<p>185m.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"100m.","id":10457773,"corpo":"<p>100m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"75m.","id":10457774,"corpo":"<p>75m.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557761,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos de Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":24660,"slug":"tecnico-em-assuntos-de-informatica-area-desenvolvimento"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Regional de Blumenau","sigla":"FURB","id":4400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"furb-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 poss\u00edvel customizar v\u00e1rias caracter\u00edsticas de um texto, utilizando-se das propriedades do CSS. Assim sendo, a propriedade CSS que pode ser utilizada para tornar um texto negrito \u00e9:","provas":[{"id":87202,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos de Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":24660,"slug":"tecnico-em-assuntos-de-informatica-area-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Regional de Blumenau","sigla":"FURB","id":4400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"furb-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"furb-sc-2022-furb-tecnico-em-assuntos-de-informatica-area-desenvolvimento-2","tipo":1,"nome":"FURB - FURB - T\u00e9cnico em Assuntos de Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Desenvolvimento - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 10:22:28","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2530888,"hashId":"ba36fcaf4ea23e0db017b86f32fad803","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel customizar v\u00e1rias caracter\u00edsticas de um texto, utilizando-se das propriedades do CSS. Assim sendo, a propriedade CSS que pode ser utilizada para tornar um texto negrito \u00e9:<\/p>","resposta":10073101,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"text-decoration: bold","id":10073099,"corpo":"<p>text-decoration: bold<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"boldness: true","id":10073100,"corpo":"<p>boldness: true<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"font-weight: bold","id":10073101,"corpo":"<p>font-weight: bold<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"font-style: bold","id":10073102,"corpo":"<p>font-style: bold<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"text-thickness: bold","id":10073103,"corpo":"<p>text-thickness: bold<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546893,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 20","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento Web","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Web","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428716,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-web"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"CSS","oab":false,"nome":"CSS","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428731,"slug":"tecnologia-da-informacao-css"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos de Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":24660,"slug":"tecnico-em-assuntos-de-informatica-area-desenvolvimento"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Regional de Blumenau","sigla":"FURB","id":4400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"furb-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o c\u00f3digo JavaScript a seguir quanto \u00e0 sua sintaxe, execu\u00e7\u00e3o e retorno:&lt;p id=\"funcao\"&gt;&lt;\/p&gt;&lt;script&gt;function computa(){document.getElementById(\"funcao\").innerHTML =Math.abs(-12.12);}&lt;\/script&gt;A sa\u00edda retornar\u00e1:","provas":[{"id":87202,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos de Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":24660,"slug":"tecnico-em-assuntos-de-informatica-area-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Regional de Blumenau","sigla":"FURB","id":4400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"furb-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"furb-sc-2022-furb-tecnico-em-assuntos-de-informatica-area-desenvolvimento-2","tipo":1,"nome":"FURB - FURB - T\u00e9cnico em Assuntos de Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Desenvolvimento - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 10:20:40","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2530734,"hashId":"5af0e9288b966f85f543003611c26d21","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o c\u00f3digo JavaScript a seguir quanto \u00e0 sua sintaxe, execu\u00e7\u00e3o e retorno:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">&lt;p id=\"funcao\"&gt;&lt;\/p&gt;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">&lt;script&gt;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">function computa()<\/p><p style=\"text-align: justify;\">{<\/p><p style=\"text-align: justify;\">document.getElementById(\"funcao\").innerHTML =<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Math.abs(-12.12);<\/p><p style=\"text-align: justify;\">}<\/p><p style=\"text-align: justify;\">&lt;\/script&gt;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sa\u00edda retornar\u00e1:<\/p>","resposta":10072497,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12","id":10072497,"corpo":"<p>12<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"-12","id":10072498,"corpo":"<p>-12<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"12,12","id":10072499,"corpo":"<p>12,12<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"-12,12","id":10072500,"corpo":"<p>-12,12<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Erro","id":10072501,"corpo":"<p>Erro<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546893,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 20","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"JAVASCRIPT","oab":false,"nome":"JAVASCRIPT","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7980,"slug":"tecnologia-da-informacao-javascript"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento Web","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Web","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428716,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-web"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos de Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":24660,"slug":"tecnico-em-assuntos-de-informatica-area-desenvolvimento"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Regional de Blumenau","sigla":"FURB","id":4400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"furb-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o c\u00f3digo Java a seguir, quanto \u00e0 sua sintaxe, execu\u00e7\u00e3o e retorno:class imprime{public static void main(String args[]){int vetor[] = {27, 75, 12, 9, 8};for ( int i = 1; i &lt; vetor.length - 2; ++i)System.out.print(vetor[i+1] + \" \");}}A sa\u00edda retornar\u00e1:","provas":[{"id":87202,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos de Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":24660,"slug":"tecnico-em-assuntos-de-informatica-area-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Regional de Blumenau","sigla":"FURB","id":4400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"furb-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"furb-sc-2022-furb-tecnico-em-assuntos-de-informatica-area-desenvolvimento-2","tipo":1,"nome":"FURB - FURB - T\u00e9cnico em Assuntos de Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Desenvolvimento - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 10:19:46","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2530709,"hashId":"312e845be6f5809e2eab78f892cdaa3d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o c\u00f3digo Java a seguir, quanto \u00e0 sua sintaxe, execu\u00e7\u00e3o e retorno:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">class imprime<\/p><p style=\"text-align: justify;\">{<\/p><p style=\"text-align: justify;\">public static void main(String args[])<\/p><p style=\"text-align: justify;\">{<\/p><p style=\"text-align: justify;\">int vetor[] = {27, 75, 12, 9, 8};<\/p><p style=\"text-align: justify;\">for ( int i = 1; i &lt; vetor.length - 2; ++i)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">System.out.print(vetor[i+1] + \" \");<\/p><p style=\"text-align: justify;\">}<\/p><p style=\"text-align: justify;\">}<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sa\u00edda retornar\u00e1:<\/p>","resposta":10072393,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"75 12 9","id":10072390,"corpo":"<p>75 12 9<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Erro de compila\u00e7\u00e3o","id":10072391,"corpo":"<p>Erro de compila\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Erro de execu\u00e7\u00e3o","id":10072392,"corpo":"<p>Erro de execu\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"12 9","id":10072393,"corpo":"<p>12 9<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"12 9 8","id":10072394,"corpo":"<p>12 9 8<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546893,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 20","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia emTerapia Ocupacional - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21554,"slug":"residencia-em-terapia-ocupacional-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma paciente de 70 anos de idade, aposentada, vi\u00fava, reside com a sobrinha e tem diagn\u00f3stico de dem\u00eancia de Alzheimer. Ela procurou atendimento ambulatorial com queixa de esquecimento de fatos recentes, confusa quanto ao espa\u00e7o e tempo, com resist\u00eancia em realizar autocuidado, depend\u00eancia modificada nas atividades instrumentais da vida di\u00e1ria, ins\u00f4nia e agita\u00e7\u00e3o vespertina. Tem hist\u00f3rico de quedas repetidas em 1 ano.Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 atua\u00e7\u00e3o da terapia ocupacional na sa\u00fade do idoso, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":94949,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia emTerapia Ocupacional - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21554,"slug":"residencia-em-terapia-ocupacional-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2022-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em  Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 10:52:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2644278,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente de 70 anos de idade, aposentada, vi\u00fava, reside com a sobrinha e tem diagn\u00f3stico de dem\u00eancia de Alzheimer. Ela procurou atendimento ambulatorial com queixa de esquecimento de fatos recentes, confusa quanto ao espa\u00e7o e tempo, com resist\u00eancia em realizar autocuidado, depend\u00eancia modificada nas atividades instrumentais da vida di\u00e1ria, ins\u00f4nia e agita\u00e7\u00e3o vespertina. Tem hist\u00f3rico de quedas repetidas em 1 ano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 atua\u00e7\u00e3o da terapia ocupacional na sa\u00fade do idoso, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":10561977,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os instrumentos de avalia\u00e7\u00e3o padronizados possibilitam o rastreio de diversas altera\u00e7\u00f5es no decorrer do envelhecimento e servem para constatar, acompanhar e nortear as interven\u00e7\u00f5es terap\u00eauticas ocupacionais. ","id":10561973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os instrumentos de avalia\u00e7\u00e3o padronizados possibilitam o rastreio de diversas altera\u00e7\u00f5es no decorrer do envelhecimento e servem para constatar, acompanhar e nortear as interven\u00e7\u00f5es terap\u00eauticas ocupacionais. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"CICAc e ACCORDEM s\u00e3o escalas de avalia\u00e7\u00e3o dispon\u00edveis para o p\u00fablico idoso. ","id":10561974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CICAc e ACCORDEM s\u00e3o escalas de avalia\u00e7\u00e3o dispon\u00edveis para o p\u00fablico idoso. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"EOITO e IQCODE s\u00e3o escalas de avalia\u00e7\u00e3o dispon\u00edveis para o p\u00fablico idoso. ","id":10561975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">EOITO e IQCODE s\u00e3o escalas de avalia\u00e7\u00e3o dispon\u00edveis para o p\u00fablico idoso. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Essa paciente encontra-se na fase moderada da doen\u00e7a de Alzheimer, necessitando de assist\u00eancia integral, podendo apresentar dificuldades de degluti\u00e7\u00e3o, incontin\u00eancia urin\u00e1ria e fecal. ","id":10561976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Essa paciente encontra-se na fase moderada da doen\u00e7a de Alzheimer, necessitando de assist\u00eancia integral, podendo apresentar dificuldades de degluti\u00e7\u00e3o, incontin\u00eancia urin\u00e1ria e fecal. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O tratamento terap\u00eautico ocupacional consiste em minimizar as limita\u00e7\u00f5es nas atividades b\u00e1sicas da vida di\u00e1ria, estimular as habilidades cognitivas remanescentes, controlar as altera\u00e7\u00f5es comportamentais e psicol\u00f3gicas da dem\u00eancia, estrat\u00e9gias de adapta\u00e7\u00e3o do ambiente, orienta\u00e7\u00e3o e treino da cuidadora. ","id":10561977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento terap\u00eautico ocupacional consiste em minimizar as limita\u00e7\u00f5es nas atividades b\u00e1sicas da vida di\u00e1ria, estimular as habilidades cognitivas remanescentes, controlar as altera\u00e7\u00f5es comportamentais e psicol\u00f3gicas da dem\u00eancia, estrat\u00e9gias de adapta\u00e7\u00e3o do ambiente, orienta\u00e7\u00e3o e treino da cuidadora. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560467,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional em Geriatria e Gerontologia","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional em Geriatria e Gerontologia","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425492,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-em-geriatria-e-gerontologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia emTerapia Ocupacional - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21554,"slug":"residencia-em-terapia-ocupacional-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma paciente de 28 anos de idade, casada, tr\u00eas filhas, foi internada com diagn\u00f3stico de l\u00fapus eritematoso sist\u00eamico. Apresenta edema nos membros inferiores, sintomas \u00e1lgicos e fadiga ao menor esfor\u00e7o. Somando a isso, apresenta dificuldade na mobilidade de joelho, dificuldade em realizar atividades que exijam maior amplitude de movimento de membros superiores, tais como pentear o cabelo, vestir a blusa, alcan\u00e7ar objetos acima ou abaixo da altura do ombro, bem como atividades realizadas no trabalho. A paciente foi encaminhada ao setor de terapia ocupacional. Acerca da atua\u00e7\u00e3o da terapia ocupacional no contexto hospitalar, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":94949,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia emTerapia Ocupacional - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21554,"slug":"residencia-em-terapia-ocupacional-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2022-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em  Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 10:52:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2644267,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente de 28 anos de idade, casada, tr\u00eas filhas, foi internada com diagn\u00f3stico de l\u00fapus eritematoso sist\u00eamico. Apresenta edema nos membros inferiores, sintomas \u00e1lgicos e fadiga ao menor esfor\u00e7o. Somando a isso, apresenta dificuldade na mobilidade de joelho, dificuldade em realizar atividades que exijam maior amplitude de movimento de membros superiores, tais como pentear o cabelo, vestir a blusa, alcan\u00e7ar objetos acima ou abaixo da altura do ombro, bem como atividades realizadas no trabalho. A paciente foi encaminhada ao setor de terapia ocupacional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca da atua\u00e7\u00e3o da terapia ocupacional no contexto hospitalar, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":10561924,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O terapeuta ocupacional deve considerar os fatores ambientais (f\u00edsicos, sociais e culturais) e temporais, como a idade cronol\u00f3gica, o est\u00e1gio de desenvolvimento no ciclo de vida e as limita\u00e7\u00f5es ou incapacidades que podem ter se instalado.","id":10561924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O terapeuta ocupacional deve considerar os fatores ambientais (f\u00edsicos, sociais e culturais) e temporais, como a idade cronol\u00f3gica, o est\u00e1gio de desenvolvimento no ciclo de vida e as limita\u00e7\u00f5es ou incapacidades que podem ter se instalado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O posicionamento no leito, para maior conforto corporal, bem como a mobiliza\u00e7\u00e3o articular, para maior seguran\u00e7a e fadiga durante a realiza\u00e7\u00e3o das atividades de autocuidado e conserva\u00e7\u00e3o de energia, minimizam sintomas e dificuldades na execu\u00e7\u00e3o de atividades durante a interna\u00e7\u00e3o. ","id":10561925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O posicionamento no leito, para maior conforto corporal, bem como a mobiliza\u00e7\u00e3o articular, para maior seguran\u00e7a e fadiga durante a realiza\u00e7\u00e3o das atividades de autocuidado e conserva\u00e7\u00e3o de energia, minimizam sintomas e dificuldades na execu\u00e7\u00e3o de atividades durante a interna\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O contexto hospitalar limita qualquer interven\u00e7\u00e3o que busca promover a escuta, o acolhimento e a cria\u00e7\u00e3o de v\u00ednculo.","id":10561926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O contexto hospitalar limita qualquer interven\u00e7\u00e3o que busca promover a escuta, o acolhimento e a cria\u00e7\u00e3o de v\u00ednculo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O ambiente hospitalar impossibilita a utiliza\u00e7\u00e3o de atividades art\u00edsticas e corporais.","id":10561927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ambiente hospitalar impossibilita a utiliza\u00e7\u00e3o de atividades art\u00edsticas e corporais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A terapia ocupacional em contextos hospitalares, segundo a Resolu\u00e7\u00e3o no 429\/ 2013, apresenta duas \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o: aten\u00e7\u00e3o intra-hospitalar e aten\u00e7\u00e3o em cuidados paliativos. ","id":10561928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A terapia ocupacional em contextos hospitalares, segundo a Resolu\u00e7\u00e3o no 429\/ 2013, apresenta duas \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o: aten\u00e7\u00e3o intra-hospitalar e aten\u00e7\u00e3o em cuidados paliativos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560467,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional Hospitalar","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Hospitalar","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425494,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-hospitalar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia emTerapia Ocupacional - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21554,"slug":"residencia-em-terapia-ocupacional-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente de 12 anos de idade, mora com os pais e a irm\u00e3 de 7 anos de idade, frequenta escola regular, cursando o quarto ano do ensino fundamental. Sua m\u00e3e procurou o Centro de Aten\u00e7\u00e3o Psicossional infantojuvenil (CAPSi), relatando que o seu filho apresenta estereotipias e tiques vocais constantes, medo de relacionar-se com outras crian\u00e7as e isolamento social. Refere, ainda que realiza as atividades b\u00e1sicas de vida di\u00e1ria (ABVD) de forma independente, mas que apresenta dificuldade na organiza\u00e7\u00e3o da rotina. Ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o psiqui\u00e1trica, foi diagnosticado com s\u00edndrome de Tourette. Paciente faz uso de haloperidol 0,2%, 20 gotas, 2x ao dia, sendo encaminhado para equipe interdisciplinar para acompanhamento. No que diz respeito \u00e0 atua\u00e7\u00e3o da terapia ocupacional na sa\u00fade mental, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":94949,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia emTerapia Ocupacional - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21554,"slug":"residencia-em-terapia-ocupacional-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2022-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em  Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 10:51:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2644248,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 12 anos de idade, mora com os pais e a irm\u00e3 de 7 anos de idade, frequenta escola regular, cursando o quarto ano do ensino fundamental. Sua m\u00e3e procurou o Centro de Aten\u00e7\u00e3o Psicossional infantojuvenil (CAPSi), relatando que o seu filho apresenta estereotipias e tiques vocais constantes, medo de relacionar-se com outras crian\u00e7as e isolamento social. Refere, ainda que realiza as atividades b\u00e1sicas de vida di\u00e1ria (ABVD) de forma independente, mas que apresenta dificuldade na organiza\u00e7\u00e3o da rotina. Ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o psiqui\u00e1trica, foi diagnosticado com s\u00edndrome de Tourette. Paciente faz uso de haloperidol 0,2%, 20 gotas, 2x ao dia, sendo encaminhado para equipe interdisciplinar para acompanhamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito \u00e0 atua\u00e7\u00e3o da terapia ocupacional na sa\u00fade mental, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":10561843,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Mental infantojuvenil tem como diretrizes: acolhimento universal, tratamento e abordagem terap\u00eautica homog\u00eanea, encaminhamento implicado e rede diversificada de servi\u00e7os de base territorial.","id":10561839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Mental infantojuvenil tem como diretrizes: acolhimento universal, tratamento e abordagem terap\u00eautica homog\u00eanea, encaminhamento implicado e rede diversificada de servi\u00e7os de base territorial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os Centros de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial (CAPS) realizam o acolhimento e direcionam o cuidado das pessoas em situa\u00e7\u00f5es de crise \u00e0 rede hospitalar. ","id":10561840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Centros de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial (CAPS) realizam o acolhimento e direcionam o cuidado das pessoas em situa\u00e7\u00f5es de crise \u00e0 rede hospitalar. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Todo problema ou sofrimento vivenciado pelo indiv\u00edduo necessita de tratamento peri\u00f3dico e sistem\u00e1tico na rede de sa\u00fade. ","id":10561841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo problema ou sofrimento vivenciado pelo indiv\u00edduo necessita de tratamento peri\u00f3dico e sistem\u00e1tico na rede de sa\u00fade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os N\u00facleos de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (NASF) apoiam as Equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia e da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, mas n\u00e3o possuem manejo com situa\u00e7\u00f5es relativas ao sofrimento ou transtorno mental. ","id":10561842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os N\u00facleos de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (NASF) apoiam as Equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia e da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, mas n\u00e3o possuem manejo com situa\u00e7\u00f5es relativas ao sofrimento ou transtorno mental. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O atendimento terap\u00eautico ocupacional ter\u00e1 como objetivos: aumentar v\u00ednculo terap\u00eautico, consci\u00eancia e controle corporal, autoestima e autoconfian\u00e7a, iniciativa e detectar situa\u00e7\u00f5es que propiciem o aumento dos tiques. ","id":10561843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O atendimento terap\u00eautico ocupacional ter\u00e1 como objetivos: aumentar v\u00ednculo terap\u00eautico, consci\u00eancia e controle corporal, autoestima e autoconfian\u00e7a, iniciativa e detectar situa\u00e7\u00f5es que propiciem o aumento dos tiques. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560467,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional Sensoperceptiva","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Sensoperceptiva","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425496,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-sensoperceptiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia emTerapia Ocupacional - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21554,"slug":"residencia-em-terapia-ocupacional-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Conven\u00e7\u00e3o Internacional de Direitos da Pessoa com Defici\u00eancia, aprovada em 13 de dezembro de 2006 pela Assembleia Geral da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas, impulsionou modifica\u00e7\u00f5es profundas no conceito e na abordagem da defici\u00eancia, tratando-a sob as perspectivas dos direitos humanos e do modelo social, ressaltando a import\u00e2ncia de a\u00e7\u00f5es pol\u00edticas e de interven\u00e7\u00e3o do Estado. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 atua\u00e7\u00e3o da terapia ocupacional em equipe multiprofissional e \u00e0 Pol\u00edtica Nacional para Integra\u00e7\u00e3o da Pessoa Portadora de Defici\u00eancia, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":94949,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia emTerapia Ocupacional - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21554,"slug":"residencia-em-terapia-ocupacional-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2022-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em  Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 10:52:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2644288,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Conven\u00e7\u00e3o Internacional de Direitos da Pessoa com Defici\u00eancia, aprovada em 13 de dezembro de 2006 pela Assembleia Geral da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas, impulsionou modifica\u00e7\u00f5es profundas no conceito e na abordagem da defici\u00eancia, tratando-a sob as perspectivas dos direitos humanos e do modelo social, ressaltando a import\u00e2ncia de a\u00e7\u00f5es pol\u00edticas e de interven\u00e7\u00e3o do Estado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 atua\u00e7\u00e3o da terapia ocupacional em equipe multiprofissional e \u00e0 Pol\u00edtica Nacional para Integra\u00e7\u00e3o da Pessoa Portadora de Defici\u00eancia, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":10562019,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As propostas de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 pessoa com defici\u00eancia e a seus a familiares devem iniciar pela aten\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria, na qual o tratamento \u00e9 especializado. ","id":10562018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As propostas de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 pessoa com defici\u00eancia e a seus a familiares devem iniciar pela aten\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria, na qual o tratamento \u00e9 especializado. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o da qualidade de vida (QV), especificamente voltada \u00e0s pessoas com defici\u00eancia f\u00edsica e intelectual, \u00e9 a World Health Organization Quality of Life (WHOQOL-DIS). ","id":10562019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o da qualidade de vida (QV), especificamente voltada \u00e0s pessoas com defici\u00eancia f\u00edsica e intelectual, \u00e9 a World Health Organization Quality of Life (WHOQOL-DIS). <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O grupo interdisciplinar pautar\u00e1 os objetivos e as metas de forma conjunta, havendo hierarquia da profiss\u00e3o que iniciar o projeto. ","id":10562020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O grupo interdisciplinar pautar\u00e1 os objetivos e as metas de forma conjunta, havendo hierarquia da profiss\u00e3o que iniciar o projeto. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cabe ao terapeuta ocupacional a constru\u00e7\u00e3o de parcerias com as pessoas com defici\u00eancia e sua fam\u00edlia e comunidade, com o intuito de fragmentar e dar sentido ao cotidiano dessas pessoas. ","id":10562021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe ao terapeuta ocupacional a constru\u00e7\u00e3o de parcerias com as pessoas com defici\u00eancia e sua fam\u00edlia e comunidade, com o intuito de fragmentar e dar sentido ao cotidiano dessas pessoas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o do aluno com defici\u00eancia dever\u00e1 iniciar-se no ensino fundamental a partir de 6 anos de idade. ","id":10562022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o do aluno com defici\u00eancia dever\u00e1 iniciar-se no ensino fundamental a partir de 6 anos de idade. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560467,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Espec\u00edfica aplicada \u00e0 Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Espec\u00edfica aplicada \u00e0 Terapia Ocupacional","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425487,"slug":"terapia-ocupacional-legislacao-especifica-aplicada-a-terapia-ocupacional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia emTerapia Ocupacional - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21554,"slug":"residencia-em-terapia-ocupacional-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Terapia Ocupacional atua com os projetos de vida, com as atividades do cotidiano, com a rotina do indiv\u00edduo. No cotidiano do indiv\u00edduo observa-se o uso do tempo, o ambiente onde ele est\u00e1 inserido, quais s\u00e3o as atividades do seu dia a dia e os pap\u00e9is que ele representa na vida. CAVALCANTE, Alessandra; GALV\u00c3O, Claudia. Sobre os fundamentos da terapia ocupacional. Rio de Janeiro: Guanabara, 2007. Com rela\u00e7\u00e3o aos fundamentos da terapia ocupacional, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":94949,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia emTerapia Ocupacional - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21554,"slug":"residencia-em-terapia-ocupacional-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2022-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em  Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 10:49:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2644228,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">A Terapia Ocupacional atua com os projetos de vida, com as atividades do cotidiano, com a rotina do indiv\u00edduo. No cotidiano do indiv\u00edduo observa-se o uso do tempo, o ambiente onde ele est\u00e1 inserido, quais s\u00e3o as atividades do seu dia a dia e os pap\u00e9is que ele representa na vida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">CAVALCANTE, Alessandra; GALV\u00c3O, Claudia. <em>Sobre os fundamentos da terapia ocupacional.<\/em> Rio de Janeiro: Guanabara, 2007. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos fundamentos da terapia ocupacional, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":10561746,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A profiss\u00e3o surgiu no exterior, no in\u00edcio do s\u00e9culo 20, com o objetivo de ensinar novos of\u00edcios a soldados mutilados em decorr\u00eancia da Segunda Guerra Mundial. ","id":10561744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A profiss\u00e3o surgiu no exterior, no in\u00edcio do s\u00e9culo 20, com o objetivo de ensinar novos of\u00edcios a soldados mutilados em decorr\u00eancia da Segunda Guerra Mundial. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O foco da profiss\u00e3o assim como suas a\u00e7\u00f5es s\u00e3o abordadas no campo do processo.","id":10561745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O foco da profiss\u00e3o assim como suas a\u00e7\u00f5es s\u00e3o abordadas no campo do processo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Eleanor Clark Slagle baseou-se no princ\u00edpio de que o comportamento organiza-se por meio da a\u00e7\u00e3o e da utiliza\u00e7\u00e3o do tempo, de forma ativa e intencional, no contexto de uma vida normal.","id":10561746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eleanor Clark Slagle baseou-se no princ\u00edpio de que o comportamento organiza-se por meio da a\u00e7\u00e3o e da utiliza\u00e7\u00e3o do tempo, de forma ativa e intencional, no contexto de uma vida normal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Em 1963, foi aprovado o curr\u00edculo do curso de terapia ocupacional com 2.160 horas, com dura\u00e7\u00e3o de tr\u00eas anos letivos e em n\u00edvel superior. ","id":10561747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 1963, foi aprovado o curr\u00edculo do curso de terapia ocupacional com 2.160 horas, com dura\u00e7\u00e3o de tr\u00eas anos letivos e em n\u00edvel superior. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A \u201cEscola do Tratamento Ativo\u201d, baseada na filosofia humanista, foi a escola precursora da terapia ocupacional. ","id":10561748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u201cEscola do Tratamento Ativo\u201d, baseada na filosofia humanista, foi a escola precursora da terapia ocupacional. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560467,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamenta\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Fundamenta\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":402791,"slug":"terapia-ocupacional-fundamentacao-para-a-pratica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Verbena","descricao":"Instituto Verbena","sigla":"","oab":false,"id":1495,"slug":"instituto-verbena"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486,"slug":"residencia-em-terapia-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"ses-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tecnologia Assistiva s\u00e3o recursos utilizados pelo terapeuta ocupacional para buscar a inclus\u00e3o do indiv\u00edduo \u00e0 sua vida cotidiana, de forma a garantir maior independ\u00eancia e autonomia no desempenho de suas fun\u00e7\u00f5es. Um exemplo desses recursos \u00e9: ","provas":[{"id":93164,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486,"slug":"residencia-em-terapia-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"ses-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Verbena","descricao":"Instituto Verbena","sigla":"","oab":false,"id":1495,"slug":"instituto-verbena"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-go-go-2022-instituto-verbena-residencia-em-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"Instituto Verbena - SES GO - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 10:54:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2626430,"hashId":"67c901016c4e7b28853e42ef7589df1d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tecnologia Assistiva s\u00e3o recursos utilizados pelo terapeuta ocupacional para buscar a inclus\u00e3o do indiv\u00edduo \u00e0 sua vida cotidiana, de forma a garantir maior independ\u00eancia e autonomia no desempenho de suas fun\u00e7\u00f5es. Um exemplo desses recursos \u00e9: <\/p>","resposta":10481312,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prescrever \u00f3rteses, possibilitando estagna\u00e7\u00e3o por meio da sua utiliza\u00e7\u00e3o como base para acess\u00f3rios de autoajuda.","id":10481310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prescrever \u00f3rteses, possibilitando estagna\u00e7\u00e3o por meio da sua utiliza\u00e7\u00e3o como base para acess\u00f3rios de autoajuda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"utilizar a cadeira de rodas, com objetivo de manter a postura sentada de maneira adequada. ","id":10481311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utilizar a cadeira de rodas, com objetivo de manter a postura sentada de maneira adequada. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"intervir, auxiliar e contribuir para a realiza\u00e7\u00e3o da an\u00e1lise dos produtos em uso nas atividades de vida di\u00e1ria \u2013 AVD, na rela\u00e7\u00e3o da interface usu\u00e1rio versus produto.","id":10481312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">intervir, auxiliar e contribuir para a realiza\u00e7\u00e3o da an\u00e1lise dos produtos em uso nas atividades de vida di\u00e1ria \u2013 AVD, na rela\u00e7\u00e3o da interface usu\u00e1rio versus produto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"indicar um software especial que, atrav\u00e9s de um sintetizador de voz \u00e9 capaz de \u201cler\u201d a tela do computador, dificultando o acesso de uma pessoa cega \u00e0s atividades de inform\u00e1tica.","id":10481313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">indicar um software especial que, atrav\u00e9s de um sintetizador de voz \u00e9 capaz de \u201cler\u201d a tela do computador, dificultando o acesso de uma pessoa cega \u00e0s atividades de inform\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558378,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos Terap\u00eauticos","oab":false,"nome":"Recursos Terap\u00eauticos","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425489,"slug":"terapia-ocupacional-recursos-terapeuticos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Verbena","descricao":"Instituto Verbena","sigla":"","oab":false,"id":1495,"slug":"instituto-verbena"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486,"slug":"residencia-em-terapia-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"ses-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pacientes que apresentam quest\u00f5es sensoriais, como sensibilidade t\u00e1til ao movimento, sensibilidade gustativa\/ olfativa, sensibilidade auditiva\/visual, procura sensorial\/ distratibilidade e hiporresponsividade, s\u00e3o caracter\u00edsticas","provas":[{"id":93164,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486,"slug":"residencia-em-terapia-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"ses-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Verbena","descricao":"Instituto Verbena","sigla":"","oab":false,"id":1495,"slug":"instituto-verbena"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-go-go-2022-instituto-verbena-residencia-em-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"Instituto Verbena - SES GO - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 10:54:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2626432,"hashId":"c663edd16515078c29090f9f07edacf9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes que apresentam quest\u00f5es sensoriais, como sensibilidade t\u00e1til ao movimento, sensibilidade gustativa\/ olfativa, sensibilidade auditiva\/visual, procura sensorial\/ distratibilidade e hiporresponsividade, s\u00e3o caracter\u00edsticas<\/p>","resposta":10481320,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do Transtorno do D\u00e9ficit de Aten\u00e7\u00e3o e Hiperatividade (TDAH).","id":10481318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do Transtorno do D\u00e9ficit de Aten\u00e7\u00e3o e Hiperatividade (TDAH).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"da Defici\u00eancia Mental. ","id":10481319,"corpo":"<p>da Defici\u00eancia Mental. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"do Transtorno do Espectro Autista (TEA). ","id":10481320,"corpo":"<p>do Transtorno do Espectro Autista (TEA). <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"da Les\u00e3o Encef\u00e1lica Adquirida (LEA). ","id":10481321,"corpo":"<p>da Les\u00e3o Encef\u00e1lica Adquirida (LEA). <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558378,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia dos \u00d3rg\u00e3os e Sistemas","oab":false,"nome":"Patologia dos \u00d3rg\u00e3os e Sistemas","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425488,"slug":"terapia-ocupacional-patologia-dos-orgaos-e-sistemas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Verbena","descricao":"Instituto Verbena","sigla":"","oab":false,"id":1495,"slug":"instituto-verbena"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486,"slug":"residencia-em-terapia-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"ses-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cEst\u00e1 localizada na face lateral da m\u00e3o pelos tend\u00f5es do extensor curto do polegar e do abdutor longo do polegar\u201d trata-se da defini\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":93164,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486,"slug":"residencia-em-terapia-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"ses-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Verbena","descricao":"Instituto Verbena","sigla":"","oab":false,"id":1495,"slug":"instituto-verbena"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-go-go-2022-instituto-verbena-residencia-em-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"Instituto Verbena - SES GO - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 10:54:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2626423,"hashId":"0fd33dd92569a0471788fa9cfbd5412f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEst\u00e1 localizada na face lateral da m\u00e3o pelos tend\u00f5es do extensor curto do polegar e do abdutor longo do polegar\u201d trata-se da defini\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":10481280,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"processo estiloide.","id":10481279,"corpo":"<p>processo estiloide.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"tabaqueira anat\u00f4mica","id":10481280,"corpo":"<p>tabaqueira anat\u00f4mica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"glabela.","id":10481281,"corpo":"<p>glabela.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"basion.","id":10481282,"corpo":"<p>basion.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558378,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamenta\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Fundamenta\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":402791,"slug":"terapia-ocupacional-fundamentacao-para-a-pratica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia emTerapia Ocupacional - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21554,"slug":"residencia-em-terapia-ocupacional-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Azevedo (2011), \u201ca utiliza\u00e7\u00e3o do brincar no ambiente hospitalar promove uma a\u00e7\u00e3o terap\u00eautica, al\u00e9m de auxiliar na aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0s necessidades da crian\u00e7a\u201d. GIARDINETTO, ARSB. A import\u00e2ncia da atua\u00e7\u00e3o da Terapia Ocupacional com a popula\u00e7\u00e3o infantil hospitalizada: a vis\u00e3o dos profissionais da sa\u00fade. S\u00e3o Carlos: UFSCAR, 2009.Acerca do contexto hospitalar e da atua\u00e7\u00e3o da terapia ocupacional junto a uma equipe multiprofissional, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":94949,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia emTerapia Ocupacional - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21554,"slug":"residencia-em-terapia-ocupacional-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2022-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em  Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 10:53:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2644302,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Segundo Azevedo (2011), \u201ca utiliza\u00e7\u00e3o do brincar no ambiente hospitalar promove uma a\u00e7\u00e3o terap\u00eautica, al\u00e9m de auxiliar na aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0s necessidades da crian\u00e7a\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">GIARDINETTO, ARSB. <em>A import\u00e2ncia da atua\u00e7\u00e3o da Terapia Ocupacional com a popula\u00e7\u00e3o infantil hospitalizada: <\/em>a vis\u00e3o dos profissionais da sa\u00fade. S\u00e3o Carlos: UFSCAR, 2009.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca do contexto hospitalar e da atua\u00e7\u00e3o da terapia ocupacional junto a uma equipe multiprofissional, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":10562085,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ruptura brusca do cotidiano, no processo de hospitaliza\u00e7\u00e3o, n\u00e3o tem impacto no desenvolvimento f\u00edsico, mental e social na popula\u00e7\u00e3o infantil.","id":10562081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ruptura brusca do cotidiano, no processo de hospitaliza\u00e7\u00e3o, n\u00e3o tem impacto no desenvolvimento f\u00edsico, mental e social na popula\u00e7\u00e3o infantil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os processos invasivos, afastamentos familiar, social e escolar interferem indiretamente na qualidade de vida do paciente.","id":10562082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os processos invasivos, afastamentos familiar, social e escolar interferem indiretamente na qualidade de vida do paciente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As atividades grupais \u00e0s m\u00e3es de crian\u00e7as hospitalizadas buscam a melhora de sua autoestima, a diminui\u00e7\u00e3o do impacto hospitalar, a troca de experi\u00eancias, a maximiza\u00e7\u00e3o de ang\u00fastias, al\u00e9m de fortalecer o v\u00ednculo m\u00e3e-filho.","id":10562083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As atividades grupais \u00e0s m\u00e3es de crian\u00e7as hospitalizadas buscam a melhora de sua autoestima, a diminui\u00e7\u00e3o do impacto hospitalar, a troca de experi\u00eancias, a maximiza\u00e7\u00e3o de ang\u00fastias, al\u00e9m de fortalecer o v\u00ednculo m\u00e3e-filho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O brincar pode servir como elo entre a crian\u00e7a e os profissionais de sa\u00fade, mas pode interferir na din\u00e2mica dos cuidados hospitalares. ","id":10562084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O brincar pode servir como elo entre a crian\u00e7a e os profissionais de sa\u00fade, mas pode interferir na din\u00e2mica dos cuidados hospitalares. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O terapeuta ocupacional, por meio de atividades, busca prevenir atrasos no desenvolvimento motor e cognitivo da crian\u00e7a por causa dos longos per\u00edodos de interna\u00e7\u00e3o, a fim diminuir o stress causado pelos procedimentos m\u00e9dicos e pela ociosidade. ","id":10562085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O terapeuta ocupacional, por meio de atividades, busca prevenir atrasos no desenvolvimento motor e cognitivo da crian\u00e7a por causa dos longos per\u00edodos de interna\u00e7\u00e3o, a fim diminuir o <em>stress <\/em>causado pelos procedimentos m\u00e9dicos e pela ociosidade. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560467,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional Hospitalar","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Hospitalar","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425494,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-hospitalar"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}