{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":4734,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493,"slug":"soldado-da-policia-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Bahia","sigla":"PM BA","id":544,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pm-ba-ba"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta. Apresenta-se como conduta pr\u00f3pria de contraven\u00e7\u00e3o penal o ato de:","provas":[{"id":39886,"cargo":{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493,"slug":"soldado-da-policia-militar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Bahia","sigla":"PM BA","id":544,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pm-ba-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ba-ba-2020-ibfc-soldado-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"IBFC - PM BA - Soldado da Pol\u00edcia Militar - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:40","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1173235,"hashId":"c10dff5c988d631ba291d0f95d50baf8","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta. Apresenta-se como conduta pr\u00f3pria de contraven\u00e7\u00e3o penal o ato de:<\/p>","resposta":4202891,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"obter, para si ou para outrem, vantagem il\u00edcita, em preju\u00edzo alheio, induzindo ou mantendo algu\u00e9m em erro, mediante artif\u00edcio, ardil ou qualquer outro meio fraudulento","id":4202890,"corpo":"<p align=justify>obter, para si ou para outrem, vantagem il\u00edcita, em preju\u00edzo alheio, induzindo ou mantendo algu\u00e9m em erro, mediante artif\u00edcio, ardil ou qualquer outro meio fraudulento<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"recusar \u00e0 autoridade, quando por esta, justificadamente solicitados ou exigidos, dados ou indica\u00e7\u00f5es concernentes \u00e0 pr\u00f3pria identidade, estado, profiss\u00e3o, domic\u00edlio e resid\u00eancia","id":4202891,"corpo":"<p align=justify>recusar \u00e0 autoridade, quando por esta, justificadamente solicitados ou exigidos, dados ou indica\u00e7\u00f5es concernentes \u00e0 pr\u00f3pria identidade, estado, profiss\u00e3o, domic\u00edlio e resid\u00eancia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"adquirir, receber ou ocultar, em proveito pr\u00f3prio ou alheio, coisa que sabe ser produto de crime, ou influir para que terceiro, de boa-f\u00e9, a adquira, receba ou oculte","id":4202892,"corpo":"<p align=justify>adquirir, receber ou ocultar, em proveito pr\u00f3prio ou alheio, coisa que sabe ser produto de crime, ou influir para que terceiro, de boa-f\u00e9, a adquira, receba ou oculte<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"destruir, inutilizar ou deteriorar coisa alheia","id":4202893,"corpo":"<p align=justify>destruir, inutilizar ou deteriorar coisa alheia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apropriar-se de coisa alheia m\u00f3vel, de que tem a posse ou a deten\u00e7\u00e3o","id":4202894,"corpo":"<p align=justify>apropriar-se de coisa alheia m\u00f3vel, de que tem a posse ou a deten\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393489,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de Contraven\u00e7\u00f5es Penais - Decreto-Lei n\u00ba 3.688\/1941","oab":true,"nome":"Lei de Contraven\u00e7\u00f5es Penais - Decreto-Lei n\u00ba 3.688\/1941","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406519,"slug":"direito-penal-lei-de-contravencoes-penais-decreto-lei-no-3-688-1941"}],"slug":"direito-penal\/1173235","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Geg\u00ea \u00e9 preso por ter praticado crime previsto na Lei Maria da Penha, sendo requerido o relaxamento de sua pris\u00e3o pelo advogado de defesa. Nos termos da Lei Maria da Penha, nos casos de risco \u00e0 integridade f\u00edsica da ofendida ou \u00e0 efetividade da medida protetiva de urg\u00eancia, n\u00e3o ser\u00e1 concedido(a) ao preso:","provas":[{"id":39965,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-guarda-civil","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Guarda Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:41","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1175755,"hashId":"fab0e1c162f2cb8d634b3931ba28d949","enunciado":"<p align=justify>Geg\u00ea \u00e9 preso por ter praticado crime previsto na\r\nLei Maria da Penha, sendo requerido o relaxamento\r\nde sua pris\u00e3o pelo advogado de defesa. Nos termos\r\nda Lei Maria da Penha, nos casos de risco\r\n\u00e0 integridade f\u00edsica da ofendida ou \u00e0 efetividade\r\nda medida protetiva de urg\u00eancia, n\u00e3o ser\u00e1\r\nconcedido(a) ao preso:<\/p>","resposta":4215226,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"afastamento do lar","id":4215224,"corpo":"<p align=justify>afastamento do lar<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"direito a interrogat\u00f3rio","id":4215225,"corpo":"<p align=justify>direito a interrogat\u00f3rio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"liberdade provis\u00f3ria","id":4215226,"corpo":"<p align=justify>liberdade provis\u00f3ria<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"arrolamento de testemunhas","id":4215227,"corpo":"<p align=justify>arrolamento de testemunhas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393692,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["lei maria da penha resumo","lei maria da penha"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","pai":null,"assunto_raiz":406410,"materia":true,"id":406410,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Art. 12-C","oab":true,"nome":"Art. 12-C","pai":410865,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410902,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-art-12-c"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00a7 2\u00ba","oab":true,"nome":"\u00a7 2\u00ba","pai":410902,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410907,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-2o"}],"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha\/1175755","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um m\u00e9todo de criptografia possui as caracter\u00edsticas listadas a seguir. - \u00c9 similar ao processo de assinatura digital, existindo uma fun\u00e7\u00e3o matem\u00e1tica que criptografa a mensagem. - As chaves usadas para criptografar e decriptografar s\u00e3o diferentes.- A mensagem \u00e9 criptografada com a chave p\u00fablica do destinat\u00e1rio, para que qualquer entidade possa lhe enviar mensagens criptografadas. - A mensagem cifrada \u00e9 decriptografada com a chave privada do destinat\u00e1rio, para que apenas ele possa abrir a mensagem. - A rela\u00e7\u00e3o matem\u00e1tica entre as chaves precisa ser bem definida para que se possa criptografar a mensagem sem o conhecimento da chave que ir\u00e1 decriptograf\u00e1-la. Esse m\u00e9todo \u00e9 denominado criptografia de chave:","provas":[{"id":39965,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-guarda-civil","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Guarda Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:41","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1175865,"hashId":"9acd7e9be3f5a687fcd04f4f8186ac84","enunciado":"<p align=\"justify\">Um m\u00e9todo de criptografia possui as\r\ncaracter\u00edsticas listadas a seguir.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">- \u00c9 similar ao processo de assinatura digital,\r\nexistindo uma fun\u00e7\u00e3o matem\u00e1tica que criptografa\r\na mensagem.\r\n<\/p><p align=\"justify\">- As chaves usadas para criptografar e\r\ndecriptografar s\u00e3o diferentes.<\/p><p align=\"justify\">- A mensagem \u00e9 criptografada com a chave p\u00fablica\r\ndo destinat\u00e1rio, para que qualquer entidade possa\r\nlhe enviar mensagens criptografadas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">- A mensagem cifrada \u00e9 decriptografada com a\r\nchave privada do destinat\u00e1rio, para que apenas\r\nele possa abrir a mensagem.\r\n<\/p><p align=\"justify\">- A rela\u00e7\u00e3o matem\u00e1tica entre as chaves precisa ser\r\nbem definida para que se possa criptografar a\r\nmensagem sem o conhecimento da chave que ir\u00e1\r\ndecriptograf\u00e1-la.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Esse m\u00e9todo \u00e9 denominado criptografia de chave:<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4215759,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reversa","id":4215756,"corpo":"<p align=justify>reversa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cruzada","id":4215757,"corpo":"<p align=justify>cruzada<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sim\u00e9trica","id":4215758,"corpo":"<p align=justify>sim\u00e9trica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"assim\u00e9trica","id":4215759,"corpo":"<p align=justify>assim\u00e9trica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393699,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terminologia","oab":false,"nome":"Terminologia","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405069,"slug":"informatica-terminologia"}],"slug":"informatica\/1175865","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411,"slug":"fiscal-de-tributos-municipais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"es-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos softwares utilit\u00e1rios, os compactadores de arquivos s\u00e3o muito utilizados para que os arquivos compactados ocupem menos espa\u00e7o em seu armazenamento. Assinale a alternativa que apresenta a extens\u00e3o de um arquivo compactado.","provas":[{"id":39975,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411,"slug":"fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"es-es-2020-instituto-aocp-fiscal-de-tributos-municipais","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ES - Fiscal de Tributos Municipais - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:41","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1175972,"hashId":"d3205fb3e3a471c2ef9314ea8ec9c998","enunciado":"<p align=justify>Acerca dos softwares utilit\u00e1rios, os compactadores de arquivos s\u00e3o muito utilizados para que os arquivos compactados ocupem menos espa\u00e7o em seu armazenamento. Assinale a alternativa que apresenta a extens\u00e3o de um arquivo compactado.<\/p>","resposta":4216277,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":".txt","id":4216275,"corpo":"<p align=justify>.txt<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":".bmp","id":4216276,"corpo":"<p align=justify>.bmp<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":".zip","id":4216277,"corpo":"<p align=justify>.zip<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":".mpeg","id":4216278,"corpo":"<p align=justify>.mpeg<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393713,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Software","oab":false,"nome":"Software","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405044,"slug":"informatica-software"},{"palavrasChave":["o que \u00e9 um sistema operacional"],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405045,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405046,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"}],"slug":"informatica\/1175972","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411,"slug":"fiscal-de-tributos-municipais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"es-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Foram registradas as seguintes informa\u00e7\u00f5es para a composi\u00e7\u00e3o e a elabora\u00e7\u00e3o da Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado (DVA) de uma sociedade an\u00f4nima: Com base no exposto, \u00e9 correto afirmar que o Valor Adicionado L\u00edquido da sociedade ser\u00e1 de","provas":[{"id":39975,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411,"slug":"fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"es-es-2020-instituto-aocp-fiscal-de-tributos-municipais","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ES - Fiscal de Tributos Municipais - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:42","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1176108,"hashId":"2bf7c8e5f2402e003c1092b1f8315bf6","enunciado":"<p align=\"justify\">Foram registradas as seguintes informa\u00e7\u00f5es para a composi\u00e7\u00e3o e a elabora\u00e7\u00e3o da Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado (DVA) de uma sociedade an\u00f4nima:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39975\/Q54.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">\r\nCom base no exposto, \u00e9 correto afirmar que o Valor Adicionado L\u00edquido da sociedade ser\u00e1 de<\/p>","resposta":4216764,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 11.200,00.","id":4216763,"corpo":"<p align=justify>R$ 11.200,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 12.600,00.","id":4216764,"corpo":"<p align=justify>R$ 12.600,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 14.000,00.","id":4216765,"corpo":"<p align=justify>R$ 14.000,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 15.500,00.","id":4216766,"corpo":"<p align=justify>R$ 15.500,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393716,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 80","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado - DVA","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado - DVA","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416834,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-valor-adicionado-dva"}],"slug":"contabilidade-geral\/1176108","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto de Ensino Fundamental","id":17615,"slug":"professor-substituto-de-ensino-fundamental"},{"descricao":"Professor Substituto de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17617,"slug":"professor-substituto-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Piracicaba","sigla":"","id":798,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma atividade, uma sequ\u00eancia de tri\u00e2ngulos congruentes deve ser montada com o uso de palitos iguais, conforme indicado na figura. Utilizando-se todos os 81 palitos dispon\u00edveis, de modo a n\u00e3o restar nenhum, o n\u00famero m\u00e1ximo de tri\u00e2ngulos completos que podem ser montados nessa sequ\u00eancia \u00e9","provas":[{"id":39985,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto de Ensino Fundamental","id":17615,"slug":"professor-substituto-de-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piracicaba","sigla":"","id":798,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp-2020-vunesp-professor-substituto-de-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Piracicaba - Professor Substituto de Ensino Fundamental - 2020"},{"id":39987,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17617,"slug":"professor-substituto-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piracicaba","sigla":"","id":798,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp-2020-vunesp-professor-substituto-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Piracicaba - Professor Substituto de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1176365,"hashId":"ea322d7534c75f990e4249c2048b81dd","enunciado":"<p align=\"justify\">Em uma atividade, uma sequ\u00eancia de tri\u00e2ngulos congruentes\r\ndeve ser montada com o uso de palitos iguais,\r\nconforme indicado na figura.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39985\/Q22.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">Utilizando-se todos os 81 palitos dispon\u00edveis, de modo a\r\nn\u00e3o restar nenhum, o n\u00famero m\u00e1ximo de tri\u00e2ngulos completos\r\nque podem ser montados nessa sequ\u00eancia \u00e9<\/p>","resposta":4217827,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"27.","id":4217823,"corpo":"<p align=justify>27.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"36.","id":4217824,"corpo":"<p align=justify>36.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"38.","id":4217825,"corpo":"<p align=justify>38.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"39.","id":4217826,"corpo":"<p align=justify>39.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"40.","id":4217827,"corpo":"<p align=justify>40.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393754,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio Sequencial","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio Sequencial","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404276,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-sequencial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404279,"slug":"raciocinio-logico-sequencias-com-numeros-letras-palavras-e-figuras"}],"slug":"raciocinio-logico\/1176365","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15702,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"uepa-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O controle da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 realizado por meio de um conjunto de mecanismos que permitem a vigil\u00e2ncia, a orienta\u00e7\u00e3o e a corre\u00e7\u00e3o da atua\u00e7\u00e3o administrativa. Esse controle pode ser classificado como interno ou externo. \u00c9 considerado um tipo de controle interno","provas":[{"id":39998,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15702,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"uepa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2020-fadesp-tecnico-de-nivel-superior-area-administracao","tipo":1,"nome":"FADESP - UEPA - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1176793,"hashId":"90ef071feffffaef3875927e1f237cbd","enunciado":"<p align=\"justify\">O controle da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 realizado por meio de um conjunto de mecanismos que permitem a vigil\u00e2ncia, a orienta\u00e7\u00e3o e a corre\u00e7\u00e3o da atua\u00e7\u00e3o administrativa. Esse controle pode ser classificado como interno ou externo. \u00c9 considerado um tipo de controle interno<\/p>","resposta":4219740,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"an\u00e1lises do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o \u2013 TCU.","id":4219738,"corpo":"<p align=justify>an\u00e1lises do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o \u2013 TCU.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apura\u00e7\u00e3o de irregularidades em Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito \u2013 CPI.","id":4219739,"corpo":"<p align=justify>apura\u00e7\u00e3o de irregularidades em Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito \u2013 CPI.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"controle administrativo por autotutela.","id":4219740,"corpo":"controle administrativo por autotutela.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"controle judicial mediante provoca\u00e7\u00e3o.","id":4219741,"corpo":"controle judicial mediante provoca\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393784,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404409,"slug":"direito-administrativo-controle-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o e Classifica\u00e7\u00e3o do Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o e Classifica\u00e7\u00e3o do Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404409,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404410,"slug":"direito-administrativo-introducao-e-classificacao-do-controle-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o quanto ao alcance","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o quanto ao alcance","pai":404410,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404411,"slug":"direito-administrativo-classificacao-quanto-ao-alcance"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle Interno","oab":true,"nome":"Controle Interno","pai":404411,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404413,"slug":"direito-administrativo-controle-interno"}],"slug":"direito-administrativo\/1176793","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Formiga","sigla":"","id":2537,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-formiga-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a origem da pol\u00edtica social, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":69546,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formiga","sigla":"","id":2537,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-formiga-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-formiga-mg-2020-instituto-consulplan-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Formiga - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:07:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2120240,"hashId":"eae8090fcfc83500c290f6f343355d12","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a origem da pol\u00edtica social, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":8289795,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e1 nas sociedades pr\u00e9-capitalistas que come\u00e7avam a privilegiar as for\u00e7as de mercado e assumiam algumas responsabilidades sociais, com o fim de garantir o bem comum, assim como o intuito de manter a ordem social.","id":8289794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 nas sociedades pr\u00e9-capitalistas que come\u00e7avam a privilegiar as for\u00e7as de mercado e assumiam algumas responsabilidades sociais, com o fim de garantir o bem comum, assim como o intuito de manter a ordem social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 comumente relacionada aos movimentos de massa social-democratas e ao estabelecimento dos Estados-Na\u00e7\u00e3o na Europa ocidental do final do s\u00e9culo XIX, mas sua generaliza\u00e7\u00e3o situa-se na passagem do capitalismo concorrencial para o monopolista.","id":8289795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 comumente relacionada aos movimentos de massa social-democratas e ao estabelecimento dos Estados-Na\u00e7\u00e3o na Europa ocidental do final do s\u00e9culo XIX, mas sua generaliza\u00e7\u00e3o situa-se na passagem do capitalismo concorrencial para o monopolista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o pode ser entendida como resultado dos movimentos sociais e da consolida\u00e7\u00e3o dos Estados-Na\u00e7\u00e3o na Europa ocidental do final do s\u00e9culo XIX, mas sua generaliza\u00e7\u00e3o ocorre a partir das evolutivas pr\u00e1ticas filantr\u00f3picas e a\u00e7\u00f5es privadas das institui\u00e7\u00f5es de caridade.","id":8289796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o pode ser entendida como resultado dos movimentos sociais e da consolida\u00e7\u00e3o dos Estados-Na\u00e7\u00e3o na Europa ocidental do final do s\u00e9culo XIX, mas sua generaliza\u00e7\u00e3o ocorre a partir das evolutivas pr\u00e1ticas filantr\u00f3picas e a\u00e7\u00f5es privadas das institui\u00e7\u00f5es de caridade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Encontra-se nas proposi\u00e7\u00f5es liberais, cujas premissas eram garantir a\u00e7\u00f5es estatais ampliadas e qualificadas, proporcionando as a\u00e7\u00f5es do Estado na regula\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o no livre mercado, atuando como fiscal e investidor do desenvolvimento da infraestrutura e das for\u00e7as produtivas.","id":8289797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encontra-se nas proposi\u00e7\u00f5es liberais, cujas premissas eram garantir a\u00e7\u00f5es estatais ampliadas e qualificadas, proporcionando as a\u00e7\u00f5es do Estado na regula\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o no livre mercado, atuando como fiscal e investidor do desenvolvimento da infraestrutura e das for\u00e7as produtivas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501234,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 e 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":"servico-social\/2120240","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Formiga","sigla":"","id":2537,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-formiga-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao desenvolver sua consci\u00eancia, o homem evidencia o car\u00e1ter decis\u00f3rio de sua natureza racional. Todas as atividades sociais e individuais exigem escolhas e decis\u00f5es. Todo ato social surge de uma decis\u00e3o entre alternativas acerca de posi\u00e7\u00f5es teleol\u00f3gicas futuras. Sobre a \u00e9tica, as escolhas e o valor, assinale a afirmativa INCORRETA. ","provas":[{"id":69546,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formiga","sigla":"","id":2537,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-formiga-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-formiga-mg-2020-instituto-consulplan-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Formiga - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:07:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2120246,"hashId":"d351a93fc3f566aa9eb9ba9028f1f825","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao desenvolver sua consci\u00eancia, o homem evidencia o car\u00e1ter decis\u00f3rio de sua natureza racional. Todas as atividades sociais e individuais exigem escolhas e decis\u00f5es. Todo ato social surge de uma decis\u00e3o entre alternativas acerca de posi\u00e7\u00f5es teleol\u00f3gicas futuras. Sobre a \u00e9tica, as escolhas e o valor, assinale a afirmativa INCORRETA. <\/p>","resposta":8289824,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Liberdade, valor, consci\u00eancia e alternativa est\u00e3o articulados.","id":8289821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Liberdade, valor, consci\u00eancia e alternativa est\u00e3o articulados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A \u00e9tica \u00e9 uma parte, um momento da pr\u00e1xis humana em seu conjunto.","id":8289822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e9tica \u00e9 uma parte, um momento da pr\u00e1xis humana em seu conjunto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As escolhas s\u00e3o baseadas em ju\u00edzo de valor: os objetos e as a\u00e7\u00f5es s\u00e3o avaliados como \u00fateis, in\u00fateis, v\u00e1lidos ou n\u00e3o v\u00e1lidos, corretos ou incorretos.","id":8289823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As escolhas s\u00e3o baseadas em ju\u00edzo de valor: os objetos e as a\u00e7\u00f5es s\u00e3o avaliados como \u00fateis, in\u00fateis, v\u00e1lidos ou n\u00e3o v\u00e1lidos, corretos ou incorretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Valor e alternativas s\u00e3o categorias subjetivas, pois a g\u00eanese do valor e a das alternativas est\u00e3o dadas somente pela avalia\u00e7\u00e3o dos indiv\u00edduos que fazem escolhas e tomam decis\u00f5es.","id":8289824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Valor e alternativas s\u00e3o categorias subjetivas, pois a g\u00eanese do valor e a das alternativas est\u00e3o dadas somente pela avalia\u00e7\u00e3o dos indiv\u00edduos que fazem escolhas e tomam decis\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501234,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 e 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":"servico-social\/2120246","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Formiga","sigla":"","id":2537,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-formiga-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 h\u00e1 uma separa\u00e7\u00e3o entre trabalho e assist\u00eancia social, o que marca uma rela\u00e7\u00e3o de tens\u00e3o e atra\u00e7\u00e3o. Sobre este debate, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":69546,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formiga","sigla":"","id":2537,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-formiga-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-formiga-mg-2020-instituto-consulplan-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Formiga - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:07:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2120299,"hashId":"7e967c5820d8e161bf81d9a5913c5936","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 h\u00e1 uma separa\u00e7\u00e3o entre trabalho e assist\u00eancia social, o que marca uma rela\u00e7\u00e3o de tens\u00e3o e atra\u00e7\u00e3o. Sobre este debate, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":8290074,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tens\u00e3o porque aqueles que n\u00e3o t\u00eam o dever de trabalhar, mesmo quando conseguem trabalho, preferem a assist\u00eancia, pois t\u00eam direito a ela. Atra\u00e7\u00e3o porque a aus\u00eancia de pol\u00edticas de assist\u00eancia social impele o indiv\u00edduo para o mercado informal.","id":8290072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Tens\u00e3o<\/u> porque aqueles que n\u00e3o t\u00eam o dever de trabalhar, mesmo quando conseguem trabalho, preferem a assist\u00eancia, pois t\u00eam direito a ela. <u>Atra\u00e7\u00e3o<\/u> porque a aus\u00eancia de pol\u00edticas de assist\u00eancia social impele o indiv\u00edduo para o mercado informal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tens\u00e3o porque aqueles que t\u00eam acesso \u00e0 assist\u00eancia, mesmo quando conseguem trabalho, n\u00e3o abrem m\u00e3o do benef\u00edcio, mesmo n\u00e3o tendo mais direito. Atra\u00e7\u00e3o porque a aus\u00eancia de um deles impele o indiv\u00edduo para o outro, mesmo que n\u00e3o possa.","id":8290073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Tens\u00e3o<\/u> porque aqueles que t\u00eam acesso \u00e0 assist\u00eancia, mesmo quando conseguem trabalho, n\u00e3o abrem m\u00e3o do benef\u00edcio, mesmo n\u00e3o tendo mais direito. <u>Atra\u00e7\u00e3o<\/u> porque a aus\u00eancia de um deles impele o indiv\u00edduo para o outro, mesmo que n\u00e3o possa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tens\u00e3o porque aqueles que t\u00eam o dever de trabalhar, mesmo quando n\u00e3o conseguem trabalho, precisam da assist\u00eancia social. Atra\u00e7\u00e3o porque a aus\u00eancia de um deles impele o indiv\u00edduo para o outro, mesmo que n\u00e3o possa, n\u00e3o deve ou n\u00e3o tenha direito.","id":8290074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Tens\u00e3o<\/u> porque aqueles que t\u00eam o dever de trabalhar, mesmo quando n\u00e3o conseguem trabalho, precisam da assist\u00eancia social. <u>Atra\u00e7\u00e3o<\/u> porque a aus\u00eancia de um deles impele o indiv\u00edduo para o outro, mesmo que n\u00e3o possa, n\u00e3o deve ou n\u00e3o tenha direito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tens\u00e3o porque a aus\u00eancia do trabalho impele o indiv\u00edduo para a assist\u00eancia, e quando este averigua que n\u00e3o faz parte do p\u00fablico-alvo da pol\u00edtica social tenciona as rela\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o, sendo prejudicial para a acumula\u00e7\u00e3o do capital. Atra\u00e7\u00e3o porque aqueles que t\u00eam o dever de trabalhar, mesmo quando n\u00e3o conseguem trabalho, precisam da assist\u00eancia, mas n\u00e3o t\u00eam direito a ela.","id":8290075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Tens\u00e3o<\/u> porque a aus\u00eancia do trabalho impele o indiv\u00edduo para a assist\u00eancia, e quando este averigua que n\u00e3o faz parte do p\u00fablico-alvo da pol\u00edtica social tenciona as rela\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o, sendo prejudicial para a acumula\u00e7\u00e3o do capital. <u>Atra\u00e7\u00e3o<\/u> porque aqueles que t\u00eam o dever de trabalhar, mesmo quando n\u00e3o conseguem trabalho, precisam da assist\u00eancia, mas n\u00e3o t\u00eam direito a ela.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501234,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 e 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":"servico-social\/2120299","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Ouvidor Legislativo","id":17847,"slug":"ouvidor-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"Camara de Patroc\u00ednio","sigla":"Camara de Patrocinio","id":3823,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-patrocinio-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os tipos e formas de controle da atividade administrativa, numere a COLUNA II de acordo com a COLUNA I, relacionando os nomes dos controles aos seus respectivos conceitos. COLUNA I 1. Controle final\u00edstico 2. Controle de m\u00e9rito 3. Controle pr\u00e9vio 4. Controle concomitante COLUNA II ( ) \u00c9 todo aquele que visa \u00e0 comprova\u00e7\u00e3o da efici\u00eancia, do resultado, da conveni\u00eancia ou oportunidade do ato controlado. ( ) \u00c9 o que a norma legal estabelece para as entidades aut\u00f4nomas, indicando a autoridade controladora, as faculdades a serem exercitadas e as finalidades objetivadas. ( ) \u00c9 o que antecede a conclus\u00e3o ou operatividade do ato, como requisito para sua efic\u00e1cia. ( ) \u00c9 todo aquele que acompanha a realiza\u00e7\u00e3o do ato para verificar a regularidade de sua forma\u00e7\u00e3o. Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":41588,"cargo":{"descricao":"Ouvidor Legislativo","id":17847,"slug":"ouvidor-legislativo"},"orgao":{"nome":"Camara de Patroc\u00ednio","sigla":"Camara de Patrocinio","id":3823,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-patrocinio-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-patrocinio-mg-2020-fundep-ouvidor-legislativo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Camara de Patroc\u00ednio - Ouvidor Legislativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 05:04:11","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1233642,"hashId":"f1a74590274b3e7e8c0c94af2d6f3bce","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre os tipos e formas de controle da atividade\r\nadministrativa, numere a COLUNA II de acordo com a\r\nCOLUNA I, relacionando os nomes dos controles aos\r\nseus respectivos conceitos.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><strong>COLUNA I<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">1. Controle final\u00edstico\r\n<\/p><p align=\"justify\">2. Controle de m\u00e9rito\r\n<\/p><p align=\"justify\">3. Controle pr\u00e9vio\r\n<\/p><p align=\"justify\">4. Controle concomitante\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><strong>COLUNA II<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) \u00c9 todo aquele que visa \u00e0 comprova\u00e7\u00e3o da\r\nefici\u00eancia, do resultado, da conveni\u00eancia ou\r\noportunidade do ato controlado.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) \u00c9 o que a norma legal estabelece para as\r\nentidades aut\u00f4nomas, indicando a autoridade\r\ncontroladora, as faculdades a serem exercitadas\r\ne as finalidades objetivadas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) \u00c9 o que antecede a conclus\u00e3o ou operatividade\r\ndo ato, como requisito para sua efic\u00e1cia.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) \u00c9 todo aquele que acompanha a realiza\u00e7\u00e3o do\r\nato para verificar a regularidade de sua forma\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4456376,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 2 3 4","id":4456374,"corpo":"<p align=justify>1 2 3 4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 3 2 1","id":4456375,"corpo":"<p align=justify>4 3 2 1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 1 3 4","id":4456376,"corpo":"<p align=justify>2 1 3 4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 1 4 2","id":4456377,"corpo":"<p align=justify>3 1 4 2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400191,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Patroc\u00ednio - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Patroc\u00ednio - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":419614,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-patrocinio-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1233642","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal","id":17879,"slug":"tecnico-em-defesa-agropecuaria-e-florestal"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Acre","sigla":"IDAF AC","id":3833,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"idaf-ac-ac"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um quarto escuro h\u00e1 uma caixa com 2 pares de meias pretas e 3 pares de meias brancas. Por causa da escurid\u00e3o, \u00e9 imposs\u00edvel distinguir a cor das meias. Quantas meias devem ser retiradas para que se tenha certeza que haja pelo menos um par de meias brancas?","provas":[{"id":41847,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal","id":17879,"slug":"tecnico-em-defesa-agropecuaria-e-florestal"},"orgao":{"nome":"Instituto de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Acre","sigla":"IDAF AC","id":3833,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"idaf-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"idaf-ac-ac-2020-ibade-tecnico-em-defesa-agropecuaria-e-florestal","tipo":1,"nome":"IBADE - IDAF\/AC - T\u00e9cnico em Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 05:04:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1241913,"hashId":"620d4f76e1fba9a92028ebbef16c8e62","enunciado":"<p align=justify>Em um quarto escuro h\u00e1 uma caixa com 2 pares de meias pretas e 3 pares de meias brancas. Por causa da escurid\u00e3o, \u00e9 imposs\u00edvel distinguir a cor das meias. Quantas meias devem ser retiradas para que se tenha certeza que haja pelo menos um par de meias brancas?<\/p>","resposta":4490510,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2","id":4490506,"corpo":"<p align=justify>2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3","id":4490507,"corpo":"<p align=justify>3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4","id":4490508,"corpo":"<p align=justify>4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5","id":4490509,"corpo":"<p align=justify>5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6","id":4490510,"corpo":"<p align=justify>6<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401053,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404273,"slug":"raciocinio-logico-analise-combinatoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404275,"slug":"raciocinio-logico-probabilidade"}],"slug":"raciocinio-logico\/1241913","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728,"slug":"engenheiro-florestal"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Acre","sigla":"IDAF AC","id":3833,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"idaf-ac-ac"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o nome do dispositivo ou programa de computador utilizado para capturar e armazenar dados trafegando em uma rede de computadores, que pode ser usado por um invasor para capturar informa\u00e7\u00f5es sens\u00edveis (como senhas de usu\u00e1rios), em casos onde estejam sendo utilizadas conex\u00f5es inseguras, ou seja, sem criptografia?","provas":[{"id":41856,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Instituto de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Acre","sigla":"IDAF AC","id":3833,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"idaf-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"idaf-ac-ac-2020-ibade-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"IBADE - IDAF\/AC - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2020"},{"id":41864,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728,"slug":"engenheiro-florestal"},"orgao":{"nome":"Instituto de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Acre","sigla":"IDAF AC","id":3833,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"idaf-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"idaf-ac-ac-2020-ibade-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"IBADE - IDAF\/AC - Engenheiro Florestal - 2020"},{"id":41867,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Instituto de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Acre","sigla":"IDAF AC","id":3833,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"idaf-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"idaf-ac-ac-2020-ibade-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"IBADE - IDAF\/AC - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 05:04:14","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1242237,"hashId":"ce11897627e80397e30919320665006c","enunciado":"<p align=justify>Qual o nome do dispositivo ou programa de computador utilizado para capturar e armazenar dados trafegando em uma rede de computadores, que pode ser usado por um invasor para capturar informa\u00e7\u00f5es sens\u00edveis (como senhas de usu\u00e1rios), em casos onde estejam sendo utilizadas conex\u00f5es inseguras, ou seja, sem criptografia?<\/p>","resposta":4492001,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Antiv\u00edrus","id":4492000,"corpo":"<p align=justify>Antiv\u00edrus<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sniffer","id":4492001,"corpo":"<p align=justify>Sniffer<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C\u00f3digo malicioso","id":4492002,"corpo":"<p align=justify>C\u00f3digo malicioso<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"DDoS","id":4492003,"corpo":"<p align=justify>DDoS<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Backdoor","id":4492004,"corpo":"<p align=justify>Backdoor<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401081,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405078,"slug":"informatica-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a na Internet","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a na Internet","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420167,"slug":"informatica-seguranca-na-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares ou pragas e amea\u00e7as virtuais","oab":false,"nome":"Malwares ou pragas e amea\u00e7as virtuais","pai":420167,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420168,"slug":"informatica-malwares-ou-pragas-e-ameacas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de amea\u00e7as ou pragas virtuais","oab":false,"nome":"Tipos de amea\u00e7as ou pragas virtuais","pai":420168,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420179,"slug":"informatica-tipos-de-ameacas-ou-pragas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programas espi\u00f5es","oab":false,"nome":"Programas espi\u00f5es","pai":420179,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420196,"slug":"informatica-programas-espioes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sniffers","oab":false,"nome":"Sniffers","pai":420196,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420197,"slug":"informatica-sniffers"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Tipos de Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405078,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420297,"slug":"informatica-tipos-de-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Spyware","oab":false,"nome":"Spyware","pai":420297,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420616,"slug":"informatica-spyware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sniffers","oab":false,"nome":"Sniffers","pai":420616,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420617,"slug":"informatica-sniffers"}],"slug":"informatica\/1242237","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493,"slug":"soldado-da-policia-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a disjun\u00e7\u00e3o: \u201cMarcelo n\u00e3o gosta de futebol ou Bruno n\u00e3o gosta de nata\u00e7\u00e3o\u201d, assinale a alternativa correta que apresenta a nega\u00e7\u00e3o dessa disjun\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":41918,"cargo":{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493,"slug":"soldado-da-policia-militar"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saeb-ba-2020-ibfc-soldado-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"IBFC - SAEB - Soldado da Pol\u00edcia Militar - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 05:04:14","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1244581,"hashId":"f1adc7e4ba8dd6477d5343e65a50e7a2","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Observe a disjun\u00e7\u00e3o: \u201cMarcelo n\u00e3o gosta de futebol ou Bruno n\u00e3o gosta de nata\u00e7\u00e3o\u201d, assinale a alternativa correta que apresenta a nega\u00e7\u00e3o dessa disjun\u00e7\u00e3o.<\/p><\/p>","resposta":4502213,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Marcelo gosta de futebol e Bruno n\u00e3o gosta de nata\u00e7\u00e3o","id":4502210,"corpo":"<p align=justify>Marcelo gosta de futebol e Bruno n\u00e3o gosta de nata\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Marcelo gosta de futebol se e somente se Bruno gosta de nata\u00e7\u00e3o","id":4502211,"corpo":"<p align=justify>Marcelo gosta de futebol se e somente se Bruno gosta de nata\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ou Marcelo gosta de futebol ou Bruno gosta de nata\u00e7\u00e3o","id":4502212,"corpo":"<p align=justify>Ou Marcelo gosta de futebol ou Bruno gosta de nata\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Marcelo gosta de futebol e Bruno gosta de nata\u00e7\u00e3o","id":4502213,"corpo":"<p align=justify>Marcelo gosta de futebol e Bruno gosta de nata\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Marcelo n\u00e3o gosta de futebol e Bruno n\u00e3o gosta de nata\u00e7\u00e3o","id":4502214,"corpo":"<p align=justify>Marcelo n\u00e3o gosta de futebol e Bruno n\u00e3o gosta de nata\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 18","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o disjuntiva","oab":false,"nome":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o disjuntiva","pai":411072,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425289,"slug":"raciocinio-logico-negacao-da-proposicao-disjuntiva"}],"slug":"raciocinio-logico\/1244581","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493,"slug":"soldado-da-policia-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Declara\u00e7\u00e3o de Pequim adotada pela Quarta Confer\u00eancia Mundial sobre as mulheres, reconheceu as aspira\u00e7\u00f5es de todas as mulheres do mundo inteiro e levaram em considera\u00e7\u00e3o a diversidade das mulheres, suas fun\u00e7\u00f5es e circunst\u00e2ncias. Sobre sua apresenta\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":41918,"cargo":{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493,"slug":"soldado-da-policia-militar"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saeb-ba-2020-ibfc-soldado-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"IBFC - SAEB - Soldado da Pol\u00edcia Militar - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 05:04:14","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1244924,"hashId":"78b9ebfb994882b3e35381fadebd456c","enunciado":"<p align=\"justify\">A Declara\u00e7\u00e3o de Pequim adotada pela Quarta Confer\u00eancia Mundial sobre as mulheres, reconheceu as aspira\u00e7\u00f5es de todas as mulheres do mundo inteiro e levaram em considera\u00e7\u00e3o a diversidade das mulheres, suas fun\u00e7\u00f5es e circunst\u00e2ncias. Sobre sua apresenta\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa <b style=\"text-decoration-line: underline;\">incorreta<\/b>.<\/p>","resposta":4503708,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reafirma o seu compromisso com o reconhecimento da inalienabilidade, integralidade e indivisibilidade de todos os direitos humanos e liberdades fundamentais","id":4503707,"corpo":"<p align=justify>Reafirma o seu compromisso com o reconhecimento da inalienabilidade, integralidade e indivisibilidade de todos os direitos humanos e liberdades fundamentais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Reafirma o compromisso com o reconhecimento do direto de todas as mulheres de controlar todos os aspectos de sua sa\u00fade, em particular sua pr\u00f3pria fertilidade, exceto no que tange ao aborto, o qual \u00e9 expressamente proibido","id":4503708,"corpo":"<p align=justify>Reafirma o compromisso com o reconhecimento do direto de todas as mulheres de controlar todos os aspectos de sua sa\u00fade, em particular sua pr\u00f3pria fertilidade, exceto no que tange ao aborto, o qual \u00e9 expressamente proibido<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reafirma o compromisso com o impulsionamento do consenso e do progresso alcan\u00e7ados nas anteriores Confer\u00eancias das Na\u00e7\u00f5es Unidas, como sobre as Mulheres, em Nair\u00f3bi, sobre as Crian\u00e7as, em New York e, sobre o Meio Ambiente e o Desenvolvimento, no Rio de Janeiro","id":4503709,"corpo":"<p align=justify>Reafirma o compromisso com o impulsionamento do consenso e do progresso alcan\u00e7ados nas anteriores Confer\u00eancias das Na\u00e7\u00f5es Unidas, como sobre as Mulheres, em Nair\u00f3bi, sobre as Crian\u00e7as, em New York e, sobre o Meio Ambiente e o Desenvolvimento, no Rio de Janeiro<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reafirma o compromisso com a determina\u00e7\u00e3o que \u00e9 indispens\u00e1vel formular, implementar e monitorar, com a plena participa\u00e7\u00e3o das mulheres, pol\u00edticas e programas efetivos, eficientes e refor\u00e7adores do enfoque de g\u00eanero, incluindo pol\u00edticas de desenvolvimento e programas que em todos os n\u00edveis busquem o fortalecimento e o avan\u00e7o das mulheres","id":4503710,"corpo":"<p align=justify>Reafirma o compromisso com a determina\u00e7\u00e3o que \u00e9 indispens\u00e1vel formular, implementar e monitorar, com a plena participa\u00e7\u00e3o das mulheres, pol\u00edticas e programas efetivos, eficientes e refor\u00e7adores do enfoque de g\u00eanero, incluindo pol\u00edticas de desenvolvimento e programas que em todos os n\u00edveis busquem o fortalecimento e o avan\u00e7o das mulheres<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Reafirma o compromisso com a garantia do \u00eaxito da Plataforma de A\u00e7\u00e3o em pa\u00edses cujas economias estejam em transi\u00e7\u00e3o, o que requer continua coopera\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia internacional","id":4503711,"corpo":"<p align=justify>Reafirma o compromisso com a garantia do \u00eaxito da Plataforma de A\u00e7\u00e3o em pa\u00edses cujas economias estejam em transi\u00e7\u00e3o, o que requer continua coopera\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia internacional<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401315,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Internacional dos Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direito Internacional dos Direitos Humanos","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407070,"slug":"direitos-humanos-direito-internacional-dos-direitos-humanos"}],"slug":"direitos-humanos\/1244924","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Computador","id":1747,"slug":"operador-de-computador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mangaratiba","sigla":"Camara de Mangaratiba","id":4388,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-mangaratiba-rj"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura a seguir ilustra um recurso de seguran\u00e7a utilizado no acesso \u00e0 internet. Esse recurso possui as caracter\u00edsticas listadas a seguir. \u25cf Mostra um formul\u00e1rio no qual \u00e9 solicitado o preenchimento de um c\u00f3digo para validar uma solicita\u00e7\u00e3o. \u25cf \u00c9 um tipo de medida de seguran\u00e7a conhecido como autentica\u00e7\u00e3o por desafio e resposta. \u25cf \u00c9 um mecanismo que ajuda na prote\u00e7\u00e3o contra spam e decriptografia de senhas, solicitando a conclus\u00e3o de um teste simples que prova que o usu\u00e1rio \u00e9 um ser humano, n\u00e3o um computador tentando invadir uma conta protegida por senha. \u25cf Consiste de duas partes simples, uma sequ\u00eancia de letras e\/ou n\u00fameros gerada aleatoriamente que aparece sob a forma de imagem distorcida e uma caixa de texto. \u25cf PARA passar no teste e provar a identidade humana, basta ao usu\u00e1rio digitar na caixa de texto os caracteres que ele v\u00ea na imagem. Esse recurso \u00e9 conhecido por ","provas":[{"id":50913,"cargo":{"descricao":"Operador de Computador","id":1747,"slug":"operador-de-computador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mangaratiba","sigla":"Camara de Mangaratiba","id":4388,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-mangaratiba-rj"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-mangaratiba-rj-2020-instituto-access-operador-de-computador","tipo":1,"nome":"ACCESS - C\u00e2mara de Mangaratiba - Operador de Computador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1538024,"hashId":"a5e214533e80f8541d2a4f7f096c9336","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura a seguir ilustra um recurso de seguran\u00e7a utilizado no acesso \u00e0 internet. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/50913\/questao\/1538024-20210212135222000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse recurso possui as caracter\u00edsticas listadas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u25cf Mostra um formul\u00e1rio no qual \u00e9 solicitado o preenchimento de um c\u00f3digo para validar uma solicita\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u25cf \u00c9 um tipo de medida de seguran\u00e7a conhecido como autentica\u00e7\u00e3o por desafio e resposta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u25cf \u00c9 um mecanismo que ajuda na prote\u00e7\u00e3o contra spam e <em>decriptografia <\/em>de senhas, solicitando a conclus\u00e3o de um teste simples que prova que o usu\u00e1rio \u00e9 um ser humano, n\u00e3o um computador tentando invadir uma conta protegida por senha. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u25cf Consiste de duas partes simples, uma sequ\u00eancia de letras e\/ou n\u00fameros gerada aleatoriamente que aparece sob a forma de imagem distorcida e uma caixa de texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u25cf PARA passar no teste e provar a identidade humana, basta ao usu\u00e1rio digitar na caixa de texto os caracteres que ele v\u00ea na imagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse recurso \u00e9 conhecido por <\/p>","resposta":5752857,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cookie. ","id":5752856,"corpo":"<p><em>cookie. <\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"captcha. ","id":5752857,"corpo":"<p><em>captcha. <\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"plug-and-play. ","id":5752858,"corpo":"<p><em>plug-and-play. <\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"intruder lockout. ","id":5752859,"corpo":"<p><em>intruder lockout. <\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hot swapping.","id":5752860,"corpo":"<p><em>hot swapping.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434707,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"}],"slug":"informatica\/1538024","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20788,"slug":"residencia-em-nutricao-area-atencao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Como crian\u00e7as menores de 1 ano de idade s\u00e3o pouco resistentes \u00e0 bact\u00e9ria causadora do botulismo, Camila deve ser orientada a oferecer mel \u00e0s suas filhas somente a partir de 1 ano de idade.","provas":[{"id":50960,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20788,"slug":"residencia-em-nutricao-area-atencao-basica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hub-2020-cespe-cebraspe-residencia-em-nutricao-area-atencao-basica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:02:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1538714,"hashId":"2ea148cd0e41570409500f8776da62ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Como crian\u00e7as menores de 1 ano de idade s\u00e3o pouco resistentes \u00e0 bact\u00e9ria causadora do botulismo, Camila deve ser orientada a oferecer mel \u00e0s suas filhas somente a partir de 1 ano de idade.<\/p>","resposta":5755661,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5755660,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5755661,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Camila levou suas filhas g\u00eameas, de 11 meses de idade, para consulta com um nutricionista, o qual orientou a m\u00e3e a oferecer frutas e castanhas como lanche para as filhas.Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e aspectos a ela relacionados, julgue os itens a seguir.","id":434915,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Camila levou suas filhas g\u00eameas, de 11 meses de idade, para consulta com um nutricionista, o qual orientou a m\u00e3e a oferecer frutas e castanhas como lanche para as filhas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e aspectos a ela relacionados, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398500,"slug":"nutricao-nutricao-materno-infantil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418054,"slug":"nutricao-nutricao-infantil"}],"slug":"nutricao\/1538714","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"}],"cargos":[{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mangaratiba","sigla":"Camara de Mangaratiba","id":4388,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-mangaratiba-rj"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto abaixo foi digitado no editor Word do pacote MS Office 2019 BR, tendo sido aplicados negrito e it\u00e1lico \u00e0 cita\u00e7\u00e3o \u201cNossa Senhora da Guia\u201d, no quarto par\u00e1grafo, por meio de dois atalhos de teclado.\tProveniente da jun\u00e7\u00e3o de duas palavras de origem ind\u00edgena (\"mangara\"- ponta da banana e \"tiba\"- local onde existe abund\u00e2ncia), a explora\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio do munic\u00edpio verificou-se por volta de 1534, \u00e9poca em que foram doadas as capitanias heredit\u00e1rias.\tA raz\u00e3o primordial que impediu o r\u00e1pido progresso de sua coloniza\u00e7\u00e3o foi a presen\u00e7a dos \u00edndios tamoios, que n\u00e3o davam tr\u00e9guas aos desbravadores, saqueando as moradias e as lavouras.\tS\u00f3 a partir de 1619 fez o governador do Rio e Janeiro, Martim de S\u00e1, vir de Porto Seguro \u00edndios tupiniquins j\u00e1 catequizados para, com os jesu\u00edtas e seu filho Salvador Corr\u00eaa de S\u00e1 e Benevides, implantar aldeamentos na regi\u00e3o, pr\u00f3ximo \u00e0 praia denominada S\u00e3o Br\u00e1s.\tSomente em 1700, no entanto, os \u00edndios constru\u00edram uma capela dedicada ao culto de Nossa Senhora da Guia, em local onde hoje \u00e9 a sede do munic\u00edpio.Os atalhos de teclado foram, respectivamente:","provas":[{"id":51118,"cargo":{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mangaratiba","sigla":"Camara de Mangaratiba","id":4388,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-mangaratiba-rj"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-mangaratiba-rj-2020-instituto-access-tesoureiro","tipo":1,"nome":"ACCESS - C\u00e2mara de Mangaratiba - Tesoureiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:04","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1543494,"hashId":"ff1b2de50403caf73679eac2c430c342","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto abaixo foi digitado no editor Word do pacote MS Office 2019 BR, tendo sido aplicados negrito e it\u00e1lico \u00e0 cita\u00e7\u00e3o \u201cNossa Senhora da Guia\u201d, no quarto par\u00e1grafo, por meio de dois atalhos de teclado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 288px;\"><colgroup><col width=\"288\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-qmjq\"><td data-row=\"row-qmjq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qmjq\" data-cell=\"cell-t2fa\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51118\/questao\/1543494-20210225145413000000-0.png\"><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qmjq\" data-cell=\"cell-t2fa\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tProveniente da jun\u00e7\u00e3o de duas palavras de origem ind\u00edgena (\"mangara\"- ponta da banana e \"tiba\"- local onde existe abund\u00e2ncia), a explora\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio do munic\u00edpio verificou-se por volta de 1534, \u00e9poca em que foram doadas as capitanias heredit\u00e1rias.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qmjq\" data-cell=\"cell-t2fa\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA raz\u00e3o primordial que impediu o r\u00e1pido progresso de sua coloniza\u00e7\u00e3o foi a presen\u00e7a dos \u00edndios tamoios, que n\u00e3o davam tr\u00e9guas aos desbravadores, saqueando as moradias e as lavouras.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qmjq\" data-cell=\"cell-t2fa\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tS\u00f3 a partir de 1619 fez o governador do Rio e Janeiro, Martim de S\u00e1, vir de Porto Seguro \u00edndios tupiniquins j\u00e1 catequizados para, com os jesu\u00edtas e seu filho Salvador Corr\u00eaa de S\u00e1 e Benevides, implantar aldeamentos na regi\u00e3o, pr\u00f3ximo \u00e0 praia denominada S\u00e3o Br\u00e1s.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qmjq\" data-cell=\"cell-t2fa\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tSomente em 1700, no entanto, os \u00edndios constru\u00edram uma capela dedicada ao culto de <strong><em>Nossa Senhora da Guia,<\/em><\/strong> em local onde hoje \u00e9 a sede do munic\u00edpio.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os atalhos de teclado foram, respectivamente:<\/p>","resposta":5776675,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ctrl + B e Alt + I","id":5776673,"corpo":"<p>Ctrl + B e Alt + I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ctrl + N e Alt + I","id":5776674,"corpo":"<p>Ctrl + N e Alt + I<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ctrl + N e Ctrl + I","id":5776675,"corpo":"<p>Ctrl + N e Ctrl + I<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alt + N e Ctrl + I","id":5776676,"corpo":"<p>Alt + N e Ctrl + I<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Alt + B e Alt + I","id":5776677,"corpo":"<p>Alt + B e Alt + I<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435416,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/1543494","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252,"slug":"oficial-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A receita or\u00e7ament\u00e1ria percorre quatro etapas e, em uma delas, observam-se as varia\u00e7\u00f5es do \u00edndice de pre\u00e7os e o crescimento econ\u00f4mico dos \u00faltimos tr\u00eas anos. Trata-se da etapa","provas":[{"id":50805,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252,"slug":"oficial-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2020-vunesp-oficial-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:05","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1552144,"hashId":"eba9bfd71445d7abbc68ba7a2b4f2af7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A receita or\u00e7ament\u00e1ria percorre quatro etapas e, em uma delas, observam-se as varia\u00e7\u00f5es do \u00edndice de pre\u00e7os e o crescimento econ\u00f4mico dos \u00faltimos tr\u00eas anos. Trata-se da etapa<\/p>","resposta":5814045,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da arrecada\u00e7\u00e3o.","id":5814043,"corpo":"<p>da arrecada\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do lan\u00e7amento.","id":5814044,"corpo":"<p>do lan\u00e7amento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da previs\u00e3o.","id":5814045,"corpo":"<p>da previs\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da estimativa.","id":5814046,"corpo":"<p>da estimativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do recolhimento.","id":5814047,"corpo":"<p>do recolhimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436546,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 57","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Est\u00e1gios\/Etapas da Receita P\u00fablica","oab":false,"nome":"Est\u00e1gios\/Etapas da Receita P\u00fablica","pai":405642,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405645,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-estagios-etapas-da-receita-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Previs\u00e3o","oab":false,"nome":"Previs\u00e3o","pai":405645,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411862,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-previsao"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1552144","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18617,"slug":"residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-servico-social"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20867,"slug":"residencia-em-atencao-em-oncologia-area-servico-social"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17542,"slug":"residencia-em-servico-social-area-saude-da-crianca"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317,"slug":"residencia-em-saude-da-familia-area-servico-social"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20871,"slug":"residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-servico-social"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20873,"slug":"residencia-em-saude-mental-infanto-juvenil-area-servico-social"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20874,"slug":"residencia-em-cuidados-paliativos-area-servico-social"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia- \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20877,"slug":"residencia-em-nefrologia-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ser humano, por ser o \u00fanico animal que fabrica os pr\u00f3prios instrumentos de trabalho, alarga as suas potencialidades e pode realizar feitos que n\u00e3o poderia sem os instrumentos por ele fabricados.","provas":[{"id":51399,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18617,"slug":"residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"},{"id":51409,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20867,"slug":"residencia-em-atencao-em-oncologia-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-atencao-em-oncologia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"},{"id":51417,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17542,"slug":"residencia-em-servico-social-area-saude-da-crianca"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-servico-social-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2020"},{"id":51419,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317,"slug":"residencia-em-saude-da-familia-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-da-familia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"},{"id":51426,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20871,"slug":"residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"},{"id":51431,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20873,"slug":"residencia-em-saude-mental-infanto-juvenil-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-infanto-juvenil-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"},{"id":51433,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20874,"slug":"residencia-em-cuidados-paliativos-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cuidados-paliativos-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"},{"id":51436,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia- \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20877,"slug":"residencia-em-nefrologia-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-nefrologia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nefrologia  - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1552859,"hashId":"beb7ea96165ee878bac350a77a44014a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ser humano, por ser o \u00fanico animal que fabrica os pr\u00f3prios instrumentos de trabalho, alarga as suas potencialidades e pode realizar feitos que n\u00e3o poderia sem os instrumentos por ele fabricados.<\/p>","resposta":5817326,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5817326,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5817327,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O estudo aprofundado das rela\u00e7\u00f5es entre trabalho produtivo e improdutivo, manual e intelectual, material e imaterial, bem como a forma assumida pela divis\u00e3o sexual do trabalho, a nova configura\u00e7\u00e3o da classe trabalhadora, entre v\u00e1rios outros elementos, permitiram recolocar e dar concretude \u00e0 tese da centralidade da categoria trabalho na forma\u00e7\u00e3o societal contempor\u00e2nea. ANTUNES, Ricardo. Perenidade (e superfluidade) do trabalho: alguns equ\u00edvocos sobre a desconstru\u00e7\u00e3o do trabalho. In: SILVA, J. F. S. da. [et. al.] (Orgs.). Sociabilidade burguesa e Servi\u00e7o Social. Rio de Janeiro: Editora Lumen Juris, 2013. (Colet\u00e2nea Nova de Servi\u00e7o Social), p. 15-27. No que concerne ao trabalho como categoria fundante da sociabilidade humana, julgue os itens a seguir.","id":436646,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O estudo aprofundado das rela\u00e7\u00f5es entre trabalho produtivo e improdutivo, manual e intelectual, material e imaterial, bem como a forma assumida pela divis\u00e3o sexual do trabalho, a nova configura\u00e7\u00e3o da classe trabalhadora, entre v\u00e1rios outros elementos, permitiram recolocar e dar concretude \u00e0 tese da centralidade da categoria trabalho na forma\u00e7\u00e3o societal contempor\u00e2nea. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>ANTUNES, Ricardo. Perenidade (e superfluidade) do trabalho: alguns equ\u00edvocos sobre a desconstru\u00e7\u00e3o do trabalho. In: SILVA, J. F. S. da. [et. al.] (Orgs.). Sociabilidade burguesa e Servi\u00e7o Social. Rio de Janeiro: Editora Lumen Juris, 2013. (Colet\u00e2nea Nova de Servi\u00e7o Social), p. 15-27. <\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que concerne ao trabalho como categoria fundante da sociabilidade humana, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Trabalho","oab":false,"nome":"Trabalho","pai":398146,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398147,"slug":"servico-social-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pensamento Social","oab":false,"nome":"Pensamento Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415325,"slug":"servico-social-pensamento-social"}],"slug":"servico-social\/1552859","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18617,"slug":"residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-servico-social"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20867,"slug":"residencia-em-atencao-em-oncologia-area-servico-social"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17542,"slug":"residencia-em-servico-social-area-saude-da-crianca"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317,"slug":"residencia-em-saude-da-familia-area-servico-social"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20871,"slug":"residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-servico-social"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20873,"slug":"residencia-em-saude-mental-infanto-juvenil-area-servico-social"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20874,"slug":"residencia-em-cuidados-paliativos-area-servico-social"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia- \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20877,"slug":"residencia-em-nefrologia-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Independentemente de um processo de organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e de forma\u00e7\u00e3o da classe trabalhadora, o reconhecimento da quest\u00e3o social, no cen\u00e1rio pol\u00edtico da sociedade, tende a consolidar uma rela\u00e7\u00e3o harm\u00f4nica de coopera\u00e7\u00e3o e de concilia\u00e7\u00e3o de interesses entre a classe oper\u00e1ria, a burguesia e o Estado.","provas":[{"id":51399,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18617,"slug":"residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"},{"id":51409,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20867,"slug":"residencia-em-atencao-em-oncologia-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-atencao-em-oncologia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"},{"id":51417,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17542,"slug":"residencia-em-servico-social-area-saude-da-crianca"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-servico-social-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2020"},{"id":51419,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317,"slug":"residencia-em-saude-da-familia-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-da-familia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"},{"id":51426,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20871,"slug":"residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"},{"id":51431,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20873,"slug":"residencia-em-saude-mental-infanto-juvenil-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-infanto-juvenil-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"},{"id":51433,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20874,"slug":"residencia-em-cuidados-paliativos-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cuidados-paliativos-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"},{"id":51436,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia- \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20877,"slug":"residencia-em-nefrologia-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-nefrologia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nefrologia  - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1552864,"hashId":"54b40643db815fb1cdc5c23bebb243ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Independentemente de um processo de organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e de forma\u00e7\u00e3o da classe trabalhadora, o reconhecimento da quest\u00e3o social, no cen\u00e1rio pol\u00edtico da sociedade, tende a consolidar uma rela\u00e7\u00e3o harm\u00f4nica de coopera\u00e7\u00e3o e de concilia\u00e7\u00e3o de interesses entre a classe oper\u00e1ria, a burguesia e o Estado.<\/p>","resposta":5817340,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5817339,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5817340,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tAnalisar o Servi\u00e7o Social brasileiro em suas org\u00e2nicas rela\u00e7\u00f5es com a quest\u00e3o social e a desigualdade fundante que a constitui, no atual contexto de transforma\u00e7\u00f5es estruturais e conjunturais que se processam sob a domin\u00e2ncia do capital financeiro, \u00e9 enfrentar uma tem\u00e1tica bastante ampla e complexa.YASBEK, M. C. Servi\u00e7o Social, Quest\u00e3o Social e Pol\u00edticas Sociais em tempos de degrada\u00e7\u00e3o do trabalho humano, sob o dom\u00ednio do capital financeiro. Revista Servi\u00e7o Social, Londrina, v. 21, n. 1, jul.\/dez. 2018, p. 183\u2010194, com adapta\u00e7\u00f5es. Considerando o fragmento do texto como refer\u00eancia inicial, no que tange ao Estado, \u00e0 quest\u00e3o social e \u00e0 sua rela\u00e7\u00e3o com o Servi\u00e7o Social, julgue os itens a seguir.","id":436647,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAnalisar o Servi\u00e7o Social brasileiro em suas org\u00e2nicas rela\u00e7\u00f5es com a quest\u00e3o social e a desigualdade fundante que a constitui, no atual contexto de transforma\u00e7\u00f5es estruturais e conjunturais que se processam sob a domin\u00e2ncia do capital financeiro, \u00e9 enfrentar uma tem\u00e1tica bastante ampla e complexa.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>YASBEK, M. C. Servi\u00e7o Social, Quest\u00e3o Social e Pol\u00edticas Sociais em tempos de degrada\u00e7\u00e3o do trabalho humano, sob o dom\u00ednio do capital financeiro. Revista Servi\u00e7o Social, Londrina, v. 21, n. 1, jul.\/dez. 2018, p. 183\u2010194, com adapta\u00e7\u00f5es. <\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o fragmento do texto como refer\u00eancia inicial, no que tange ao Estado, \u00e0 quest\u00e3o social e \u00e0 sua rela\u00e7\u00e3o com o Servi\u00e7o Social, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A quest\u00e3o social","oab":false,"nome":"A quest\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398136,"slug":"servico-social-a-questao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","pai":415286,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415292,"slug":"servico-social-fundamentos-historicos-e-teorico-metodologicos-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/1552864","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18617,"slug":"residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-servico-social"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20867,"slug":"residencia-em-atencao-em-oncologia-area-servico-social"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17542,"slug":"residencia-em-servico-social-area-saude-da-crianca"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317,"slug":"residencia-em-saude-da-familia-area-servico-social"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20871,"slug":"residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-servico-social"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20873,"slug":"residencia-em-saude-mental-infanto-juvenil-area-servico-social"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20874,"slug":"residencia-em-cuidados-paliativos-area-servico-social"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia- \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20877,"slug":"residencia-em-nefrologia-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tratamento anal\u00edtico atribu\u00eddo \u00e0 quest\u00e3o social identifica-se com a situa\u00e7\u00e3o social problema e com os problemas sociais, situando o complexo de suas causalidades sociais na figura do indiv\u00edduo e de sua consequente integra\u00e7\u00e3o social.","provas":[{"id":51399,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18617,"slug":"residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"},{"id":51409,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20867,"slug":"residencia-em-atencao-em-oncologia-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-atencao-em-oncologia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"},{"id":51417,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17542,"slug":"residencia-em-servico-social-area-saude-da-crianca"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-servico-social-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2020"},{"id":51419,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317,"slug":"residencia-em-saude-da-familia-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-da-familia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"},{"id":51426,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20871,"slug":"residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"},{"id":51431,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20873,"slug":"residencia-em-saude-mental-infanto-juvenil-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-infanto-juvenil-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"},{"id":51433,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20874,"slug":"residencia-em-cuidados-paliativos-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cuidados-paliativos-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"},{"id":51436,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia- \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20877,"slug":"residencia-em-nefrologia-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-nefrologia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nefrologia  - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1552867,"hashId":"87e4adcf2e6844ccf8dc1510562ea795","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento anal\u00edtico atribu\u00eddo \u00e0 quest\u00e3o social identifica-se com a situa\u00e7\u00e3o social problema e com os problemas sociais, situando o complexo de suas causalidades sociais na figura do indiv\u00edduo e de sua consequente integra\u00e7\u00e3o social.<\/p>","resposta":5817346,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5817345,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5817346,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tAnalisar o Servi\u00e7o Social brasileiro em suas org\u00e2nicas rela\u00e7\u00f5es com a quest\u00e3o social e a desigualdade fundante que a constitui, no atual contexto de transforma\u00e7\u00f5es estruturais e conjunturais que se processam sob a domin\u00e2ncia do capital financeiro, \u00e9 enfrentar uma tem\u00e1tica bastante ampla e complexa.YASBEK, M. C. Servi\u00e7o Social, Quest\u00e3o Social e Pol\u00edticas Sociais em tempos de degrada\u00e7\u00e3o do trabalho humano, sob o dom\u00ednio do capital financeiro. Revista Servi\u00e7o Social, Londrina, v. 21, n. 1, jul.\/dez. 2018, p. 183\u2010194, com adapta\u00e7\u00f5es. Considerando o fragmento do texto como refer\u00eancia inicial, no que tange ao Estado, \u00e0 quest\u00e3o social e \u00e0 sua rela\u00e7\u00e3o com o Servi\u00e7o Social, julgue os itens a seguir.","id":436647,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAnalisar o Servi\u00e7o Social brasileiro em suas org\u00e2nicas rela\u00e7\u00f5es com a quest\u00e3o social e a desigualdade fundante que a constitui, no atual contexto de transforma\u00e7\u00f5es estruturais e conjunturais que se processam sob a domin\u00e2ncia do capital financeiro, \u00e9 enfrentar uma tem\u00e1tica bastante ampla e complexa.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>YASBEK, M. C. Servi\u00e7o Social, Quest\u00e3o Social e Pol\u00edticas Sociais em tempos de degrada\u00e7\u00e3o do trabalho humano, sob o dom\u00ednio do capital financeiro. Revista Servi\u00e7o Social, Londrina, v. 21, n. 1, jul.\/dez. 2018, p. 183\u2010194, com adapta\u00e7\u00f5es. <\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o fragmento do texto como refer\u00eancia inicial, no que tange ao Estado, \u00e0 quest\u00e3o social e \u00e0 sua rela\u00e7\u00e3o com o Servi\u00e7o Social, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A quest\u00e3o social","oab":false,"nome":"A quest\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398136,"slug":"servico-social-a-questao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","pai":415286,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415292,"slug":"servico-social-fundamentos-historicos-e-teorico-metodologicos-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/1552867","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18617,"slug":"residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-servico-social"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20867,"slug":"residencia-em-atencao-em-oncologia-area-servico-social"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17542,"slug":"residencia-em-servico-social-area-saude-da-crianca"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317,"slug":"residencia-em-saude-da-familia-area-servico-social"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20871,"slug":"residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-servico-social"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20873,"slug":"residencia-em-saude-mental-infanto-juvenil-area-servico-social"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20874,"slug":"residencia-em-cuidados-paliativos-area-servico-social"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia- \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20877,"slug":"residencia-em-nefrologia-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A perman\u00eancia do messianismo na atua\u00e7\u00e3o junto aos movimentos e \u00e0s lutas sociais potencializa o alcance da interven\u00e7\u00e3o profissional, reafirmando seu estatuto assalariado.","provas":[{"id":51399,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18617,"slug":"residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"},{"id":51409,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20867,"slug":"residencia-em-atencao-em-oncologia-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-atencao-em-oncologia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"},{"id":51417,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17542,"slug":"residencia-em-servico-social-area-saude-da-crianca"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-servico-social-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2020"},{"id":51419,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317,"slug":"residencia-em-saude-da-familia-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-da-familia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"},{"id":51426,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20871,"slug":"residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"},{"id":51431,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20873,"slug":"residencia-em-saude-mental-infanto-juvenil-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-infanto-juvenil-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"},{"id":51433,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20874,"slug":"residencia-em-cuidados-paliativos-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cuidados-paliativos-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"},{"id":51436,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia- \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20877,"slug":"residencia-em-nefrologia-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-nefrologia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nefrologia  - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1552894,"hashId":"516c86a7e9cd64390df81c1524fd30ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A perman\u00eancia do messianismo na atua\u00e7\u00e3o junto aos movimentos e \u00e0s lutas sociais potencializa o alcance da interven\u00e7\u00e3o profissional, reafirmando seu estatuto assalariado.<\/p>","resposta":5817458,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5817457,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5817458,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Constatam-se algumas tend\u00eancias problem\u00e1ticas de referenciais te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos desenvolvidos no \u00e2mbito da rela\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social com as organiza\u00e7\u00f5es, os movimentos e as lutas sociais. DURIGUETTO, M. L. Movimentos sociais e Servi\u00e7o Social no Brasil p\u00f3s-anos 1990: desafios e perspectivas. In: ABRAMIDES, M. B.; DURIGUETTO, M. L. (Orgs.). Movimentos sociais e Servi\u00e7o Social: rela\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria. S\u00e3o Paulo: Cortez, 2014, p. 177-194, com adapta\u00e7\u00f5es. Acerca do tema do texto, julgue os itens a seguir.","id":436651,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Constatam-se algumas tend\u00eancias problem\u00e1ticas de referenciais te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos desenvolvidos no \u00e2mbito da rela\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social com as organiza\u00e7\u00f5es, os movimentos e as lutas sociais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">DURIGUETTO, M. L. Movimentos sociais e Servi\u00e7o Social no Brasil p\u00f3s-anos 1990: desafios e perspectivas. In: ABRAMIDES, M. B.; DURIGUETTO, M. L. (Orgs.). Movimentos sociais e Servi\u00e7o Social: rela\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria. S\u00e3o Paulo: Cortez, 2014, p. 177-194, com adapta\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca do tema do texto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 45","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Movimentos Sociais","oab":false,"nome":"Movimentos Sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398156,"slug":"servico-social-movimentos-sociais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"}],"slug":"servico-social\/1552894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18617,"slug":"residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-servico-social"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20867,"slug":"residencia-em-atencao-em-oncologia-area-servico-social"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17542,"slug":"residencia-em-servico-social-area-saude-da-crianca"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317,"slug":"residencia-em-saude-da-familia-area-servico-social"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20871,"slug":"residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-servico-social"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20873,"slug":"residencia-em-saude-mental-infanto-juvenil-area-servico-social"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20874,"slug":"residencia-em-cuidados-paliativos-area-servico-social"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia- \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20877,"slug":"residencia-em-nefrologia-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As ditas reformas estavam orientadas para o mercado, em um contexto no qual os problemas, no \u00e2mbito do Estado brasileiro, eram apontados como causas centrais da profunda crise econ\u00f4mica e social vivida pelo Pa\u00eds desde o in\u00edcio dos anos de 1980.","provas":[{"id":51399,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18617,"slug":"residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"},{"id":51409,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20867,"slug":"residencia-em-atencao-em-oncologia-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-atencao-em-oncologia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"},{"id":51417,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17542,"slug":"residencia-em-servico-social-area-saude-da-crianca"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-servico-social-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2020"},{"id":51419,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317,"slug":"residencia-em-saude-da-familia-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-da-familia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"},{"id":51426,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20871,"slug":"residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"},{"id":51431,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20873,"slug":"residencia-em-saude-mental-infanto-juvenil-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-infanto-juvenil-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"},{"id":51433,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20874,"slug":"residencia-em-cuidados-paliativos-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cuidados-paliativos-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"},{"id":51436,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia- \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20877,"slug":"residencia-em-nefrologia-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-nefrologia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nefrologia  - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1552898,"hashId":"68a9f391dc7ac454b715763b9e8608b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As ditas reformas estavam orientadas para o mercado, em um contexto no qual os problemas, no \u00e2mbito do Estado brasileiro, eram apontados como causas centrais da profunda crise econ\u00f4mica e social vivida pelo Pa\u00eds desde o in\u00edcio dos anos de 1980.<\/p>","resposta":5817473,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5817473,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5817474,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tAo longo dos anos de 1990, propagou-se, na m\u00eddia falada e escrita e nos meios pol\u00edticos e intelectuais brasileiros, uma avassaladora campanha em favor de reformas.BEHRING, E. R.; BOSCHETTI, I. Pol\u00edtica Social: fundamentos e hist\u00f3ria. Biblioteca B\u00e1sica de Servi\u00e7o Social. v.2. 4. ed. S\u00e3o Paulo: Cortez, 2008, com adapta\u00e7\u00f5es. Quanto \u00e0 chamada contrarreforma do Estado, \u00e0s pol\u00edticas sociais e ao sistema de prote\u00e7\u00e3o social no Brasil, julgue os itens a seguir.","id":436652,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAo longo dos anos de 1990, propagou-se, na m\u00eddia falada e escrita e nos meios pol\u00edticos e intelectuais brasileiros, uma avassaladora campanha em favor de reformas.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>BEHRING, E. R.; BOSCHETTI, I. Pol\u00edtica Social: fundamentos e hist\u00f3ria. Biblioteca B\u00e1sica de Servi\u00e7o Social. v.2. 4. ed. S\u00e3o Paulo: Cortez, 2008, com adapta\u00e7\u00f5es. <\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 chamada contrarreforma do Estado, \u00e0s pol\u00edticas sociais e ao sistema de prote\u00e7\u00e3o social no Brasil, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"}],"slug":"servico-social\/1552898","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18617,"slug":"residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-servico-social"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20867,"slug":"residencia-em-atencao-em-oncologia-area-servico-social"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17542,"slug":"residencia-em-servico-social-area-saude-da-crianca"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317,"slug":"residencia-em-saude-da-familia-area-servico-social"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20871,"slug":"residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-servico-social"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20873,"slug":"residencia-em-saude-mental-infanto-juvenil-area-servico-social"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20874,"slug":"residencia-em-cuidados-paliativos-area-servico-social"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia- \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20877,"slug":"residencia-em-nefrologia-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os governos de orienta\u00e7\u00e3o neoliberal buscaram construir arenas de debate e negocia\u00e7\u00e3o na formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas no contexto das reformas, propiciando amplos espa\u00e7os para garantir a efetiva participa\u00e7\u00e3o popular para a defini\u00e7\u00e3o de suas prioridades e frentes de a\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":51399,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18617,"slug":"residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"},{"id":51409,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20867,"slug":"residencia-em-atencao-em-oncologia-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-atencao-em-oncologia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"},{"id":51417,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17542,"slug":"residencia-em-servico-social-area-saude-da-crianca"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-servico-social-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2020"},{"id":51419,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317,"slug":"residencia-em-saude-da-familia-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-da-familia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"},{"id":51426,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20871,"slug":"residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"},{"id":51431,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20873,"slug":"residencia-em-saude-mental-infanto-juvenil-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-infanto-juvenil-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"},{"id":51433,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20874,"slug":"residencia-em-cuidados-paliativos-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cuidados-paliativos-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"},{"id":51436,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia- \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20877,"slug":"residencia-em-nefrologia-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-nefrologia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nefrologia  - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1552899,"hashId":"4b3d500f4e87f50b597de70f1d622eea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os governos de orienta\u00e7\u00e3o neoliberal buscaram construir arenas de debate e negocia\u00e7\u00e3o na formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas no contexto das reformas, propiciando amplos espa\u00e7os para garantir a efetiva participa\u00e7\u00e3o popular para a defini\u00e7\u00e3o de suas prioridades e frentes de a\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":5817476,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5817475,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5817476,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tAo longo dos anos de 1990, propagou-se, na m\u00eddia falada e escrita e nos meios pol\u00edticos e intelectuais brasileiros, uma avassaladora campanha em favor de reformas.BEHRING, E. R.; BOSCHETTI, I. Pol\u00edtica Social: fundamentos e hist\u00f3ria. Biblioteca B\u00e1sica de Servi\u00e7o Social. v.2. 4. ed. S\u00e3o Paulo: Cortez, 2008, com adapta\u00e7\u00f5es. Quanto \u00e0 chamada contrarreforma do Estado, \u00e0s pol\u00edticas sociais e ao sistema de prote\u00e7\u00e3o social no Brasil, julgue os itens a seguir.","id":436652,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAo longo dos anos de 1990, propagou-se, na m\u00eddia falada e escrita e nos meios pol\u00edticos e intelectuais brasileiros, uma avassaladora campanha em favor de reformas.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>BEHRING, E. R.; BOSCHETTI, I. Pol\u00edtica Social: fundamentos e hist\u00f3ria. Biblioteca B\u00e1sica de Servi\u00e7o Social. v.2. 4. ed. S\u00e3o Paulo: Cortez, 2008, com adapta\u00e7\u00f5es. <\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 chamada contrarreforma do Estado, \u00e0s pol\u00edticas sociais e ao sistema de prote\u00e7\u00e3o social no Brasil, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas Sociais p\u00f3s Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e no contexto neoliberal","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas Sociais p\u00f3s Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e no contexto neoliberal","pai":398178,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415299,"slug":"servico-social-politicas-sociais-pos-constituicao-federal-de-1988-e-no-contexto-neoliberal"}],"slug":"servico-social\/1552899","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20867,"slug":"residencia-em-atencao-em-oncologia-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A interven\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social no campo da sa\u00fade tem como objetivos o acolhimento, o atendimento e o acompanhamento social numa vis\u00e3o integral dos sujeitos.","provas":[{"id":51409,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20867,"slug":"residencia-em-atencao-em-oncologia-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-atencao-em-oncologia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1553271,"hashId":"c04caf014cedd76b5d237deeb2b9e3fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A interven\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social no campo da sa\u00fade tem como objetivos o acolhimento, o atendimento e o acompanhamento social numa vis\u00e3o integral dos sujeitos.<\/p>","resposta":5818969,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5818969,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5818970,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 atua\u00e7\u00e3o dos(as) assistentes sociais no acolhimento aos (\u00e0s) pacientes oncol\u00f3gicos(as), julgue os itens a seguir.","id":436693,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 atua\u00e7\u00e3o dos(as) assistentes sociais no acolhimento aos (\u00e0s) pacientes oncol\u00f3gicos(as), julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 108 a 110","ordem":108},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398473,"slug":"servico-social-estrategias-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"}],"slug":"servico-social\/1553271","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20867,"slug":"residencia-em-atencao-em-oncologia-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A\u00e7\u00f5es socioeducativas podem ser entendidas como a\u00e7\u00f5es reflexivas e participativas para os (as) usu\u00e1rios(as) dos servi\u00e7os em sa\u00fade.","provas":[{"id":51409,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20867,"slug":"residencia-em-atencao-em-oncologia-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-atencao-em-oncologia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1553280,"hashId":"14b07b7c76b942efad8068f67534c67b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A\u00e7\u00f5es socioeducativas podem ser entendidas como a\u00e7\u00f5es reflexivas e participativas para os (as) usu\u00e1rios(as) dos servi\u00e7os em sa\u00fade.<\/p>","resposta":5818990,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5818990,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5818991,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos direitos sociais e de atendimento dos(as) pacientes em tratamento de c\u00e2ncer, julgue os itens a seguir.","id":436708,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos direitos sociais e de atendimento dos(as) pacientes em tratamento de c\u00e2ncer, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 111 a 118","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"}],"slug":"servico-social\/1553280","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mataraca","sigla":"","id":2688,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-mataraca-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas, a seguir, sobre Padroniza\u00e7\u00e3o de Medicamentos, coloque V para verdadeiro e F para falso. Posteriormente, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta:(____) A padroniza\u00e7\u00e3o de medicamentos pode ser compreendida como a forma\u00e7\u00e3o de uma rela\u00e7\u00e3o fundamental de medicamentos, que tem como prop\u00f3sito constituir os estoques das farm\u00e1cias hospitalares.(____) O RENAME e o REMUME n\u00e3o s\u00e3o padroniza\u00e7\u00f5es de medicamentos.(____) Tem como objetivos: racionalizar o uso de medicamentos; adquirir apenas medicamentos que atenda \u00e0s demandas institucionais com valor terap\u00eautico comprovado; minimizar a quantidade de medicamentos em estoque e tamb\u00e9m reduzir o custo de manuten\u00e7\u00e3o do estoque; ampliar o manejo e agilizar a dispensa\u00e7\u00e3o.(____) Um dos crit\u00e9rios tomados na inclus\u00e3o de medicamentos, na padroniza\u00e7\u00e3o \u00e9 optar por medicamentos com associa\u00e7\u00f5es (mais de um princ\u00edpio ativo no mesmo medicamento).","provas":[{"id":48424,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mataraca","sigla":"","id":2688,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-mataraca-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mataraca-pb-2020-contemax-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Mataraca - Farmac\u00eautico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:03:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1467775,"hashId":"1878892f9236e14bfcd5652485b41cf9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas, a seguir, sobre Padroniza\u00e7\u00e3o de Medicamentos, <strong>coloque V para verdadeiro e F para falso<\/strong>. Posteriormente, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(____) A padroniza\u00e7\u00e3o de medicamentos pode ser compreendida como a forma\u00e7\u00e3o de uma rela\u00e7\u00e3o fundamental de medicamentos, que tem como prop\u00f3sito constituir os estoques das farm\u00e1cias hospitalares.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(____) O RENAME e o REMUME n\u00e3o s\u00e3o padroniza\u00e7\u00f5es de medicamentos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(____) Tem como objetivos: racionalizar o uso de medicamentos; adquirir apenas medicamentos que atenda \u00e0s demandas institucionais com valor terap\u00eautico comprovado; minimizar a quantidade de medicamentos em estoque e tamb\u00e9m reduzir o custo de manuten\u00e7\u00e3o do estoque; ampliar o manejo e agilizar a dispensa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(____) Um dos crit\u00e9rios tomados na inclus\u00e3o de medicamentos, na padroniza\u00e7\u00e3o \u00e9 optar por medicamentos com associa\u00e7\u00f5es (mais de um princ\u00edpio ativo no mesmo medicamento).<\/p>","resposta":5453291,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, F e F.","id":5453287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, F e F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F e F.","id":5453288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, F e F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, V e V.","id":5453289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F, V e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, F e V.","id":5453290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, F e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, F, V e F.","id":5453291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, V e F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426624,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia Hospitalar","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia Hospitalar","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398447,"slug":"farmacia-farmacia-hospitalar"}],"slug":"farmacia\/1467775","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Pedagogia","id":7130,"slug":"professor-de-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mataraca","sigla":"","id":2688,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-mataraca-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aprendizagem \u00e9 o processo pelo qual as ______________, _____________ e _____________ s\u00e3o adquiridos ou modificados, como resultado de estudo, experi\u00eancia, forma\u00e7\u00e3o, racioc\u00ednio e observa\u00e7\u00e3o. Este processo pode ser analisado a partir de diferentes perspectivas, de forma que h\u00e1 diferentes teorias de aprendizagem.Assinale a alternativa correta que preencha a lacuna apresentada pelo texto:","provas":[{"id":48449,"cargo":{"descricao":"Professor de Pedagogia","id":7130,"slug":"professor-de-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mataraca","sigla":"","id":2688,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-mataraca-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mataraca-pb-2020-contemax-professor-de-pedagogia","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Mataraca - Professor de Pedagogia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1468188,"hashId":"949af95cdcb1ef2b22a0a4084f398f6c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aprendizagem \u00e9 o processo pelo qual as ______________, _____________ e _____________ s\u00e3o adquiridos ou modificados, como resultado de estudo, experi\u00eancia, forma\u00e7\u00e3o, racioc\u00ednio e observa\u00e7\u00e3o. Este processo pode ser analisado a partir de diferentes perspectivas, de forma que h\u00e1 diferentes teorias de aprendizagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta <\/strong>que preencha a lacuna apresentada pelo texto:<\/p>","resposta":5455079,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Disciplinas, valores e conte\u00fados.","id":5455076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Disciplinas, valores e conte\u00fados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mat\u00e9rias, expectativas e frustra\u00e7\u00f5es.","id":5455077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mat\u00e9rias, expectativas e frustra\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Virtudes, defeitos e conhecimentos.","id":5455078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Virtudes, defeitos e conhecimentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compet\u00eancias, habilidades e conhecimentos.","id":5455079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compet\u00eancias, habilidades e conhecimentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Defeitos, virtudes e conte\u00fados.","id":5455080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Defeitos, virtudes e conte\u00fados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426681,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/1468188","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Pedagogia","id":7130,"slug":"professor-de-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mataraca","sigla":"","id":2688,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-mataraca-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dito de forma resumida, o curr\u00edculo \u00e9 a organiza\u00e7\u00e3o do conhecimento escolar. Essa organiza\u00e7\u00e3o do curr\u00edculo se tornou necess\u00e1ria porque, com o surgimento da escolariza\u00e7\u00e3o em massa, precisou-se de uma padroniza\u00e7\u00e3o do conhecimento a ser ensinado, ou seja, que as exig\u00eancias do conte\u00fado fossem as mesmas. No entanto, o curr\u00edculo n\u00e3o diz respeito apenas a uma rela\u00e7\u00e3o de conte\u00fados, mas envolve tamb\u00e9m:","provas":[{"id":48449,"cargo":{"descricao":"Professor de Pedagogia","id":7130,"slug":"professor-de-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mataraca","sigla":"","id":2688,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-mataraca-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mataraca-pb-2020-contemax-professor-de-pedagogia","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Mataraca - Professor de Pedagogia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1468199,"hashId":"3f81347b3720b9ef5512165194d3678f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dito de forma resumida, o curr\u00edculo \u00e9 a organiza\u00e7\u00e3o do conhecimento escolar. Essa organiza\u00e7\u00e3o do curr\u00edculo se tornou necess\u00e1ria porque, com o surgimento da escolariza\u00e7\u00e3o em massa, precisou-se de uma padroniza\u00e7\u00e3o do conhecimento a ser ensinado, ou seja, que as exig\u00eancias do conte\u00fado fossem as mesmas. No entanto, o curr\u00edculo n\u00e3o diz respeito apenas a uma rela\u00e7\u00e3o de conte\u00fados, mas envolve tamb\u00e9m:<\/p>","resposta":5455132,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A neutralidade do curr\u00edculo diante da realidade escolar.","id":5455128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A neutralidade do curr\u00edculo diante da realidade escolar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O car\u00e1ter est\u00e1tico do curr\u00edculo, que depois de pronto, n\u00e3o deve ser alterado sob nenhuma circunst\u00e2ncia.","id":5455129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O car\u00e1ter est\u00e1tico do curr\u00edculo, que depois de pronto, n\u00e3o deve ser alterado sob nenhuma circunst\u00e2ncia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A fragmenta\u00e7\u00e3o e hierarquiza\u00e7\u00e3o do curr\u00edculo, pois cada disciplina deve ser ensinada separadamente e aquelas que s\u00e3o consideradas de maior import\u00e2ncia devem ser valorizadas em detrimento de outras, recebendo mais tempo para serem explanadas no contexto escolar.","id":5455130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fragmenta\u00e7\u00e3o e hierarquiza\u00e7\u00e3o do curr\u00edculo, pois cada disciplina deve ser ensinada separadamente e aquelas que s\u00e3o consideradas de maior import\u00e2ncia devem ser valorizadas em detrimento de outras, recebendo mais tempo para serem explanadas no contexto escolar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o do curr\u00edculo, que deve inviabilizar a interdisciplinaridade, anular a contextualiza\u00e7\u00e3o e evitar a transdisciplinaridade, pois a livre comunica\u00e7\u00e3o entre todas as \u00e1reas pode confundir e dificultar o aprendizado do aluno.","id":5455131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A organiza\u00e7\u00e3o do curr\u00edculo, que deve inviabilizar a interdisciplinaridade, anular a contextualiza\u00e7\u00e3o e evitar a transdisciplinaridade, pois a livre comunica\u00e7\u00e3o entre todas as \u00e1reas pode confundir e dificultar o aprendizado do aluno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"quest\u00f5es de poder, tanto nas rela\u00e7\u00f5es professor\/aluno e administrador\/professor, quanto em todas as rela\u00e7\u00f5es que permeiam o cotidiano da escola e fora dela, ou seja, envolve rela\u00e7\u00f5es de classes sociais (classe dominante\/classe dominada) e quest\u00f5es raciais, \u00e9tnicas e de g\u00eanero, n\u00e3o se restringindo a uma quest\u00e3o de conte\u00fados.","id":5455132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quest\u00f5es de poder, tanto nas rela\u00e7\u00f5es professor\/aluno e administrador\/professor, quanto em todas as rela\u00e7\u00f5es que permeiam o cotidiano da escola e fora dela, ou seja, envolve rela\u00e7\u00f5es de classes sociais (classe dominante\/classe dominada) e quest\u00f5es raciais, \u00e9tnicas e de g\u00eanero, n\u00e3o se restringindo a uma quest\u00e3o de conte\u00fados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426681,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Curr\u00edculo","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo","pai":425913,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425916,"slug":"pedagogia-curriculo"}],"slug":"pedagogia\/1468199","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Pedagogia","id":7130,"slug":"professor-de-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mataraca","sigla":"","id":2688,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-mataraca-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem escolar se faz presente na vida de todos n\u00f3s que, de alguma forma, estamos comprometidos com atos e pr\u00e1ticas educativas. Pais, educadores, educandos, gestores das atividades educativas p\u00fablicas e particulares, administradores da educa\u00e7\u00e3o, todos, estamos comprometidos com esse fen\u00f4meno que cada vez mais ocupa espa\u00e7o em nossas preocupa\u00e7\u00f5es educativas. Sobre o processo de avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":48449,"cargo":{"descricao":"Professor de Pedagogia","id":7130,"slug":"professor-de-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mataraca","sigla":"","id":2688,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-mataraca-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mataraca-pb-2020-contemax-professor-de-pedagogia","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Mataraca - Professor de Pedagogia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1468203,"hashId":"9a77a9f96f9108b90542ea6322aee72d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem escolar se faz presente na vida de todos n\u00f3s que, de alguma forma, estamos comprometidos com atos e pr\u00e1ticas educativas. Pais, educadores, educandos, gestores das atividades educativas p\u00fablicas e particulares, administradores da educa\u00e7\u00e3o, todos, estamos comprometidos com esse fen\u00f4meno que cada vez mais ocupa espa\u00e7o em nossas preocupa\u00e7\u00f5es educativas. Sobre o processo de avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":5455146,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ato de avaliar, devido a estar a servi\u00e7o da obten\u00e7\u00e3o do melhor resultado poss\u00edvel, implica a disposi\u00e7\u00e3o de acolher, pois n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel avaliar um objeto, uma pessoa ou uma a\u00e7\u00e3o, caso ela seja recusada ou exclu\u00edda, desde o in\u00edcio, ou mesmo julgada previamente.","id":5455145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ato de avaliar, devido a estar a servi\u00e7o da obten\u00e7\u00e3o do melhor resultado poss\u00edvel, implica a disposi\u00e7\u00e3o de acolher, pois n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel avaliar um objeto, uma pessoa ou uma a\u00e7\u00e3o, caso ela seja recusada ou exclu\u00edda, desde o in\u00edcio, ou mesmo julgada previamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O ato de avaliar \u00e9 um ato impositivo, rigidamente t\u00e9cnico, pois o professor tem muitos anos a mais de estudo que o aluno, sendo a pessoa apta a julgar se o estudante alcan\u00e7ou ou n\u00e3o determinado objetivo assentado na grade curricular.","id":5455146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ato de avaliar \u00e9 um ato impositivo, rigidamente t\u00e9cnico, pois o professor tem muitos anos a mais de estudo que o aluno, sendo a pessoa apta a julgar se o estudante alcan\u00e7ou ou n\u00e3o determinado objetivo assentado na grade curricular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O ato de avaliar implica dois processos articulados e indissoci\u00e1veis: diagnosticar e decidir. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel uma decis\u00e3o sem um diagn\u00f3stico, e um diagn\u00f3stico, sem uma decis\u00e3o \u00e9 um processo abortado.","id":5455147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ato de avaliar implica dois processos articulados e indissoci\u00e1veis: diagnosticar e decidir. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel uma decis\u00e3o sem um diagn\u00f3stico, e um diagn\u00f3stico, sem uma decis\u00e3o \u00e9 um processo abortado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Avaliar \u00e9 um ato pelo qual, atrav\u00e9s de uma disposi\u00e7\u00e3o acolhedora, qualificamos alguma coisa (um objeto, a\u00e7\u00e3o ou pessoa), tendo em vista, de alguma forma, tomar uma decis\u00e3o sobre ela.","id":5455148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avaliar \u00e9 um ato pelo qual, atrav\u00e9s de uma disposi\u00e7\u00e3o acolhedora, qualificamos alguma coisa (um objeto, a\u00e7\u00e3o ou pessoa), tendo em vista, de alguma forma, tomar uma decis\u00e3o sobre ela.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Acolher o educando \u00e9 o ponto b\u00e1sico para proceder atividades de avalia\u00e7\u00e3o, assim como para proceder toda e qualquer pr\u00e1tica educativa. Sem acolhimento, temos a recusa. E a recusa significa a impossibilidade de estabelecer um v\u00ednculo de trabalho educativo com quem est\u00e1 sendo recusado.","id":5455149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acolher o educando \u00e9 o ponto b\u00e1sico para proceder atividades de avalia\u00e7\u00e3o, assim como para proceder toda e qualquer pr\u00e1tica educativa. Sem acolhimento, temos a recusa. E a recusa significa a impossibilidade de estabelecer um v\u00ednculo de trabalho educativo com quem est\u00e1 sendo recusado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426681,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem","pai":426011,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426027,"slug":"pedagogia-avaliacao-da-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/1468203","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Pedagogia","id":7130,"slug":"professor-de-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mataraca","sigla":"","id":2688,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-mataraca-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A alfabetiza\u00e7\u00e3o tem sido um campo que provoca discuss\u00f5es desde sempre na hist\u00f3ria da educa\u00e7\u00e3o. Ao longo dos anos, surgiram m\u00e9todos que nortearam as pr\u00e1ticas de ensino da leitura e da escrita, com base nas mais diversas teorias lingu\u00edsticas e cognitivas. Tendo em conta os pressupostos te\u00f3ricos sobre alfabetiza\u00e7\u00e3o e a hist\u00f3ria da alfabetiza\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":48449,"cargo":{"descricao":"Professor de Pedagogia","id":7130,"slug":"professor-de-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mataraca","sigla":"","id":2688,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-mataraca-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mataraca-pb-2020-contemax-professor-de-pedagogia","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Mataraca - Professor de Pedagogia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1468206,"hashId":"089f9f217c452335eb4bd8064a3ea52f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A alfabetiza\u00e7\u00e3o tem sido um campo que provoca discuss\u00f5es desde sempre na hist\u00f3ria da educa\u00e7\u00e3o. Ao longo dos anos, surgiram m\u00e9todos que nortearam as pr\u00e1ticas de ensino da leitura e da escrita, com base nas mais diversas teorias lingu\u00edsticas e cognitivas. Tendo em conta os pressupostos te\u00f3ricos sobre alfabetiza\u00e7\u00e3o e a hist\u00f3ria da alfabetiza\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5455163,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A aquisi\u00e7\u00e3o da linguagem escrita insere-se em um processo mais amplo de desenvolvimento sociocultural e hist\u00f3rico dos grupos humanos. Nas sociedades mais desenvolvidas, essa aquisi\u00e7\u00e3o tem lugar na inf\u00e2ncia, para a grande maioria, sen\u00e3o para a totalidade, dos cidad\u00e3os.","id":5455160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aquisi\u00e7\u00e3o da linguagem escrita insere-se em um processo mais amplo de desenvolvimento sociocultural e hist\u00f3rico dos grupos humanos. Nas sociedades mais desenvolvidas, essa aquisi\u00e7\u00e3o tem lugar na inf\u00e2ncia, para a grande maioria, sen\u00e3o para a totalidade, dos cidad\u00e3os.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nos pa\u00edses em desenvolvimento, entre os quais est\u00e1 o Brasil, grande parte da popula\u00e7\u00e3o atinge a idade adulta sem ter acesso \u00e0 escola, ou tendo passado por experi\u00eancias escolares mal sucedidas, geralmente designadas como ''fracasso escolar''.","id":5455161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos pa\u00edses em desenvolvimento, entre os quais est\u00e1 o Brasil, grande parte da popula\u00e7\u00e3o atinge a idade adulta sem ter acesso \u00e0 escola, ou tendo passado por experi\u00eancias escolares mal sucedidas, geralmente designadas como ''fracasso escolar''.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dominar a linguagem escrita significa aceder a novas formas de pensamento e de exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas superiores. N\u00e3o ler e n\u00e3o escrever, em uma sociedade letrada, \u00e9 sin\u00f4nimo de exclus\u00e3o social e de s\u00e9rios impedimentos para o efetivo exerc\u00edcio dos direitos de cidadania.","id":5455162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dominar a linguagem escrita significa aceder a novas formas de pensamento e de exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas superiores. N\u00e3o ler e n\u00e3o escrever, em uma sociedade letrada, \u00e9 sin\u00f4nimo de exclus\u00e3o social e de s\u00e9rios impedimentos para o efetivo exerc\u00edcio dos direitos de cidadania.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No est\u00e1gio de conhecimento cient\u00edfico em que nos encontramos, entende-se que os sistemas alfab\u00e9ticos de escrita n\u00e3o devam ser aprendidos na perspectiva da uni\u00e3o entre a escrita e a fala, pois nem tudo o que \u00e9 falado pode ser escrito.","id":5455163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No est\u00e1gio de conhecimento cient\u00edfico em que nos encontramos, entende-se que os sistemas alfab\u00e9ticos de escrita n\u00e3o devam ser aprendidos na perspectiva da uni\u00e3o entre a escrita e a fala, pois nem tudo o que \u00e9 falado pode ser escrito.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Do ponto de vista psicol\u00f3gico, a leitura deve ser vista como sustentada por um sistema cognitivo que atua sobre a informa\u00e7\u00e3o grafada, de modo a coloc\u00e1-la em contato com os conte\u00fados da mem\u00f3ria e desse modo tornar poss\u00edvel o seu uso por parte de nossos processos de pensamento.","id":5455164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do ponto de vista psicol\u00f3gico, a leitura deve ser vista como sustentada por um sistema cognitivo que atua sobre a informa\u00e7\u00e3o grafada, de modo a coloc\u00e1-la em contato com os conte\u00fados da mem\u00f3ria e desse modo tornar poss\u00edvel o seu uso por parte de nossos processos de pensamento.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426681,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e letramento","oab":false,"nome":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e letramento","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405562,"slug":"pedagogia-alfabetizacao-e-letramento"}],"slug":"pedagogia\/1468206","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17522,"slug":"residencia-em-nutricao-area-urgencia-trauma"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo a diretriz da Sociedade Europeia de Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral e Enteral (ESPEN) para a nutri\u00e7\u00e3o do paciente cir\u00fargico (2017), a terapia nutricional perioperat\u00f3ria est\u00e1 indicada para a paciente, pois ela apresenta IMC &lt; 20,5 kg\/m\u00b2, perda de peso &gt; 5% em tr\u00eas meses e diminui\u00e7\u00e3o da ingest\u00e3o alimentar.","provas":[{"id":51944,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17522,"slug":"residencia-em-nutricao-area-urgencia-trauma"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-nutricao-area-urgencia-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:05:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1570894,"hashId":"af446c3de0e33c4eb8076637a386c446","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a diretriz da Sociedade Europeia de Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral e Enteral (ESPEN) para a nutri\u00e7\u00e3o do paciente cir\u00fargico (2017), a terapia nutricional perioperat\u00f3ria est\u00e1 indicada para a paciente, pois ela apresenta IMC &lt; 20,5 kg\/m\u00b2, perda de peso &gt; 5% em tr\u00eas meses e diminui\u00e7\u00e3o da ingest\u00e3o alimentar.<\/p>","resposta":5891023,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5891023,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5891024,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 52 anos de idade, portadora de valvopatia, foi internada para realizar uma cirurgia de corre\u00e7\u00e3o de estenose a\u00f3rtica. Na antropometria pr\u00e9-operat\u00f3ria, foi verificado peso corporal = 55 kg, estatura = 1,68 m e IMC = 19,49 kg\/m\u00b2. Refere perda de peso nos \u00faltimos tr\u00eas meses, entre 3 kg e 4 kg, e aumento da fadiga. Diz que muitas vezes se sente cansada durante as refei\u00e7\u00f5es e que, por isso, est\u00e1 ingerindo menos alimentos que o habitual. Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":439206,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente de 52 anos de idade, portadora de valvopatia, foi internada para realizar uma cirurgia de corre\u00e7\u00e3o de estenose a\u00f3rtica. Na antropometria pr\u00e9-operat\u00f3ria, foi verificado peso corporal = 55 kg, estatura = 1,68 m e IMC = 19,49 kg\/m\u00b2. Refere perda de peso nos \u00faltimos tr\u00eas meses, entre 3 kg e 4 kg, e aumento da fadiga. Diz que muitas vezes se sente cansada durante as refei\u00e7\u00f5es e que, por isso, est\u00e1 ingerindo menos alimentos que o habitual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 114 a 120","ordem":114},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral e Enteral","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral e Enteral","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398530,"slug":"nutricao-nutricao-parenteral-e-enteral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","oab":false,"nome":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418131,"slug":"nutricao-terapia-nutricional-enteral-e-parenteral"}],"slug":"nutricao\/1570894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":21003,"slug":"residencia-em-nefrologia-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quanto ao consumo de prote\u00ednas, recomenda-se de 0,82 g\/kg\/dia a 1,2 g\/kg\/dia, sendo &gt; 50% referentes a prote\u00ednas de origem animal.","provas":[{"id":51948,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":21003,"slug":"residencia-em-nefrologia-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-nefrologia-area-nutricao","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:05:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1570989,"hashId":"8bf9ed64287a638fc075894d20191ca7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao consumo de prote\u00ednas, recomenda-se de 0,82 g\/kg\/dia a 1,2 g\/kg\/dia, sendo &gt; 50% referentes a prote\u00ednas de origem animal.<\/p>","resposta":5891321,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5891320,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5891321,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 24 anos de idade, sem comorbidades, chega \u00e0 emerg\u00eancia de hospital relatando forte dor abdominal. Ap\u00f3s exame de urina, foi constatada hipercalci\u00faria e diagnosticada nefrolit\u00edase. A respeito da conduta nutricional e para esse caso cl\u00ednico julgue os itens a seguir.","id":439219,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente de 24 anos de idade, sem comorbidades, chega \u00e0 emerg\u00eancia de hospital relatando forte dor abdominal. Ap\u00f3s exame de urina, foi constatada hipercalci\u00faria e diagnosticada nefrolit\u00edase. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito da conduta nutricional e para esse caso cl\u00ednico julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 116 a 120","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"}],"slug":"nutricao\/1570989","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia Pedi\u00e1trica","id":14957,"slug":"residencia-em-infectologia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A doen\u00e7a pelo Sars-CoV-2 (Covid-19) \u00e9 uma emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica de import\u00e2ncia internacional, portanto deveria ter notifica\u00e7\u00e3o imediata, mas, como \u00e9 uma pandemia e os profissionais de sa\u00fade n\u00e3o teriam tempo h\u00e1bil para notificar todos os casos, \u00e9 necess\u00e1rio notificar apenas os casos graves, que evoluem para s\u00edndrome respirat\u00f3ria aguda grave (SGRAG).","provas":[{"id":52153,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia Pedi\u00e1trica","id":14957,"slug":"residencia-em-infectologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-infectologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Infectologia Pedi\u00e1trica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:05:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1577059,"hashId":"467d40aedb98e74fec3dd6a1fea955be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A doen\u00e7a pelo Sars-CoV-2 (Covid-19) \u00e9 uma emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica de import\u00e2ncia internacional, portanto deveria ter notifica\u00e7\u00e3o imediata, mas, como \u00e9 uma pandemia e os profissionais de sa\u00fade n\u00e3o teriam tempo h\u00e1bil para notificar todos os casos, \u00e9 necess\u00e1rio notificar apenas os casos graves, que evoluem para s\u00edndrome respirat\u00f3ria aguda grave (SGRAG).<\/p>","resposta":5916065,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5916064,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5916065,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS), as doen\u00e7as virais continuam surgindo e representam um s\u00e9rio problema de sa\u00fade p\u00fablica. Nos \u00faltimos 20 anos, v\u00e1rias epidemias virais, como a s\u00edndrome respirat\u00f3ria aguda grave coronav\u00edrus (Sars-CoV), de 2002 a 2003, e a influenza H1N1, em 2009, foram registradas. Mais recentemente, o Coronav\u00edrus da s\u00edndrome respirat\u00f3ria do Oriente M\u00e9dio (Mers-CoV) foi identificado pela primeira vez na Ar\u00e1bia Saudita em 2012. Em uma linha do tempo que chega aos dias atuais, uma epidemia de casos com infec\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias baixas, inexplic\u00e1veis, detectadas em Wuhan, a maior \u00e1rea metropolitana na prov\u00edncia de Hubei da China, foi relatada, pela primeira vez, \u00e0 OMS na China, em 31 de dezembro de 2019. Em 11 de fevereiro de 2020, o Diretor-Geral da OMS anunciou que a doen\u00e7a causada por esse novo CoV era um \u201cCovid-19\u201d, que \u00e9 a sigla para \u201cdoen\u00e7a coronav\u00edrus 2019\u201d. CASCELLA, M.; RAJNIK, M.; CUOMO, A.; DULEBOHN, S.C.; DI NAPOLI, R. (2020). Features, Evaluation and Treatment Coronavirus. Dispon\u00edvel em: &lt;ncbi.nlm.nih.gov&gt;. Acesso em: 20 out. 2020, com adapta\u00e7\u00f5es. Com base nas informa\u00e7\u00f5es do texto apresentado e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":439990,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS), as doen\u00e7as virais continuam surgindo e representam um s\u00e9rio problema de sa\u00fade p\u00fablica. Nos \u00faltimos 20 anos, v\u00e1rias epidemias virais, como a s\u00edndrome respirat\u00f3ria aguda grave coronav\u00edrus (Sars-CoV), de 2002 a 2003, e a influenza H1N1, em 2009, foram registradas. Mais recentemente, o Coronav\u00edrus da s\u00edndrome respirat\u00f3ria do Oriente M\u00e9dio (Mers-CoV) foi identificado pela primeira vez na Ar\u00e1bia Saudita em 2012. Em uma linha do tempo que chega aos dias atuais, uma epidemia de casos com infec\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias baixas, inexplic\u00e1veis, detectadas em Wuhan, a maior \u00e1rea metropolitana na prov\u00edncia de Hubei da China, foi relatada, pela primeira vez, \u00e0 OMS na China, em 31 de dezembro de 2019. Em 11 de fevereiro de 2020, o Diretor-Geral da OMS anunciou que a doen\u00e7a causada por esse novo CoV era um \u201cCovid-19\u201d, que \u00e9 a sigla para \u201cdoen\u00e7a coronav\u00edrus 2019\u201d. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>CASCELLA, M.; RAJNIK, M.; CUOMO, A.; DULEBOHN, S.C.; DI NAPOLI, R. (2020). Features, Evaluation and Treatment Coronavirus. Dispon\u00edvel em: &lt;ncbi.nlm.nih.gov&gt;. Acesso em: 20 out. 2020, com adapta\u00e7\u00f5es.<\/sub> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nas informa\u00e7\u00f5es do texto apresentado e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 110 a 113","ordem":110},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/1577059","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Fiscal","id":14637,"slug":"bibliotecario-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 1 Regiao","id":3740,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"crb-1a-regiao-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica e a suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos s\u00f3 se efetivam com o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a condenat\u00f3ria.","provas":[{"id":51643,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Fiscal","id":14637,"slug":"bibliotecario-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 1 Regiao","id":3740,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"crb-1a-regiao-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"crb-1a-regiao-df-2020-quadrix-bibliotecario-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRB 1\u00aa Regi\u00e3o - Bibliotec\u00e1rio Fiscal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:05:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1585414,"hashId":"2b2c377eb57ec49b04b0676d3267dea0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica e a suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos s\u00f3 se efetivam com o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a condenat\u00f3ria.<\/p>","resposta":5947792,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5947792,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5947793,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 Lei n.o 8.429\/1992, julgue os itens de 41 a 45.","id":441125,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 Lei n.o 8.429\/1992, julgue os itens de <strong>41<\/strong> a <strong>45<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 45","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422939,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-429-92-lei-de-improbidade-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/1585414","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o","id":672,"slug":"assessor-de-comunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Amparo","sigla":"Camara de Amparo","id":4378,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-amparo-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a \u00e9tica jornal\u00edstica, aprovada pelo Congresso Nacional dos Jornalistas Profissionais da ABI, analise as afirmativas a seguir.I. O acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 um direito inerente \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de vida em sociedade, que n\u00e3o pode ser impedido por nenhum tipo de interesse.II. A obstru\u00e7\u00e3o direta ou indireta \u00e0 livre divulga\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e a aplica\u00e7\u00e3o de censura ou autocensura s\u00e3o um delito contra a sociedade.III.O exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de jornalista \u00e9 uma atividade de natureza social e de finalidade pessoal e opinativa, n\u00e3o devendo ficar subordinado a nenhuma institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou privada.IV.A informa\u00e7\u00e3o divulgada pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o p\u00fablica se pautar\u00e1 pelo interesse das empresas de m\u00eddia, j\u00e1 que elas s\u00e3o respons\u00e1veis pela publica\u00e7\u00e3o e venda do espa\u00e7o publicit\u00e1rio.V. Sempre que considerar correto e necess\u00e1rio, o jornalista resguardar\u00e1 a origem e a identidade de suas fontes de informa\u00e7\u00e3o.Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas","provas":[{"id":69541,"cargo":{"descricao":"Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o","id":672,"slug":"assessor-de-comunicacao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Amparo","sigla":"Camara de Amparo","id":4378,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-amparo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-amparo-sp-2020-instituto-consulplan-assessor-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Amparo - Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 19:16:56","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"}],"id":2129366,"hashId":"0950fb146e7acbf93f5e4dffc5502f9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a \u00e9tica jornal\u00edstica, aprovada pelo Congresso Nacional dos Jornalistas Profissionais da ABI, analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 um direito inerente \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de vida em sociedade, que n\u00e3o pode ser impedido por nenhum tipo de interesse.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A obstru\u00e7\u00e3o direta ou indireta \u00e0 livre divulga\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e a aplica\u00e7\u00e3o de censura ou autocensura s\u00e3o um delito contra a sociedade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.O exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de jornalista \u00e9 uma atividade de natureza social e de finalidade pessoal e opinativa, n\u00e3o devendo ficar subordinado a nenhuma institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou privada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV.A informa\u00e7\u00e3o divulgada pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o p\u00fablica se pautar\u00e1 pelo interesse das empresas de m\u00eddia, j\u00e1 que elas s\u00e3o respons\u00e1veis pela publica\u00e7\u00e3o e venda do espa\u00e7o publicit\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Sempre que considerar correto e necess\u00e1rio, o jornalista resguardar\u00e1 a origem e a identidade de suas fontes de informa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas<\/p>","resposta":8330397,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e V.","id":8330397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8330398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e V.","id":8330399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":8330400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502405,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica na Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"\u00c9tica na Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397680,"slug":"comunicacao-social-etica-na-comunicacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cunha Por\u00e3","sigla":"Prefeitura","id":4401,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante uma parada cardiorrespirat\u00f3ria, ao monitorizar o paciente foi identificado o ritmo abaixo.Diante disso, assinale a alternativa que apresenta a conduta que deve ser tomada em seguida.","provas":[{"id":50981,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cunha Por\u00e3","sigla":"Prefeitura","id":4401,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"teste-df-2020-unifil-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Enfermeiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-30 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1539189,"hashId":"e035cc00cc0c0db581ef3f4fc9cd6cd3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante uma parada cardiorrespirat\u00f3ria, ao monitorizar o paciente foi identificado o ritmo abaixo.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/50981\/questao\/1539189-20210213160325000000-0.png\" width=\"355\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante disso, assinale a alternativa que apresenta a conduta que deve ser tomada em seguida.<\/p>","resposta":5757581,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Administrar 1mg de adrenalina endovenosa imediatamente.","id":5757580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Administrar 1mg de adrenalina endovenosa imediatamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Realizar rapidamente o protocolo de linha reta.","id":5757581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar rapidamente o protocolo de linha reta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Instalar dispositivo de via a\u00e9rea avan\u00e7ada, preferencialmente intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal.","id":5757582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Instalar dispositivo de via a\u00e9rea avan\u00e7ada, preferencialmente intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pesquisar e tratar as poss\u00edveis causas revers\u00edveis (5H e 5T).","id":5757583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pesquisar e tratar as poss\u00edveis causas revers\u00edveis (5H e 5T).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434983,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405784,"slug":"enfermagem-parada-cardiorrespiratoria"}],"slug":"enfermagem\/1539189","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva","id":18618,"slug":"residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-saude-coletiva"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Compete \u00e0 Uni\u00e3o estabelecer o piso salarial nacional das atividades de agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade e de agente de combate \u00e0s endemias.","provas":[{"id":51156,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva","id":18618,"slug":"residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-saude-coletiva"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-saude-coletiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-30 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":442,"descricao":"Gest\u00e3o De Pol\u00edticas P\u00fablicas"}],"id":1544533,"hashId":"bd9d504402c053448426f08bb59b4c5c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete \u00e0 Uni\u00e3o estabelecer o piso salarial nacional das atividades de agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade e de agente de combate \u00e0s endemias.<\/p>","resposta":5781498,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5781498,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5781499,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal, cap\u00edtulo II \u2013 Da Seguridade Social, se\u00e7\u00e3o II \u2013 Da Sa\u00fade, aborda, dos arts. 196 ao 200, temas direcionados para a sa\u00fade, que devem ser de conhecimento de todo profissional da \u00e1rea. No que concerne a esse assunto, julgue os itens a seguir.","id":435529,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal, cap\u00edtulo II \u2013 Da Seguridade Social, se\u00e7\u00e3o II \u2013 Da Sa\u00fade, aborda, dos arts. 196 ao 200, temas direcionados para a sa\u00fade, que devem ser de conhecimento de todo profissional da \u00e1rea. No que concerne a esse assunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fontes Diretas","oab":false,"nome":"Fontes Diretas","pai":407282,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407283,"slug":"direito-sanitario-e-saude-fontes-diretas"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1544533","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva","id":18618,"slug":"residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-saude-coletiva"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O SUS possui um Subsistema de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Ind\u00edgena.","provas":[{"id":51156,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva","id":18618,"slug":"residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-saude-coletiva"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-saude-coletiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-30 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":442,"descricao":"Gest\u00e3o De Pol\u00edticas P\u00fablicas"}],"id":1544555,"hashId":"ab57f84f83214d59b19600d311760133","enunciado":"<p>O SUS possui um Subsistema de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Ind\u00edgena.<\/p>","resposta":5781576,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5781576,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5781577,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 8.080\/1990 disp\u00f5e acerca das condi\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos servi\u00e7os correspondentes e d\u00e1 outras provid\u00eancias relacionadas ao atual sistema de sa\u00fade. A respeito desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":435532,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 8.080\/1990 disp\u00f5e acerca das condi\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos servi\u00e7os correspondentes e d\u00e1 outras provid\u00eancias relacionadas ao atual sistema de sa\u00fade. A respeito desse assunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 12","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Subsistema de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Ind\u00edgena - Art. 19-A ao 19-H","oab":false,"nome":"Do Subsistema de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Ind\u00edgena - Art. 19-A ao 19-H","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424074,"slug":"direito-sanitario-e-saude-do-subsistema-de-atencao-a-saude-indigena-art-19-a-ao-19-h"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1544555","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva","id":18618,"slug":"residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-saude-coletiva"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O foco das PIC est\u00e1 nos processos f\u00edsicos, tais como a patologia, a bioqu\u00edmica e a fisiologia de uma doen\u00e7a, e n\u00e3o leva em conta o papel dos fatores sociais ou a subjetividade.","provas":[{"id":51156,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva","id":18618,"slug":"residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-saude-coletiva"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-saude-coletiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-30 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":442,"descricao":"Gest\u00e3o De Pol\u00edticas P\u00fablicas"}],"id":1544598,"hashId":"b374d8f307b94e983a4fe5dc69b28025","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O foco das PIC est\u00e1 nos processos f\u00edsicos, tais como a patologia, a bioqu\u00edmica e a fisiologia de uma doen\u00e7a, e n\u00e3o leva em conta o papel dos fatores sociais ou a subjetividade.<\/p>","resposta":5781744,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5781743,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5781744,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Segundo o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, a Pol\u00edtica Nacional de Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares (PNPIC) \u00e9 considerada uma pol\u00edtica de organiza\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). A esse respeito, julgue os itens a seguir.","id":435536,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, a Pol\u00edtica Nacional de Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares (PNPIC) \u00e9 considerada uma pol\u00edtica de organiza\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). A esse respeito, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 30","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares no SUS","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares no SUS","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403584,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-praticas-integrativas-e-complementares-no-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1544598","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva","id":18618,"slug":"residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-saude-coletiva"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Epidemia \u00e9 a ocorr\u00eancia de determinada doen\u00e7a que, no decorrer de um longo per\u00edodo hist\u00f3rico, acomete sistematicamente grupos humanos distribu\u00eddos em espa\u00e7os delimitados e caracterizados, mantendo sua incid\u00eancia constante, com varia\u00e7\u00f5es sazonais.","provas":[{"id":51156,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva","id":18618,"slug":"residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-saude-coletiva"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-saude-coletiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-30 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":442,"descricao":"Gest\u00e3o De Pol\u00edticas P\u00fablicas"}],"id":1544613,"hashId":"153837dc8acab614ab2c0e2d9c063951","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Epidemia \u00e9 a ocorr\u00eancia de determinada doen\u00e7a que, no decorrer de um longo per\u00edodo hist\u00f3rico, acomete sistematicamente grupos humanos distribu\u00eddos em espa\u00e7os delimitados e caracterizados, mantendo sua incid\u00eancia constante, com varia\u00e7\u00f5es sazonais.<\/p>","resposta":5781799,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5781798,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5781799,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tEpidemias, endemias e surtos de diversas etiologias s\u00e3o registrados e tomam variadas propor\u00e7\u00f5es. Suas repercuss\u00f5es s\u00e3o observadas diretamente na assist\u00eancia aos doentes e na vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica.ROUQUAYROL, M.Z.; BARBOSA, L.M.N.; MACHADO, C.B. Processo end\u00f4menico e epid\u00eamico. In: ROUQUAYROL, M.Z.; GURGEL, M. (Org.) Rouquaynol: epidemiologia &amp; sa\u00fade. 8. ed. Rio de Janeiro: Medbook, 2018, com adapta\u00e7\u00f5es. No que tange a esse assunto, julgue os itens a seguir.","id":435538,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em;\">\tEpidemias, endemias e surtos de diversas etiologias s\u00e3o registrados e tomam variadas propor\u00e7\u00f5es. Suas repercuss\u00f5es s\u00e3o observadas diretamente na assist\u00eancia aos doentes e na vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>ROUQUAYROL, M.Z.; BARBOSA, L.M.N.; MACHADO, C.B. Processo end\u00f4menico e epid\u00eamico. In: ROUQUAYROL, M.Z.; GURGEL, M. (Org.) Rouquaynol: epidemiologia &amp; sa\u00fade. 8. ed. Rio de Janeiro: Medbook, 2018, com adapta\u00e7\u00f5es. <\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que tange a esse assunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 36","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1544613","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva","id":18618,"slug":"residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-saude-coletiva"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O agravo pode representar um dano significativo para as pessoas , envolvendo sua integridade f\u00edsica ou mental, por exemplo, acidentes, intoxica\u00e7\u00f5es por subst\u00e2ncias qu\u00edmicas, abuso de drogas ou les\u00f5es decorrentes de viol\u00eancias interpessoais, como agress\u00f5es e maus-tratos, e les\u00e3o autoprovocada.","provas":[{"id":51156,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva","id":18618,"slug":"residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-saude-coletiva"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-saude-coletiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-30 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":442,"descricao":"Gest\u00e3o De Pol\u00edticas P\u00fablicas"}],"id":1544655,"hashId":"fa599e0739f87e23d4b9ebc0c082c313","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O agravo pode representar um dano significativo para as pessoas , envolvendo sua integridade f\u00edsica ou mental, por exemplo, acidentes, intoxica\u00e7\u00f5es por subst\u00e2ncias qu\u00edmicas, abuso de drogas ou les\u00f5es decorrentes de viol\u00eancias interpessoais, como agress\u00f5es e maus-tratos, e les\u00e3o autoprovocada.<\/p>","resposta":5781957,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5781957,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5781958,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c9 de responsabilidade da Uni\u00e3o, por meio do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, a gest\u00e3o da vigil\u00e2ncia em sa\u00fade no \u00e2mbito da Uni\u00e3o, compreendendo conduzir a revis\u00e3o peri\u00f3dica da lista nacional de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria de doen\u00e7as, agravos e eventos de sa\u00fade p\u00fablica nos servi\u00e7os de sa\u00fade p\u00fablicos e privados em todo o territ\u00f3rio nacional. Considerando o disposto na Portaria n\u00b0 204\/2016, julgue os itens a seguir.","id":435542,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 de responsabilidade da Uni\u00e3o, por meio do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, a gest\u00e3o da vigil\u00e2ncia em sa\u00fade no \u00e2mbito da Uni\u00e3o, compreendendo conduzir a revis\u00e3o peri\u00f3dica da lista nacional de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria de doen\u00e7as, agravos e eventos de sa\u00fade p\u00fablica nos servi\u00e7os de sa\u00fade p\u00fablicos e privados em todo o territ\u00f3rio nacional. Considerando o disposto na Portaria n\u00b0 204\/2016, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 48","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403580,"slug":"direito-sanitario-e-saude-vigilancia-em-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407396,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lista-nacional-de-notificacao-compulsoria-de-doencas-agravos-e-eventos-de-saude-publica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1544655","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva","id":18618,"slug":"residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-saude-coletiva"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para fins de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria de import\u00e2ncia nacional evento de sa\u00fade p\u00fablica \u00e9 situa\u00e7\u00e3o que pode constituir potencial amea\u00e7a \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica, COITT) a ocorr\u00eancia de surto ou epidemia, doen\u00e7a ou agravo de causa desconhecida, altera\u00e7\u00e3o no padr\u00e3o clinico epidemiol\u00f3gico das doen\u00e7as conhecidas.","provas":[{"id":51156,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva","id":18618,"slug":"residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-saude-coletiva"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-saude-coletiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-30 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":442,"descricao":"Gest\u00e3o De Pol\u00edticas P\u00fablicas"}],"id":1544660,"hashId":"8941ab531de7eba4625e0c6102fca7a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para fins de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria de import\u00e2ncia nacional evento de sa\u00fade p\u00fablica \u00e9 situa\u00e7\u00e3o que pode constituir potencial amea\u00e7a \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica, COITT) a ocorr\u00eancia de surto ou epidemia, doen\u00e7a ou agravo de causa desconhecida, altera\u00e7\u00e3o no padr\u00e3o clinico epidemiol\u00f3gico das doen\u00e7as conhecidas.<\/p>","resposta":5781975,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5781975,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5781976,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c9 de responsabilidade da Uni\u00e3o, por meio do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, a gest\u00e3o da vigil\u00e2ncia em sa\u00fade no \u00e2mbito da Uni\u00e3o, compreendendo conduzir a revis\u00e3o peri\u00f3dica da lista nacional de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria de doen\u00e7as, agravos e eventos de sa\u00fade p\u00fablica nos servi\u00e7os de sa\u00fade p\u00fablicos e privados em todo o territ\u00f3rio nacional. Considerando o disposto na Portaria n\u00b0 204\/2016, julgue os itens a seguir.","id":435542,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 de responsabilidade da Uni\u00e3o, por meio do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, a gest\u00e3o da vigil\u00e2ncia em sa\u00fade no \u00e2mbito da Uni\u00e3o, compreendendo conduzir a revis\u00e3o peri\u00f3dica da lista nacional de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria de doen\u00e7as, agravos e eventos de sa\u00fade p\u00fablica nos servi\u00e7os de sa\u00fade p\u00fablicos e privados em todo o territ\u00f3rio nacional. Considerando o disposto na Portaria n\u00b0 204\/2016, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 48","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403580,"slug":"direito-sanitario-e-saude-vigilancia-em-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407396,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lista-nacional-de-notificacao-compulsoria-de-doencas-agravos-e-eventos-de-saude-publica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1544660","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva","id":18618,"slug":"residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-saude-coletiva"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A divulga\u00e7\u00e3o atualizada dos dados p\u00fablicos da notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria para profissionais de sa\u00fade, \u00f3rg\u00e3os de controle social e popula\u00e7\u00e3o em geral deve ser garantida pelas autoridades de sa\u00fade.","provas":[{"id":51156,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva","id":18618,"slug":"residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-saude-coletiva"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-saude-coletiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-30 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":442,"descricao":"Gest\u00e3o De Pol\u00edticas P\u00fablicas"}],"id":1544662,"hashId":"75b0f55b05073c1025f502c5378a1bf7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A divulga\u00e7\u00e3o atualizada dos dados p\u00fablicos da notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria para profissionais de sa\u00fade, \u00f3rg\u00e3os de controle social e popula\u00e7\u00e3o em geral deve ser garantida pelas autoridades de sa\u00fade.<\/p>","resposta":5781982,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5781982,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5781983,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c9 de responsabilidade da Uni\u00e3o, por meio do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, a gest\u00e3o da vigil\u00e2ncia em sa\u00fade no \u00e2mbito da Uni\u00e3o, compreendendo conduzir a revis\u00e3o peri\u00f3dica da lista nacional de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria de doen\u00e7as, agravos e eventos de sa\u00fade p\u00fablica nos servi\u00e7os de sa\u00fade p\u00fablicos e privados em todo o territ\u00f3rio nacional. Considerando o disposto na Portaria n\u00b0 204\/2016, julgue os itens a seguir.","id":435542,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 de responsabilidade da Uni\u00e3o, por meio do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, a gest\u00e3o da vigil\u00e2ncia em sa\u00fade no \u00e2mbito da Uni\u00e3o, compreendendo conduzir a revis\u00e3o peri\u00f3dica da lista nacional de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria de doen\u00e7as, agravos e eventos de sa\u00fade p\u00fablica nos servi\u00e7os de sa\u00fade p\u00fablicos e privados em todo o territ\u00f3rio nacional. Considerando o disposto na Portaria n\u00b0 204\/2016, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 48","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403580,"slug":"direito-sanitario-e-saude-vigilancia-em-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407396,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lista-nacional-de-notificacao-compulsoria-de-doencas-agravos-e-eventos-de-saude-publica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1544662","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva","id":18618,"slug":"residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-saude-coletiva"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O avan\u00e7o da s\u00edndrome da imunodefici\u00eancia adquirida (Aids) nas popula\u00e7\u00f5es mais pobres, os problemas de acesso a um diagn\u00f3stico precoce e a dificuldade de ades\u00e3o ao tratamento ainda respondem pela elevada frequ\u00eancia das hospitaliza\u00e7\u00f5es e dos \u00f3bitos associados \u00e0 Aids no Pa\u00eds.","provas":[{"id":51156,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva","id":18618,"slug":"residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-saude-coletiva"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-saude-coletiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-30 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":442,"descricao":"Gest\u00e3o De Pol\u00edticas P\u00fablicas"}],"id":1544730,"hashId":"eb35ecc9383fa1f981338c301a4f9b11","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O avan\u00e7o da s\u00edndrome da imunodefici\u00eancia adquirida (Aids) nas popula\u00e7\u00f5es mais pobres, os problemas de acesso a um diagn\u00f3stico precoce e a dificuldade de ades\u00e3o ao tratamento ainda respondem pela elevada frequ\u00eancia das hospitaliza\u00e7\u00f5es e dos \u00f3bitos associados \u00e0 Aids no Pa\u00eds.<\/p>","resposta":5782298,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5782298,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5782299,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em consequ\u00eancia da urbaniza\u00e7\u00e3o, da cria\u00e7\u00e3o de um sistema universal e integral de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, dos avan\u00e7os sociais e do envelhecimento da popula\u00e7\u00e3o, novos agravos, doen\u00e7as e fatores de risco ganharam relev\u00e2ncia como quest\u00f5es de sa\u00fade p\u00fablica. RIBEIRO, G. S. Problemas de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o brasileira e seus determinantes. In: PAIM, J. S.; ALMEIDA-FILHO, N. (Org.) Sa\u00fade coletiva: teoria e pr\u00e1tica. Rio de Janeiro: MedBook, 2014. Tendo em vista as informa\u00e7\u00f5es do texto, quanto a esse assunto, julgue os itens a seguir.","id":435551,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Em consequ\u00eancia da urbaniza\u00e7\u00e3o, da cria\u00e7\u00e3o de um sistema universal e integral de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, dos avan\u00e7os sociais e do envelhecimento da popula\u00e7\u00e3o, novos agravos, doen\u00e7as e fatores de risco ganharam relev\u00e2ncia como quest\u00f5es de sa\u00fade p\u00fablica. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>RIBEIRO, G. S. Problemas de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o brasileira e seus determinantes. In: PAIM, J. S.; ALMEIDA-FILHO, N. (Org.) Sa\u00fade coletiva: teoria e pr\u00e1tica. Rio de Janeiro: MedBook, 2014. <\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista as informa\u00e7\u00f5es do texto, quanto a esse assunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 55 a 60","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1544730","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva","id":18618,"slug":"residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-saude-coletiva"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A vigil\u00e2ncia de fatores de risco e prote\u00e7\u00e3o para doen\u00e7as cr\u00f4nicas por inqu\u00e9rito telef\u00f4nico (V\u00edgitel) tem como objetivo conhecer a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o brasileira e orientar programas e a\u00e7\u00f5es que reduzam a ocorr\u00eancia de doen\u00e7as cr\u00f4nicas.","provas":[{"id":51156,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva","id":18618,"slug":"residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-saude-coletiva"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-saude-coletiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-30 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":442,"descricao":"Gest\u00e3o De Pol\u00edticas P\u00fablicas"}],"id":1544735,"hashId":"2f7811dfae952e20d214ce8e9e5847de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A vigil\u00e2ncia de fatores de risco e prote\u00e7\u00e3o para doen\u00e7as cr\u00f4nicas por inqu\u00e9rito telef\u00f4nico (V\u00edgitel) tem como objetivo conhecer a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o brasileira e orientar programas e a\u00e7\u00f5es que reduzam a ocorr\u00eancia de doen\u00e7as cr\u00f4nicas.<\/p>","resposta":5782314,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5782314,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5782315,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em consequ\u00eancia da urbaniza\u00e7\u00e3o, da cria\u00e7\u00e3o de um sistema universal e integral de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, dos avan\u00e7os sociais e do envelhecimento da popula\u00e7\u00e3o, novos agravos, doen\u00e7as e fatores de risco ganharam relev\u00e2ncia como quest\u00f5es de sa\u00fade p\u00fablica. RIBEIRO, G. S. Problemas de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o brasileira e seus determinantes. In: PAIM, J. S.; ALMEIDA-FILHO, N. (Org.) Sa\u00fade coletiva: teoria e pr\u00e1tica. Rio de Janeiro: MedBook, 2014. Tendo em vista as informa\u00e7\u00f5es do texto, quanto a esse assunto, julgue os itens a seguir.","id":435551,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Em consequ\u00eancia da urbaniza\u00e7\u00e3o, da cria\u00e7\u00e3o de um sistema universal e integral de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, dos avan\u00e7os sociais e do envelhecimento da popula\u00e7\u00e3o, novos agravos, doen\u00e7as e fatores de risco ganharam relev\u00e2ncia como quest\u00f5es de sa\u00fade p\u00fablica. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>RIBEIRO, G. S. Problemas de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o brasileira e seus determinantes. In: PAIM, J. S.; ALMEIDA-FILHO, N. (Org.) Sa\u00fade coletiva: teoria e pr\u00e1tica. Rio de Janeiro: MedBook, 2014. <\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista as informa\u00e7\u00f5es do texto, quanto a esse assunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 55 a 60","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1544735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva","id":18618,"slug":"residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-saude-coletiva"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas \u00faltimas d\u00e9cadas, surtos de febre amarela silvestre, al\u00e9m dos limites da \u00e1rea considerada end\u00eamica, caracterizaram uma expans\u00e3o recorrente da \u00e1rea de circula\u00e7\u00e3o viral.","provas":[{"id":51156,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva","id":18618,"slug":"residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-saude-coletiva"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-saude-coletiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-30 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":442,"descricao":"Gest\u00e3o De Pol\u00edticas P\u00fablicas"}],"id":1544744,"hashId":"a0e89e92e17daeba65abe122f0026451","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas \u00faltimas d\u00e9cadas, surtos de febre amarela silvestre, al\u00e9m dos limites da \u00e1rea considerada end\u00eamica, caracterizaram uma expans\u00e3o recorrente da \u00e1rea de circula\u00e7\u00e3o viral.<\/p>","resposta":5782347,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5782347,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5782348,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os arbov\u00edrus s\u00e3o causadores de infec\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas e subcl\u00ednicas, e s\u00e3o v\u00edrus essencialmente transmitidos por artr\u00f3podes como os mosquitos. Entre os mais importantes para a sa\u00fade p\u00fablica, podem ser citados os v\u00edrus causadores da febre amarela, da dengue, da Chickungunya e da Zica. FA\u00c7ANHA, M. C.; CALVALCANTI, L. P. G. Doen\u00e7as emergentes e reemergentes. In: ROUQUAYROL, M. Z.; GURGEL, M. (Org.) Rouquayrol: epidemiologia &amp; Sa\u00fade. 8. Ed. Rio de Janeiro: Medbook, 2018, com adapta\u00e7\u00f5es. Considerando esse tema no contexto brasileiro, julgue os itens a seguir.","id":435555,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Os arbov\u00edrus s\u00e3o causadores de infec\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas e subcl\u00ednicas, e s\u00e3o v\u00edrus essencialmente transmitidos por artr\u00f3podes como os mosquitos. Entre os mais importantes para a sa\u00fade p\u00fablica, podem ser citados os v\u00edrus causadores da febre amarela, da dengue, da Chickungunya e da Zica. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>FA\u00c7ANHA, M. C.; CALVALCANTI, L. P. G. Doen\u00e7as emergentes e reemergentes. In: ROUQUAYROL, M. Z.; GURGEL, M. (Org.) Rouquayrol: epidemiologia &amp; Sa\u00fade. 8. Ed. Rio de Janeiro: Medbook, 2018, com adapta\u00e7\u00f5es. <\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando esse tema no contexto brasileiro, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 68","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1544744","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva","id":18618,"slug":"residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-saude-coletiva"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A infec\u00e7\u00e3o viral pelo v\u00edrus da Zica eventualmente pode levar a \u00f3bito, no entanto se observa o surgimento de pacientes com manifesta\u00e7\u00f5es neurol\u00f3gicas e recentemente se evidenciou a associa\u00e7\u00e3o entre a infec\u00e7\u00e3o durante a gravidez e o risco de malforma\u00e7\u00f5es cong\u00eanitas, destacando-se as microcefalias.","provas":[{"id":51156,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva","id":18618,"slug":"residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-saude-coletiva"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-saude-coletiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-30 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":442,"descricao":"Gest\u00e3o De Pol\u00edticas P\u00fablicas"}],"id":1544758,"hashId":"82c130d70177e04fcd74de010b8a8be8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A infec\u00e7\u00e3o viral pelo v\u00edrus da Zica eventualmente pode levar a \u00f3bito, no entanto se observa o surgimento de pacientes com manifesta\u00e7\u00f5es neurol\u00f3gicas e recentemente se evidenciou a associa\u00e7\u00e3o entre a infec\u00e7\u00e3o durante a gravidez e o risco de malforma\u00e7\u00f5es cong\u00eanitas, destacando-se as microcefalias.<\/p>","resposta":5782403,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5782403,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5782404,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os arbov\u00edrus s\u00e3o causadores de infec\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas e subcl\u00ednicas, e s\u00e3o v\u00edrus essencialmente transmitidos por artr\u00f3podes como os mosquitos. Entre os mais importantes para a sa\u00fade p\u00fablica, podem ser citados os v\u00edrus causadores da febre amarela, da dengue, da Chickungunya e da Zica. FA\u00c7ANHA, M. C.; CALVALCANTI, L. P. G. Doen\u00e7as emergentes e reemergentes. In: ROUQUAYROL, M. Z.; GURGEL, M. (Org.) Rouquayrol: epidemiologia &amp; Sa\u00fade. 8. Ed. Rio de Janeiro: Medbook, 2018, com adapta\u00e7\u00f5es. Considerando esse tema no contexto brasileiro, julgue os itens a seguir.","id":435555,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Os arbov\u00edrus s\u00e3o causadores de infec\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas e subcl\u00ednicas, e s\u00e3o v\u00edrus essencialmente transmitidos por artr\u00f3podes como os mosquitos. Entre os mais importantes para a sa\u00fade p\u00fablica, podem ser citados os v\u00edrus causadores da febre amarela, da dengue, da Chickungunya e da Zica. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>FA\u00c7ANHA, M. C.; CALVALCANTI, L. P. G. Doen\u00e7as emergentes e reemergentes. In: ROUQUAYROL, M. Z.; GURGEL, M. (Org.) Rouquayrol: epidemiologia &amp; Sa\u00fade. 8. Ed. Rio de Janeiro: Medbook, 2018, com adapta\u00e7\u00f5es. <\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando esse tema no contexto brasileiro, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 68","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1544758","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva","id":18618,"slug":"residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-saude-coletiva"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O PNSP tem por objetivo geral a identifica\u00e7\u00e3o e a divulga\u00e7\u00e3o dos fatores condicionantes e determinantes da sa\u00fade.","provas":[{"id":51156,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva","id":18618,"slug":"residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-saude-coletiva"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-saude-coletiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-30 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":442,"descricao":"Gest\u00e3o De Pol\u00edticas P\u00fablicas"}],"id":1544766,"hashId":"994bf922e0b1edf466aab89bf58f8785","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O PNSP tem por objetivo geral a identifica\u00e7\u00e3o e a divulga\u00e7\u00e3o dos fatores condicionantes e determinantes da sa\u00fade.<\/p>","resposta":5782438,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5782437,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5782438,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Portaria n\u00b0 529\/2013 institui o Programa Nacional de Seguran\u00e7a do Paciente (PNSP). A esse respeito, julgue os itens a seguir.","id":435561,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Portaria n\u00b0 529\/2013 institui o Programa Nacional de Seguran\u00e7a do Paciente (PNSP). A esse respeito, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 69 a 74","ordem":69},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1544766","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva","id":18618,"slug":"residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-saude-coletiva"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A medicina comunit\u00e1ria incorpora a comunidade como seu objeto de conhecimento e de interven\u00e7\u00e3o, assim como conhecimentos, m\u00e9todos e t\u00e9cnicas que possibilitem o reconhecimento das necessidades de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":51156,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva","id":18618,"slug":"residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-saude-coletiva"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-saude-coletiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-30 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":442,"descricao":"Gest\u00e3o De Pol\u00edticas P\u00fablicas"}],"id":1544792,"hashId":"ca76d8e45070473275fb202d708385a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A medicina comunit\u00e1ria incorpora a comunidade como seu objeto de conhecimento e de interven\u00e7\u00e3o, assim como conhecimentos, m\u00e9todos e t\u00e9cnicas que possibilitem o reconhecimento das necessidades de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":5782532,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5782532,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5782533,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A reorganiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os e a reorienta\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas e do processo de trabalho em sa\u00fade t\u00eam sido temas centrais do debate conceitual e pol\u00edtico no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).TEIXEIRA, C. F.; VLASB\u00d4AS, A. L. Q. Modelos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade no SUS: transforma\u00e7\u00e3o, mudan\u00e7a ou conserva\u00e7\u00e3o. In: PAIM, J. S.; ALMEIDA-FILHO, N. (Org.) Sa\u00fade coletiva: teoria e pr\u00e1tica. Rio de Janeiro: MedBook, 2014, com adapta\u00e7\u00f5es.Considerando os modelos e as pr\u00e1ticas de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, julgue os itens a seguir.","id":435564,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A reorganiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os e a reorienta\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas e do processo de trabalho em sa\u00fade t\u00eam sido temas centrais do debate conceitual e pol\u00edtico no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>TEIXEIRA, C. F.; VLASB\u00d4AS, A. L. Q. Modelos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade no SUS: transforma\u00e7\u00e3o, mudan\u00e7a ou conserva\u00e7\u00e3o. In: PAIM, J. S.; ALMEIDA-FILHO, N. (Org.) Sa\u00fade coletiva: teoria e pr\u00e1tica. Rio de Janeiro: MedBook, 2014, com adapta\u00e7\u00f5es.<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando os modelos e as pr\u00e1ticas de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 75 a 80","ordem":75},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1544792","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva","id":18618,"slug":"residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-saude-coletiva"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A medicina familiar elege a fam\u00edlia como foco do cuidado \u00e0 sa\u00fade, resgatando a ideia da incorpora\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica ao cuidado individual e da tend\u00eancia \u00e0 especializa\u00e7\u00e3o do atendimento.","provas":[{"id":51156,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva","id":18618,"slug":"residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-saude-coletiva"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-saude-coletiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-30 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":442,"descricao":"Gest\u00e3o De Pol\u00edticas P\u00fablicas"}],"id":1544796,"hashId":"037bcf8dd0055be6972adb54d904ed05","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A medicina familiar elege a fam\u00edlia como foco do cuidado \u00e0 sa\u00fade, resgatando a ideia da incorpora\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica ao cuidado individual e da tend\u00eancia \u00e0 especializa\u00e7\u00e3o do atendimento.<\/p>","resposta":5782550,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5782549,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5782550,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A reorganiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os e a reorienta\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas e do processo de trabalho em sa\u00fade t\u00eam sido temas centrais do debate conceitual e pol\u00edtico no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).TEIXEIRA, C. F.; VLASB\u00d4AS, A. L. Q. Modelos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade no SUS: transforma\u00e7\u00e3o, mudan\u00e7a ou conserva\u00e7\u00e3o. In: PAIM, J. S.; ALMEIDA-FILHO, N. (Org.) Sa\u00fade coletiva: teoria e pr\u00e1tica. Rio de Janeiro: MedBook, 2014, com adapta\u00e7\u00f5es.Considerando os modelos e as pr\u00e1ticas de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, julgue os itens a seguir.","id":435564,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A reorganiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os e a reorienta\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas e do processo de trabalho em sa\u00fade t\u00eam sido temas centrais do debate conceitual e pol\u00edtico no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>TEIXEIRA, C. F.; VLASB\u00d4AS, A. L. Q. Modelos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade no SUS: transforma\u00e7\u00e3o, mudan\u00e7a ou conserva\u00e7\u00e3o. In: PAIM, J. S.; ALMEIDA-FILHO, N. (Org.) Sa\u00fade coletiva: teoria e pr\u00e1tica. Rio de Janeiro: MedBook, 2014, com adapta\u00e7\u00f5es.<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando os modelos e as pr\u00e1ticas de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 75 a 80","ordem":75},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1544796","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva","id":18618,"slug":"residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-saude-coletiva"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O aprimoramento das condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade exerce uma importante influ\u00eancia no desenvolvimento econ\u00f4mico, como a prote\u00e7\u00e3o ao capital humano, buscando a qualidade da for\u00e7a de trabalho e a manuten\u00e7\u00e3o de boas condi\u00e7\u00f5es de trabalho.","provas":[{"id":51156,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva","id":18618,"slug":"residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-saude-coletiva"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-saude-coletiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-30 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":442,"descricao":"Gest\u00e3o De Pol\u00edticas P\u00fablicas"}],"id":1544838,"hashId":"b128362f53a67c0579d0956b3dd52bab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O aprimoramento das condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade exerce uma importante influ\u00eancia no desenvolvimento econ\u00f4mico, como a prote\u00e7\u00e3o ao capital humano, buscando a qualidade da for\u00e7a de trabalho e a manuten\u00e7\u00e3o de boas condi\u00e7\u00f5es de trabalho.<\/p>","resposta":5782725,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5782725,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5782726,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A abrang\u00eancia da economia da sa\u00fade alcan\u00e7a todos os aspectos formais da atividade econ\u00f4mica do setor da sa\u00fade, e os seus resultados contribuem para a ado\u00e7\u00e3o de interven\u00e7\u00f5es que levem a uma vida mais longa e saud\u00e1vel e sedimentem a base para o progresso econ\u00f4mico. SILVA, M. G. C. Economia da sa\u00fade: da epidemiologia \u00e0 tomada de decis\u00e3o. In: ROUQUAYROL, M. Z.; GURGEL, M. (Org.) Rouquayrol: epidemiologia &amp; Sa\u00fade. 8. Ed. Rio de Janeiro: Medbook, 2018, com adapta\u00e7\u00f5es. No que tange ao tema do texto, julgue os itens a seguir.","id":435570,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A abrang\u00eancia da economia da sa\u00fade alcan\u00e7a todos os aspectos formais da atividade econ\u00f4mica do setor da sa\u00fade, e os seus resultados contribuem para a ado\u00e7\u00e3o de interven\u00e7\u00f5es que levem a uma vida mais longa e saud\u00e1vel e sedimentem a base para o progresso econ\u00f4mico. <\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\"><sub>SILVA, M. G. C. Economia da sa\u00fade: da epidemiologia \u00e0 tomada de decis\u00e3o. In: ROUQUAYROL, M. Z.; GURGEL, M. (Org.) Rouquayrol: epidemiologia &amp; Sa\u00fade. 8. Ed. Rio de Janeiro: Medbook, 2018, com adapta\u00e7\u00f5es.<\/sub> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que tange ao tema do texto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 87 a 94","ordem":87},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1544838","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva","id":18618,"slug":"residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-saude-coletiva"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Les\u00f5es decorrentes dos atos de viol\u00eancia e dos acidentes, como causas externas, s\u00e3o respons\u00e1veis por grande demanda aos servi\u00e7os de sa\u00fade, principalmente nos de urg\u00eancia e nos de reabilita\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":51156,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva","id":18618,"slug":"residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-saude-coletiva"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-saude-coletiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-30 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":442,"descricao":"Gest\u00e3o De Pol\u00edticas P\u00fablicas"}],"id":1544871,"hashId":"ea4dc119d030cb24c3f54fc200159610","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Les\u00f5es decorrentes dos atos de viol\u00eancia e dos acidentes, como causas externas, s\u00e3o respons\u00e1veis por grande demanda aos servi\u00e7os de sa\u00fade, principalmente nos de urg\u00eancia e nos de reabilita\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":5782854,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5782854,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5782855,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A viol\u00eancia e os acidentes t\u00eam se tornado um grave problema de sa\u00fade p\u00fablica, que afeta a sa\u00fade individual e a coletiva, acarretando grande incremento na morbimortalidade da popula\u00e7\u00e3o nas \u00faltimas d\u00e9cadas. SILVA, M. M. A.; MORAIS-NETO, O. L.; MASCARENHAS, M. D. M.; PAIVA, E. A.; LIMA, C. M.; CARVALHO, M. G. O. Viol\u00eancias como um problema de sa\u00fade p\u00fablica. In: ROUQUAYROL, M. Z.; GURGEL, M. (Org.) Rouquayrol: epidemiologia &amp; Sa\u00fade. 8. Ed. Rio de Janeiro: Medbook, 2018, com adapta\u00e7\u00f5es. No que se refere a esse assunto, julgue os itens a seguir.","id":435572,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A viol\u00eancia e os acidentes t\u00eam se tornado um grave problema de sa\u00fade p\u00fablica, que afeta a sa\u00fade individual e a coletiva, acarretando grande incremento na morbimortalidade da popula\u00e7\u00e3o nas \u00faltimas d\u00e9cadas. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>SILVA, M. M. A.; MORAIS-NETO, O. L.; MASCARENHAS, M. D. M.; PAIVA, E. A.; LIMA, C. M.; CARVALHO, M. G. O. Viol\u00eancias como um problema de sa\u00fade p\u00fablica. In: ROUQUAYROL, M. Z.; GURGEL, M. (Org.) Rouquayrol: epidemiologia &amp; Sa\u00fade. 8. Ed. Rio de Janeiro: Medbook, 2018, com adapta\u00e7\u00f5es.<\/sub> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que se refere a esse assunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 95 a 100","ordem":95},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1544871","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva","id":18618,"slug":"residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-saude-coletiva"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A equipe de Consult\u00f3rio na Rua comp\u00f5e a Rede de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial como representante do n\u00edvel prim\u00e1rio da Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade.","provas":[{"id":51156,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva","id":18618,"slug":"residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-saude-coletiva"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-saude-coletiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-30 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":442,"descricao":"Gest\u00e3o De Pol\u00edticas P\u00fablicas"}],"id":1544909,"hashId":"271f0caf8f710ef9de86942fd312f264","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A equipe de Consult\u00f3rio na Rua comp\u00f5e a Rede de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial como representante do n\u00edvel prim\u00e1rio da Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade.<\/p>","resposta":5783003,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5783003,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5783004,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da Portaria n\u00b0 3.088\/2011, que institui a Rede de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial (RAPS) para pessoas com sofrimento ou transtorno mental e com necessidades decorrentes do uso de crack, \u00e1lcool e outras drogas, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), julgue os itens a seguir.","id":435577,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da Portaria n\u00b0 3.088\/2011, que institui a Rede de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial (RAPS) para pessoas com sofrimento ou transtorno mental e com necessidades decorrentes do uso de <em>crack<\/em>, \u00e1lcool e outras drogas, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 109 a 112","ordem":109},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1544909","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva","id":18618,"slug":"residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-saude-coletiva"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A forma de gest\u00e3o de servi\u00e7os de sa\u00fade mais frequente e tradicional \u00e9 a administra\u00e7\u00e3o direta por meio de uma secretaria de sa\u00fade, sendo um exemplo desse tipo de gest\u00e3o a Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar do Distrito Federal.","provas":[{"id":51156,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva","id":18618,"slug":"residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-saude-coletiva"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-saude-coletiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-30 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":442,"descricao":"Gest\u00e3o De Pol\u00edticas P\u00fablicas"}],"id":1544927,"hashId":"46852b8da747f4cf437abbdf75ff99bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma de gest\u00e3o de servi\u00e7os de sa\u00fade mais frequente e tradicional \u00e9 a administra\u00e7\u00e3o direta por meio de uma secretaria de sa\u00fade, sendo um exemplo desse tipo de gest\u00e3o a Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar do Distrito Federal.<\/p>","resposta":5783076,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5783075,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5783076,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta \u00e9 pautada pelos princ\u00edpios impostos pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal, no respectivo artigo 37, estando, portanto, sujeita \u00e0s diversas imposi\u00e7\u00f5es constitucionais. Na \u00e1rea da sa\u00fade, o Estado pode executar parte das respectivas compet\u00eancias e responsabilidades de maneira direta ou indireta. No que se refere a esse assunto, julgue os itens a seguir.","id":435578,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta \u00e9 pautada pelos princ\u00edpios impostos pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal, no respectivo artigo 37, estando, portanto, sujeita \u00e0s diversas imposi\u00e7\u00f5es constitucionais. Na \u00e1rea da sa\u00fade, o Estado pode executar parte das respectivas compet\u00eancias e responsabilidades de maneira direta ou indireta. No que se refere a esse assunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 113 a 116","ordem":113},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fontes Diretas","oab":false,"nome":"Fontes Diretas","pai":407282,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407283,"slug":"direito-sanitario-e-saude-fontes-diretas"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1544927","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva","id":18618,"slug":"residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-saude-coletiva"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o exemplos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica indireta as Organiza\u00e7\u00f5es Sociais ou Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico, que s\u00e3o pessoas jur\u00eddicas de direito privado, sem fins lucrativos, e podem atuar na assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.","provas":[{"id":51156,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva","id":18618,"slug":"residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-saude-coletiva"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-saude-coletiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-30 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":442,"descricao":"Gest\u00e3o De Pol\u00edticas P\u00fablicas"}],"id":1544929,"hashId":"17e49e25daa41b5f0a68f06223ad6ec8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o exemplos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica indireta as Organiza\u00e7\u00f5es Sociais ou Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico, que s\u00e3o pessoas jur\u00eddicas de direito privado, sem fins lucrativos, e podem atuar na assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","resposta":5783083,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5783082,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5783083,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta \u00e9 pautada pelos princ\u00edpios impostos pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal, no respectivo artigo 37, estando, portanto, sujeita \u00e0s diversas imposi\u00e7\u00f5es constitucionais. Na \u00e1rea da sa\u00fade, o Estado pode executar parte das respectivas compet\u00eancias e responsabilidades de maneira direta ou indireta. No que se refere a esse assunto, julgue os itens a seguir.","id":435578,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta \u00e9 pautada pelos princ\u00edpios impostos pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal, no respectivo artigo 37, estando, portanto, sujeita \u00e0s diversas imposi\u00e7\u00f5es constitucionais. Na \u00e1rea da sa\u00fade, o Estado pode executar parte das respectivas compet\u00eancias e responsabilidades de maneira direta ou indireta. No que se refere a esse assunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 113 a 116","ordem":113},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fontes Diretas","oab":false,"nome":"Fontes Diretas","pai":407282,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407283,"slug":"direito-sanitario-e-saude-fontes-diretas"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1544929","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No seguinte fragmento textual \u201cPor vezes, as pessoas se utilizam da cr\u00edtica destrutiva, uma vez que desde a inf\u00e2ncia e adolesc\u00eancia foram pressionadas\u201d, retirado do texto, a locu\u00e7\u00e3o conjuntiva sublinhada inicia uma ora\u00e7\u00e3o que traduz circunst\u00e2ncia de: ","provas":[{"id":51335,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Fiscal de Obras - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-30 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1550714,"hashId":"eeadc41603da1c9c722520cef7990daf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No seguinte fragmento textual \u201cPor vezes, as pessoas se utilizam da cr\u00edtica destrutiva, <u>uma vez que<\/u> desde a inf\u00e2ncia e adolesc\u00eancia foram pressionadas\u201d, retirado do texto, a locu\u00e7\u00e3o conjuntiva sublinhada inicia uma ora\u00e7\u00e3o que traduz circunst\u00e2ncia de: <\/p>","resposta":5807429,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compara\u00e7\u00e3o.","id":5807428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compara\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Causa.","id":5807429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Causa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conformidade.","id":5807430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conformidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Condicionalidade.","id":5807431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Condicionalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Finalidade.","id":5807432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Finalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo.A autocr\u00edtica \u00e9 dif\u00edcil, mas gratificante!01 A nega\u00e7\u00e3o \u00e9 um mecanismo de defesa inconsciente, que usamos para negar a exist\u00eancia02 de algum sentimento, desejo, fantasia ou pensamento que s\u00e3o inc\u00f4modos. Por exemplo, o03 discurso de que \u201cn\u00e3o quero sobrecarregar os outros com os meus problemas\u201d \u00e9 uma forma de04 n\u00e3o demonstrar que temos falhas ou fragilidades. Todos n\u00f3s, em certas fases da vida, j\u00e105 recorremos __ nega\u00e7\u00e3o, por n\u00e3o aceitar que a realidade possa ser dolorosa, de tal modo que a06 escondemos pela racionaliza\u00e7\u00e3o e justifica\u00e7\u00e3o. Ali\u00e1s, __ pessoas, grupos e institui\u00e7\u00f5es que se07 negam a fazer a autocr\u00edtica, visto que \u00e9 um processo de an\u00e1lise em que cada qual precisa08 elaborar sobre os seus atos, considerando os seus erros e a corre\u00e7\u00e3o dos mesmos. Por\u00e9m,09 embalados pelo frenesi do fim de ano, ensaiamos a autocr\u00edtica e ao mesmo tempo negamos em10 faz\u00ea-la, porque ela exige esfor\u00e7o mental, emocional e moral de realizar cr\u00edticas a si mesmo. \u00c911 um movimento ps\u00edquico que consiste no encontro consigo pr\u00f3prio na busca de melhores escolhas,12 para aprimorar o desenvolvimento humano e espiritual.13 Por outro lado, surge a nega\u00e7\u00e3o, por meio de pensamentos negativos, que sussurram14 em nossos ouvidos: \u201cmorremos para vida\u201d, \u201cn\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel mudar\u201d, \u201csomos v\u00edtimas do destino\u201d,15 \u201cn\u00e3o temos poder sobre o mal\u201d, \u201cesse mundo n\u00e3o vale a pena\u201d, \u201cnada d\u00e1 certo no que eu fa\u00e7o\u201d,16 etc. Assim, imp\u00f5e-se a velha m\u00e1xima do derrotismo: \u201cnada est\u00e1 t\u00e3o ruim que n\u00e3o possa piorar\u201d.17 \u00c9 nesse roteiro que a autossabotagem nega a capacidade dos indiv\u00edduos de serem eles mesmos,18 como afirmou Augusto Cury: \u201co pessimismo \u00e9 um cancer da alma\u201d. Por vezes, as pessoas se19 utilizam da cr\u00edtica destrutiva, uma vez que desde a inf\u00e2ncia e adolesc\u00eancia foram pressionadas,20 exaustivamente, pelos pais para atingir metas na vida, sendo assim acreditam que os seus erros21 s\u00e3o imperdo\u00e1veis. H\u00e1 pesquisas que apontam que profissionais e organiza\u00e7\u00f5es est\u00e3o em estado22 de nega\u00e7\u00e3o, por pensar que seus planos ou projetos nunca s\u00e3o bons o suficiente, criando23 dificuldade para lidar com o inesperado.24 No entanto, para sair do esquema de nega\u00e7\u00e3o, \u00e9 preciso entender que a autocr\u00edtica \u00e925 uma aliada na busca do crescimento e do equil\u00edbrio, de modo que aprendemos a identificar com26 franqueza as falhas e acertos, no sentido de formular novas perspectivas e habilidades que ser\u00e3o27 \u00fateis para toda vida. Por conseguinte, a autocr\u00edtica e a autovaloriza\u00e7\u00e3o andam juntas, elas nos28 ajudam a nos autoconhecer, o que para Jung \u00e9 uma imagem arquet\u00edpica do potencial mais pleno29 do ser humano, ou seja, da nossa totalidade. Contudo, existem indiv\u00edduos e institui\u00e7\u00f5es30 preocupadas em ver nos outros apenas os defeitos que lhes s\u00e3o inerentes. Al\u00e9m disso, h\u00e1 os31 perfecionistas, que exigem muito de si pr\u00f3prios e que s\u00f3 enxergam imperfei\u00e7\u00f5es no seu \u00edntimo.32 Portanto, o negativismo constitui um sentimento corriqueiro que se aproveita das33 nossas emo\u00e7\u00f5es adversas, tais como o \u00f3dio e o rancor. O exagero pessimista na forma de34 conceber tudo o que rodeia o indiv\u00edduo \u00e9 ruim, pois quem se critica o tempo todo n\u00e3o percebe o35 lado positivo de suas a\u00e7\u00f5es e se torna o seu maior inimigo. \u00c9 como disse Jean-Paul Sartre: \u201ca36 nega\u00e7\u00e3o \u00e9 a recusa da exist\u00eancia\u201d. Enfim, \u00e9 f\u00e1cil \u201cjulgar o livro pela capa\u201d, \u00e9 f\u00e1cil fazer a cr\u00edtica,37 \u00e9 f\u00e1cil reclamar, entretanto, o processo de autocr\u00edtica tem liga\u00e7\u00e3o com o autoconhecimento.38 Ent\u00e3o, quando refletimos com honestidade, conseguimos avaliar os nossos pontos fracos e39 fortes, o que nos permitir\u00e1 mudar os rumos da nossa jornada material e espiritual neste mundo.40 \u00c9 dif\u00edcil, mas gratificante!(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.contioutra.com\/a-dor-de-se-sentir-invisivel\/ \u2013 texto adaptadoespecialmente para esta prova.)","id":436333,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A autocr\u00edtica \u00e9 dif\u00edcil, mas gratificante!<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 A nega\u00e7\u00e3o \u00e9 um mecanismo de defesa inconsciente, que usamos para negar a exist\u00eancia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 de algum sentimento, desejo, fantasia ou pensamento que s\u00e3o inc\u00f4modos. Por exemplo, o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 discurso de que \u201cn\u00e3o quero sobrecarregar os outros com os meus problemas\u201d \u00e9 uma forma de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 n\u00e3o demonstrar que temos falhas ou fragilidades. Todos n\u00f3s, em certas fases da vida, j\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 recorremos __ nega\u00e7\u00e3o, por n\u00e3o aceitar que a realidade possa ser dolorosa, de tal modo que a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 escondemos pela racionaliza\u00e7\u00e3o e justifica\u00e7\u00e3o. Ali\u00e1s, __ pessoas, grupos e institui\u00e7\u00f5es que se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 negam a fazer a autocr\u00edtica, visto que \u00e9 um processo de an\u00e1lise em que cada qual precisa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 elaborar sobre os seus atos, considerando os seus erros e a corre\u00e7\u00e3o dos mesmos. Por\u00e9m,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 embalados pelo frenesi do fim de ano, ensaiamos a autocr\u00edtica e ao mesmo tempo negamos em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 faz\u00ea-la, porque ela exige esfor\u00e7o mental, emocional e moral de realizar cr\u00edticas a si mesmo. \u00c9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 um movimento ps\u00edquico que consiste no encontro consigo pr\u00f3prio na busca de melhores escolhas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 para aprimorar o desenvolvimento humano e espiritual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 Por outro lado, surge a nega\u00e7\u00e3o, por meio de pensamentos negativos, que sussurram<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 em nossos ouvidos: \u201cmorremos para vida\u201d, \u201cn\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel mudar\u201d, \u201csomos v\u00edtimas do destino\u201d,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 \u201cn\u00e3o temos poder sobre o mal\u201d, \u201cesse mundo n\u00e3o vale a pena\u201d, \u201cnada d\u00e1 certo no que eu fa\u00e7o\u201d,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 etc. Assim, imp\u00f5e-se a velha m\u00e1xima do derrotismo: \u201cnada est\u00e1 t\u00e3o ruim que n\u00e3o possa piorar\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 \u00c9 nesse roteiro que a autossabotagem nega a capacidade dos indiv\u00edduos de serem eles mesmos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 como afirmou Augusto Cury: \u201co pessimismo \u00e9 um cancer da alma\u201d. Por vezes, as pessoas se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 utilizam da cr\u00edtica destrutiva, uma vez que desde a inf\u00e2ncia e adolesc\u00eancia foram pressionadas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 exaustivamente, pelos pais para atingir metas na vida, sendo assim acreditam que os seus erros<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 s\u00e3o imperdo\u00e1veis. H\u00e1 pesquisas que apontam que profissionais e organiza\u00e7\u00f5es est\u00e3o em estado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 de nega\u00e7\u00e3o, por pensar que seus planos ou projetos nunca s\u00e3o bons o suficiente, criando<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 dificuldade para lidar com o inesperado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 No entanto, para sair do esquema de nega\u00e7\u00e3o, \u00e9 preciso entender que a autocr\u00edtica \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 uma aliada na busca do crescimento e do equil\u00edbrio, de modo que aprendemos a identificar com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 franqueza as falhas e acertos, no sentido de formular novas perspectivas e habilidades que ser\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 \u00fateis para toda vida. Por conseguinte, a autocr\u00edtica e a autovaloriza\u00e7\u00e3o andam juntas, elas nos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 ajudam a nos autoconhecer, o que para Jung \u00e9 uma imagem arquet\u00edpica do potencial mais pleno<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 do ser humano, ou seja, da nossa totalidade. Contudo, existem indiv\u00edduos e institui\u00e7\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 preocupadas em ver nos outros apenas os defeitos que lhes s\u00e3o inerentes. Al\u00e9m disso, h\u00e1 os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 perfecionistas, que exigem muito de si pr\u00f3prios e que s\u00f3 enxergam imperfei\u00e7\u00f5es no seu \u00edntimo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 Portanto, o negativismo constitui um sentimento corriqueiro que se aproveita das<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 nossas emo\u00e7\u00f5es adversas, tais como o \u00f3dio e o rancor. O exagero pessimista na forma de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 conceber tudo o que rodeia o indiv\u00edduo \u00e9 ruim, pois quem se critica o tempo todo n\u00e3o percebe o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 lado positivo de suas a\u00e7\u00f5es e se torna o seu maior inimigo. \u00c9 como disse Jean-Paul Sartre: \u201ca<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 nega\u00e7\u00e3o \u00e9 a recusa da exist\u00eancia\u201d. Enfim, \u00e9 f\u00e1cil \u201cjulgar o livro pela capa\u201d, \u00e9 f\u00e1cil fazer a cr\u00edtica,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 \u00e9 f\u00e1cil reclamar, entretanto, o processo de autocr\u00edtica tem liga\u00e7\u00e3o com o autoconhecimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 Ent\u00e3o, quando refletimos com honestidade, conseguimos avaliar os nossos pontos fracos e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 fortes, o que nos permitir\u00e1 mudar os rumos da nossa jornada material e espiritual neste mundo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 \u00c9 dif\u00edcil, mas gratificante!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.contioutra.com\/a-dor-de-se-sentir-invisivel\/ \u2013 texto adaptado<\/p><p style=\"text-align: right;\">especialmente para esta prova.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipologias e G\u00eaneros Textuais","oab":false,"nome":"Tipologias e G\u00eaneros Textuais","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403703,"slug":"lingua-portuguesa-tipologias-e-generos-textuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gias argumentativas","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias argumentativas","pai":409525,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409526,"slug":"lingua-portuguesa-estrategias-argumentativas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Causa e efeito","oab":false,"nome":"Causa e efeito","pai":409526,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409533,"slug":"lingua-portuguesa-causa-e-efeito"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1550714","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Analista de Suporte","id":452,"slug":"analista-de-suporte"},{"descricao":"Arquiteto Hospitalar","id":19919,"slug":"arquiteto-hospitalar"},{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos","id":15802,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Engenheiro de Tr\u00e1fego","id":6126,"slug":"engenheiro-de-trafego"},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Infantil e Fundamental (1\u00ba ao 5\u00ba ano)","id":18942,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-infantil-e-fundamental-1o-ao-5o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os usos do \u201cse\u201d no seguinte excerto, analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta as corretas. \u201cPor exemplo, se pessoas sentem que n\u00e3o s\u00e3o merecedoras de bondade ou suspeitam que h\u00e1 algum motivo por tr\u00e1s da bondade, os benef\u00edcios da gratid\u00e3o n\u00e3o se realizar\u00e3o.\u201d I. Nas duas ocorr\u00eancias, o \u201cse\u201d \u00e9 um pronome que integra o sentido do verbo. II. Na primeira ocorr\u00eancia, o \u201cse\u201d tem valor condicional. III. Na segunda ocorr\u00eancia, o \u201cse\u201d indica que a ora\u00e7\u00e3o est\u00e1 na voz passiva. IV. Nas duas ocorr\u00eancias, servem para indeterminar os sujeitos verbais.","provas":[{"id":42621,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs-2020-instituto-aocp-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Novo Hamburgo - Assistente Social - 2020"},{"id":46417,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte","id":452,"slug":"analista-de-suporte"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs-2020-instituto-aocp-analista-de-suporte","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Novo Hamburgo - Analista de Suporte - 2020"},{"id":46446,"cargo":{"descricao":"Arquiteto Hospitalar","id":19919,"slug":"arquiteto-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs-2020-instituto-aocp-arquiteto-hospitalar","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Novo Hamburgo - Arquiteto Hospitalar - 2020"},{"id":46462,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos","id":15802,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs-2020-instituto-aocp-auditor-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Novo Hamburgo - Auditor Fiscal de Tributos - 2020"},{"id":46470,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs-2020-instituto-aocp-biologo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Novo Hamburgo - Bi\u00f3logo - 2020"},{"id":46491,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Tr\u00e1fego","id":6126,"slug":"engenheiro-de-trafego"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs-2020-instituto-aocp-engenheiro-de-trafego","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Novo Hamburgo - Engenheiro de Tr\u00e1fego - 2020"},{"id":46500,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs-2020-instituto-aocp-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Novo Hamburgo - M\u00e9dico do Trabalho - 2020"},{"id":46504,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs-2020-instituto-aocp-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Novo Hamburgo - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2020"},{"id":46509,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Infantil e Fundamental (1\u00ba ao 5\u00ba ano)","id":18942,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-infantil-e-fundamental-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs-2020-instituto-aocp-professor-de-educacao-basica-area-infantil-e-fundamental-1o-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Novo Hamburgo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Infantil e Fundamental (1\u00ba ao 5\u00ba ano) - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-30 02:05:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":462,"descricao":"Engenharia De Tr\u00e1fego (Tr\u00e2nsito)"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1269915,"hashId":"f1b9e6a45507cfe15a289ac277698d72","enunciado":"<p align=\"justify\">Considerando os usos do \u201cse\u201d no seguinte excerto, analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta as corretas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u201cPor exemplo, <strong><u>se<\/u><\/strong> pessoas sentem que n\u00e3o s\u00e3o merecedoras de bondade ou suspeitam que h\u00e1 algum motivo por tr\u00e1s da bondade, os benef\u00edcios da gratid\u00e3o n\u00e3o <strong><u>se<\/u><\/strong> realizar\u00e3o.\u201d<\/p><p align=\"justify\">\r\nI. Nas duas ocorr\u00eancias, o \u201cse\u201d \u00e9 um pronome que integra o sentido do verbo.<\/p><p align=\"justify\">\r\nII. Na primeira ocorr\u00eancia, o \u201cse\u201d tem valor condicional.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Na segunda ocorr\u00eancia, o \u201cse\u201d indica que a ora\u00e7\u00e3o est\u00e1 na voz passiva.<\/p><p align=\"justify\">\r\nIV. Nas duas ocorr\u00eancias, servem para indeterminar os sujeitos verbais.<\/p>","resposta":4607350,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e IV.","id":4607347,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e IV.","id":4607348,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":4607349,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":4607350,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":4607351,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A gratid\u00e3o tem o poder de salvar vidas (ou por que voc\u00ea deveria escrever aquela nota de agradecimento)Richard Gunderman. Tradu\u00e7\u00e3o: Camilo Rocha A gratid\u00e3o pode ser mais ben\u00e9fica do que costumamos supor. Um estudo recente pediu que pessoas escrevessem uma nota de agradecimento para algu\u00e9m e depois estimassem o qu\u00e3o surpreso e feliz o recebedor ficaria. Invariavelmente, o impacto foi subestimado. Outro estudo avaliou os benef\u00edcios para a sa\u00fade de se escrever bilhetes de obrigado. Os pesquisadores descobriram que escrever apenas tr\u00eas notas de obrigado ao longo de tr\u00eas semanas melhorava a satisfa\u00e7\u00e3o com a vida, aumentava sentimentos de felicidade e reduziria sintomas de depress\u00e3o. Existem m\u00faltiplas explica\u00e7\u00f5es para os benef\u00edcios da gratid\u00e3o. Uma \u00e9 o fato de que expressar gratid\u00e3o encoraja os outros a continuarem sendo generosos, promovendo, assim, um ciclo virtuoso de bondade em relacionamentos. Da mesma maneira, pessoas agradecidas talvez fiquem mais propensas a retribuir com seus pr\u00f3prios atos de bondade. Falando de modo mais amplo, uma comunidade em que as pessoas se sentem agradecidas umas com as outras tem mais chance de ser um lugar agrad\u00e1vel para se viver do que uma caracterizada por suspei\u00e7\u00e3o e ressentimento m\u00fatuos. Os efeitos ben\u00e9ficos da gratid\u00e3o podem ir ainda mais longe. Por exemplo, quando muitas pessoas se sentem bem sobre o que outra pessoa fez por elas, elas sentem um senso de eleva\u00e7\u00e3o, com um consequente refor\u00e7o da sua considera\u00e7\u00e3o pela humanidade. Alguns se inspiram a tentar se tornar tamb\u00e9m pessoas melhores, fazendo mais para ajudar a trazer o melhor nos outros e trazendo mais bondade para o mundo \u00e0 sua volta. \u00c9 claro, atos de bondade tamb\u00e9m podem fomentar desconforto. Por exemplo, se pessoas sentem que n\u00e3o s\u00e3o merecedoras de bondade ou suspeitam que h\u00e1 algum motivo por tr\u00e1s da bondade, os benef\u00edcios da gratid\u00e3o n\u00e3o se realizar\u00e3o. Do mesmo modo, receber bondade pode fazer surgir um senso de d\u00edvida, deixando nos benefici\u00e1rios uma sensa\u00e7\u00e3o de que precisam pagar de volta a bondade recebida. A gratid\u00e3o pode florescer apenas se as pessoas t\u00eam confian\u00e7a o suficiente em si mesmas e nos outros para permitir que isso aconte\u00e7a. Outro obst\u00e1culo para a gratid\u00e3o \u00e9 frequentemente chamado de senso de merecimento. Em vez de sentir um benef\u00edcio como uma virada boa, as pessoas \u00e0s vezes o veem como um mero pagamento do que lhes \u00e9 devido, pelo qual ningu\u00e9m merece nenhum cr\u00e9dito moral. Ainda que seja importante ver que a justi\u00e7a est\u00e1 sendo feita, deixar de lado oportunidades por sentimentos genu\u00ednos e express\u00f5es de generosidade tamb\u00e9m podem produzir uma comunidade mais impessoal e fragmentada. Quando Defoe retratou a personagem Robinson Crusoe fazendo da a\u00e7\u00e3o de gra\u00e7as uma parte di\u00e1ria de sua vida na ilha, ele estava antecipando descobertas nas ci\u00eancias sociais e medicina que n\u00e3o apareceriam por centenas de anos. Ele tamb\u00e9m estava refletindo a sabedoria de tradi\u00e7\u00f5es religiosas e filos\u00f3ficas que t\u00eam in\u00edcio h\u00e1 milhares de anos. A gratid\u00e3o \u00e9 um dos estados mentais mais saud\u00e1veis e edificantes, e aqueles que a adotam como h\u00e1bito est\u00e3o enriquecendo n\u00e3o apenas suas pr\u00f3prias vidas mas tamb\u00e9m as vidas daqueles \u00e0 sua volta. Adaptado de: https:\/\/www.nexojornal.com.br\/externo\/2018 \/08\/11\/A-gratid%C3%A3o-tem-o-poder-de-salvar- vidas-ou-por-que-voc%C3%AA-deveria-escrever- aquela-nota-de-agradecimento Acesso em: 04 fev. 2020.","id":404349,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>A gratid\u00e3o tem o poder de salvar vidas (ou por que voc\u00ea deveria escrever aquela nota de agradecimento)<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Richard Gunderman. Tradu\u00e7\u00e3o: Camilo Rocha<\/p><p style=\"text-align: justify;\">   <\/p><p style=\"text-align: justify;\">       A gratid\u00e3o pode ser mais ben\u00e9fica do que costumamos supor. Um estudo recente pediu que pessoas escrevessem uma nota de agradecimento para algu\u00e9m e depois estimassem o qu\u00e3o surpreso e feliz o recebedor ficaria. Invariavelmente, o impacto foi subestimado. Outro estudo avaliou os benef\u00edcios para a sa\u00fade de se escrever bilhetes de obrigado. Os pesquisadores descobriram que escrever apenas tr\u00eas notas de obrigado ao longo de tr\u00eas semanas melhorava a satisfa\u00e7\u00e3o com a vida, aumentava sentimentos de felicidade e reduziria sintomas de depress\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">     Existem m\u00faltiplas explica\u00e7\u00f5es para os benef\u00edcios da gratid\u00e3o. Uma \u00e9 o fato de que expressar gratid\u00e3o encoraja os outros a continuarem sendo generosos, promovendo, assim, um ciclo virtuoso de bondade em relacionamentos. Da mesma maneira, pessoas agradecidas talvez fiquem mais propensas a retribuir com seus pr\u00f3prios atos de bondade. Falando de modo mais amplo, uma comunidade em que as pessoas se sentem agradecidas umas com as outras tem mais chance de ser um lugar agrad\u00e1vel para se viver do que uma caracterizada por suspei\u00e7\u00e3o e ressentimento m\u00fatuos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">    Os efeitos ben\u00e9ficos da gratid\u00e3o podem ir ainda mais longe. Por exemplo, quando muitas pessoas se sentem bem sobre o que outra pessoa fez por elas, elas sentem um senso de eleva\u00e7\u00e3o, com um consequente refor\u00e7o da sua considera\u00e7\u00e3o pela humanidade. Alguns se inspiram a tentar se tornar tamb\u00e9m pessoas melhores, fazendo mais para ajudar a trazer o melhor nos outros e trazendo mais bondade para o mundo \u00e0 sua volta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">  \u00c9 claro, atos de bondade tamb\u00e9m podem fomentar desconforto. Por exemplo, se pessoas sentem que n\u00e3o s\u00e3o merecedoras de bondade ou suspeitam que h\u00e1 algum motivo por tr\u00e1s da bondade, os benef\u00edcios da gratid\u00e3o n\u00e3o se realizar\u00e3o. Do mesmo modo, receber bondade pode fazer surgir um senso de d\u00edvida, deixando nos benefici\u00e1rios uma sensa\u00e7\u00e3o de que precisam pagar de volta a bondade recebida. A gratid\u00e3o pode florescer apenas se as pessoas t\u00eam confian\u00e7a o suficiente em si mesmas e nos outros para permitir que isso aconte\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">   Outro obst\u00e1culo para a gratid\u00e3o \u00e9 frequentemente chamado de senso de merecimento. Em vez de sentir um benef\u00edcio como uma virada boa, as pessoas \u00e0s vezes o veem como um mero pagamento do que lhes \u00e9 devido, pelo qual ningu\u00e9m merece nenhum cr\u00e9dito moral. Ainda que seja importante ver que a justi\u00e7a est\u00e1 sendo feita, deixar de lado oportunidades por sentimentos genu\u00ednos e express\u00f5es de generosidade tamb\u00e9m podem produzir uma comunidade mais impessoal e fragmentada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">    Quando Defoe retratou a personagem Robinson Crusoe fazendo da a\u00e7\u00e3o de gra\u00e7as uma parte di\u00e1ria de sua vida na ilha, ele estava antecipando descobertas nas ci\u00eancias sociais e medicina que n\u00e3o apareceriam por centenas de anos. Ele tamb\u00e9m estava refletindo a sabedoria de tradi\u00e7\u00f5es religiosas e filos\u00f3ficas que t\u00eam in\u00edcio h\u00e1 milhares de anos. A gratid\u00e3o \u00e9 um dos estados mentais mais saud\u00e1veis e edificantes, e aqueles que a adotam como h\u00e1bito est\u00e3o enriquecendo n\u00e3o apenas suas pr\u00f3prias vidas mas tamb\u00e9m as vidas daqueles \u00e0 sua volta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adaptado de: https:\/\/www.nexojornal.com.br\/externo\/2018 \/08\/11\/A-gratid%C3%A3o-tem-o-poder-de-salvar- vidas-ou-por-que-voc%C3%AA-deveria-escrever- aquela-nota-de-agradecimento Acesso em: 04 fev. 2020.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra SE","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra SE","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403676,"slug":"lingua-portuguesa-funcoes-morfossintaticas-da-palavra-se"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1269915","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Amparo","sigla":"Camara de Amparo","id":4378,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-amparo-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O que faz o gerenciamento de pacotes em Sistemas Debian \u00e9 o dpkg (Debian Package), utilizado via linha de comando, apresentando diversas op\u00e7\u00f5es, como consultar, instalar\/ remover, dentre outras. Para listar todos os pacotes instalados em um Sistema Debian utiliza-se:","provas":[{"id":69542,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Amparo","sigla":"Camara de Amparo","id":4378,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-amparo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-amparo-sp-2020-instituto-consulplan-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Amparo - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 05:34:10","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2129571,"hashId":"aac29a65356182021db717149934d20f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O que faz o gerenciamento de pacotes em Sistemas Debian \u00e9 o <em>dpkg<\/em> (<em>Debian Package<\/em>), utilizado via linha de comando, apresentando diversas op\u00e7\u00f5es, como consultar, instalar\/ remover, dentre outras. Para listar todos os pacotes instalados em um Sistema Debian utiliza-se:<\/p>","resposta":8331333,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"[dpkg -l] ","id":8331333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">[dpkg -l] <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"[dpkg -r] ","id":8331334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">[dpkg -r] <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"[dpkg -p]","id":8331335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">[dpkg -p]<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"[dpkg -E] ","id":8331336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">[dpkg -E] <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502441,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00f5es Linux","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00f5es Linux","pai":405102,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420849,"slug":"informatica-distribuicoes-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Debian","oab":false,"nome":"Debian","pai":420849,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420851,"slug":"informatica-debian"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00f5es Linux","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00f5es Linux","pai":8147,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429065,"slug":"tecnologia-da-informacao-distribuicoes-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Debian","oab":false,"nome":"Debian","pai":429065,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429066,"slug":"tecnologia-da-informacao-debian"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Hemodin\u00e2mica","id":15355,"slug":"enfermeiro-area-cardiologia-especialidade-hemodinamica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hc-ufu"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem (CEPE) \u00e9 um documento que re\u00fane os princ\u00edpios fundamentais para a conduta profissional de Enfermeiros, T\u00e9cnicos de Enfermagem, Auxiliares de Enfermagem, Obstetrizes e Parteiras e Atendentes de Enfermagem. De acordo com o CEPE, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":50123,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Hemodin\u00e2mica","id":15355,"slug":"enfermeiro-area-cardiologia-especialidade-hemodinamica"},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hc-ufu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hc-ufu-2020-vunesp-enfermeiro-area-cardiologia-especialidade-hemodinamica-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - HC-UFU - Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Hemodin\u00e2mica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-30 09:53:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":305,"descricao":"Enfermagem (Cardiologia)"}],"id":1516433,"hashId":"d0d3166512edd759ba293b2517057c7b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem (CEPE) \u00e9 um documento que re\u00fane os princ\u00edpios fundamentais para a conduta profissional de Enfermeiros, T\u00e9cnicos de Enfermagem, Auxiliares de Enfermagem, Obstetrizes e Parteiras e Atendentes de Enfermagem. De acordo com o CEPE, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5664465,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 um dever do profissional de Enfermagem permitir- se a ser filmado, fotografado e exposto em m\u00eddias sociais enquanto desempenha seu trabalho, caso seja necess\u00e1rio ou desejo do paciente e\/ou familiares.","id":5664464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um dever do profissional de Enfermagem permitir- se a ser filmado, fotografado e exposto em m\u00eddias sociais enquanto desempenha seu trabalho, caso seja necess\u00e1rio ou desejo do paciente e\/ou familiares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 direito dos profissionais de enfermagem apoiar e\/ou participar de movimentos de defesa da dignidade profissional, do exerc\u00edcio da cidadania e das reivindica\u00e7\u00f5es por melhores condi\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia, trabalho e remunera\u00e7\u00e3o, observados os par\u00e2metros e limites da legisla\u00e7\u00e3o vigente.","id":5664465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 direito dos profissionais de enfermagem apoiar e\/ou participar de movimentos de defesa da dignidade profissional, do exerc\u00edcio da cidadania e das reivindica\u00e7\u00f5es por melhores condi\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia, trabalho e remunera\u00e7\u00e3o, observados os par\u00e2metros e limites da legisla\u00e7\u00e3o vigente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A inscri\u00e7\u00e3o profissional precisa ser mantida no Sindicato de Classe, bem como os dados cadastrais e as obriga\u00e7\u00f5es financeiras (anuidade) devem estar regularizados.","id":5664466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A inscri\u00e7\u00e3o profissional precisa ser mantida no Sindicato de Classe, bem como os dados cadastrais e as obriga\u00e7\u00f5es financeiras (anuidade) devem estar regularizados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O profissional deve executar a\u00e7\u00f5es que sejam contr\u00e1rias ao estabelecido pelo pr\u00f3prio C\u00f3digo de \u00c9tica em caso de risco de vida do paciente sob seus cuidados.","id":5664467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O profissional deve executar a\u00e7\u00f5es que sejam contr\u00e1rias ao estabelecido pelo pr\u00f3prio C\u00f3digo de \u00c9tica em caso de risco de vida do paciente sob seus cuidados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apoiar, colaborar e promover o desenvolvimento de atividades de ensino, pesquisa e extens\u00e3o, exclusivamente quando possuir devida especializa\u00e7\u00e3o na \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade.","id":5664468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apoiar, colaborar e promover o desenvolvimento de atividades de ensino, pesquisa e extens\u00e3o, exclusivamente quando possuir devida especializa\u00e7\u00e3o na \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431870,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","pai":405862,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413247,"slug":"enfermagem-resolucao-cofen-564-17"}],"slug":"enfermagem\/1516433","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Hemodin\u00e2mica","id":15355,"slug":"enfermeiro-area-cardiologia-especialidade-hemodinamica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hc-ufu"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os procedimentos realizados no laborat\u00f3rio de hemodin\u00e2mica, a abordagem das doen\u00e7as estruturais aumentou significativamente nos \u00faltimos anos. Em rela\u00e7\u00e3o a esses procedimentos, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":50123,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Hemodin\u00e2mica","id":15355,"slug":"enfermeiro-area-cardiologia-especialidade-hemodinamica"},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hc-ufu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hc-ufu-2020-vunesp-enfermeiro-area-cardiologia-especialidade-hemodinamica-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - HC-UFU - Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Hemodin\u00e2mica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-30 09:53:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":305,"descricao":"Enfermagem (Cardiologia)"}],"id":1516421,"hashId":"ff242184d4bd76e143762fe54c155c7a","enunciado":"<p>Dentre os procedimentos realizados no laborat\u00f3rio de hemodin\u00e2mica, a abordagem das doen\u00e7as estruturais aumentou significativamente nos \u00faltimos anos. Em rela\u00e7\u00e3o a esses procedimentos, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":5664407,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o TAVI (Transcatheter Aortic Valve Implantation) \u00e9 indicado a pacientes idosos, com estenose valvar a\u00f3rtica importante e sintom\u00e1tica. Esses indiv\u00edduos podem ser beneficiados com uma t\u00e9cnica de abordagem menos invasiva quando comparada \u00e0 t\u00e9cnica cir\u00fargica.","id":5664407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o TAVI (<em>Transcatheter Aortic Valve Implantatio<\/em>n) \u00e9 indicado a pacientes idosos, com estenose valvar a\u00f3rtica importante e sintom\u00e1tica. Esses indiv\u00edduos podem ser beneficiados com uma t\u00e9cnica de abordagem menos invasiva quando comparada \u00e0 t\u00e9cnica cir\u00fargica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fundamentalmente, o procedimento de TAVI, consiste na extra\u00e7\u00e3o dos folhetos da valva nativa calcificada e posterior posicionamento e implante de uma biopr\u00f3tese a\u00f3rtica.","id":5664408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fundamentalmente, o procedimento de TAVI, consiste na extra\u00e7\u00e3o dos folhetos da valva nativa calcificada e posterior posicionamento e implante de uma biopr\u00f3tese a\u00f3rtica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a recupera\u00e7\u00e3o do paciente ap\u00f3s o TAVI pode ser feita em uma unidade de interna\u00e7\u00e3o convencional, sendo a equipe m\u00e9dica respons\u00e1vel por indicar a necessidade de monitoriza\u00e7\u00e3o multiparam\u00e9trica.","id":5664409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a recupera\u00e7\u00e3o do paciente ap\u00f3s o TAVI pode ser feita em uma unidade de interna\u00e7\u00e3o convencional, sendo a equipe m\u00e9dica respons\u00e1vel por indicar a necessidade de monitoriza\u00e7\u00e3o multiparam\u00e9trica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o MitraClip\u00ae \u00e9 utilizado para reparo da valva mitral, por meio da substitui\u00e7\u00e3o dos folhetos, resultando na diminui\u00e7\u00e3o do refluxo valvar durante a s\u00edstole e preserva\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o ventricular direita.","id":5664410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o MitraClip\u00ae \u00e9 utilizado para reparo da valva mitral, por meio da substitui\u00e7\u00e3o dos folhetos, resultando na diminui\u00e7\u00e3o do refluxo valvar durante a s\u00edstole e preserva\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o ventricular direita.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"devido ao risco hemorr\u00e1gico intraprocedimento, o tempo de coagula\u00e7\u00e3o ativa (TCA) do paciente submetido ao MitraClip\u00ae deve permanecer baixo (entre 90 a 110s) e o uso da heparina \u00e9 contraindicado.","id":5664411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">devido ao risco hemorr\u00e1gico intraprocedimento, o tempo de coagula\u00e7\u00e3o ativa (TCA) do paciente submetido ao MitraClip\u00ae deve permanecer baixo (entre 90 a 110s) e o uso da heparina \u00e9 contraindicado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431870,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hemoterapia","oab":false,"nome":"Hemoterapia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428340,"slug":"enfermagem-hemoterapia"}],"slug":"enfermagem\/1516421","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF","id":20460,"slug":"cirurgiao-dentista-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},{"nome":"Prefeitura de Ten\u00f3rio","sigla":"","id":3754,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dada a leitura do fragmento textual \u201cAs express\u00f5es da l\u00edngua portuguesa mais invocadas em uma abertura de ano novo s\u00e3o, sem d\u00favida, \u2018viva\u2019 e \u2018salve'. Traduzem os desejos de perenidade de quem as pronuncia, em tom exclamativo de felicidade.\u201d (linhas 1 e 2), analise as proposi\u00e7\u00f5es com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua estrutura\u00e7\u00e3o. I- A forma verbal \u201cTraduzem\u201d tem um v\u00ednculo sint\u00e1tico com o constituinte \u201cas express\u00f5es\u201d; e sem\u00e2ntico, com os constituintes \u201cViva\u201d e \u201cSalve\u201d. II- O constituinte \u201cas\u201d, em \u201cquem as pronuncia\u201d, \u00e9 usado para indicar, de modo particular, as aspira\u00e7\u00f5es do leitor. III- A express\u00e3o \u201cos desejos de perenidade\u201d completa o sentido da forma verbal \u201cTraduzem\u201d. \u00c9 CORRETO o que se afirma apenas em:","provas":[{"id":64159,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2020-cpcon-uepb-cirurgiao-dentista-somente-gabarito-apos-recursos","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Campina Grande - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2020"},{"id":69808,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF","id":20460,"slug":"cirurgiao-dentista-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ten\u00f3rio","sigla":"","id":3754,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb-2020-cpcon-uepb-cirurgiao-dentista-esf","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Ten\u00f3rio - Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-30 15:16:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1964604,"hashId":"679f380669163b92c3eb8ba9f58219f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dada a leitura do fragmento textual \u201cAs express\u00f5es da l\u00edngua portuguesa mais invocadas em uma abertura de ano novo s\u00e3o, sem d\u00favida, \u2018viva\u2019 e \u2018salve'. Traduzem os desejos de perenidade de quem as pronuncia, em tom exclamativo de felicidade.\u201d (linhas 1 e 2), analise as proposi\u00e7\u00f5es com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua estrutura\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- A forma verbal \u201cTraduzem\u201d tem um v\u00ednculo sint\u00e1tico com o constituinte \u201cas express\u00f5es\u201d; e sem\u00e2ntico, com os constituintes \u201cViva\u201d e \u201cSalve\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- O constituinte \u201cas\u201d, em \u201cquem as pronuncia\u201d, \u00e9 usado para indicar, de modo particular, as aspira\u00e7\u00f5es do leitor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- A express\u00e3o \u201cos desejos de perenidade\u201d completa o sentido da forma verbal \u201cTraduzem\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO o que se afirma apenas em:<\/p>","resposta":7613804,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":7613803,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":7613804,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III.","id":7613805,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II.","id":7613806,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I.","id":7613807,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ap\u00f3s a leitura do Texto abaixo, responda \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5.Texto 01 - O nosso e o delesAs express\u00f5es da l\u00edngua portuguesa mais invocadas em uma abertura de ano novo s\u00e3o, sem d\u00favida, \u201cviva\u201d e \u201csalve\u201d.Traduzem os desejos de perenidade de quem as pronuncia, em tom exclamativo de felicidade. As amarguras e outros sentimentos demenor valor s\u00e3o esquecidos ou pelo menos arquivados. At\u00e9 mesmo as pessoas que se esquivam das festividades, se recolhem emnome da paz, uma bela sensa\u00e7\u00e3o. A fuga para o \u201cvou passar dormindo\u201d nada mais significa do que o desejo de transpor as eras naplacidez do sono. Em resumo, uns e outros inauguram o tempo em harmonia, interior ou exterior.No r\u00e9veillon, como \u00e9 cedi\u00e7o aos janeiros, engordam os cord\u00f5es da alegria, na jun\u00e7\u00e3o das fam\u00edlias, quase sempre com oregistro pontual de algumas aus\u00eancias imposs\u00edveis de receber contorno. M\u00fasica, afagos, brindes, espocar de champanhes e de fogos,juras de fazer e outras de n\u00e3o repetir equ\u00edvocos. As l\u00e1grimas derramam muito mais felicidades que transbordam das \u201cjanelas daalma\u201d do que express\u00e3o de nostalgia. Quando muito um chamado de aus\u00eancia, sem muita carga de sofrimento. [...]Fonte: CARVALHO, I. L. de. In: . Brevidades Natal: Caule de Papiro, 2019, p. 78.","id":483038,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Ap\u00f3s a leitura do Texto abaixo, responda \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 01<\/strong> - O nosso e o deles<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>As express\u00f5es da l\u00edngua portuguesa mais invocadas em uma abertura de ano novo s\u00e3o, sem d\u00favida, \u201cviva\u201d e \u201csalve\u201d.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Traduzem os desejos de perenidade de quem as pronuncia, em tom exclamativo de felicidade. As amarguras e outros sentimentos de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>menor valor s\u00e3o esquecidos ou pelo menos arquivados. At\u00e9 mesmo as pessoas que se esquivam das festividades, se recolhem em<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nome da paz, uma bela sensa\u00e7\u00e3o. A fuga para o \u201cvou passar dormindo\u201d nada mais significa do que o desejo de transpor as eras na<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>placidez do sono. Em resumo, uns e outros inauguram o tempo em harmonia, interior ou exterior.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>No r\u00e9veillon, como \u00e9 cedi\u00e7o aos janeiros, engordam os cord\u00f5es da alegria, na jun\u00e7\u00e3o das fam\u00edlias, quase sempre com o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>registro pontual de algumas aus\u00eancias imposs\u00edveis de receber contorno. M\u00fasica, afagos, brindes, espocar de champanhes e de fogos,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>juras de fazer e outras de n\u00e3o repetir equ\u00edvocos. As l\u00e1grimas derramam muito mais felicidades que transbordam das \u201cjanelas da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>alma\u201d do que express\u00e3o de nostalgia. Quando muito um chamado de aus\u00eancia, sem muita carga de sofrimento. [...]<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: CARVALHO, I. L. de. In: . <strong>Brevidades <\/strong>Natal: Caule de Papiro, 2019, p. 78.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1964604","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF","id":20460,"slug":"cirurgiao-dentista-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},{"nome":"Prefeitura de Ten\u00f3rio","sigla":"","id":3754,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na leitura do texto abaixo, avalie as proposi\u00e7\u00f5es que abordam aspectos formais e sem\u00e2nticosBilheteSe tu me amas, ama-me baixinhoN\u00e3o o grites de cima dos telhadosDeixa em paz os passarinhosDeixa em paz a mim!Se me queres,enfim,tem de ser bem devagarinho, Amada,que a vida \u00e9 breve e o amor mais breve ainda...Fonte: M\u00e1rio Quintana. Obra completa em um volume. Rio de Janeiro: Nova Aguiar, 2005, p.642.I- O autor usa a terceira pessoa do discurso para tratar a mulher \"Amada\".II- A forma verbal \u201cDeixa\u201d \u00e9 empregada no modo Imperativo.III- O desfecho do texto\/poema nos remete ao sentido de efemeridade da vida.\u00c9 CORRETO o que se afirma apenas em:","provas":[{"id":64159,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2020-cpcon-uepb-cirurgiao-dentista-somente-gabarito-apos-recursos","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Campina Grande - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2020"},{"id":69808,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF","id":20460,"slug":"cirurgiao-dentista-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ten\u00f3rio","sigla":"","id":3754,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb-2020-cpcon-uepb-cirurgiao-dentista-esf","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Ten\u00f3rio - Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-30 15:16:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1964648,"hashId":"2759fb1320203af70bd021e4088d399f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na leitura do texto abaixo, avalie as proposi\u00e7\u00f5es que abordam aspectos formais e sem\u00e2nticos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Bilhete<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se tu me amas, ama-me baixinho<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o o grites de cima dos telhados<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Deixa em paz os passarinhos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Deixa em paz a mim!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se me queres,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">enfim,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tem de ser bem devagarinho, Amada,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que a vida \u00e9 breve e o amor mais breve ainda...<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: M\u00e1rio Quintana. <strong>Obra completa em um volume<\/strong>. Rio de Janeiro: Nova Aguiar, 2005, p.642.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- O autor usa a terceira pessoa do discurso para tratar a mulher \"Amada\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- A forma verbal \u201cDeixa\u201d \u00e9 empregada no modo Imperativo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- O desfecho do texto\/poema nos remete ao sentido de efemeridade da vida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO o que se afirma apenas em:<\/p>","resposta":7614024,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":7614023,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":7614024,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III.","id":7614025,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II.","id":7614026,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III.","id":7614027,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483046,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 15","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00f5es verbais","oab":false,"nome":"Flex\u00f5es verbais","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409189,"slug":"lingua-portuguesa-flexoes-verbais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1964648","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF","id":20460,"slug":"cirurgiao-dentista-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},{"nome":"Prefeitura de Ten\u00f3rio","sigla":"","id":3754,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF) s\u00e3o definidas as atribui\u00e7\u00f5es da Equipe de Sa\u00fade Bucal (ESB) e dentre elas t\u00eam-se as atribui\u00e7\u00f5es Espec\u00edficas do Cirurgi\u00e3o-Dentista (CD). Analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir, tendo como par\u00e2metro tais atribui\u00e7\u00f5es. I- Participar do processo de planejamento, acompanhamento e avalia\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es desenvolvidas no territ\u00f3rio de abrang\u00eancia das unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade da fam\u00edlia. II- Assegurar a integralidade do tratamento no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica para a popula\u00e7\u00e3o adscrita. III- Encaminhar e orientar os usu\u00e1rios, que apresentarem problemas mais complexos, a outros n\u00edveis de especializa\u00e7\u00e3o, assegurando o seu retorno e acompanhamento, inclusive para fins de complementa\u00e7\u00e3o do tratamento. IV- Identificar as necessidades e expectativas da popula\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade bucal. V- Estimular e executar medidas de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, atividades educativas e preventivas em sa\u00fade bucal. Est\u00e3o CORRETAS, apenas:","provas":[{"id":64159,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2020-cpcon-uepb-cirurgiao-dentista-somente-gabarito-apos-recursos","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Campina Grande - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2020"},{"id":69808,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF","id":20460,"slug":"cirurgiao-dentista-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ten\u00f3rio","sigla":"","id":3754,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb-2020-cpcon-uepb-cirurgiao-dentista-esf","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Ten\u00f3rio - Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 15:16:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1964741,"hashId":"49f04c62623fa4d13d4441f974bb2a1f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF) s\u00e3o definidas as atribui\u00e7\u00f5es da Equipe de Sa\u00fade Bucal (ESB) e dentre elas t\u00eam-se as <strong>atribui\u00e7\u00f5es Espec\u00edficas do Cirurgi\u00e3o-Dentista<\/strong> (CD). Analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir, tendo como par\u00e2metro tais atribui\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Participar do processo de planejamento, acompanhamento e avalia\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es desenvolvidas no territ\u00f3rio de abrang\u00eancia das unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade da fam\u00edlia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Assegurar a integralidade do tratamento no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica para a popula\u00e7\u00e3o adscrita. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Encaminhar e orientar os usu\u00e1rios, que apresentarem problemas mais complexos, a outros n\u00edveis de especializa\u00e7\u00e3o, assegurando o seu retorno e acompanhamento, inclusive para fins de complementa\u00e7\u00e3o do tratamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Identificar as necessidades e expectativas da popula\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade bucal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V- Estimular e executar medidas de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, atividades educativas e preventivas em sa\u00fade bucal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS, apenas:<\/p>","resposta":7614472,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IV e V.","id":7614470,"corpo":"<p>IV e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":7614471,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":7614472,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e V.","id":7614473,"corpo":"<p>I e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":7614474,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483057,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407387,"slug":"direito-sanitario-e-saude-estrategia-saude-da-familia-ou-programa-saude-da-familia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF","id":20460,"slug":"cirurgiao-dentista-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},{"nome":"Prefeitura de Ten\u00f3rio","sigla":"","id":3754,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O autor do texto revelaI- subjetividade perceptiva, aproximando-se de um lirismo norteador em todo seu processo de cria\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria.II- efetiva configura\u00e7\u00e3o de um olhar nost\u00e1lgico sobre suas viv\u00eancias e seu modo po\u00e9tico de ver as coisas.III- uma forma peculiar de usar a linguagem em seu n\u00edvel erudito e de interpreta\u00e7\u00e3o confusa.\u00c9 CORRETO o que se afirma apenas em:","provas":[{"id":64159,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2020-cpcon-uepb-cirurgiao-dentista-somente-gabarito-apos-recursos","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Campina Grande - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2020"},{"id":69808,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF","id":20460,"slug":"cirurgiao-dentista-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ten\u00f3rio","sigla":"","id":3754,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb-2020-cpcon-uepb-cirurgiao-dentista-esf","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Ten\u00f3rio - Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-30 15:17:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1964642,"hashId":"397741046fa65b9f2688eaf0c5d58016","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O autor do texto revela<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- subjetividade perceptiva, aproximando-se de um lirismo norteador em todo seu processo de cria\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- efetiva configura\u00e7\u00e3o de um olhar nost\u00e1lgico sobre suas viv\u00eancias e seu modo po\u00e9tico de ver as coisas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- uma forma peculiar de usar a linguagem em seu n\u00edvel erudito e de interpreta\u00e7\u00e3o confusa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO o que se afirma apenas em:<\/p>","resposta":7613995,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":7613993,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":7613994,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II.","id":7613995,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II.","id":7613996,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III.","id":7613997,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o Texto 03 e responda as quest\u00f5es de 12 a 14.Texto 03 - ConfidencialQuando a gente fala de saudade ocorrem logo os amores antigos, a lembran\u00e7a de uma pessoa que suavizou um pouco a nossa vida,gente que passou como um sol em nossas manh\u00e3s, foi estrela em nossas noites, sonho em nosso dormir, sorriso em nossa vontade desorrir, alegria em nossa alma jardineira de emo\u00e7\u00f5es.E sempre gente que foi e que volta, como um raio de luz, instante fugaz, entre nuvens caminhantes de c\u00e9u enevoado.E as coisas, os fatos, n\u00e3o t\u00eam vez na gostosura ou na l\u00e1grima de uma saudade? Por n\u00e3o serem gente, n\u00e3o ferem e n\u00e3o acariciam? Ascoisas, n\u00f3s podemos fechar em uma gaveta, para de quando em vez, dar uma olhada acariciante. E as pessoas? V\u00e3o embora, como asflores que eclodem, sorriem de l\u00e1bios multicores um recado de perfume, e tomba e o vento leva e permanece, apenas, o fruto, umalembran\u00e7a de flor que n\u00e3o \u00e9 mais flor. [...]Fonte: MARACAJ\u00c1, R. In: Cerca de Varas. Campina Grande: Latus. 2014, p.103.","id":483044,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o Texto 03 e responda as quest\u00f5es de 12 a 14.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 03<\/strong> - Confidencial<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Quando a gente fala de saudade ocorrem logo os amores antigos, a lembran\u00e7a de uma pessoa que suavizou um pouco a nossa vida,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>gente que passou como um sol em nossas manh\u00e3s, foi estrela em nossas noites, sonho em nosso dormir, sorriso em nossa vontade de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sorrir, alegria em nossa alma jardineira de emo\u00e7\u00f5es.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>E sempre gente que foi e que volta, como um raio de luz, instante fugaz, entre nuvens caminhantes de c\u00e9u enevoado.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>E as coisas, os fatos, n\u00e3o t\u00eam vez na gostosura ou na l\u00e1grima de uma saudade? Por n\u00e3o serem gente, n\u00e3o ferem e n\u00e3o acariciam? As<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>coisas, n\u00f3s podemos fechar em uma gaveta, para de quando em vez, dar uma olhada acariciante. E as pessoas? V\u00e3o embora, como as<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>flores que eclodem, sorriem de l\u00e1bios multicores um recado de perfume, e tomba e o vento leva e permanece, apenas, o fruto, uma<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>lembran\u00e7a de flor que n\u00e3o \u00e9 mais flor. [...]<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: MARACAJ\u00c1, R. In: <strong>Cerca de Varas<\/strong>. Campina Grande: Latus. 2014, p.103.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 14","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1964642","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF","id":20460,"slug":"cirurgiao-dentista-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},{"nome":"Prefeitura de Ten\u00f3rio","sigla":"","id":3754,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos carboidratos e ao processo de c\u00e1rie dent\u00e1ria, podemos afirmar:","provas":[{"id":64159,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2020-cpcon-uepb-cirurgiao-dentista-somente-gabarito-apos-recursos","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Campina Grande - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2020"},{"id":69808,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF","id":20460,"slug":"cirurgiao-dentista-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ten\u00f3rio","sigla":"","id":3754,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb-2020-cpcon-uepb-cirurgiao-dentista-esf","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Ten\u00f3rio - Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 15:17:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1964747,"hashId":"d751140b037801d330d710505a2aacbc","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o aos carboidratos e ao processo de c\u00e1rie dent\u00e1ria, podemos afirmar:<\/p>","resposta":7614500,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No que tange ao fator nutricional, o consumo demasiado de carboidratos contribui levemente para o desenvolvimento da doen\u00e7a, devido \u00e0 bioqu\u00edmica metab\u00f3lica de bact\u00e9rias da cavidade bucal.","id":7614498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No que tange ao fator nutricional, o consumo demasiado de carboidratos contribui levemente para o desenvolvimento da doen\u00e7a, devido \u00e0 bioqu\u00edmica metab\u00f3lica de bact\u00e9rias da cavidade bucal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O amido apresenta um alto potencial cariog\u00eanico, e este efeito pode ser aumentado se for consumido em combina\u00e7\u00e3o com uma dieta rica em sacarose.","id":7614499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O amido apresenta um alto potencial cariog\u00eanico, e este efeito pode ser aumentado se for consumido em combina\u00e7\u00e3o com uma dieta rica em sacarose.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando ingeridos na forma l\u00edquida s\u00e3o menos cariog\u00eanicos que os carboidratos s\u00f3lidos aderentes.","id":7614500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando ingeridos na forma l\u00edquida s\u00e3o menos cariog\u00eanicos que os carboidratos s\u00f3lidos aderentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os alimentos quando consumidos em jejum s\u00e3o altamente cariog\u00eanicos.","id":7614501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os alimentos quando consumidos em jejum s\u00e3o altamente cariog\u00eanicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Alimentos s\u00f3lidos s\u00e3o menos cariog\u00eanicos.","id":7614502,"corpo":"<p>Alimentos s\u00f3lidos s\u00e3o menos cariog\u00eanicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483057,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Etiopatogenia da c\u00e1rie dental","oab":false,"nome":"Etiopatogenia da c\u00e1rie dental","pai":399307,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399308,"slug":"odontologia-etiopatogenia-da-carie-dental"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF","id":20460,"slug":"cirurgiao-dentista-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},{"nome":"Prefeitura de Ten\u00f3rio","sigla":"","id":3754,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei 5.081 de 24 de agosto de 1996, em seu artigo 6\u00ba, estabelece a compet\u00eancia do Cirurgi\u00e3o Dentista quanto \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o de urg\u00eancia em casos em que a vida e a sa\u00fade do paciente podem ser comprometidas. Nesse contexto, podemos afirmar:","provas":[{"id":64159,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2020-cpcon-uepb-cirurgiao-dentista-somente-gabarito-apos-recursos","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Campina Grande - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2020"},{"id":69808,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF","id":20460,"slug":"cirurgiao-dentista-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ten\u00f3rio","sigla":"","id":3754,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb-2020-cpcon-uepb-cirurgiao-dentista-esf","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Ten\u00f3rio - Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 15:17:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1964757,"hashId":"79d0056c1b027ba259df58d6f6ac3853","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei 5.081 de 24 de agosto de 1996, em seu artigo 6\u00ba, estabelece a compet\u00eancia do Cirurgi\u00e3o Dentista quanto \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o de urg\u00eancia em casos em que a vida e a sa\u00fade do paciente podem ser comprometidas. Nesse contexto, podemos afirmar:<\/p>","resposta":7614547,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Urg\u00eancia \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o cr\u00edtica ou um perigo iminente no qual ocorre risco de vida.","id":7614546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Urg\u00eancia \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o cr\u00edtica ou um perigo iminente no qual ocorre risco de vida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em odontologia, as urg\u00eancias s\u00e3o mais comuns. Elas s\u00e3o provocadas principalmente em casos de doen\u00e7as que afetam a polpa dos dentes e causam uma dor aguda muito dif\u00edcil de suportar.","id":7614547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em odontologia, as urg\u00eancias s\u00e3o mais comuns. Elas s\u00e3o provocadas principalmente em casos de doen\u00e7as que afetam a polpa dos dentes e causam uma dor aguda muito dif\u00edcil de suportar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Emerg\u00eancia \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o que deve ser resolvida imediatamente, que n\u00e3o pode ser adiada, mas que n\u00e3o oferece risco iminente \u00e0 vida.","id":7614548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Emerg\u00eancia \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o que deve ser resolvida imediatamente, que n\u00e3o pode ser adiada, mas que n\u00e3o oferece risco iminente \u00e0 vida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As emerg\u00eancias, geralmente, est\u00e3o relacionadas a pacientes com quadros de ansiedade e desmaio, hipertens\u00e3o, hipoglicemia, hemorragias.","id":7614549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As emerg\u00eancias, geralmente, est\u00e3o relacionadas a pacientes com quadros de ansiedade e desmaio, hipertens\u00e3o, hipoglicemia, hemorragias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A preserva\u00e7\u00e3o das atividades vitais n\u00e3o \u00e9 uma atitude fundamental e pode requerer a necessidade dos primeiros cuidados e ou interven\u00e7\u00f5es imediatas.","id":7614550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A preserva\u00e7\u00e3o das atividades vitais n\u00e3o \u00e9 uma atitude fundamental e pode requerer a necessidade dos primeiros cuidados e ou interven\u00e7\u00f5es imediatas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483057,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de n\u00ba5.001 \u00e0 6.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba5.001 \u00e0 6.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395691,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-5-001-a-6-000"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 5.081\/1966 - Regula o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de Odontologia","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 5.081\/1966 - Regula o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de Odontologia","pai":395691,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":397817,"slug":"legislacao-federal-lei-no-5-081-1966-regula-o-exercicio-da-profissao-de-odontologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF","id":20460,"slug":"cirurgiao-dentista-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},{"nome":"Prefeitura de Ten\u00f3rio","sigla":"","id":3754,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As resinas compostas odontol\u00f3gicas, em sua composi\u00e7\u00e3o, apresentam part\u00edculas de refor\u00e7o e carga que proporcionam resist\u00eancia mec\u00e2nica ao material restaurador. Trata-se de exemplo dessas part\u00edculas:","provas":[{"id":64159,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2020-cpcon-uepb-cirurgiao-dentista-somente-gabarito-apos-recursos","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Campina Grande - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2020"},{"id":69808,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF","id":20460,"slug":"cirurgiao-dentista-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ten\u00f3rio","sigla":"","id":3754,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb-2020-cpcon-uepb-cirurgiao-dentista-esf","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Ten\u00f3rio - Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 15:17:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1964755,"hashId":"d64251b4b100228439d56da054e21c8a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As resinas compostas odontol\u00f3gicas, em sua composi\u00e7\u00e3o, apresentam part\u00edculas de refor\u00e7o e carga que proporcionam resist\u00eancia mec\u00e2nica ao material restaurador. Trata-se de exemplo dessas part\u00edculas:<\/p>","resposta":7614540,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Grupos carbox\u00edlicos.","id":7614536,"corpo":"<p>Grupos carbox\u00edlicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Silano.","id":7614537,"corpo":"<p>Silano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"UDMA.","id":7614538,"corpo":"<p>UDMA.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C\u00e1lcio.","id":7614539,"corpo":"<p>C\u00e1lcio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nanos\u00edlica.","id":7614540,"corpo":"<p>Nanos\u00edlica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483057,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resina Composta","oab":false,"nome":"Resina Composta","pai":417643,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417648,"slug":"odontologia-resina-composta"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972,"slug":"ufu"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufu"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e administrativa da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":69343,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufu"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972,"slug":"ufu"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ufu-2020-ufu-auditor","tipo":1,"nome":"UFU - UFU - Auditor - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 15:45:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2124716,"hashId":"efbf95835c4cc1e7a5d69adee3424b5b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Sobre a organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e administrativa da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":8309743,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 cab\u00edvel aos entes federados recusar f\u00e9 aos documentos p\u00fablicos exarados dos demais.","id":8309743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 cab\u00edvel aos entes federados recusar f\u00e9 aos documentos p\u00fablicos exarados dos demais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os territ\u00f3rios federais integram a Uni\u00e3o, e sua cria\u00e7\u00e3o, transforma\u00e7\u00e3o em estado ou reintegra\u00e7\u00e3o ao estado de origem ser\u00e3o reguladas em lei complementar.","id":8309744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os territ\u00f3rios federais integram a Uni\u00e3o, e sua cria\u00e7\u00e3o, transforma\u00e7\u00e3o em estado ou reintegra\u00e7\u00e3o ao estado de origem ser\u00e3o reguladas em lei complementar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Rep\u00fablica Federativa do Brasil compreende a Uni\u00e3o, os estados, o Distrito Federal e os munic\u00edpios, todos aut\u00f4nomos.","id":8309745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Rep\u00fablica Federativa do Brasil compreende a Uni\u00e3o, os estados, o Distrito Federal e os munic\u00edpios, todos aut\u00f4nomos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 permitido ao Estado estabelecer cultos religiosos ou igrejas, subvencion\u00e1-los, embara\u00e7ar-lhes o funcionamento ou manter com eles ou com seus representantes rela\u00e7\u00f5es de depend\u00eancia ou de alian\u00e7a, ressalvada, na forma da lei, a colabora\u00e7\u00e3o de interesse p\u00fablico.","id":8309746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 permitido ao Estado estabelecer cultos religiosos ou igrejas, subvencion\u00e1-los, embara\u00e7ar-lhes o funcionamento ou manter com eles ou com seus representantes rela\u00e7\u00f5es de depend\u00eancia ou de alian\u00e7a, ressalvada, na forma da lei, a colabora\u00e7\u00e3o de interesse p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501783,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ten\u00f3rio","sigla":"","id":3754,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considera-se Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI) todo dispositivo ou produto, de uso individual utilizado pelo trabalhador, destinado \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de riscos suscet\u00edveis de amea\u00e7ar a seguran\u00e7a e a sa\u00fade no trabalho (NR 6 MTE). Leia os itens abaixo e depois responda ao que se pede: I- O Avental \u00e9 um EPI para uso de todos que trabalham em ambiente laboratorial, confeccionado em algod\u00e3o, com manga longa e punho sanfonado, na altura dos joelhos e usado abotoado e pode usar fora da \u00e1rea de trabalho. II- Entre os EPIs existe um tipo de avental imperme\u00e1vel que evita a contamina\u00e7\u00e3o do vestu\u00e1rio. III- As Luvas devem ser usadas para todos que trabalham em ambiente laboratorial, na manipula\u00e7\u00e3o de amostras biol\u00f3gicas, preparo de reagentes, lavagem de materiais e atendimento ao paciente. IV- Existem luvas de Nitrilica que s\u00e3o usadas em trabalhos gerais, preparo de solu\u00e7\u00f5es, lavagem de materiais. \u00c9 VERDADE o que se afirma apenas em:","provas":[{"id":69813,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ten\u00f3rio","sigla":"","id":3754,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb-2020-cpcon-uepb-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Ten\u00f3rio - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 15:51:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2132237,"hashId":"dd1ee7a74284f0a69598bf3a4777cdd7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI) todo dispositivo ou produto, de uso individual utilizado pelo trabalhador, destinado \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de riscos suscet\u00edveis de amea\u00e7ar a seguran\u00e7a e a sa\u00fade no trabalho (NR 6 MTE). Leia os itens abaixo e depois responda ao que se pede: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- O Avental \u00e9 um EPI para uso de todos que trabalham em ambiente laboratorial, confeccionado em algod\u00e3o, com manga longa e punho sanfonado, na altura dos joelhos e usado abotoado e pode usar fora da \u00e1rea de trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Entre os EPIs existe um tipo de avental imperme\u00e1vel que evita a contamina\u00e7\u00e3o do vestu\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- As Luvas devem ser usadas para todos que trabalham em ambiente laboratorial, na manipula\u00e7\u00e3o de amostras biol\u00f3gicas, preparo de reagentes, lavagem de materiais e atendimento ao paciente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Existem luvas de Nitrilica que s\u00e3o usadas em trabalhos gerais, preparo de solu\u00e7\u00f5es, lavagem de materiais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 VERDADE o que se afirma apenas em:<\/p>","resposta":8344352,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III e IV.","id":8344350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":8344351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":8344352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III.","id":8344353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e II","id":8344354,"corpo":"<p>I e II<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502692,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ten\u00f3rio","sigla":"","id":3754,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com Base na Atualiza\u00e7\u00e3o da Diretriz Brasileira de Dislipidemias e Preven\u00e7\u00e3o da Aterosclerose \u2013 2017, os pacientes com doen\u00e7a renal cr\u00f4nica apresentam altera\u00e7\u00f5es qualitativas e quantitativas do perfil lip\u00eddico. Com a redu\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o renal e do clearance, a remo\u00e7\u00e3o anormal das lipoprote\u00ednas \u00e9 um mecanismo que contribui para as altera\u00e7\u00f5es lip\u00eddicas. As lipoprote\u00ednas de baixa densidade (LDL) s\u00e3o transportadoras prim\u00e1rias de:","provas":[{"id":72406,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ten\u00f3rio","sigla":"","id":3754,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb-2020-cpcon-uepb-nutricionista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Ten\u00f3rio - Nutricionista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 15:52:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2206709,"hashId":"391f53d69abdd4bcf8b3d87d93dd712c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com Base na Atualiza\u00e7\u00e3o da Diretriz Brasileira de Dislipidemias e Preven\u00e7\u00e3o da Aterosclerose \u2013 2017, os pacientes com doen\u00e7a renal cr\u00f4nica apresentam altera\u00e7\u00f5es qualitativas e quantitativas do perfil lip\u00eddico. Com a redu\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o renal e do clearance, a remo\u00e7\u00e3o anormal das lipoprote\u00ednas \u00e9 um mecanismo que contribui para as altera\u00e7\u00f5es lip\u00eddicas. As lipoprote\u00ednas de baixa densidade (LDL) s\u00e3o transportadoras prim\u00e1rias de:<\/p>","resposta":8666170,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Enzimas.","id":8666168,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Enzimas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c1cidos Graxos.","id":8666169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1cidos Graxos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Colesterol no sangue.","id":8666170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Colesterol no sangue.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Horm\u00f4nios.","id":8666171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Horm\u00f4nios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Lipase lipoproteica.","id":8666172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lipase lipoproteica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510956,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dislipidemias","oab":false,"nome":"Dislipidemias","pai":398510,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418068,"slug":"nutricao-dislipidemias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ten\u00f3rio","sigla":"","id":3754,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A biodisponibilidade do ferro alimentar \u00e9 um fator importante a ser considerado no tratamento nutricional da anemia ferropriva. O fator que contribui para inibir a absor\u00e7\u00e3o de ferro \u00e9 o consumo de","provas":[{"id":72406,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ten\u00f3rio","sigla":"","id":3754,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb-2020-cpcon-uepb-nutricionista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Ten\u00f3rio - Nutricionista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 15:53:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2206715,"hashId":"36d401d880160a0796f75873deac73dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A biodisponibilidade do ferro alimentar \u00e9 um fator importante a ser considerado no tratamento nutricional da anemia ferropriva. O fator que contribui para inibir a absor\u00e7\u00e3o de ferro \u00e9 o consumo de<\/p>","resposta":8666201,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"frutas c\u00edtricas.","id":8666198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">frutas c\u00edtricas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"carnes, peixes e aves.","id":8666199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">carnes, peixes e aves.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"f\u00edgado e rim nas grandes refei\u00e7\u00f5es.","id":8666200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">f\u00edgado e rim nas grandes refei\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"carbonatos e oxalatos.","id":8666201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">carbonatos e oxalatos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e1cido asc\u00f3rbico.","id":8666202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e1cido asc\u00f3rbico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510956,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minerais (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","oab":false,"nome":"Minerais (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":417948,"slug":"nutricao-minerais-propriedades-beneficios-biodisponibilidade-e-deficiencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Formiga","sigla":"SAAE Formiga","id":5321,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"saae-formiga-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o desenvolvimento do PPRA (Programa de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais), a utiliza\u00e7\u00e3o de EPI (Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Individual), no \u00e2mbito do programa, dever\u00e1 considerar as normas legais e administrativas em vigor e envolver, no m\u00ednimo, EXCETO:","provas":[{"id":69629,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Formiga","sigla":"SAAE Formiga","id":5321,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"saae-formiga-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-formiga-mg-2020-instituto-consulplan-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SAAE Formiga - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 15:57:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2129260,"hashId":"a2e8fbebc78a1ae6a7f9d2fff3bf44e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para o desenvolvimento do PPRA (Programa de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais), a utiliza\u00e7\u00e3o de EPI (Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Individual), no \u00e2mbito do programa, dever\u00e1 considerar as normas legais e administrativas em vigor e envolver, no m\u00ednimo, EXCETO:<\/strong><\/p>","resposta":8329917,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caracteriza\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es ou atividades dos trabalhadores, com a respectiva identifica\u00e7\u00e3o dos EPIs utilizados para os riscos ambientais.","id":8329914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caracteriza\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es ou atividades dos trabalhadores, com a respectiva identifica\u00e7\u00e3o dos EPIs utilizados para os riscos ambientais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Programa de treinamento dos trabalhadores quanto \u00e0 sua correta utiliza\u00e7\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o sobre as limita\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o que o EPI oferece.","id":8329915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Programa de treinamento dos trabalhadores quanto \u00e0 sua correta utiliza\u00e7\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o sobre as limita\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o que o EPI oferece.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estabelecimento de normas ou procedimento para promover o fornecimento, o uso, a guarda, a higieniza\u00e7\u00e3o, a conserva\u00e7\u00e3o, a manuten\u00e7\u00e3o e a reposi\u00e7\u00e3o do EPI, visando garantir as condi\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o originalmente estabelecidas.","id":8329916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabelecimento de normas ou procedimento para promover o fornecimento, o uso, a guarda, a higieniza\u00e7\u00e3o, a conserva\u00e7\u00e3o, a manuten\u00e7\u00e3o e a reposi\u00e7\u00e3o do EPI, visando garantir as condi\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o originalmente estabelecidas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sele\u00e7\u00e3o do EPI adequado tecnicamente ao risco a que o trabalhador est\u00e1 exposto e \u00e0 atividade exercida, considerando a efici\u00eancia necess\u00e1ria para o controle da exposi\u00e7\u00e3o ao risco e o conforto oferecido segundo a avalia\u00e7\u00e3o do empregador.","id":8329917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sele\u00e7\u00e3o do EPI adequado tecnicamente ao risco a que o trabalhador est\u00e1 exposto e \u00e0 atividade exercida, considerando a efici\u00eancia necess\u00e1ria para o controle da exposi\u00e7\u00e3o ao risco e o conforto oferecido segundo a avalia\u00e7\u00e3o do empregador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502389,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","oab":false,"nome":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397926,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-09-programas-de-prevencao-de-riscos-ambientais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Formiga","sigla":"","id":2537,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-formiga-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Norma Regulamentadora n\u00ba 32 estabelece as diretrizes b\u00e1sicas para a implementa\u00e7\u00e3o de medidas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 sa\u00fade dos trabalhadores dos servi\u00e7os de sa\u00fade, bem como daqueles que exercem atividades de promo\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade em geral. Esta Norma se aplica: ","provas":[{"id":69548,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formiga","sigla":"","id":2537,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-formiga-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-formiga-mg-2020-instituto-consulplan-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Formiga - Enfermeiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 15:57:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2119292,"hashId":"9069811192e681b753434eb896b1529d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Norma Regulamentadora n\u00ba 32 estabelece as diretrizes b\u00e1sicas para a implementa\u00e7\u00e3o de medidas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 sa\u00fade dos trabalhadores dos servi\u00e7os de sa\u00fade, bem como daqueles que exercem atividades de promo\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade em geral. Esta Norma se aplica: <\/p>","resposta":8285963,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aos servi\u00e7os de sa\u00fade onde haja assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade direta como postos de sa\u00fade, cl\u00ednicas e hospitais, em qualquer n\u00edvel de complexidade, apenas.","id":8285961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aos servi\u00e7os de sa\u00fade onde haja assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade direta como postos de sa\u00fade, cl\u00ednicas e hospitais, em qualquer n\u00edvel de complexidade, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c0s edifica\u00e7\u00f5es que prestam servi\u00e7os de sa\u00fade direta e que promovam a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o, recupera\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, em qualquer n\u00edvel de complexidade, apenas.","id":8285962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0s edifica\u00e7\u00f5es que prestam servi\u00e7os de sa\u00fade direta e que promovam a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o, recupera\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, em qualquer n\u00edvel de complexidade, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A qualquer edifica\u00e7\u00e3o que presta servi\u00e7os de sa\u00fade \u00e0 popula\u00e7\u00e3o e que promova a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o, recupera\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, bem como ensino e pesquisa em sa\u00fade, em qualquer n\u00edvel de complexidade.","id":8285963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A qualquer edifica\u00e7\u00e3o que presta servi\u00e7os de sa\u00fade \u00e0 popula\u00e7\u00e3o e que promova a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o, recupera\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, bem como ensino e pesquisa em sa\u00fade, em qualquer n\u00edvel de complexidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c0s edifica\u00e7\u00f5es que prestam servi\u00e7os de sa\u00fade \u00e0 popula\u00e7\u00e3o e que promovam a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o, recupera\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, e \u00e0s institui\u00e7\u00f5es de ensino na \u00e1rea da sa\u00fade, em qualquer n\u00edvel de complexidade, somente.","id":8285964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0s edifica\u00e7\u00f5es que prestam servi\u00e7os de sa\u00fade \u00e0 popula\u00e7\u00e3o e que promovam a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o, recupera\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, e \u00e0s institui\u00e7\u00f5es de ensino na \u00e1rea da sa\u00fade, em qualquer n\u00edvel de complexidade, somente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501079,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397949,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-32-seguranca-e-saude-no-trabalho-em-estabelecimentos-de-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ten\u00f3rio","sigla":"","id":3754,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os lip\u00eddios s\u00e3o de grande import\u00e2ncia na ind\u00fastria aliment\u00edcia, j\u00e1 que s\u00e3o fonte majorit\u00e1ria de energia na dieta e afetam diretamente os valores nutricionais, o gosto e a textura dos alimentos. Na \u00e1rea aliment\u00edcia, os lip\u00eddios s\u00e3o usados em \u00f3leos de cozinha, margarinas, manteigas, maioneses, cremes e outros produtos. Para estas aplica\u00e7\u00f5es, tr\u00eas processos s\u00e3o fundamentais:","provas":[{"id":72406,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ten\u00f3rio","sigla":"","id":3754,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb-2020-cpcon-uepb-nutricionista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Ten\u00f3rio - Nutricionista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 15:56:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2206720,"hashId":"f541e29defc90e33a632ed2a838dda20","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os lip\u00eddios s\u00e3o de grande import\u00e2ncia na ind\u00fastria aliment\u00edcia, j\u00e1 que s\u00e3o fonte majorit\u00e1ria de energia na dieta e afetam diretamente os valores nutricionais, o gosto e a textura dos alimentos. Na \u00e1rea aliment\u00edcia, os lip\u00eddios s\u00e3o usados em \u00f3leos de cozinha, margarinas, manteigas, maioneses, cremes e outros produtos. Para estas aplica\u00e7\u00f5es, tr\u00eas processos s\u00e3o fundamentais:<\/p>","resposta":8666224,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a homogeneiza\u00e7\u00e3o, a esteriliza\u00e7\u00e3o e o fracionamento.","id":8666223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a homogeneiza\u00e7\u00e3o, a esteriliza\u00e7\u00e3o e o fracionamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a hidrogena\u00e7\u00e3o, o fracionamento e a interesterifica\u00e7\u00e3o.","id":8666224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a hidrogena\u00e7\u00e3o, o fracionamento e a interesterifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a oxida\u00e7\u00e3o, a hidrogena\u00e7\u00e3o e a adi\u00e7\u00e3o de corante.","id":8666225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a oxida\u00e7\u00e3o, a hidrogena\u00e7\u00e3o e a adi\u00e7\u00e3o de corante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a uniformidade, a adi\u00e7\u00e3o de corante e a oxida\u00e7\u00e3o.","id":8666226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a uniformidade, a adi\u00e7\u00e3o de corante e a oxida\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a hidrogena\u00e7\u00e3o, a esteriliza\u00e7\u00e3o e a interesterifica\u00e7\u00e3o.","id":8666227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a hidrogena\u00e7\u00e3o, a esteriliza\u00e7\u00e3o e a interesterifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510956,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia de Alimentos","oab":false,"nome":"Tecnologia de Alimentos","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418125,"slug":"nutricao-tecnologia-de-alimentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea : Terapia Intensiva","id":17354,"slug":"residencia-em-nutricao-area-terapia-intensiva"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A suplementa\u00e7\u00e3o de glutamina e arginina \u00e9 essencial para a cicatriza\u00e7\u00e3o de feridas, independentemente da oferta proteica.","provas":[{"id":51941,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea : Terapia Intensiva","id":17354,"slug":"residencia-em-nutricao-area-terapia-intensiva"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-nutricao-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea : Terapia Intensiva - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 16:02:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1570815,"hashId":"8e3630ee59bb5437bff490276e5a9080","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A suplementa\u00e7\u00e3o de glutamina e arginina \u00e9 essencial para a cicatriza\u00e7\u00e3o de feridas, independentemente da oferta proteica.<\/p>","resposta":5890715,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5890714,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5890715,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 75 anos de idade est\u00e1 na unidade de terapia intensiva (UTI) ap\u00f3s uma cirurgia para implanta\u00e7\u00e3o de pr\u00f3tese de quadril em virtude de fratura por fragilidade \u00f3ssea. Em raz\u00e3o da lenta recupera\u00e7\u00e3o, a paciente encontra-se h\u00e1 12 dias em cuidados intensivos e restrita ao leito. Apresenta pneumonia por infec\u00e7\u00e3o por bact\u00e9ria multirresistente e les\u00e3o por press\u00e3o em regi\u00e3o sacral. Recebe dieta por via oral, consumindo cerca de 50% do que \u00e9 ofertado e relata inapet\u00eancia quando apresenta febre. Apresenta peso estimado = 56 kg, estatura = 1,66 m e IMC = 20,32 kg\/m\u00b2. Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":439199,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente de 75 anos de idade est\u00e1 na unidade de terapia intensiva (UTI) ap\u00f3s uma cirurgia para implanta\u00e7\u00e3o de pr\u00f3tese de quadril em virtude de fratura por fragilidade \u00f3ssea. Em raz\u00e3o da lenta recupera\u00e7\u00e3o, a paciente encontra-se h\u00e1 12 dias em cuidados intensivos e restrita ao leito. Apresenta pneumonia por infec\u00e7\u00e3o por bact\u00e9ria multirresistente e les\u00e3o por press\u00e3o em regi\u00e3o sacral. Recebe dieta por via oral, consumindo cerca de 50% do que \u00e9 ofertado e relata inapet\u00eancia quando apresenta febre. Apresenta peso estimado = 56 kg, estatura = 1,66 m e IMC = 20,32 kg\/m\u00b2. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 116 a 120","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Cirurgia","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Cirurgia","pai":398510,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418102,"slug":"nutricao-nutricao-e-cirurgia"}],"slug":"nutricao\/1570815","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":19243,"slug":"residencia-multiprofissional-em-atencao-hospitalar-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"chc-ufpr-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das recomenda\u00e7\u00f5es da Diretriz Brasileira de Terapia Nutricional no Paciente Grave (2018), considere as seguintes afirmativas:1. Pacientes em fase de ressuscita\u00e7\u00e3o vol\u00eamica, hipotensos, em in\u00edcio ou ascens\u00e3o de dose de droga vasoativa dever\u00e3o ter o in\u00edcio da Terapia Nutricional Enteral (TNE) adiado.2. Em pacientes com doses est\u00e1veis de droga vasoativa ou doses decrescentes, deve-se iniciar a TNE assim que poss\u00edvel, com infus\u00e3o inicial de 30-40 mL\/h, sendo monitorada a presen\u00e7a de sinais de intoler\u00e2ncia do TGI.3. Em pacientes com risco elevado de aspira\u00e7\u00e3o, sugere-se que a oferta da nutri\u00e7\u00e3o enteral deva ser realizada de maneira intermitente, contribuindo assim para menores complica\u00e7\u00f5es e \u00edndices de mortalidade.4. Estudos t\u00eam mostrado que formula\u00e7\u00f5es enterais com alto teor de FODMAPS podem contribuir para o aumento da incid\u00eancia de diarreia em pacientes cr\u00edticos em TNE, especialmente naqueles pacientes em uso de antibi\u00f3ticos.Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":54196,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":19243,"slug":"residencia-multiprofissional-em-atencao-hospitalar-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"chc-ufpr-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"chc-ufpr-pr-2020-funpar-nc-ufpr-residencia-multiprofissional-em-atencao-hospitalar-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHC-UFPR - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 16:27:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1641251,"hashId":"39eeb894c2115d325ecf44676cb2158a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das recomenda\u00e7\u00f5es da Diretriz Brasileira de Terapia Nutricional no Paciente Grave (2018), considere as seguintes afirmativas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Pacientes em fase de ressuscita\u00e7\u00e3o vol\u00eamica, hipotensos, em in\u00edcio ou ascens\u00e3o de dose de droga vasoativa dever\u00e3o ter o in\u00edcio da Terapia Nutricional Enteral (TNE) adiado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Em pacientes com doses est\u00e1veis de droga vasoativa ou doses decrescentes, deve-se iniciar a TNE assim que poss\u00edvel, com infus\u00e3o inicial de 30-40 mL\/h, sendo monitorada a presen\u00e7a de sinais de intoler\u00e2ncia do TGI.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Em pacientes com risco elevado de aspira\u00e7\u00e3o, sugere-se que a oferta da nutri\u00e7\u00e3o enteral deva ser realizada de maneira intermitente, contribuindo assim para menores complica\u00e7\u00f5es e \u00edndices de mortalidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Estudos t\u00eam mostrado que formula\u00e7\u00f5es enterais com alto teor de FODMAPS podem contribuir para o aumento da incid\u00eancia de diarreia em pacientes cr\u00edticos em TNE, especialmente naqueles pacientes em uso de antibi\u00f3ticos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6177953,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 3 \u00e9 verdadeira.","id":6177952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a afirmativa 3 \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":6177953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 1 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":6177954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":6177955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 1, 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":6177956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447959,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paciente cr\u00edtico","oab":false,"nome":"Paciente cr\u00edtico","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398514,"slug":"nutricao-paciente-critico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","oab":false,"nome":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418131,"slug":"nutricao-terapia-nutricional-enteral-e-parenteral"}],"slug":"nutricao\/1641251","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17522,"slug":"residencia-em-nutricao-area-urgencia-trauma"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo as diretrizes do projeto ACERTO (2017), l\u00edquidos contendo carboidratos (maltodextrina) e lip\u00eddios (\u00f3leo de soja) devem ser ingeridos at\u00e9 uma hora antes da anestesia, exceto para casos de retardo no esvaziamento esof\u00e1gico ou g\u00e1strico.","provas":[{"id":51944,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17522,"slug":"residencia-em-nutricao-area-urgencia-trauma"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-nutricao-area-urgencia-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 16:30:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1570903,"hashId":"468c66b7fdbf449a5ca54ffda4860454","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo as diretrizes do projeto ACERTO (2017), l\u00edquidos contendo carboidratos (maltodextrina) e lip\u00eddios (\u00f3leo de soja) devem ser ingeridos at\u00e9 uma hora antes da anestesia, exceto para casos de retardo no esvaziamento esof\u00e1gico ou g\u00e1strico.<\/p>","resposta":5891049,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5891048,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5891049,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 52 anos de idade, portadora de valvopatia, foi internada para realizar uma cirurgia de corre\u00e7\u00e3o de estenose a\u00f3rtica. Na antropometria pr\u00e9-operat\u00f3ria, foi verificado peso corporal = 55 kg, estatura = 1,68 m e IMC = 19,49 kg\/m\u00b2. Refere perda de peso nos \u00faltimos tr\u00eas meses, entre 3 kg e 4 kg, e aumento da fadiga. Diz que muitas vezes se sente cansada durante as refei\u00e7\u00f5es e que, por isso, est\u00e1 ingerindo menos alimentos que o habitual. Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":439206,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente de 52 anos de idade, portadora de valvopatia, foi internada para realizar uma cirurgia de corre\u00e7\u00e3o de estenose a\u00f3rtica. Na antropometria pr\u00e9-operat\u00f3ria, foi verificado peso corporal = 55 kg, estatura = 1,68 m e IMC = 19,49 kg\/m\u00b2. Refere perda de peso nos \u00faltimos tr\u00eas meses, entre 3 kg e 4 kg, e aumento da fadiga. Diz que muitas vezes se sente cansada durante as refei\u00e7\u00f5es e que, por isso, est\u00e1 ingerindo menos alimentos que o habitual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 114 a 120","ordem":114},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398509,"slug":"nutricao-nutricao-clinica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Cirurgia","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Cirurgia","pai":398510,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418102,"slug":"nutricao-nutricao-e-cirurgia"}],"slug":"nutricao\/1570903","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ten\u00f3rio","sigla":"","id":3754,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os parasitas que causam o ciclo de loss s\u00e3o:","provas":[{"id":69811,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ten\u00f3rio","sigla":"","id":3754,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb-2020-cpcon-uepb-medico-esf","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Ten\u00f3rio - M\u00e9dico ESF - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 13:02:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2132239,"hashId":"f4ebe205d86d4669e2623504b5cb9e95","enunciado":"<p>Os parasitas que causam o ciclo de loss s\u00e3o:<\/p>","resposta":8344362,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Taenia saginata, Hymenopolis nana e Toxocara canis.","id":8344360,"corpo":"<p>Taenia saginata, Hymenopolis nana e Toxocara canis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ascaris lumbricoides, Toxocara canis e Taenia Solium. ","id":8344361,"corpo":"<p>Ascaris lumbricoides, Toxocara canis e Taenia Solium. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ancylostoma duodenale, Strongyloides stercoralis e Ascaris lumbricoides.","id":8344362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ancylostoma duodenale, Strongyloides stercoralis e Ascaris lumbricoides.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diphyllobothrium sp, Enterobius vermiculares e Toxocara canis.","id":8344363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diphyllobothrium sp, Enterobius vermiculares e Toxocara canis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Strongyloides stercoralis, Hymenopolis nana e Taenia saginata.","id":8344364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Strongyloides stercoralis, Hymenopolis nana e Taenia saginata.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502685,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia","id":15500,"slug":"medico-area-familia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Formiga","sigla":"","id":2537,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-formiga-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas relacionadas, assinale a que o paciente apresenta edema sem cacifo.","provas":[{"id":69550,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia","id":15500,"slug":"medico-area-familia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formiga","sigla":"","id":2537,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-formiga-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-formiga-mg-2020-instituto-consulplan-medico-area-familia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Formiga - M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 13:06:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2119641,"hashId":"eb2279b4502ad16d0ab2d6fec49bfac3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Das condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas relacionadas, assinale a que o paciente apresenta edema sem cacifo.<\/p>","resposta":8287349,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Insufici\u00eancia renal.","id":8287347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Insufici\u00eancia renal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome nefr\u00f3tica.","id":8287348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edndrome nefr\u00f3tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Obstru\u00e7\u00e3o linf\u00e1tica. ","id":8287349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Obstru\u00e7\u00e3o linf\u00e1tica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Insufici\u00eancia ventricular direita.","id":8287350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Insufici\u00eancia ventricular direita.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501153,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanit\u00e1ria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291406,"slug":"medicina-sanitaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia","id":15500,"slug":"medico-area-familia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Formiga","sigla":"","id":2537,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-formiga-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 o tratamento de escolha para pacientes acometidas por vaginose bacteriana e al\u00e9rgicas a Metronidazol? ","provas":[{"id":69550,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia","id":15500,"slug":"medico-area-familia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formiga","sigla":"","id":2537,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-formiga-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-formiga-mg-2020-instituto-consulplan-medico-area-familia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Formiga - M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 13:05:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2119635,"hashId":"63fb47b5e119a191270e22df1ad90763","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 o tratamento de escolha para pacientes acometidas por vaginose bacteriana e al\u00e9rgicas a Metronidazol? <\/p>","resposta":8287322,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ceftriaxona.","id":8287320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ceftriaxona.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gentamicina.","id":8287321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gentamicina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Clindamicina.","id":8287322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Clindamicina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Amoxicilina e clavulanato.","id":8287323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Amoxicilina e clavulanato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501153,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanit\u00e1ria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291406,"slug":"medicina-sanitaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o","id":1219,"slug":"eletricista-de-manutencao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O dispositivo de prote\u00e7\u00e3o utilizado em instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas que permite desligar um circuito sempre que seja detectada uma corrente de fuga superior ao valor nominal \u00e9 denominado disjuntor","provas":[{"id":66145,"cargo":{"descricao":"Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o","id":1219,"slug":"eletricista-de-manutencao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-eletricista-de-manutencao","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 13:57:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2139470,"hashId":"5d9c59c5b539c86294087d26d20a40f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O dispositivo de prote\u00e7\u00e3o utilizado em instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas que permite desligar um circuito sempre que seja detectada uma corrente de fuga superior ao valor nominal \u00e9 denominado disjuntor<\/p>","resposta":8376970,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de alta tens\u00e3o.","id":8376968,"corpo":"<p>de alta tens\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a v\u00e1cuo. ","id":8376969,"corpo":"<p>a v\u00e1cuo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diferencial residual.","id":8376970,"corpo":"<p>diferencial residual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"bipolar.","id":8376971,"corpo":"<p>bipolar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503543,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 23 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o","id":1219,"slug":"eletricista-de-manutencao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma tomada de 220V, utilizada para alimentar uma geladeira de vacinas num posto de sa\u00fade, deve ter dois fios ligados a ela, identificados como:","provas":[{"id":66145,"cargo":{"descricao":"Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o","id":1219,"slug":"eletricista-de-manutencao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-eletricista-de-manutencao","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 13:57:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2139468,"hashId":"9a62809391acf60d08e00b42746e82c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma tomada de 220V, utilizada para alimentar uma geladeira de vacinas num posto de sa\u00fade, deve ter dois fios ligados a ela, identificados como:<\/p>","resposta":8376962,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vivo e terra;","id":8376959,"corpo":"<p>vivo e terra;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sa\u00edda e entrada;","id":8376960,"corpo":"<p>sa\u00edda e entrada;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vermelho e azul;","id":8376961,"corpo":"<p>vermelho e azul;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fase e neutro.","id":8376962,"corpo":"<p>fase e neutro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503543,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 23 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Creche","id":1684,"slug":"monitor-de-creche"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Col\u00f4mbia","sigla":"","id":5314,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-colombia-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s 15 anos da morte da mission\u00e1ria americana Dorothy Stang, no munic\u00edpio de Anapu, sudoeste do Par\u00e1, o n\u00famero de homic\u00eddios na regi\u00e3o segue uma tend\u00eancia alarmante. Segundo o Comit\u00ea Dorothy, entidade que luta pelos direitos humanos no campo, nos \u00faltimos cinco anos, 19 pessoas j\u00e1 foram mortas no munic\u00edpio por conflitos agr\u00e1rios.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/g1.globo.com\/pa\/para\/noticia\/2020\/02\/12\/ apesar-da-morte-de-dorothy-as-pessoas-ainda-morrem-no-campo-alerta-ambientalista.ghtml.) O estado do Par\u00e1 pertence a qual regi\u00e3o do Brasil?","provas":[{"id":73587,"cargo":{"descricao":"Monitor de Creche","id":1684,"slug":"monitor-de-creche"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Col\u00f4mbia","sigla":"","id":5314,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-colombia-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-colombia-sp-2020-instituto-consulplan-monitor-de-creche","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Col\u00f4mbia - Monitor de Creche - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-01 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2227977,"hashId":"77f141a84725c22a8fde336f15ba128f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s 15 anos da morte da mission\u00e1ria americana <em>Dorothy Stang<\/em>, no munic\u00edpio de Anapu, sudoeste do Par\u00e1, o n\u00famero de homic\u00eddios na regi\u00e3o segue uma tend\u00eancia alarmante. Segundo o Comit\u00ea Dorothy, entidade que luta pelos direitos humanos no campo, nos \u00faltimos cinco anos, 19 pessoas j\u00e1 foram mortas no munic\u00edpio por conflitos agr\u00e1rios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em style=\"font-size: 11px;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/g1.globo.com\/pa\/para\/noticia\/2020\/02\/12\/ <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em style=\"font-size: 11px;\">apesar-da-morte-de-dorothy-as-pessoas-ainda-morrem-no-campo-<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em style=\"font-size: 11px;\">alerta-ambientalista.ghtml.) <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O estado do Par\u00e1 pertence a qual regi\u00e3o do Brasil?<\/p>","resposta":8760125,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Norte.","id":8760125,"corpo":"<p>Norte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sudeste.","id":8760126,"corpo":"<p>Sudeste.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nordeste.","id":8760127,"corpo":"<p>Nordeste.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Centro-Oeste.","id":8760128,"corpo":"<p>Centro-Oeste.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513375,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Par\u00e1","oab":false,"nome":"Par\u00e1","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407444,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-para"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Gestor P\u00fablico","id":25899,"slug":"tecnico-area-gestor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aragua\u00edna","sigla":"","id":2961,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":"prefeitura-de-araguaina-to"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que ofere\u00e7a o conjunto de met\u00e1foras organizacionais que melhor descreve as caracter\u00edsticas do tipo de organiza\u00e7\u00e3o apresentada a seguir: Organiza\u00e7\u00e3o que atua por meio de divis\u00e3o r\u00edgida de tarefas, possui uma grande e complexa hierarquia organizacional, ao longo da qual rotineiramente ocorrem conflitos internos, e onde a lideran\u00e7a \u00e9 exercida principalmente por meio de mecanismos coercitivos.","provas":[{"id":87458,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Gestor P\u00fablico","id":25899,"slug":"tecnico-area-gestor-publico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aragua\u00edna","sigla":"","id":2961,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":"prefeitura-de-araguaina-to"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-araguaina-to-2020-idib-tecnico-area-gestor-publico","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Aragua\u00edna - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Gestor P\u00fablico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 23:07:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2537794,"hashId":"d6183686861dd6b56f86d9237dc89d15","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que ofere\u00e7a o conjunto de met\u00e1foras organizacionais que melhor descreve as caracter\u00edsticas do tipo de organiza\u00e7\u00e3o apresentada a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Organiza\u00e7\u00e3o que atua por meio de divis\u00e3o r\u00edgida de tarefas, possui uma grande e complexa hierarquia organizacional, ao longo da qual rotineiramente ocorrem conflitos internos, e onde a lideran\u00e7a \u00e9 exercida principalmente por meio de mecanismos coercitivos.<\/p>","resposta":10102587,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00f5es como m\u00e1quinas; organiza\u00e7\u00f5es como pris\u00f5es ps\u00edquicas e organiza\u00e7\u00f5es como fluxo e transforma\u00e7\u00e3o. ","id":10102586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Organiza\u00e7\u00f5es como m\u00e1quinas; organiza\u00e7\u00f5es como pris\u00f5es ps\u00edquicas e organiza\u00e7\u00f5es como fluxo e transforma\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00f5es como sistemas pol\u00edticos; organiza\u00e7\u00f5es como instrumentos de domina\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00f5es como m\u00e1quinas.","id":10102587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Organiza\u00e7\u00f5es como sistemas pol\u00edticos; organiza\u00e7\u00f5es como instrumentos de domina\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00f5es como m\u00e1quinas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00f5es como organismos; organiza\u00e7\u00f5es como fluxo e transforma\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00f5es como instrumentos de domina\u00e7\u00e3o. ","id":10102588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Organiza\u00e7\u00f5es como organismos; organiza\u00e7\u00f5es como fluxo e transforma\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00f5es como instrumentos de domina\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00f5es como m\u00e1quinas; organiza\u00e7\u00f5es como sistemas pol\u00edticos e organiza\u00e7\u00f5es como pris\u00f5es ps\u00edquicas.","id":10102589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Organiza\u00e7\u00f5es como m\u00e1quinas; organiza\u00e7\u00f5es como sistemas pol\u00edticos e organiza\u00e7\u00f5es como pris\u00f5es ps\u00edquicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547594,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 42","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle","oab":false,"nome":"Controle","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404676,"slug":"administracao-geral-controle"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Gestor P\u00fablico","id":25899,"slug":"tecnico-area-gestor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aragua\u00edna","sigla":"","id":2961,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":"prefeitura-de-araguaina-to"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que contenha as met\u00e1foras organizacionais mais adequadas para descrever as caracter\u00edsticas da organiza\u00e7\u00e3o descrita a seguir: Empresa de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o, voltada ao desenvolvimento de solu\u00e7\u00f5es inovadoras para a ind\u00fastria sider\u00fargica.","provas":[{"id":87458,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Gestor P\u00fablico","id":25899,"slug":"tecnico-area-gestor-publico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aragua\u00edna","sigla":"","id":2961,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":"prefeitura-de-araguaina-to"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-araguaina-to-2020-idib-tecnico-area-gestor-publico","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Aragua\u00edna - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Gestor P\u00fablico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 23:07:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2537791,"hashId":"8aefa39ebee8273846dacf3f03dfb59d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que contenha as met\u00e1foras organizacionais mais adequadas para descrever as caracter\u00edsticas da organiza\u00e7\u00e3o descrita a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Empresa de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o, voltada ao desenvolvimento de solu\u00e7\u00f5es inovadoras para a ind\u00fastria sider\u00fargica.<\/p>","resposta":10102576,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00f5es como organismos; organiza\u00e7\u00f5es como sistemas pol\u00edticos e organiza\u00e7\u00f5es como culturas.","id":10102573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Organiza\u00e7\u00f5es como organismos; organiza\u00e7\u00f5es como sistemas pol\u00edticos e organiza\u00e7\u00f5es como culturas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00f5es como c\u00e9rebros; organiza\u00e7\u00f5es como pris\u00f5es ps\u00edquicas e organiza\u00e7\u00f5es como m\u00e1quinas. ","id":10102574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Organiza\u00e7\u00f5es como c\u00e9rebros; organiza\u00e7\u00f5es como pris\u00f5es ps\u00edquicas e organiza\u00e7\u00f5es como m\u00e1quinas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00f5es como fluxo e transforma\u00e7\u00e3o; organiza\u00e7\u00f5es como instrumentos de domina\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00f5es como culturas. ","id":10102575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Organiza\u00e7\u00f5es como fluxo e transforma\u00e7\u00e3o; organiza\u00e7\u00f5es como instrumentos de domina\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00f5es como culturas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00f5es como fluxo e transforma\u00e7\u00e3o; organiza\u00e7\u00f5es como organismos e organiza\u00e7\u00f5es como c\u00e9rebros.","id":10102576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Organiza\u00e7\u00f5es como fluxo e transforma\u00e7\u00e3o; organiza\u00e7\u00f5es como organismos e organiza\u00e7\u00f5es como c\u00e9rebros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547594,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 42","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento","oab":false,"nome":"Planejamento","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404675,"slug":"administracao-geral-planejamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00e9u Azul","sigla":"","id":5361,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ceu-azul-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentro da fun\u00e7\u00e3o organiza\u00e7\u00e3o, define-se e distribui-se a autoridade. Quais s\u00e3o os tr\u00eas tipos de autoridade?","provas":[{"id":73782,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e9u Azul","sigla":"","id":5361,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ceu-azul-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ceu-azul-pr-2020-unioeste-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de C\u00e9u Azul - Auxiliar Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 23:09:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2243453,"hashId":"5113d4fac430176675bb28faba58ba33","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentro da fun\u00e7\u00e3o organiza\u00e7\u00e3o, define-se e distribui-se a autoridade. Quais s\u00e3o os tr\u00eas tipos de autoridade?<\/p>","resposta":8828564,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Autoridade de linha, autoridade de assessoria e autoridade funcional.","id":8828564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Autoridade de linha, autoridade de assessoria e autoridade funcional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Autoridade estrat\u00e9gica, autoridade t\u00e1tica e autoridade operacional.","id":8828565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Autoridade estrat\u00e9gica, autoridade t\u00e1tica e autoridade operacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Autoridade centralizada, autoridade descentralizada e autoridade mista.","id":8828566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Autoridade centralizada, autoridade descentralizada e autoridade mista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Autoridade achatada, autoridade alta e autoridade normalizada.","id":8828567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Autoridade achatada, autoridade alta e autoridade normalizada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514892,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Habilidades do Administrador","oab":false,"nome":"Habilidades do Administrador","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417273,"slug":"administracao-geral-habilidades-do-administrador"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Gestor P\u00fablico","id":25899,"slug":"tecnico-area-gestor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aragua\u00edna","sigla":"","id":2961,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":"prefeitura-de-araguaina-to"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na \u00e1rea financeira existem v\u00e1rios indicadores que servem para monitorar a situa\u00e7\u00e3o financeira das empresas. Um deles \u00e9 um indicador que demonstra o poder de ganho da empresa comparando o seu lucro l\u00edquido ao seu resultado total, ou seja, o ganho que a empresa consegue gerar sobre o trabalho que ela desenvolve. Assinale a alternativa que indica corretamente a qual indicador financeiro correspondem as caracter\u00edsticas descritas.","provas":[{"id":87458,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Gestor P\u00fablico","id":25899,"slug":"tecnico-area-gestor-publico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aragua\u00edna","sigla":"","id":2961,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":"prefeitura-de-araguaina-to"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-araguaina-to-2020-idib-tecnico-area-gestor-publico","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Aragua\u00edna - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Gestor P\u00fablico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 23:08:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2537812,"hashId":"a89fcd01284dce63b3b558c10c13ddcd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na \u00e1rea financeira existem v\u00e1rios indicadores que servem para monitorar a situa\u00e7\u00e3o financeira das empresas. Um deles \u00e9 um indicador que demonstra o poder de ganho da empresa comparando o seu lucro l\u00edquido ao seu resultado total, ou seja, o ganho que a empresa consegue gerar sobre o trabalho que ela desenvolve. Assinale a alternativa que indica corretamente a qual indicador financeiro correspondem as caracter\u00edsticas descritas.<\/p>","resposta":10102661,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" indicador de rentabilidade","id":10102660,"corpo":"<p> indicador de rentabilidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"indicador de lucratividade","id":10102661,"corpo":"<p>indicador de lucratividade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"indicador de liquidez ","id":10102662,"corpo":"<p>indicador de liquidez <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" indicador de endividamento","id":10102663,"corpo":"<p> indicador de endividamento<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547594,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 42","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Habilidades do Administrador","oab":false,"nome":"Habilidades do Administrador","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417273,"slug":"administracao-geral-habilidades-do-administrador"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"","oab":false,"id":1246,"slug":"colegio-militar-de-manaus"}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica e Portugu\u00eas 1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio","id":23831,"slug":"aluno-do-colegio-militar-area-matematica-e-portugues-1o-ano-do-ensino-medio"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"CMM","id":4555,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cmm-am"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto apresenta diversos argumentos de autoridade, citando especialistas como Gilberto Lacerda, Henry Jenkins e Valdemar W. Setzer. De acordo com o texto, pode-se afirmar que: ","provas":[{"id":60952,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica e Portugu\u00eas 1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio","id":23831,"slug":"aluno-do-colegio-militar-area-matematica-e-portugues-1o-ano-do-ensino-medio"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"CMM","id":4555,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cmm-am"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"","oab":false,"id":1246,"slug":"colegio-militar-de-manaus"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cmm-am-2020-colegio-militar-de-manaus-aluno-do-colegio-militar-area-matematica-e-portugues-1o-ano-do-ensino-medio","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus - CMM - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica e Portugu\u00eas 1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-31 23:28:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1854018,"hashId":"e057237e88562f2871f6f293a248957f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto apresenta diversos argumentos de autoridade, citando especialistas como Gilberto Lacerda, Henry Jenkins e Valdemar W. Setzer. De acordo com o texto, pode-se afirmar que: <\/p>","resposta":7128915,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Setzer corrobora os argumentos de Lacerda e Jenkins ao afirmar que jogos de videogame estimulam o pensamento matem\u00e1tico.","id":7128914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Setzer corrobora os argumentos de Lacerda e Jenkins ao afirmar que jogos de videogame estimulam o pensamento matem\u00e1tico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Jenkins se aproxima do argumento de Lacerda e afasta-se do de Setzer quando defende que jogos eletr\u00f4nicos encorajam as crian\u00e7as a adquirirem riscos intelectuais.","id":7128915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jenkins se aproxima do argumento de Lacerda e afasta-se do de Setzer quando defende que jogos eletr\u00f4nicos encorajam as crian\u00e7as a adquirirem riscos intelectuais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lacerda justifica a tese de Setzer ao alertar sobre os riscos de os jogos de computador se tornarem a \u00fanica forma de lazer da crian\u00e7a","id":7128916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lacerda justifica a tese de Setzer ao alertar sobre os riscos de os jogos de computador se tornarem a \u00fanica forma de lazer da crian\u00e7a<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lacerda, Jenkins e Setzer partem da mesma premissa: videogames s\u00e3o um risco para o desenvolvimento intelectual das crian\u00e7as, portanto seu uso deve ser monitorado. ","id":7128917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lacerda, Jenkins e Setzer partem da mesma premissa: videogames s\u00e3o um risco para o desenvolvimento intelectual das crian\u00e7as, portanto seu uso deve ser monitorado. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Setzer, ao aderir \u00e0 pedagogia de Waldorf, defende que computadores e videogames tornam as crian\u00e7as menos infantis, tal como Lacerda alerta para jogos violentos.","id":7128918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Setzer, ao aderir \u00e0 pedagogia de Waldorf, defende que computadores e videogames tornam as crian\u00e7as menos infantis, tal como Lacerda alerta para jogos violentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO I Jogo Eletr\u00f4nico: amigo ou vil\u00e3o? - Meu filho, h\u00e1 quanto tempo voc\u00ea est\u00e1 na frente desse joguinho? Vamos desligar, r\u00e1pido! E n\u00e3o joga mais at\u00e9 o fim de semana, escutou?? Quem de voc\u00eas nunca ouviu essas palavras da mam\u00e3e ou do papai? Os jogos eletr\u00f4nicos s\u00e3o uma febre nos dias de hoje, quase todas as crian\u00e7as tiveram ou t\u00eam acesso a jogos de videogame ou de computador. E, c\u00e1 entre n\u00f3s, quase todas gostam muito, n\u00e3o \u00e9 mesmo? Os pais \u00e9 que costumam ficar muito apreensivos com esse tipo de divers\u00e3o de seus pequenos, porque acham que jogar videogame n\u00e3o ensina nada de bom a seus filhos. Mas voc\u00ea sabia que especialistas enxergam muitos pontos positivos na cultura digital? O professor da Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o da Universidade de Bras\u00edlia, na \u00e1rea de Tecnologias na Educa\u00e7\u00e3o, Gilberto Lacerda, diz que n\u00e3o d\u00e1 para negar que os jogos eletr\u00f4nicos fazem parte da cultura do jovem hoje em dia, lembrando que cada vez crian\u00e7as mais novas, de 4, 5 anos, j\u00e1 se d\u00e3o muito bem nos joguinhos, deixando muitos adultos no chinelo. Longe de ser contr\u00e1rio a essa cultura, Gilberto Lacerda diz que os jogos eletr\u00f4nicos contribuem para que os jovens desenvolvam v\u00e1rias habilidades, como racioc\u00ednio l\u00f3gico e resolu\u00e7\u00e3o r\u00e1pida de problemas. Quando os jogos s\u00e3o online, Lacerda diz que os jovens vivenciam um momento da capacidade de comunica\u00e7\u00e3o. Henry Jenkins, especialista em jogos de aprendizado, diz que os jogos eletr\u00f4nicos encorajam as crian\u00e7as a adquirirem riscos intelectuais sem grandes medos de fracasso. \u201cUnir o l\u00fadico e o educativo \u00e9 o grande desafio dos jogos eletr\u00f4nicos\u201d, destaca o professor Gilberto Lacerda. At\u00e9 a\u00ed tudo bem. O problema, diz o professor Gilberto, \u00e9 quando os jogos de computador se tornam a \u00fanica forma de lazer da crian\u00e7a. A\u00ed, cabe aos pais \u2013 ou quem estiver cuidando da crian\u00e7a \u2013 estabelecer limites para os jogos eletr\u00f4nicos. [...] Mas ainda existem correntes educacionais que n\u00e3o valorizam tanto a associa\u00e7\u00e3o entre crian\u00e7as e jogos eletr\u00f4nicos ou computadores, principalmente nos sete primeiros anos de vida. As escolas que seguem a pedagogia Waldorf t\u00eam como proposta pedag\u00f3gica o foco no desenvolvimento humano e nas atividades manuais, como o preparo do lanche de cada dia. Ela, ainda, considera fundamental a altern\u00e2ncia sadia e equilibrada entre atividade intelectual e pr\u00e1tica. O professor Valdemar W. Setzer, da Universidade de S\u00e3o Paulo, \u00e9 adepto da pedagogia Waldorf. Para ele, crian\u00e7as deveriam ficar longe dos computadores porque o aparelho for\u00e7aria um pensamento matem\u00e1tico pr\u00f3prio dos adultos, o que seria prejudicial a essa fase da vida dos pequenos. Observe-se uma crian\u00e7a usando um computador: ela est\u00e1 numa atitude infantil ou adulta?, questiona o professor, que decreta: \u201cdeixem as crian\u00e7as serem infantis, n\u00e3o lhes deem acesso a TV, jogos eletr\u00f4nicos e computador!\u201d. Ele tamb\u00e9m diz que o ser humano deve pensar antes de fazer algo, avaliando as consequ\u00eancias de seus atos. E se os joguinhos forem violentos, a\u00ed as cr\u00edticas s\u00e3o maiores. Eles podem trazer aumento de comportamento agressivo, baixa autoestima, v\u00edcio e introvers\u00e3o.Fonte: http:\/\/www.plenarinho.gov.br\/noticias\/reportagem-especial\/jogo-eletronico-amigo-ou-vilao. Adaptado.","id":470086,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Jogo Eletr\u00f4nico: amigo ou vil\u00e3o? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">- Meu filho, h\u00e1 quanto tempo voc\u00ea est\u00e1 na frente desse joguinho? Vamos desligar, r\u00e1pido! E n\u00e3o joga mais at\u00e9 o fim de semana, escutou?? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Quem de voc\u00eas nunca ouviu essas palavras da mam\u00e3e ou do papai? Os jogos eletr\u00f4nicos s\u00e3o uma febre nos dias de hoje, quase todas as crian\u00e7as tiveram ou t\u00eam acesso a jogos de videogame ou de computador. E, c\u00e1 entre n\u00f3s, quase todas gostam muito, n\u00e3o \u00e9 mesmo? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Os pais \u00e9 que costumam ficar muito apreensivos com esse tipo de divers\u00e3o de seus pequenos, porque acham que jogar videogame n\u00e3o ensina nada de bom a seus filhos. Mas voc\u00ea sabia que especialistas enxergam muitos pontos positivos na cultura digital? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">O professor da Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o da Universidade de Bras\u00edlia, na \u00e1rea de Tecnologias na Educa\u00e7\u00e3o, Gilberto Lacerda, diz que n\u00e3o d\u00e1 para negar que os jogos eletr\u00f4nicos fazem parte da cultura do jovem hoje em dia, lembrando que cada vez crian\u00e7as mais novas, de 4, 5 anos, j\u00e1 se d\u00e3o muito bem nos joguinhos, deixando muitos adultos no chinelo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Longe de ser contr\u00e1rio a essa cultura, Gilberto Lacerda diz que os jogos eletr\u00f4nicos contribuem para que os jovens desenvolvam v\u00e1rias habilidades, como racioc\u00ednio l\u00f3gico e resolu\u00e7\u00e3o r\u00e1pida de problemas. Quando os jogos s\u00e3o online, Lacerda diz que os jovens vivenciam um momento da capacidade de comunica\u00e7\u00e3o. Henry Jenkins, especialista em jogos de aprendizado, diz que os jogos eletr\u00f4nicos encorajam as crian\u00e7as a adquirirem riscos intelectuais sem grandes medos de fracasso. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\u201cUnir o l\u00fadico e o educativo \u00e9 o grande desafio dos jogos eletr\u00f4nicos\u201d, destaca o professor Gilberto Lacerda. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">At\u00e9 a\u00ed tudo bem. O problema, diz o professor Gilberto, \u00e9 quando os jogos de computador se tornam a \u00fanica forma de lazer da crian\u00e7a. A\u00ed, cabe aos pais \u2013 ou quem estiver cuidando da crian\u00e7a \u2013 estabelecer limites para os jogos eletr\u00f4nicos. [...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Mas ainda existem correntes educacionais que n\u00e3o valorizam tanto a associa\u00e7\u00e3o entre crian\u00e7as e jogos eletr\u00f4nicos ou computadores, principalmente nos sete primeiros anos de vida. As escolas que seguem a pedagogia Waldorf t\u00eam como proposta pedag\u00f3gica o foco no desenvolvimento humano e nas atividades manuais, como o preparo do lanche de cada dia. Ela, ainda, considera fundamental a altern\u00e2ncia sadia e equilibrada entre atividade intelectual e pr\u00e1tica. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">O professor Valdemar W. Setzer, da Universidade de S\u00e3o Paulo, \u00e9 adepto da pedagogia Waldorf. Para ele, crian\u00e7as deveriam ficar longe dos computadores porque o aparelho for\u00e7aria um pensamento matem\u00e1tico pr\u00f3prio dos adultos, o que seria prejudicial a essa fase da vida dos pequenos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Observe-se uma crian\u00e7a usando um computador: ela est\u00e1 numa atitude infantil ou adulta?, questiona o professor, que decreta: \u201cdeixem as crian\u00e7as serem infantis, n\u00e3o lhes deem acesso a TV, jogos eletr\u00f4nicos e computador!\u201d. Ele tamb\u00e9m diz que o ser humano deve pensar antes de fazer algo, avaliando as consequ\u00eancias de seus atos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">E se os joguinhos forem violentos, a\u00ed as cr\u00edticas s\u00e3o maiores. Eles podem trazer aumento de comportamento agressivo, baixa autoestima, v\u00edcio e introvers\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: http:\/\/www.plenarinho.gov.br\/noticias\/reportagem-especial\/jogo-eletronico-amigo-ou-vilao. Adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 20","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1854018","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ten\u00f3rio","sigla":"","id":3754,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do processo de profissionaliza\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social brasileiro, \u00e9 CORRETA afirma\u00e7\u00e3o presente na alternativa: ","provas":[{"id":69806,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ten\u00f3rio","sigla":"","id":3754,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb-2020-cpcon-uepb-assistente-social","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Ten\u00f3rio - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 23:48:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2132144,"hashId":"3f4cfef76cc1f193ec0325f637e7a67c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do processo de profissionaliza\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social brasileiro, \u00e9 CORRETA afirma\u00e7\u00e3o presente na alternativa: <\/p>","resposta":8343887,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A profissionaliza\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social no Brasil \u00e9 um processo que se consolida atrav\u00e9s da inser\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o na divis\u00e3o social e t\u00e9cnica do trabalho como uma especializa\u00e7\u00e3o do trabalho coletivo, na qual seus agentes atuam sem relacionar-se com a produ\u00e7\u00e3o e\/ou reprodu\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es sociais.","id":8343885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A profissionaliza\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social no Brasil \u00e9 um processo que se consolida atrav\u00e9s da inser\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o na divis\u00e3o social e t\u00e9cnica do trabalho como uma especializa\u00e7\u00e3o do trabalho coletivo, na qual seus agentes atuam sem relacionar-se com a produ\u00e7\u00e3o e\/ou reprodu\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es sociais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A profissionaliza\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social no Brasil n\u00e3o est\u00e1 relacionada \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o da ajuda, nem a racionaliza\u00e7\u00e3o da filantropia, mas se d\u00e1 quando o capitalismo monopolista requisita um conjunto de agentes para atuar frente a quest\u00e3o social. Todavia, esta requisi\u00e7\u00e3o \u00e9 realizada ap\u00f3s o processo de laiciza\u00e7\u00e3o dos citados agentes. ","id":8343886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A profissionaliza\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social no Brasil n\u00e3o est\u00e1 relacionada \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o da ajuda, nem a racionaliza\u00e7\u00e3o da filantropia, mas se d\u00e1 quando o capitalismo monopolista requisita um conjunto de agentes para atuar frente a quest\u00e3o social. Todavia, esta requisi\u00e7\u00e3o \u00e9 realizada ap\u00f3s o processo de laiciza\u00e7\u00e3o dos citados agentes. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A profissionaliza\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social no Brasil n\u00e3o est\u00e1 relacionada \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o da ajuda, nem a racionaliza\u00e7\u00e3o da filantropia, mas \u00e0 din\u00e2mica do capitalismo monopolista, que requisita um conjunto de agentes o que, posteriormente, se laicizam.","id":8343887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A profissionaliza\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social no Brasil n\u00e3o est\u00e1 relacionada \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o da ajuda, nem a racionaliza\u00e7\u00e3o da filantropia, mas \u00e0 din\u00e2mica do capitalismo monopolista, que requisita um conjunto de agentes o que, posteriormente, se laicizam.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Igreja Cat\u00f3lica teve atua\u00e7\u00e3o unilateral no processo de profissionaliza\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o no Brasil, pois ela fornece os quadros profissionais que o Servi\u00e7o Social requer em seu surgimento.","id":8343888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Igreja Cat\u00f3lica teve atua\u00e7\u00e3o unilateral no processo de profissionaliza\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o no Brasil, pois ela fornece os quadros profissionais que o Servi\u00e7o Social requer em seu surgimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A profissionaliza\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social no Brasil vincula-se ao processo de renova\u00e7\u00e3o profissional, marcado pela vertente de Inten\u00e7\u00e3o de Ruptura.","id":8343889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A profissionaliza\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social no Brasil vincula-se ao processo de renova\u00e7\u00e3o profissional, marcado pela vertente de Inten\u00e7\u00e3o de Ruptura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502682,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3rico do Servi\u00e7o Social no Brasil e no Mundo","oab":false,"nome":"Hist\u00f3rico do Servi\u00e7o Social no Brasil e no Mundo","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415286,"slug":"servico-social-historico-do-servico-social-no-brasil-e-no-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","pai":415286,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415292,"slug":"servico-social-fundamentos-historicos-e-teorico-metodologicos-do-servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ten\u00f3rio","sigla":"","id":3754,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das dimens\u00f5es que conformam o Servi\u00e7o Social - t\u00e9cnico-operativa, \u00e9tico-pol\u00edtica e te\u00f3rico-metodol\u00f3gica -, analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir:I- O exerc\u00edcio profissional no Servi\u00e7o Social \u00e9 composto por uma totalidade de dimens\u00f5es que se autoimplicam, se autoexplicam e se determinam entre si, caracterizando historicamente o modo de ser da profiss\u00e3o que se realiza no cotidiano.II- As dimens\u00f5es t\u00e9cnico-operativa, \u00e9tico-pol\u00edtica e te\u00f3rico-metodol\u00f3gica, embora relacionem entre si, n\u00e3o s\u00e3o todas acionadas no exerc\u00edcio profissional, podendo, a depender do espa\u00e7o s\u00f3cio-ocupacional, haver uso de apenas uma delas.III- As dimens\u00f5es que conformam a profiss\u00e3o, isoladamente, podem ser consideradas como formas fixas, pois cada uma mant\u00e9m caracter\u00edsticas pr\u00f3prias que n\u00e3o se confundem com as caracter\u00edsticas das demais dimens\u00f5es.IV- As dimens\u00f5es t\u00e9cnico-operativa, \u00e9tico-pol\u00edtica e te\u00f3rico-metodol\u00f3gica mant\u00eam igual n\u00edvel de import\u00e2ncia para o exerc\u00edcio profissional; em decorr\u00eancia disso, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que na realiza\u00e7\u00e3o das compet\u00eancias ou atribui\u00e7\u00f5es profissionais haja predom\u00ednio de uma sobre a outra.\u00c9 CORRETO o que se afirma apenas em:","provas":[{"id":69806,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ten\u00f3rio","sigla":"","id":3754,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb-2020-cpcon-uepb-assistente-social","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Ten\u00f3rio - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 23:49:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2132164,"hashId":"427fd59f041f3bf03f47c891fe2acd51","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das dimens\u00f5es que conformam o Servi\u00e7o Social - <em>t\u00e9cnico-operativa, \u00e9tico-pol\u00edtica e te\u00f3rico-metodol\u00f3gica<\/em> -, analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I- <\/strong>O exerc\u00edcio profissional no Servi\u00e7o Social \u00e9 composto por uma totalidade de dimens\u00f5es que se autoimplicam, se autoexplicam e se determinam entre si, caracterizando historicamente o modo de ser da profiss\u00e3o que se realiza no cotidiano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II-<\/strong> As dimens\u00f5es t\u00e9cnico-operativa, \u00e9tico-pol\u00edtica e te\u00f3rico-metodol\u00f3gica, embora relacionem entre si, n\u00e3o s\u00e3o todas acionadas no exerc\u00edcio profissional, podendo, a depender do espa\u00e7o s\u00f3cio-ocupacional, haver uso de apenas uma delas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III-<\/strong> As dimens\u00f5es que conformam a profiss\u00e3o, isoladamente, podem ser consideradas como formas fixas, pois cada uma mant\u00e9m caracter\u00edsticas pr\u00f3prias que n\u00e3o se confundem com as caracter\u00edsticas das demais dimens\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>IV-<\/strong> As dimens\u00f5es t\u00e9cnico-operativa, \u00e9tico-pol\u00edtica e te\u00f3rico-metodol\u00f3gica mant\u00eam igual n\u00edvel de import\u00e2ncia para o exerc\u00edcio profissional; em decorr\u00eancia disso, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que na realiza\u00e7\u00e3o das compet\u00eancias ou atribui\u00e7\u00f5es profissionais haja predom\u00ednio de uma sobre a outra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO o que se afirma apenas em:<\/p>","resposta":8343989,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":8343985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III.","id":8343986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III.","id":8343987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV.","id":8343988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I.","id":8343989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502682,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dimens\u00f5es do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Dimens\u00f5es do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415289,"slug":"servico-social-dimensoes-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/2132164","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","sigla":"","oab":false,"id":1289,"slug":"colegio-militar-de-porto-alegre"}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica e Portugu\u00eas 6\u00ba Ano do Ensino Fundamental","id":23830,"slug":"aluno-do-colegio-militar-area-matematica-e-portugues-6o-ano-do-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","sigla":"CMPA","id":4703,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"cmpa-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto 1 pode ser dividido em duas partes, as quais apresentam conte\u00fados distintos.A palavra \/ express\u00e3o que relaciona essas partes, indicando a sua diferen\u00e7a de sentido, \u00e9:","provas":[{"id":60942,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica e Portugu\u00eas 6\u00ba Ano do Ensino Fundamental","id":23830,"slug":"aluno-do-colegio-militar-area-matematica-e-portugues-6o-ano-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","sigla":"CMPA","id":4703,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"cmpa-rs"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","sigla":"","oab":false,"id":1289,"slug":"colegio-militar-de-porto-alegre"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"cmpa-rs-2020-colegio-militar-de-porto-alegre-aluno-do-colegio-militar-area-matematica-e-portugues-6o-ano-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre - CMPA - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica e Portugu\u00eas 6\u00ba Ano do Ensino Fundamental - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-31 23:35:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1854937,"hashId":"5c3c7dc734f5877819736cf84245c44f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O <strong>texto 1<\/strong> pode ser dividido em duas partes, as quais apresentam conte\u00fados distintos.A palavra \/ express\u00e3o que relaciona essas partes, indicando a sua diferen\u00e7a de sentido, \u00e9:<\/p>","resposta":7132680,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201ccomo\u201d (l. 04).","id":7132678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201ccomo\u201d (l. 04).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\"enquanto\u201d (l.11).","id":7132679,"corpo":"<p>\"enquanto\u201d (l.11).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No entanto\u201d (l.15).","id":7132680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No entanto\u201d (l.15).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cexceto\u201d (l.22).","id":7132681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cexceto\u201d (l.22).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\"De acordo com\u201d (l.22).","id":7132682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"De acordo com\u201d (l.22).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia atentamente os textos da prova e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas, assinalando a \u00fanica op\u00e7\u00e3o correta, de acordo com o que for solicitado.Texto 1 Era digital? 98% das crian\u00e7as citam alguma brincadeira que n\u00e3o tem a ver com eletr\u00f4nicos entre as favoritas Apesar de a tecnologia estar cada vez mais presente na vida dos pequenos, uma pesquisa realizada pelo canal pago Gloob revela que a maioria possui uma brincadeira favorita que nada tem a ver com tablets e smartphones. Ser\u00e1 que uma coisa precisa substituir a outra?SABRINA ONGARATTO 01 Nina, 11 anos, s\u00f3 ganhou seu primeiro celular aos 9 e, segundo a m\u00e3e, a fonoaudi\u00f3loga02 e artes\u00e3 Roberta Canalonga, 40, n\u00e3o foi nada f\u00e1cil segurar a ansiedade da filha.03 \"Enquanto ela estava l\u00e1, brincando e se divertindo com algo, as amigas olhavam para04 baixo, para seus celulares. E quase como sofrer bullying por n\u00e3o ter um celular\u201d,05 conta. Mas hoje, a preocupa\u00e7\u00e3o da m\u00e3e \u00e9 outra. \u201cTentamos incentivar as brincadeiras06 anal\u00f3gicas sempre, como piqueniques com amigos, bicicleta, trazer amigas em casa...\u201d,07 explica.0809 Essa \u00e9 uma luta di\u00e1ria n\u00e3o s\u00f3 da Roberta, mas de quase todos os pais. Afinal, parece10 que essa gera\u00e7\u00e3o j\u00e1 nasceu conectada. Eles aprendem a lidar com os eletr\u00f4nicos antes11 mesmo de deixarem as fraldas e a impress\u00e3o \u00e9 que s\u00e3o abduzidos pelas telas: enquanto12 est\u00e3o l\u00e1 n\u00e3o respondem, \u00e9 como se estivessem fora de seus corpos...1314 Uma brincadeira substitui a outra?15 No entanto, o novo estudo \"Era uma vez...\", sobre comportamento infantil, realizado16 pelo canal de TV a cabo Gloob em parceria com a Inesplorato e o Instituto17 Quantas, revela que, sim, h\u00e1 espa\u00e7o para todos os tipos de brincadeiras na rotina das18 crian\u00e7as. Desmistificando a ideia de que uma coisa substitui a outra, mostrando que elas19 podem ser complementares.2021 Ao todo, foram entrevistadas 646 crian\u00e7as entre 6 e 9 anos de diversas classes sociais e22 estados do Brasil, exceto a Regi\u00e3o Norte. De acordo com a pesquisa, 71% delas23 disseram que o tablet ou o celular \u00e9 seu brinquedo preferido. Por outro lado, 98%24 citaram alguma brincadeira anal\u00f3gica entre as favoritas. Segundo o Gloob, brincadeiras25 anal\u00f3gicas s\u00e3o aquelas que n\u00e3o t\u00eam qualquer envolvimento com a tecnologia. Quando26 perguntadas quais elas mais gostavam de brincar, elas citaram, principalmente, bola,27 bonecos (her\u00f3is e princesas), skate, bicicleta, patins, carrinho, desenho e pintura, blocos28 de montar, massinha, slime, brincar na terra\/areia, cozinha, espadas, jogos de tabuleiro e29 quebra-cabe\u00e7a. J\u00e1 entre os brinquedos digitais, estavam o tablet, o smartphone e o30 videogame.31 [...]Dispon\u00edvel em: https :\/\/revistacrescer.g lobo. com\/Criancas\/Comporta mento\/noticia\/2019\/02\/era-digital-98-das-criancas-citam-alguma-brincadeira-que-nao-tem-ver-com-eletronicos-entre-favoritas. html. Acesso em: 20 ago 2020. Adaptado.","id":470216,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia atentamente os textos da prova e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas, assinalando a \u00fanica op\u00e7\u00e3o correta, de acordo com o que for solicitado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Era digital? 98% das crian\u00e7as citam alguma brincadeira que n\u00e3o tem a ver com eletr\u00f4nicos entre as favoritas <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Apesar de a tecnologia estar cada vez mais presente na vida dos pequenos, uma pesquisa realizada pelo canal pago Gloob revela que a maioria possui uma brincadeira favorita que nada tem a ver com <em>tablets<\/em> e<em> smartphones<\/em>. Ser\u00e1 que uma coisa precisa substituir a outra?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60942\/grupo-questao\/470216-20210819161632000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>SABRINA ONGARATTO <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 Nina, 11 anos, s\u00f3 ganhou seu primeiro celular aos 9 e, segundo a m\u00e3e, a fonoaudi\u00f3loga<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 e artes\u00e3 Roberta Canalonga, 40, n\u00e3o foi nada f\u00e1cil segurar a ansiedade da filha.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 \"Enquanto ela estava l\u00e1, brincando e se divertindo com algo, as amigas olhavam para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 baixo, para seus celulares. E quase como sofrer<em> bullying<\/em> por n\u00e3o ter um celular\u201d,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 conta. Mas hoje, a preocupa\u00e7\u00e3o da m\u00e3e \u00e9 outra. \u201cTentamos incentivar as brincadeiras<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 anal\u00f3gicas sempre, como piqueniques com amigos, bicicleta, trazer amigas em casa...\u201d,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 explica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 Essa \u00e9 uma luta di\u00e1ria n\u00e3o s\u00f3 da Roberta, mas de quase todos os pais. Afinal, parece<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 que essa gera\u00e7\u00e3o j\u00e1 nasceu conectada. Eles aprendem a lidar com os eletr\u00f4nicos antes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 mesmo de deixarem as fraldas e a impress\u00e3o \u00e9 que s\u00e3o abduzidos pelas telas: enquanto<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 est\u00e3o l\u00e1 n\u00e3o respondem, \u00e9 como se estivessem fora de seus corpos...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14<strong> Uma brincadeira substitui a outra?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 No entanto, o novo estudo \"Era uma vez...\", sobre comportamento infantil, realizado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 pelo canal de TV a cabo <em>Gloob<\/em> em parceria com a Inesplorato e o Instituto<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 Quantas, revela que, sim, h\u00e1 espa\u00e7o para todos os tipos de brincadeiras na rotina das<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 crian\u00e7as. Desmistificando a ideia de que uma coisa substitui a outra, mostrando que elas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 podem ser complementares.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 Ao todo, foram entrevistadas 646 crian\u00e7as entre 6 e 9 anos de diversas classes sociais e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 estados do Brasil, exceto a Regi\u00e3o Norte. De acordo com a pesquisa, 71% delas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 disseram que o <em>tablet<\/em> ou o celular \u00e9 seu brinquedo preferido. Por outro lado, 98%<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 citaram alguma brincadeira anal\u00f3gica entre as favoritas. Segundo o <em>Gloob<\/em>, brincadeiras<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 anal\u00f3gicas s\u00e3o aquelas que n\u00e3o t\u00eam qualquer envolvimento com a tecnologia. Quando<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 perguntadas quais elas mais gostavam de brincar, elas citaram, principalmente, bola,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 bonecos (her\u00f3is e princesas), skate, bicicleta, patins, carrinho, desenho e pintura, blocos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 de montar, massinha, <em>slime<\/em>, brincar na terra\/areia, cozinha, espadas, jogos de tabuleiro e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 quebra-cabe\u00e7a. J\u00e1 entre os brinquedos digitais, estavam o <em>tablet<\/em>, o <em>smartphone<\/em> e o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 <em>videogame<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 [...]<\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: https :\/\/revistacrescer.g lobo. com\/Criancas\/Comporta mento\/noticia\/2019\/02\/era-digital-98-das-criancas-citam-alguma-brincadeira-que-nao-tem-ver-com-eletronicos-entre-favoritas. html. Acesso em: 20 ago 2020. Adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  13 a 15","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1854937","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"ufmt-mt"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A web representou uma transforma\u00e7\u00e3o not\u00e1vel nos processos jornal\u00edsticos. Marque a alternativa que apresenta as tr\u00eas caracter\u00edsticas b\u00e1sicas do jornalismo online.","provas":[{"id":61884,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"ufmt-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ufmt-mt-2020-ufmt-jornalista","tipo":1,"nome":"UFMT - UFMT - Jornalista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-01 15:17:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":1974335,"hashId":"f317708b38bc0f2e9ca9721f8d38ba20","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A web representou uma transforma\u00e7\u00e3o not\u00e1vel nos processos jornal\u00edsticos. Marque a alternativa que apresenta as tr\u00eas caracter\u00edsticas b\u00e1sicas do jornalismo online.<\/p>","resposta":7658777,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Multimidialidade, hipertextualidade e interatividade.","id":7658777,"corpo":"<p>Multimidialidade, hipertextualidade e interatividade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Transmidialidade, hipertextualidade e virtualidade.","id":7658778,"corpo":"<p>Transmidialidade, hipertextualidade e virtualidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Converg\u00eancia, digitaliza\u00e7\u00e3o e circularidade.","id":7658779,"corpo":"<p>Converg\u00eancia, digitaliza\u00e7\u00e3o e circularidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Multimidialidade, hipertextualidade e linearidade.","id":7658780,"corpo":"<p>Multimidialidade, hipertextualidade e linearidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484036,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens e Suportes Midi\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Linguagens e Suportes Midi\u00e1ticos","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418263,"slug":"comunicacao-social-linguagens-e-suportes-midiaticos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Webjornalismo","oab":false,"nome":"Webjornalismo","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418272,"slug":"comunicacao-social-webjornalismo"}],"slug":"comunicacao-social\/1974335","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-linhares-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Norma Regulamentadora N\u00famero 15 (NR15), para indiv\u00edduos que n\u00e3o estejam adequadamente protegidos n\u00e3o \u00e9 permitida exposi\u00e7\u00e3o a n\u00edveis de ru\u00eddo acima de:","provas":[{"id":42716,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-01 15:23:58","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[],"id":1273277,"hashId":"d4e59243fb8dffbf0be9bb4a997fd469","enunciado":"<p align=justify>Conforme a Norma Regulamentadora N\u00famero 15 (NR15), para indiv\u00edduos que n\u00e3o estejam adequadamente protegidos n\u00e3o \u00e9 permitida exposi\u00e7\u00e3o a n\u00edveis de ru\u00eddo acima de:<\/p>","resposta":4622387,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"105 dB(A).","id":4622385,"corpo":"<p align=justify>105 dB(A).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"110 dB(A).","id":4622386,"corpo":"<p align=justify>110 dB(A).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"115 dB(A).","id":4622387,"corpo":"<p align=justify>115 dB(A).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"120 dB(A).","id":4622388,"corpo":"<p align=justify>120 dB(A).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"130 dB(A).","id":4622389,"corpo":"<p align=justify>130 dB(A).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404701,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","oab":false,"nome":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-15-atividades-e-operacoes-insalubres"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","oab":false,"nome":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402948,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-normas-regulamentadoras-do-ministerio-do-trabalho-e-emprego"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1273277","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea: Contas P\u00fablicas","id":17929,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-contas-publicas"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Endodontista","id":5867,"slug":"cirurgiao-dentista-area-endodontista"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial","id":10192,"slug":"cirurgiao-dentista-area-bucomaxilofacial"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190,"slug":"cirurgiao-dentista-area-odontopediatria"},{"descricao":"Analista Especialista em Epidemiologista e Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","id":17939,"slug":"analista-especialista-em-epidemiologista-e-vigilancia-em-saude"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pacientes Especiais","id":7915,"slug":"cirurgiao-dentista-area-pacientes-especiais"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista- \u00c1rea Protesista","id":8532,"slug":"cirurgiao-dentista-area-protesista"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista Estomatologista","id":2779,"slug":"dentista-area-cirurgiao-dentista-estomatologista"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cardiologista Pedi\u00e1trico","id":14491,"slug":"medico-area-cardiologista-pediatrico"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Periodontista","id":5868,"slug":"cirurgiao-dentista-area-periodontista"},{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea: Terapia Intensiva Neonatal e Pedi\u00e1trica","id":17942,"slug":"fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-neonatal-e-pediatrica"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288,"slug":"medico-ultrassonografista"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":15234,"slug":"medico-area-reumatologia-pediatrica"},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287,"slug":"medico-radiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pediatra","id":5841,"slug":"medico-cirurgiao-pediatra"},{"descricao":"Enfermeiro Intensivista - \u00c1rea: Pedi\u00e1trico","id":17851,"slug":"enfermeiro-intensivista-area-pediatrico"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o","id":6069,"slug":"medico-cirurgiao"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular","id":5644,"slug":"medico-cirurgiao-vascular"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":13158,"slug":"medico-cirurgiao-cabeca-e-pescoco"},{"descricao":"M\u00e9dico da Fam\u00edlia e Comunidade","id":9411,"slug":"medico-da-familia-e-comunidade"},{"descricao":"M\u00e9dico Endoscopista","id":5514,"slug":"medico-endoscopista"},{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria em Obras P\u00fablicas","id":15788,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-auditoria-em-obras-publicas"},{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648,"slug":"medico-gastroenterologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Gineco - Obstetra","id":7847,"slug":"medico-cirurgiao-gineco-obstetra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologista","id":15279,"slug":"medico-area-hematologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Mastologista","id":5276,"slug":"medico-mastologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o","id":5658,"slug":"medico-neurocirurgiao"},{"descricao":"Medico Neuropediatra","id":5604,"slug":"medico-neuropediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Hansenologista","id":5501,"slug":"medico-hansenologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Auditor - \u00c1rea Auditoria","id":6801,"slug":"medico-auditor-area-auditoria"},{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Regula\u00e7\u00e3o","id":13182,"slug":"medico-especialista-em-regulacao"},{"descricao":"M\u00e9dico Imunologista","id":6930,"slug":"medico-imunologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia","id":3834,"slug":"medico-area-nutrologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Intervencionista","id":17936,"slug":"medico-area-intervencionista"},{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278,"slug":"medico-oftalmologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Patologista","id":5282,"slug":"medico-patologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":11717,"slug":"medico-area-pneumologia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jobinho \u00e9 servidor municipal e logrou a obten\u00e7\u00e3o de aposentadoria volunt\u00e1ria por ter cumprido os requisitos normativos exigidos. Posteriormente, requereu o retorno ao servi\u00e7o p\u00fablico municipal. Nos termos da Lei Complementar n\u00ba 3\/2012 do munic\u00edpio de Boa Vista, esse retorno n\u00e3o poder\u00e1 amparar o servidor que j\u00e1 tiver completado: ","provas":[{"id":42287,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea: Contas P\u00fablicas","id":17929,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-contas-publicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-auditor-de-controle-interno-area-contas-publicas-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Auditor de Controle Interno - \u00c1rea: Contas P\u00fablicas - 2020"},{"id":42328,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Assistente Social - 2020"},{"id":42354,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-bioquimico-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Bioqu\u00edmico - 2020"},{"id":42357,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-terapeuta-ocupacional-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Terapeuta Ocupacional - 2020"},{"id":42360,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Endodontista","id":5867,"slug":"cirurgiao-dentista-area-endodontista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-cirurgiao-dentista-area-endodontista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Endodontista - 2020"},{"id":42362,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial","id":10192,"slug":"cirurgiao-dentista-area-bucomaxilofacial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-cirurgiao-dentista-area-bucomaxilofacial","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial - 2020"},{"id":42363,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190,"slug":"cirurgiao-dentista-area-odontopediatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-cirurgiao-dentista-area-odontopediatria-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria - 2020"},{"id":42367,"cargo":{"descricao":"Analista Especialista em Epidemiologista e Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","id":17939,"slug":"analista-especialista-em-epidemiologista-e-vigilancia-em-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-analista-especialista-em-epidemiologista-e-vigilancia-em-saude-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista Especialista em Epidemiologista e Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - 2020"},{"id":42371,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pacientes Especiais","id":7915,"slug":"cirurgiao-dentista-area-pacientes-especiais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-cirurgiao-dentista-area-pacientes-especiais-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pacientes Especiais - 2020"},{"id":42374,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista- \u00c1rea Protesista","id":8532,"slug":"cirurgiao-dentista-area-protesista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-cirurgiao-dentista-area-protesista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Cirurgi\u00e3o Dentista  - \u00c1rea Protesista - 2020"},{"id":42375,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-cirurgiao-dentista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2020"},{"id":42376,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista Estomatologista","id":2779,"slug":"dentista-area-cirurgiao-dentista-estomatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-dentista-area-cirurgiao-dentista-estomatologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista Estomatologista - 2020"},{"id":42378,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Enfermeiro - 2020"},{"id":42379,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-clinico-geral-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2020"},{"id":42382,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-psicologo-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Psic\u00f3logo - 2020"},{"id":42384,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-psiquiatra-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Psiquiatra - 2020"},{"id":42385,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Farmac\u00eautico - 2020"},{"id":42386,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Fisioterapeuta - 2020"},{"id":42389,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-fonoaudiologo-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"},{"id":42391,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-anestesiologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Anestesiologista - 2020"},{"id":42394,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cardiologista Pedi\u00e1trico","id":14491,"slug":"medico-area-cardiologista-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-area-cardiologista-pediatrico-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico - \u00c1rea Cardiologista Pedi\u00e1trico - 2020"},{"id":42398,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Periodontista","id":5868,"slug":"cirurgiao-dentista-area-periodontista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-cirurgiao-dentista-area-periodontista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Periodontista - 2020"},{"id":42402,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea: Terapia Intensiva Neonatal e Pedi\u00e1trica","id":17942,"slug":"fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-neonatal-e-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-neonatal-e-pediatrica-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Fisioterapeuta - \u00c1rea: Terapia Intensiva Neonatal e Pedi\u00e1trica - 2020"},{"id":42404,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-cardiologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Cardiologista - 2020"},{"id":42407,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288,"slug":"medico-ultrassonografista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-ultrassonografista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Ultrassonografista - 2020"},{"id":42411,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Nutricionista - 2020"},{"id":42414,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":15234,"slug":"medico-area-reumatologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-area-reumatologia-pediatrica-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica - 2020"},{"id":42416,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico do Trabalho - 2020"},{"id":42418,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-ortopedista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Ortopedista - 2020"},{"id":42420,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287,"slug":"medico-radiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-radiologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Radiologista - 2020"},{"id":42422,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-endocrinologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Endocrinologista - 2020"},{"id":42423,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pediatra","id":5841,"slug":"medico-cirurgiao-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-cirurgiao-pediatrico-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico - 2020"},{"id":42425,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Intensivista - \u00c1rea: Pedi\u00e1trico","id":17851,"slug":"enfermeiro-intensivista-area-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-enfermeiro-intensivista-area-pediatrico-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Enfermeiro Intensivista - \u00c1rea: Pedi\u00e1trico - 2020"},{"id":42427,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o","id":6069,"slug":"medico-cirurgiao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-cirurgiao-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o - 2020"},{"id":42430,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular","id":5644,"slug":"medico-cirurgiao-vascular"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-cirurgiao-vascular-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular - 2020"},{"id":42433,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":13158,"slug":"medico-cirurgiao-cabeca-e-pescoco"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-cirurgiao-cabeca-e-pescoco-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o - 2020"},{"id":42435,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico da Fam\u00edlia e Comunidade","id":9411,"slug":"medico-da-familia-e-comunidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-da-familia-e-comunidade-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico da Fam\u00edlia e Comunidade - 2020"},{"id":42437,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endoscopista","id":5514,"slug":"medico-endoscopista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-endoscopista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Endoscopista - 2020"},{"id":42439,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria em Obras P\u00fablicas","id":15788,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-auditoria-em-obras-publicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-auditor-de-controle-interno-area-auditoria-em-obras-publicas-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria em Obras P\u00fablicas - 2020"},{"id":42440,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-enfermeiro-esf-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Enfermeiro ESF - 2020"},{"id":42443,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648,"slug":"medico-gastroenterologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-gastroenterologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Gastroenterologista - 2020"},{"id":42445,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Gineco - Obstetra","id":7847,"slug":"medico-cirurgiao-gineco-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-cirurgiao-gineco-obstetra-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Gineco - Obstetra - 2020"},{"id":42448,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologista","id":15279,"slug":"medico-area-hematologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-area-hematologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologista - 2020"},{"id":42451,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-infectologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Infectologista - 2020"},{"id":42452,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Mastologista","id":5276,"slug":"medico-mastologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-mastologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Mastologista - 2020"},{"id":42455,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o","id":5658,"slug":"medico-neurocirurgiao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-neurocirurgiao-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o - 2020"},{"id":42459,"cargo":{"descricao":"Medico Neuropediatra","id":5604,"slug":"medico-neuropediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-neuropediatra-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Medico Neuropediatra - 2020"},{"id":42461,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Hansenologista","id":5501,"slug":"medico-hansenologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-hansenologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Hansenologista - 2020"},{"id":42463,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Auditor - \u00c1rea Auditoria","id":6801,"slug":"medico-auditor-area-auditoria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-auditor-area-auditoria-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Auditor - \u00c1rea Auditoria - 2020"},{"id":42466,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Regula\u00e7\u00e3o","id":13182,"slug":"medico-especialista-em-regulacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-especialista-em-regulacao-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - 2020"},{"id":42468,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Imunologista","id":6930,"slug":"medico-imunologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-imunologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Imunologista - 2020"},{"id":42470,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia","id":3834,"slug":"medico-area-nutrologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-area-nutrologia-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia - 2020"},{"id":42474,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Intervencionista","id":17936,"slug":"medico-area-intervencionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-area-intervencionista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico - \u00c1rea: Intervencionista - 2020"},{"id":42476,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278,"slug":"medico-oftalmologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-oftalmologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Oftalmologista - 2020"},{"id":42477,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-otorrinolaringologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2020"},{"id":42480,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Patologista","id":5282,"slug":"medico-patologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-patologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Patologista - 2020"},{"id":42481,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-area-pediatra-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2020"},{"id":42484,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":11717,"slug":"medico-area-pneumologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-area-pneumologia-pediatrica-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia Pedi\u00e1trica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-01 15:45:50","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":272,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Endodontia"},{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"},{"id":269,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Odontopediatria"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":266,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Prot\u00e9tico"},{"id":271,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Estomatologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":389,"descricao":"Medicina - Cardiologia Pedi\u00e1trica"},{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"},{"id":478,"descricao":"Fisioterapia - Pedi\u00e1trica"},{"id":484,"descricao":"Fisioterapia - Neonatologia"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":290,"descricao":"Medicina - Reumatologia Pedi\u00e1trica"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":309,"descricao":"Enfermagem (Intensivista Pedi\u00e1trica)"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":387,"descricao":"Medicina - Cirurgia De Cabe\u00e7a E Pesco\u00e7o"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"},{"id":341,"descricao":"Medicina - Neurocirurgia"},{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":396,"descricao":"Medicina - Auditor"},{"id":352,"descricao":"Medicina - Imunologia"},{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"},{"id":326,"descricao":"Medicina - Nutrologia"},{"id":355,"descricao":"Medicina - Hemodin\u00e2mica E Cardiologia Intervencionista"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":298,"descricao":"Medicina - Pneumologia Pedi\u00e1trica"}],"id":1257603,"hashId":"b7e05ef4625117b6ef8abf737acca3d6","enunciado":"<p align=justify>Jobinho \u00e9 servidor municipal e logrou a\r\nobten\u00e7\u00e3o de aposentadoria volunt\u00e1ria por ter cumprido os requisitos normativos exigidos. Posteriormente, requereu o retorno ao servi\u00e7o p\u00fablico municipal. Nos termos da Lei Complementar n\u00ba 3\/2012 do munic\u00edpio de Boa Vista, esse retorno n\u00e3o poder\u00e1 amparar o servidor que j\u00e1 tiver completado: <\/p>","resposta":4557881,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sessenta anos de idade ","id":4557878,"corpo":"<p align=justify>sessenta anos de idade\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sessenta e dois anos de idade ","id":4557879,"corpo":"<p align=justify>sessenta e dois anos de idade\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sessenta e cinco anos de idade ","id":4557880,"corpo":"<p align=justify>sessenta e cinco anos de idade\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"setenta anos de idade","id":4557881,"corpo":"<p align=justify>setenta anos de idade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402863,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Boa Vista","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Boa Vista","pai":395558,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399847,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-boa-vista"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1257603","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea: Contas P\u00fablicas","id":17929,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-contas-publicas"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Endodontista","id":5867,"slug":"cirurgiao-dentista-area-endodontista"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial","id":10192,"slug":"cirurgiao-dentista-area-bucomaxilofacial"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190,"slug":"cirurgiao-dentista-area-odontopediatria"},{"descricao":"Analista Especialista em Epidemiologista e Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","id":17939,"slug":"analista-especialista-em-epidemiologista-e-vigilancia-em-saude"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pacientes Especiais","id":7915,"slug":"cirurgiao-dentista-area-pacientes-especiais"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista- \u00c1rea Protesista","id":8532,"slug":"cirurgiao-dentista-area-protesista"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista Estomatologista","id":2779,"slug":"dentista-area-cirurgiao-dentista-estomatologista"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cardiologista Pedi\u00e1trico","id":14491,"slug":"medico-area-cardiologista-pediatrico"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Periodontista","id":5868,"slug":"cirurgiao-dentista-area-periodontista"},{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea: Terapia Intensiva Neonatal e Pedi\u00e1trica","id":17942,"slug":"fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-neonatal-e-pediatrica"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288,"slug":"medico-ultrassonografista"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":15234,"slug":"medico-area-reumatologia-pediatrica"},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287,"slug":"medico-radiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pediatra","id":5841,"slug":"medico-cirurgiao-pediatra"},{"descricao":"Enfermeiro Intensivista - \u00c1rea: Pedi\u00e1trico","id":17851,"slug":"enfermeiro-intensivista-area-pediatrico"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o","id":6069,"slug":"medico-cirurgiao"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular","id":5644,"slug":"medico-cirurgiao-vascular"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":13158,"slug":"medico-cirurgiao-cabeca-e-pescoco"},{"descricao":"M\u00e9dico da Fam\u00edlia e Comunidade","id":9411,"slug":"medico-da-familia-e-comunidade"},{"descricao":"M\u00e9dico Endoscopista","id":5514,"slug":"medico-endoscopista"},{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria em Obras P\u00fablicas","id":15788,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-auditoria-em-obras-publicas"},{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648,"slug":"medico-gastroenterologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Gineco - Obstetra","id":7847,"slug":"medico-cirurgiao-gineco-obstetra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologista","id":15279,"slug":"medico-area-hematologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Mastologista","id":5276,"slug":"medico-mastologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o","id":5658,"slug":"medico-neurocirurgiao"},{"descricao":"Medico Neuropediatra","id":5604,"slug":"medico-neuropediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Hansenologista","id":5501,"slug":"medico-hansenologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Auditor - \u00c1rea Auditoria","id":6801,"slug":"medico-auditor-area-auditoria"},{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Regula\u00e7\u00e3o","id":13182,"slug":"medico-especialista-em-regulacao"},{"descricao":"M\u00e9dico Imunologista","id":6930,"slug":"medico-imunologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia","id":3834,"slug":"medico-area-nutrologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Intervencionista","id":17936,"slug":"medico-area-intervencionista"},{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278,"slug":"medico-oftalmologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Patologista","id":5282,"slug":"medico-patologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":11717,"slug":"medico-area-pneumologia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \"que fica circunscrita \u00e0 locomo\u00e7\u00e3o no carro\" (4\u00ba par\u00e1grafo), a palavra \"circunscrita\" pode ser substitu\u00edda, sem preju\u00edzo do sentido original, por:","provas":[{"id":42287,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea: Contas P\u00fablicas","id":17929,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-contas-publicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-auditor-de-controle-interno-area-contas-publicas-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Auditor de Controle Interno - \u00c1rea: Contas P\u00fablicas - 2020"},{"id":42328,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Assistente Social - 2020"},{"id":42354,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-bioquimico-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Bioqu\u00edmico - 2020"},{"id":42357,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-terapeuta-ocupacional-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Terapeuta Ocupacional - 2020"},{"id":42360,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Endodontista","id":5867,"slug":"cirurgiao-dentista-area-endodontista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-cirurgiao-dentista-area-endodontista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Endodontista - 2020"},{"id":42362,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial","id":10192,"slug":"cirurgiao-dentista-area-bucomaxilofacial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-cirurgiao-dentista-area-bucomaxilofacial","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial - 2020"},{"id":42363,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190,"slug":"cirurgiao-dentista-area-odontopediatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-cirurgiao-dentista-area-odontopediatria-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria - 2020"},{"id":42367,"cargo":{"descricao":"Analista Especialista em Epidemiologista e Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","id":17939,"slug":"analista-especialista-em-epidemiologista-e-vigilancia-em-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-analista-especialista-em-epidemiologista-e-vigilancia-em-saude-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista Especialista em Epidemiologista e Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - 2020"},{"id":42371,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pacientes Especiais","id":7915,"slug":"cirurgiao-dentista-area-pacientes-especiais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-cirurgiao-dentista-area-pacientes-especiais-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pacientes Especiais - 2020"},{"id":42374,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista- \u00c1rea Protesista","id":8532,"slug":"cirurgiao-dentista-area-protesista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-cirurgiao-dentista-area-protesista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Cirurgi\u00e3o Dentista  - \u00c1rea Protesista - 2020"},{"id":42375,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-cirurgiao-dentista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2020"},{"id":42376,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista Estomatologista","id":2779,"slug":"dentista-area-cirurgiao-dentista-estomatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-dentista-area-cirurgiao-dentista-estomatologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista Estomatologista - 2020"},{"id":42378,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Enfermeiro - 2020"},{"id":42379,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-clinico-geral-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2020"},{"id":42382,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-psicologo-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Psic\u00f3logo - 2020"},{"id":42384,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-psiquiatra-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Psiquiatra - 2020"},{"id":42385,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Farmac\u00eautico - 2020"},{"id":42386,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Fisioterapeuta - 2020"},{"id":42389,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-fonoaudiologo-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"},{"id":42391,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-anestesiologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Anestesiologista - 2020"},{"id":42394,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cardiologista Pedi\u00e1trico","id":14491,"slug":"medico-area-cardiologista-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-area-cardiologista-pediatrico-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico - \u00c1rea Cardiologista Pedi\u00e1trico - 2020"},{"id":42398,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Periodontista","id":5868,"slug":"cirurgiao-dentista-area-periodontista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-cirurgiao-dentista-area-periodontista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Periodontista - 2020"},{"id":42402,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea: Terapia Intensiva Neonatal e Pedi\u00e1trica","id":17942,"slug":"fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-neonatal-e-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-neonatal-e-pediatrica-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Fisioterapeuta - \u00c1rea: Terapia Intensiva Neonatal e Pedi\u00e1trica - 2020"},{"id":42404,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-cardiologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Cardiologista - 2020"},{"id":42407,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288,"slug":"medico-ultrassonografista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-ultrassonografista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Ultrassonografista - 2020"},{"id":42411,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Nutricionista - 2020"},{"id":42414,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":15234,"slug":"medico-area-reumatologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-area-reumatologia-pediatrica-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica - 2020"},{"id":42416,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico do Trabalho - 2020"},{"id":42418,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-ortopedista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Ortopedista - 2020"},{"id":42420,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287,"slug":"medico-radiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-radiologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Radiologista - 2020"},{"id":42422,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-endocrinologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Endocrinologista - 2020"},{"id":42423,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pediatra","id":5841,"slug":"medico-cirurgiao-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-cirurgiao-pediatrico-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico - 2020"},{"id":42425,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Intensivista - \u00c1rea: Pedi\u00e1trico","id":17851,"slug":"enfermeiro-intensivista-area-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-enfermeiro-intensivista-area-pediatrico-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Enfermeiro Intensivista - \u00c1rea: Pedi\u00e1trico - 2020"},{"id":42427,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o","id":6069,"slug":"medico-cirurgiao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-cirurgiao-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o - 2020"},{"id":42430,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular","id":5644,"slug":"medico-cirurgiao-vascular"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-cirurgiao-vascular-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular - 2020"},{"id":42433,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":13158,"slug":"medico-cirurgiao-cabeca-e-pescoco"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-cirurgiao-cabeca-e-pescoco-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o - 2020"},{"id":42435,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico da Fam\u00edlia e Comunidade","id":9411,"slug":"medico-da-familia-e-comunidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-da-familia-e-comunidade-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico da Fam\u00edlia e Comunidade - 2020"},{"id":42437,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endoscopista","id":5514,"slug":"medico-endoscopista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-endoscopista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Endoscopista - 2020"},{"id":42439,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria em Obras P\u00fablicas","id":15788,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-auditoria-em-obras-publicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-auditor-de-controle-interno-area-auditoria-em-obras-publicas-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria em Obras P\u00fablicas - 2020"},{"id":42440,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-enfermeiro-esf-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Enfermeiro ESF - 2020"},{"id":42443,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648,"slug":"medico-gastroenterologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-gastroenterologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Gastroenterologista - 2020"},{"id":42445,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Gineco - Obstetra","id":7847,"slug":"medico-cirurgiao-gineco-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-cirurgiao-gineco-obstetra-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Gineco - Obstetra - 2020"},{"id":42448,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologista","id":15279,"slug":"medico-area-hematologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-area-hematologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologista - 2020"},{"id":42451,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-infectologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Infectologista - 2020"},{"id":42452,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Mastologista","id":5276,"slug":"medico-mastologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-mastologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Mastologista - 2020"},{"id":42455,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o","id":5658,"slug":"medico-neurocirurgiao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-neurocirurgiao-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o - 2020"},{"id":42459,"cargo":{"descricao":"Medico Neuropediatra","id":5604,"slug":"medico-neuropediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-neuropediatra-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Medico Neuropediatra - 2020"},{"id":42461,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Hansenologista","id":5501,"slug":"medico-hansenologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-hansenologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Hansenologista - 2020"},{"id":42463,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Auditor - \u00c1rea Auditoria","id":6801,"slug":"medico-auditor-area-auditoria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-auditor-area-auditoria-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Auditor - \u00c1rea Auditoria - 2020"},{"id":42466,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Regula\u00e7\u00e3o","id":13182,"slug":"medico-especialista-em-regulacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-especialista-em-regulacao-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - 2020"},{"id":42468,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Imunologista","id":6930,"slug":"medico-imunologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-imunologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Imunologista - 2020"},{"id":42470,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia","id":3834,"slug":"medico-area-nutrologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-area-nutrologia-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia - 2020"},{"id":42474,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Intervencionista","id":17936,"slug":"medico-area-intervencionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-area-intervencionista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico - \u00c1rea: Intervencionista - 2020"},{"id":42476,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278,"slug":"medico-oftalmologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-oftalmologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Oftalmologista - 2020"},{"id":42477,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-otorrinolaringologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2020"},{"id":42480,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Patologista","id":5282,"slug":"medico-patologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-patologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Patologista - 2020"},{"id":42481,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-area-pediatra-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2020"},{"id":42484,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":11717,"slug":"medico-area-pneumologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-area-pneumologia-pediatrica-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia Pedi\u00e1trica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-01 15:45:51","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":272,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Endodontia"},{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"},{"id":269,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Odontopediatria"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":266,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Prot\u00e9tico"},{"id":271,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Estomatologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":389,"descricao":"Medicina - Cardiologia Pedi\u00e1trica"},{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"},{"id":478,"descricao":"Fisioterapia - Pedi\u00e1trica"},{"id":484,"descricao":"Fisioterapia - Neonatologia"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":290,"descricao":"Medicina - Reumatologia Pedi\u00e1trica"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":309,"descricao":"Enfermagem (Intensivista Pedi\u00e1trica)"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":387,"descricao":"Medicina - Cirurgia De Cabe\u00e7a E Pesco\u00e7o"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"},{"id":341,"descricao":"Medicina - Neurocirurgia"},{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":396,"descricao":"Medicina - Auditor"},{"id":352,"descricao":"Medicina - Imunologia"},{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"},{"id":326,"descricao":"Medicina - Nutrologia"},{"id":355,"descricao":"Medicina - Hemodin\u00e2mica E Cardiologia Intervencionista"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":298,"descricao":"Medicina - Pneumologia Pedi\u00e1trica"}],"id":1257541,"hashId":"6b343e99ce22e0b63be3970640cdc07f","enunciado":"<p align=justify>Em \"que fica circunscrita \u00e0 locomo\u00e7\u00e3o no carro\"\r\n(4\u00ba par\u00e1grafo), a palavra \"circunscrita\" pode ser substitu\u00edda, sem preju\u00edzo do sentido original, por:<\/p>","resposta":4557698,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"homog\u00eanea ","id":4557696,"corpo":"<p align=justify>homog\u00eanea\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"confusa ","id":4557697,"corpo":"<p align=justify>confusa\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"restrita ","id":4557698,"corpo":"<p align=justify>restrita\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aberta","id":4557699,"corpo":"<p align=justify>aberta<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto I para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.Texto 1A mobilidade da crian\u00e7a\tO que significa a mobilidade para os pequenos habitantes das cidades brasileiras? Para parte deles, ir e vir est\u00e1 sempre relacionado ao carro. Das janelas dos autom\u00f3veis, eles enxergam reflexos da cidade, mas n\u00e3o participam dela.\tPara a maior parcela, que se locomove a p\u00e9 e de transporte coletivo, h\u00e1 inseguran\u00e7a, medo e a certeza de que o pedestre \u00e9 considerado um intruso, um invasor do espa\u00e7o. Al\u00e9m de aprender que precisa atravessar a rua correndo porque o tempo do sem\u00e1foro \u00e9 insuficiente e o pedestre n\u00e3o \u00e9 respeitado, a crian\u00e7a brasileira se acostuma a caminhar em cal\u00e7adas muito estreitas e at\u00e9 em ruas sem a presen\u00e7a delas. As d\u00e9cadas de planejamento urbano focado no carro tornaram as ruas um territ\u00f3rio de guerra - o fato de que o Brasil \u00e9 o quarto pa\u00eds do mundo em mortes no tr\u00e2nsito fala por si s\u00f3. Pesquisadores internacionais h\u00e1 tempos discutem os efeitos da \"imobilidade\" e da viol\u00eancia no tr\u00e2nsito no desenvolvimento f\u00edsico, cognitivo, motor e social das crian\u00e7as. Exercer a independ\u00eancia numa cidade segura \u00e9 fundamental para o crescimento saud\u00e1vel. Nos pa\u00edses em que as crian\u00e7as andam de bicicleta e a p\u00e9 com seguran\u00e7a, como na Holanda e na Dinamarca, por exemplo, os acidentes s\u00e3o praticamente inexistentes e a inf\u00e2ncia \u00e9 um per\u00edodo de feliz intera\u00e7\u00e3o na sociedade.Sobrepeso e falta de luz solar\tSegundo a urbanista e arquiteta espanhola Irene Quint\u00e1ns, os urbanistas usam a presen\u00e7a de crian\u00e7as no espa\u00e7o p\u00fablico como indicador de sucesso urbano. \"A aus\u00eancia delas nas ruas aponta as falhas das nossas cidades\", ela diz.\tMoradora da capital paulista h\u00e1 sete anos e m\u00e3e de dois filhos, Irene acredita que privar os pequenos de caminhar n\u00e3o \u00e9 positivo. \"Uma crian\u00e7a que fica circunscrita \u00e0 locomo\u00e7\u00e3o no carro tende a ficar insegura para se movimentar. Ela tamb\u00e9m tem mais dificuldade em perceber o outro. Isso se chama empatia e \u00e9 muito importante para a vida em sociedade. H\u00e1 ainda a quest\u00e3o do sedentarismo, do sobrepeso e da falta de luz solar. Crian\u00e7as que caminham para a escola t\u00eam mais concentra\u00e7\u00e3o para desenvolver atividades complexas\".\tMesmo com todas as dificuldades j\u00e1 citadas, \u00e9 importante usar o transporte p\u00fablico, caminhar e participar da vida na cidade. Na pr\u00f3xima vez que levar seus filhos \u00e0 escola, reflita: por que ir de carro? Que tal descobrir a cidade ao lado deles, trocando ideias sobre o que voc\u00eas veem? Assim, eles aprendem a ser cidad\u00e3os e a viver o coletivo, enquanto exigimos que o poder p\u00fablico priorize a prote\u00e7\u00e3o das nossas crian\u00e7as.(https :\/\/www. metrojornal.com. br\/colunistas\/2018\/10\/11 \/ mobilidade-da- crianca.html)","id":402855,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto I para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.<\/p><p><br><\/p><p>Texto 1<\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A mobilidade da crian\u00e7a<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO que significa a mobilidade para os pequenos habitantes das cidades brasileiras? Para parte deles, ir e vir est\u00e1 sempre relacionado ao carro. Das janelas dos autom\u00f3veis, eles enxergam reflexos da cidade, mas n\u00e3o participam dela.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPara a maior parcela, que se locomove a p\u00e9 e de transporte coletivo, h\u00e1 inseguran\u00e7a, medo e a certeza de que o pedestre \u00e9 considerado um intruso, um invasor do espa\u00e7o. Al\u00e9m de aprender que precisa atravessar a rua correndo porque o tempo do sem\u00e1foro \u00e9 insuficiente e o pedestre n\u00e3o \u00e9 respeitado, a crian\u00e7a brasileira se acostuma a caminhar em cal\u00e7adas muito estreitas e at\u00e9 em ruas sem a presen\u00e7a delas. As d\u00e9cadas de planejamento urbano focado no carro tornaram as ruas um territ\u00f3rio de guerra - o fato de que o Brasil \u00e9 o quarto pa\u00eds do mundo em mortes no tr\u00e2nsito fala por si s\u00f3. Pesquisadores internacionais h\u00e1 tempos discutem os efeitos da \"imobilidade\" e da viol\u00eancia no tr\u00e2nsito no desenvolvimento f\u00edsico, cognitivo, motor e social das crian\u00e7as. Exercer a independ\u00eancia numa cidade segura \u00e9 fundamental para o crescimento saud\u00e1vel. Nos pa\u00edses em que as crian\u00e7as andam de bicicleta e a p\u00e9 com seguran\u00e7a, como na Holanda e na Dinamarca, por exemplo, os acidentes s\u00e3o praticamente inexistentes e a inf\u00e2ncia \u00e9 um per\u00edodo de feliz intera\u00e7\u00e3o na sociedade.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Sobrepeso e falta de luz solar<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tSegundo a urbanista e arquiteta espanhola Irene Quint\u00e1ns, os urbanistas usam a presen\u00e7a de crian\u00e7as no espa\u00e7o p\u00fablico como indicador de sucesso urbano. \"A aus\u00eancia delas nas ruas aponta as falhas das nossas cidades\", ela diz.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tMoradora da capital paulista h\u00e1 sete anos e m\u00e3e de dois filhos, Irene acredita que privar os pequenos de caminhar n\u00e3o \u00e9 positivo. \"Uma crian\u00e7a que fica circunscrita \u00e0 locomo\u00e7\u00e3o no carro tende a ficar insegura para se movimentar. Ela tamb\u00e9m tem mais dificuldade em perceber o outro. Isso se chama empatia e \u00e9 muito importante para a vida em sociedade. H\u00e1 ainda a quest\u00e3o do sedentarismo, do sobrepeso e da falta de luz solar. Crian\u00e7as que caminham para a escola t\u00eam mais concentra\u00e7\u00e3o para desenvolver atividades complexas\".<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tMesmo com todas as dificuldades j\u00e1 citadas, \u00e9 importante usar o transporte p\u00fablico, caminhar e participar da vida na cidade. Na pr\u00f3xima vez que levar seus filhos \u00e0 escola, reflita: por que ir de carro? Que tal descobrir a cidade ao lado deles, trocando ideias sobre o que voc\u00eas veem? Assim, eles aprendem a ser cidad\u00e3os e a viver o coletivo, enquanto exigimos que o poder p\u00fablico priorize a prote\u00e7\u00e3o das nossas crian\u00e7as.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(https :\/\/www. metrojornal.com. br\/colunistas\/2018\/10\/11 \/ mobilidade-da- crianca.html)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso de sin\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Uso de sin\u00f4nimos","pai":419266,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409568,"slug":"lingua-portuguesa-uso-de-sinonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1257541","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea: Contas P\u00fablicas","id":17929,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-contas-publicas"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Endodontista","id":5867,"slug":"cirurgiao-dentista-area-endodontista"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial","id":10192,"slug":"cirurgiao-dentista-area-bucomaxilofacial"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190,"slug":"cirurgiao-dentista-area-odontopediatria"},{"descricao":"Analista Especialista em Epidemiologista e Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","id":17939,"slug":"analista-especialista-em-epidemiologista-e-vigilancia-em-saude"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pacientes Especiais","id":7915,"slug":"cirurgiao-dentista-area-pacientes-especiais"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista- \u00c1rea Protesista","id":8532,"slug":"cirurgiao-dentista-area-protesista"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista Estomatologista","id":2779,"slug":"dentista-area-cirurgiao-dentista-estomatologista"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cardiologista Pedi\u00e1trico","id":14491,"slug":"medico-area-cardiologista-pediatrico"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Periodontista","id":5868,"slug":"cirurgiao-dentista-area-periodontista"},{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea: Terapia Intensiva Neonatal e Pedi\u00e1trica","id":17942,"slug":"fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-neonatal-e-pediatrica"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288,"slug":"medico-ultrassonografista"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":15234,"slug":"medico-area-reumatologia-pediatrica"},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287,"slug":"medico-radiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pediatra","id":5841,"slug":"medico-cirurgiao-pediatra"},{"descricao":"Enfermeiro Intensivista - \u00c1rea: Pedi\u00e1trico","id":17851,"slug":"enfermeiro-intensivista-area-pediatrico"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o","id":6069,"slug":"medico-cirurgiao"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular","id":5644,"slug":"medico-cirurgiao-vascular"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":13158,"slug":"medico-cirurgiao-cabeca-e-pescoco"},{"descricao":"M\u00e9dico da Fam\u00edlia e Comunidade","id":9411,"slug":"medico-da-familia-e-comunidade"},{"descricao":"M\u00e9dico Endoscopista","id":5514,"slug":"medico-endoscopista"},{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria em Obras P\u00fablicas","id":15788,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-auditoria-em-obras-publicas"},{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648,"slug":"medico-gastroenterologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Gineco - Obstetra","id":7847,"slug":"medico-cirurgiao-gineco-obstetra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologista","id":15279,"slug":"medico-area-hematologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Mastologista","id":5276,"slug":"medico-mastologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o","id":5658,"slug":"medico-neurocirurgiao"},{"descricao":"Medico Neuropediatra","id":5604,"slug":"medico-neuropediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Hansenologista","id":5501,"slug":"medico-hansenologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Auditor - \u00c1rea Auditoria","id":6801,"slug":"medico-auditor-area-auditoria"},{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Regula\u00e7\u00e3o","id":13182,"slug":"medico-especialista-em-regulacao"},{"descricao":"M\u00e9dico Imunologista","id":6930,"slug":"medico-imunologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia","id":3834,"slug":"medico-area-nutrologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Intervencionista","id":17936,"slug":"medico-area-intervencionista"},{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278,"slug":"medico-oftalmologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Patologista","id":5282,"slug":"medico-patologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":11717,"slug":"medico-area-pneumologia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00faltimo par\u00e1grafo, a forma verbal \"priorize\" indica a\u00e7\u00e3o com valor de:","provas":[{"id":42287,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea: Contas P\u00fablicas","id":17929,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-contas-publicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-auditor-de-controle-interno-area-contas-publicas-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Auditor de Controle Interno - \u00c1rea: Contas P\u00fablicas - 2020"},{"id":42328,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Assistente Social - 2020"},{"id":42354,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-bioquimico-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Bioqu\u00edmico - 2020"},{"id":42357,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-terapeuta-ocupacional-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Terapeuta Ocupacional - 2020"},{"id":42360,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Endodontista","id":5867,"slug":"cirurgiao-dentista-area-endodontista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-cirurgiao-dentista-area-endodontista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Endodontista - 2020"},{"id":42362,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial","id":10192,"slug":"cirurgiao-dentista-area-bucomaxilofacial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-cirurgiao-dentista-area-bucomaxilofacial","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial - 2020"},{"id":42363,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190,"slug":"cirurgiao-dentista-area-odontopediatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-cirurgiao-dentista-area-odontopediatria-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria - 2020"},{"id":42367,"cargo":{"descricao":"Analista Especialista em Epidemiologista e Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","id":17939,"slug":"analista-especialista-em-epidemiologista-e-vigilancia-em-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-analista-especialista-em-epidemiologista-e-vigilancia-em-saude-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista Especialista em Epidemiologista e Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - 2020"},{"id":42371,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pacientes Especiais","id":7915,"slug":"cirurgiao-dentista-area-pacientes-especiais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-cirurgiao-dentista-area-pacientes-especiais-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pacientes Especiais - 2020"},{"id":42374,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista- \u00c1rea Protesista","id":8532,"slug":"cirurgiao-dentista-area-protesista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-cirurgiao-dentista-area-protesista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Cirurgi\u00e3o Dentista  - \u00c1rea Protesista - 2020"},{"id":42375,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-cirurgiao-dentista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2020"},{"id":42376,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista Estomatologista","id":2779,"slug":"dentista-area-cirurgiao-dentista-estomatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-dentista-area-cirurgiao-dentista-estomatologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista Estomatologista - 2020"},{"id":42378,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Enfermeiro - 2020"},{"id":42379,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-clinico-geral-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2020"},{"id":42382,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-psicologo-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Psic\u00f3logo - 2020"},{"id":42384,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-psiquiatra-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Psiquiatra - 2020"},{"id":42385,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Farmac\u00eautico - 2020"},{"id":42386,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Fisioterapeuta - 2020"},{"id":42389,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-fonoaudiologo-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"},{"id":42391,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-anestesiologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Anestesiologista - 2020"},{"id":42394,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cardiologista Pedi\u00e1trico","id":14491,"slug":"medico-area-cardiologista-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-area-cardiologista-pediatrico-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico - \u00c1rea Cardiologista Pedi\u00e1trico - 2020"},{"id":42398,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Periodontista","id":5868,"slug":"cirurgiao-dentista-area-periodontista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-cirurgiao-dentista-area-periodontista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Periodontista - 2020"},{"id":42402,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea: Terapia Intensiva Neonatal e Pedi\u00e1trica","id":17942,"slug":"fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-neonatal-e-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-neonatal-e-pediatrica-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Fisioterapeuta - \u00c1rea: Terapia Intensiva Neonatal e Pedi\u00e1trica - 2020"},{"id":42404,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-cardiologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Cardiologista - 2020"},{"id":42407,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288,"slug":"medico-ultrassonografista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-ultrassonografista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Ultrassonografista - 2020"},{"id":42411,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Nutricionista - 2020"},{"id":42414,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":15234,"slug":"medico-area-reumatologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-area-reumatologia-pediatrica-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica - 2020"},{"id":42416,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico do Trabalho - 2020"},{"id":42418,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-ortopedista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Ortopedista - 2020"},{"id":42420,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287,"slug":"medico-radiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-radiologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Radiologista - 2020"},{"id":42422,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-endocrinologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Endocrinologista - 2020"},{"id":42423,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pediatra","id":5841,"slug":"medico-cirurgiao-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-cirurgiao-pediatrico-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico - 2020"},{"id":42425,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Intensivista - \u00c1rea: Pedi\u00e1trico","id":17851,"slug":"enfermeiro-intensivista-area-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-enfermeiro-intensivista-area-pediatrico-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Enfermeiro Intensivista - \u00c1rea: Pedi\u00e1trico - 2020"},{"id":42427,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o","id":6069,"slug":"medico-cirurgiao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-cirurgiao-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o - 2020"},{"id":42430,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular","id":5644,"slug":"medico-cirurgiao-vascular"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-cirurgiao-vascular-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular - 2020"},{"id":42433,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":13158,"slug":"medico-cirurgiao-cabeca-e-pescoco"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-cirurgiao-cabeca-e-pescoco-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o - 2020"},{"id":42435,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico da Fam\u00edlia e Comunidade","id":9411,"slug":"medico-da-familia-e-comunidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-da-familia-e-comunidade-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico da Fam\u00edlia e Comunidade - 2020"},{"id":42437,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endoscopista","id":5514,"slug":"medico-endoscopista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-endoscopista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Endoscopista - 2020"},{"id":42439,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria em Obras P\u00fablicas","id":15788,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-auditoria-em-obras-publicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-auditor-de-controle-interno-area-auditoria-em-obras-publicas-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria em Obras P\u00fablicas - 2020"},{"id":42440,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-enfermeiro-esf-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Enfermeiro ESF - 2020"},{"id":42443,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648,"slug":"medico-gastroenterologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-gastroenterologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Gastroenterologista - 2020"},{"id":42445,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Gineco - Obstetra","id":7847,"slug":"medico-cirurgiao-gineco-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-cirurgiao-gineco-obstetra-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Gineco - Obstetra - 2020"},{"id":42448,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologista","id":15279,"slug":"medico-area-hematologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-area-hematologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologista - 2020"},{"id":42451,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-infectologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Infectologista - 2020"},{"id":42452,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Mastologista","id":5276,"slug":"medico-mastologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-mastologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Mastologista - 2020"},{"id":42455,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o","id":5658,"slug":"medico-neurocirurgiao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-neurocirurgiao-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o - 2020"},{"id":42459,"cargo":{"descricao":"Medico Neuropediatra","id":5604,"slug":"medico-neuropediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-neuropediatra-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Medico Neuropediatra - 2020"},{"id":42461,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Hansenologista","id":5501,"slug":"medico-hansenologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-hansenologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Hansenologista - 2020"},{"id":42463,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Auditor - \u00c1rea Auditoria","id":6801,"slug":"medico-auditor-area-auditoria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-auditor-area-auditoria-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Auditor - \u00c1rea Auditoria - 2020"},{"id":42466,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Regula\u00e7\u00e3o","id":13182,"slug":"medico-especialista-em-regulacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-especialista-em-regulacao-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - 2020"},{"id":42468,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Imunologista","id":6930,"slug":"medico-imunologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-imunologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Imunologista - 2020"},{"id":42470,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia","id":3834,"slug":"medico-area-nutrologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-area-nutrologia-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia - 2020"},{"id":42474,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Intervencionista","id":17936,"slug":"medico-area-intervencionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-area-intervencionista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico - \u00c1rea: Intervencionista - 2020"},{"id":42476,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278,"slug":"medico-oftalmologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-oftalmologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Oftalmologista - 2020"},{"id":42477,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-otorrinolaringologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2020"},{"id":42480,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Patologista","id":5282,"slug":"medico-patologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-patologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Patologista - 2020"},{"id":42481,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-area-pediatra-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2020"},{"id":42484,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":11717,"slug":"medico-area-pneumologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-area-pneumologia-pediatrica-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia Pedi\u00e1trica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-01 15:45:43","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":272,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Endodontia"},{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"},{"id":269,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Odontopediatria"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":266,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Prot\u00e9tico"},{"id":271,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Estomatologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":389,"descricao":"Medicina - Cardiologia Pedi\u00e1trica"},{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"},{"id":478,"descricao":"Fisioterapia - Pedi\u00e1trica"},{"id":484,"descricao":"Fisioterapia - Neonatologia"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":290,"descricao":"Medicina - Reumatologia Pedi\u00e1trica"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":309,"descricao":"Enfermagem (Intensivista Pedi\u00e1trica)"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":387,"descricao":"Medicina - Cirurgia De Cabe\u00e7a E Pesco\u00e7o"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"},{"id":341,"descricao":"Medicina - Neurocirurgia"},{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":396,"descricao":"Medicina - Auditor"},{"id":352,"descricao":"Medicina - Imunologia"},{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"},{"id":326,"descricao":"Medicina - Nutrologia"},{"id":355,"descricao":"Medicina - Hemodin\u00e2mica E Cardiologia Intervencionista"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":298,"descricao":"Medicina - Pneumologia Pedi\u00e1trica"}],"id":1257527,"hashId":"87e6f06448dabcd09433da55180bfc5f","enunciado":"<p align=justify>No \u00faltimo par\u00e1grafo, a forma verbal \"priorize\" indica a\u00e7\u00e3o com valor de:<\/p>","resposta":4557681,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"certeza ","id":4557679,"corpo":"<p align=justify>certeza\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hesita\u00e7\u00e3o ","id":4557680,"corpo":"<p align=justify>hesita\u00e7\u00e3o\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"possibilidade ","id":4557681,"corpo":"<p align=justify>possibilidade\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inviabilidade","id":4557682,"corpo":"<p align=justify>inviabilidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto I para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.Texto 1A mobilidade da crian\u00e7a\tO que significa a mobilidade para os pequenos habitantes das cidades brasileiras? Para parte deles, ir e vir est\u00e1 sempre relacionado ao carro. Das janelas dos autom\u00f3veis, eles enxergam reflexos da cidade, mas n\u00e3o participam dela.\tPara a maior parcela, que se locomove a p\u00e9 e de transporte coletivo, h\u00e1 inseguran\u00e7a, medo e a certeza de que o pedestre \u00e9 considerado um intruso, um invasor do espa\u00e7o. Al\u00e9m de aprender que precisa atravessar a rua correndo porque o tempo do sem\u00e1foro \u00e9 insuficiente e o pedestre n\u00e3o \u00e9 respeitado, a crian\u00e7a brasileira se acostuma a caminhar em cal\u00e7adas muito estreitas e at\u00e9 em ruas sem a presen\u00e7a delas. As d\u00e9cadas de planejamento urbano focado no carro tornaram as ruas um territ\u00f3rio de guerra - o fato de que o Brasil \u00e9 o quarto pa\u00eds do mundo em mortes no tr\u00e2nsito fala por si s\u00f3. Pesquisadores internacionais h\u00e1 tempos discutem os efeitos da \"imobilidade\" e da viol\u00eancia no tr\u00e2nsito no desenvolvimento f\u00edsico, cognitivo, motor e social das crian\u00e7as. Exercer a independ\u00eancia numa cidade segura \u00e9 fundamental para o crescimento saud\u00e1vel. Nos pa\u00edses em que as crian\u00e7as andam de bicicleta e a p\u00e9 com seguran\u00e7a, como na Holanda e na Dinamarca, por exemplo, os acidentes s\u00e3o praticamente inexistentes e a inf\u00e2ncia \u00e9 um per\u00edodo de feliz intera\u00e7\u00e3o na sociedade.Sobrepeso e falta de luz solar\tSegundo a urbanista e arquiteta espanhola Irene Quint\u00e1ns, os urbanistas usam a presen\u00e7a de crian\u00e7as no espa\u00e7o p\u00fablico como indicador de sucesso urbano. \"A aus\u00eancia delas nas ruas aponta as falhas das nossas cidades\", ela diz.\tMoradora da capital paulista h\u00e1 sete anos e m\u00e3e de dois filhos, Irene acredita que privar os pequenos de caminhar n\u00e3o \u00e9 positivo. \"Uma crian\u00e7a que fica circunscrita \u00e0 locomo\u00e7\u00e3o no carro tende a ficar insegura para se movimentar. Ela tamb\u00e9m tem mais dificuldade em perceber o outro. Isso se chama empatia e \u00e9 muito importante para a vida em sociedade. H\u00e1 ainda a quest\u00e3o do sedentarismo, do sobrepeso e da falta de luz solar. Crian\u00e7as que caminham para a escola t\u00eam mais concentra\u00e7\u00e3o para desenvolver atividades complexas\".\tMesmo com todas as dificuldades j\u00e1 citadas, \u00e9 importante usar o transporte p\u00fablico, caminhar e participar da vida na cidade. Na pr\u00f3xima vez que levar seus filhos \u00e0 escola, reflita: por que ir de carro? Que tal descobrir a cidade ao lado deles, trocando ideias sobre o que voc\u00eas veem? Assim, eles aprendem a ser cidad\u00e3os e a viver o coletivo, enquanto exigimos que o poder p\u00fablico priorize a prote\u00e7\u00e3o das nossas crian\u00e7as.(https :\/\/www. metrojornal.com. br\/colunistas\/2018\/10\/11 \/ mobilidade-da- crianca.html)","id":402855,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto I para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.<\/p><p><br><\/p><p>Texto 1<\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A mobilidade da crian\u00e7a<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO que significa a mobilidade para os pequenos habitantes das cidades brasileiras? Para parte deles, ir e vir est\u00e1 sempre relacionado ao carro. Das janelas dos autom\u00f3veis, eles enxergam reflexos da cidade, mas n\u00e3o participam dela.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPara a maior parcela, que se locomove a p\u00e9 e de transporte coletivo, h\u00e1 inseguran\u00e7a, medo e a certeza de que o pedestre \u00e9 considerado um intruso, um invasor do espa\u00e7o. Al\u00e9m de aprender que precisa atravessar a rua correndo porque o tempo do sem\u00e1foro \u00e9 insuficiente e o pedestre n\u00e3o \u00e9 respeitado, a crian\u00e7a brasileira se acostuma a caminhar em cal\u00e7adas muito estreitas e at\u00e9 em ruas sem a presen\u00e7a delas. As d\u00e9cadas de planejamento urbano focado no carro tornaram as ruas um territ\u00f3rio de guerra - o fato de que o Brasil \u00e9 o quarto pa\u00eds do mundo em mortes no tr\u00e2nsito fala por si s\u00f3. Pesquisadores internacionais h\u00e1 tempos discutem os efeitos da \"imobilidade\" e da viol\u00eancia no tr\u00e2nsito no desenvolvimento f\u00edsico, cognitivo, motor e social das crian\u00e7as. Exercer a independ\u00eancia numa cidade segura \u00e9 fundamental para o crescimento saud\u00e1vel. Nos pa\u00edses em que as crian\u00e7as andam de bicicleta e a p\u00e9 com seguran\u00e7a, como na Holanda e na Dinamarca, por exemplo, os acidentes s\u00e3o praticamente inexistentes e a inf\u00e2ncia \u00e9 um per\u00edodo de feliz intera\u00e7\u00e3o na sociedade.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Sobrepeso e falta de luz solar<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tSegundo a urbanista e arquiteta espanhola Irene Quint\u00e1ns, os urbanistas usam a presen\u00e7a de crian\u00e7as no espa\u00e7o p\u00fablico como indicador de sucesso urbano. \"A aus\u00eancia delas nas ruas aponta as falhas das nossas cidades\", ela diz.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tMoradora da capital paulista h\u00e1 sete anos e m\u00e3e de dois filhos, Irene acredita que privar os pequenos de caminhar n\u00e3o \u00e9 positivo. \"Uma crian\u00e7a que fica circunscrita \u00e0 locomo\u00e7\u00e3o no carro tende a ficar insegura para se movimentar. Ela tamb\u00e9m tem mais dificuldade em perceber o outro. Isso se chama empatia e \u00e9 muito importante para a vida em sociedade. H\u00e1 ainda a quest\u00e3o do sedentarismo, do sobrepeso e da falta de luz solar. Crian\u00e7as que caminham para a escola t\u00eam mais concentra\u00e7\u00e3o para desenvolver atividades complexas\".<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tMesmo com todas as dificuldades j\u00e1 citadas, \u00e9 importante usar o transporte p\u00fablico, caminhar e participar da vida na cidade. Na pr\u00f3xima vez que levar seus filhos \u00e0 escola, reflita: por que ir de carro? Que tal descobrir a cidade ao lado deles, trocando ideias sobre o que voc\u00eas veem? Assim, eles aprendem a ser cidad\u00e3os e a viver o coletivo, enquanto exigimos que o poder p\u00fablico priorize a prote\u00e7\u00e3o das nossas crian\u00e7as.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(https :\/\/www. metrojornal.com. br\/colunistas\/2018\/10\/11 \/ mobilidade-da- crianca.html)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o textual dos voc\u00e1bulos","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o textual dos voc\u00e1bulos","pai":409314,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419307,"slug":"lingua-portuguesa-funcao-textual-dos-vocabulos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1257527","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea: Contas P\u00fablicas","id":17929,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-contas-publicas"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Endodontista","id":5867,"slug":"cirurgiao-dentista-area-endodontista"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial","id":10192,"slug":"cirurgiao-dentista-area-bucomaxilofacial"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190,"slug":"cirurgiao-dentista-area-odontopediatria"},{"descricao":"Analista Especialista em Epidemiologista e Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","id":17939,"slug":"analista-especialista-em-epidemiologista-e-vigilancia-em-saude"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pacientes Especiais","id":7915,"slug":"cirurgiao-dentista-area-pacientes-especiais"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista- \u00c1rea Protesista","id":8532,"slug":"cirurgiao-dentista-area-protesista"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista Estomatologista","id":2779,"slug":"dentista-area-cirurgiao-dentista-estomatologista"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cardiologista Pedi\u00e1trico","id":14491,"slug":"medico-area-cardiologista-pediatrico"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Periodontista","id":5868,"slug":"cirurgiao-dentista-area-periodontista"},{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea: Terapia Intensiva Neonatal e Pedi\u00e1trica","id":17942,"slug":"fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-neonatal-e-pediatrica"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288,"slug":"medico-ultrassonografista"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":15234,"slug":"medico-area-reumatologia-pediatrica"},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287,"slug":"medico-radiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pediatra","id":5841,"slug":"medico-cirurgiao-pediatra"},{"descricao":"Enfermeiro Intensivista - \u00c1rea: Pedi\u00e1trico","id":17851,"slug":"enfermeiro-intensivista-area-pediatrico"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o","id":6069,"slug":"medico-cirurgiao"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular","id":5644,"slug":"medico-cirurgiao-vascular"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":13158,"slug":"medico-cirurgiao-cabeca-e-pescoco"},{"descricao":"M\u00e9dico da Fam\u00edlia e Comunidade","id":9411,"slug":"medico-da-familia-e-comunidade"},{"descricao":"M\u00e9dico Endoscopista","id":5514,"slug":"medico-endoscopista"},{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria em Obras P\u00fablicas","id":15788,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-auditoria-em-obras-publicas"},{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648,"slug":"medico-gastroenterologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Gineco - Obstetra","id":7847,"slug":"medico-cirurgiao-gineco-obstetra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologista","id":15279,"slug":"medico-area-hematologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Mastologista","id":5276,"slug":"medico-mastologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o","id":5658,"slug":"medico-neurocirurgiao"},{"descricao":"Medico Neuropediatra","id":5604,"slug":"medico-neuropediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Hansenologista","id":5501,"slug":"medico-hansenologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Auditor - \u00c1rea Auditoria","id":6801,"slug":"medico-auditor-area-auditoria"},{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Regula\u00e7\u00e3o","id":13182,"slug":"medico-especialista-em-regulacao"},{"descricao":"M\u00e9dico Imunologista","id":6930,"slug":"medico-imunologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia","id":3834,"slug":"medico-area-nutrologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Intervencionista","id":17936,"slug":"medico-area-intervencionista"},{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278,"slug":"medico-oftalmologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Patologista","id":5282,"slug":"medico-patologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":11717,"slug":"medico-area-pneumologia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Eleut\u00e9rio \u00e9 servidor municipal e pretende requerer o parcelamento de suas f\u00e9rias. Nos termos da Lei Complementar n\u00ba 3\/2012 do munic\u00edpio de Boa Vista, as f\u00e9rias podem ser parceladas em at\u00e9:","provas":[{"id":42287,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea: Contas P\u00fablicas","id":17929,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-contas-publicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-auditor-de-controle-interno-area-contas-publicas-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Auditor de Controle Interno - \u00c1rea: Contas P\u00fablicas - 2020"},{"id":42328,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Assistente Social - 2020"},{"id":42354,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-bioquimico-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Bioqu\u00edmico - 2020"},{"id":42357,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-terapeuta-ocupacional-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Terapeuta Ocupacional - 2020"},{"id":42360,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Endodontista","id":5867,"slug":"cirurgiao-dentista-area-endodontista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-cirurgiao-dentista-area-endodontista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Endodontista - 2020"},{"id":42362,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial","id":10192,"slug":"cirurgiao-dentista-area-bucomaxilofacial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-cirurgiao-dentista-area-bucomaxilofacial","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial - 2020"},{"id":42363,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190,"slug":"cirurgiao-dentista-area-odontopediatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-cirurgiao-dentista-area-odontopediatria-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria - 2020"},{"id":42367,"cargo":{"descricao":"Analista Especialista em Epidemiologista e Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","id":17939,"slug":"analista-especialista-em-epidemiologista-e-vigilancia-em-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-analista-especialista-em-epidemiologista-e-vigilancia-em-saude-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista Especialista em Epidemiologista e Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - 2020"},{"id":42371,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pacientes Especiais","id":7915,"slug":"cirurgiao-dentista-area-pacientes-especiais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-cirurgiao-dentista-area-pacientes-especiais-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pacientes Especiais - 2020"},{"id":42374,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista- \u00c1rea Protesista","id":8532,"slug":"cirurgiao-dentista-area-protesista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-cirurgiao-dentista-area-protesista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Cirurgi\u00e3o Dentista  - \u00c1rea Protesista - 2020"},{"id":42375,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-cirurgiao-dentista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2020"},{"id":42376,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista Estomatologista","id":2779,"slug":"dentista-area-cirurgiao-dentista-estomatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-dentista-area-cirurgiao-dentista-estomatologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista Estomatologista - 2020"},{"id":42378,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Enfermeiro - 2020"},{"id":42379,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-clinico-geral-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2020"},{"id":42382,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-psicologo-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Psic\u00f3logo - 2020"},{"id":42384,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-psiquiatra-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Psiquiatra - 2020"},{"id":42385,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Farmac\u00eautico - 2020"},{"id":42386,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Fisioterapeuta - 2020"},{"id":42389,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-fonoaudiologo-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"},{"id":42391,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-anestesiologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Anestesiologista - 2020"},{"id":42394,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cardiologista Pedi\u00e1trico","id":14491,"slug":"medico-area-cardiologista-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-area-cardiologista-pediatrico-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico - \u00c1rea Cardiologista Pedi\u00e1trico - 2020"},{"id":42398,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Periodontista","id":5868,"slug":"cirurgiao-dentista-area-periodontista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-cirurgiao-dentista-area-periodontista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Periodontista - 2020"},{"id":42402,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea: Terapia Intensiva Neonatal e Pedi\u00e1trica","id":17942,"slug":"fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-neonatal-e-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-neonatal-e-pediatrica-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Fisioterapeuta - \u00c1rea: Terapia Intensiva Neonatal e Pedi\u00e1trica - 2020"},{"id":42404,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-cardiologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Cardiologista - 2020"},{"id":42407,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288,"slug":"medico-ultrassonografista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-ultrassonografista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Ultrassonografista - 2020"},{"id":42411,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Nutricionista - 2020"},{"id":42414,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":15234,"slug":"medico-area-reumatologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-area-reumatologia-pediatrica-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica - 2020"},{"id":42416,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico do Trabalho - 2020"},{"id":42418,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-ortopedista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Ortopedista - 2020"},{"id":42420,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287,"slug":"medico-radiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-radiologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Radiologista - 2020"},{"id":42422,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-endocrinologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Endocrinologista - 2020"},{"id":42423,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pediatra","id":5841,"slug":"medico-cirurgiao-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-cirurgiao-pediatrico-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico - 2020"},{"id":42425,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Intensivista - \u00c1rea: Pedi\u00e1trico","id":17851,"slug":"enfermeiro-intensivista-area-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-enfermeiro-intensivista-area-pediatrico-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Enfermeiro Intensivista - \u00c1rea: Pedi\u00e1trico - 2020"},{"id":42427,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o","id":6069,"slug":"medico-cirurgiao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-cirurgiao-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o - 2020"},{"id":42430,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular","id":5644,"slug":"medico-cirurgiao-vascular"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-cirurgiao-vascular-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular - 2020"},{"id":42433,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":13158,"slug":"medico-cirurgiao-cabeca-e-pescoco"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-cirurgiao-cabeca-e-pescoco-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o - 2020"},{"id":42435,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico da Fam\u00edlia e Comunidade","id":9411,"slug":"medico-da-familia-e-comunidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-da-familia-e-comunidade-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico da Fam\u00edlia e Comunidade - 2020"},{"id":42437,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endoscopista","id":5514,"slug":"medico-endoscopista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-endoscopista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Endoscopista - 2020"},{"id":42439,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria em Obras P\u00fablicas","id":15788,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-auditoria-em-obras-publicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-auditor-de-controle-interno-area-auditoria-em-obras-publicas-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria em Obras P\u00fablicas - 2020"},{"id":42440,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-enfermeiro-esf-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Enfermeiro ESF - 2020"},{"id":42443,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648,"slug":"medico-gastroenterologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-gastroenterologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Gastroenterologista - 2020"},{"id":42445,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Gineco - Obstetra","id":7847,"slug":"medico-cirurgiao-gineco-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-cirurgiao-gineco-obstetra-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Gineco - Obstetra - 2020"},{"id":42448,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologista","id":15279,"slug":"medico-area-hematologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-area-hematologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologista - 2020"},{"id":42451,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-infectologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Infectologista - 2020"},{"id":42452,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Mastologista","id":5276,"slug":"medico-mastologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-mastologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Mastologista - 2020"},{"id":42455,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o","id":5658,"slug":"medico-neurocirurgiao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-neurocirurgiao-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o - 2020"},{"id":42459,"cargo":{"descricao":"Medico Neuropediatra","id":5604,"slug":"medico-neuropediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-neuropediatra-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Medico Neuropediatra - 2020"},{"id":42461,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Hansenologista","id":5501,"slug":"medico-hansenologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-hansenologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Hansenologista - 2020"},{"id":42463,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Auditor - \u00c1rea Auditoria","id":6801,"slug":"medico-auditor-area-auditoria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-auditor-area-auditoria-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Auditor - \u00c1rea Auditoria - 2020"},{"id":42466,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Regula\u00e7\u00e3o","id":13182,"slug":"medico-especialista-em-regulacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-especialista-em-regulacao-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - 2020"},{"id":42468,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Imunologista","id":6930,"slug":"medico-imunologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-imunologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Imunologista - 2020"},{"id":42470,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia","id":3834,"slug":"medico-area-nutrologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-area-nutrologia-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia - 2020"},{"id":42474,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Intervencionista","id":17936,"slug":"medico-area-intervencionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-area-intervencionista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico - \u00c1rea: Intervencionista - 2020"},{"id":42476,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278,"slug":"medico-oftalmologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-oftalmologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Oftalmologista - 2020"},{"id":42477,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-otorrinolaringologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2020"},{"id":42480,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Patologista","id":5282,"slug":"medico-patologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-patologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Patologista - 2020"},{"id":42481,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-area-pediatra-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2020"},{"id":42484,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":11717,"slug":"medico-area-pneumologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-area-pneumologia-pediatrica-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia Pedi\u00e1trica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-01 15:45:55","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":272,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Endodontia"},{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"},{"id":269,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Odontopediatria"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":266,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Prot\u00e9tico"},{"id":271,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Estomatologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":389,"descricao":"Medicina - Cardiologia Pedi\u00e1trica"},{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"},{"id":478,"descricao":"Fisioterapia - Pedi\u00e1trica"},{"id":484,"descricao":"Fisioterapia - Neonatologia"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":290,"descricao":"Medicina - Reumatologia Pedi\u00e1trica"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":309,"descricao":"Enfermagem (Intensivista Pedi\u00e1trica)"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":387,"descricao":"Medicina - Cirurgia De Cabe\u00e7a E Pesco\u00e7o"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"},{"id":341,"descricao":"Medicina - Neurocirurgia"},{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":396,"descricao":"Medicina - Auditor"},{"id":352,"descricao":"Medicina - Imunologia"},{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"},{"id":326,"descricao":"Medicina - Nutrologia"},{"id":355,"descricao":"Medicina - Hemodin\u00e2mica E Cardiologia Intervencionista"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":298,"descricao":"Medicina - Pneumologia Pedi\u00e1trica"}],"id":1257623,"hashId":"6de032f8632ae94dc27a36461f9a203b","enunciado":"<p align=justify>Eleut\u00e9rio \u00e9 servidor municipal e pretende\r\nrequerer o parcelamento de suas f\u00e9rias. Nos termos da Lei Complementar n\u00ba 3\/2012 do munic\u00edpio de Boa Vista, as f\u00e9rias podem ser parceladas em at\u00e9:<\/p>","resposta":4557960,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"duas etapas ","id":4557959,"corpo":"<p align=justify>duas etapas\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tr\u00eas etapas ","id":4557960,"corpo":"<p align=justify>tr\u00eas etapas\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quatro etapas ","id":4557961,"corpo":"<p align=justify>quatro etapas\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cinco etapas","id":4557962,"corpo":"<p align=justify>cinco etapas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402863,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Boa Vista","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Boa Vista","pai":395558,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399847,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-boa-vista"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1257623","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea: Contas P\u00fablicas","id":17929,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-contas-publicas"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Endodontista","id":5867,"slug":"cirurgiao-dentista-area-endodontista"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial","id":10192,"slug":"cirurgiao-dentista-area-bucomaxilofacial"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190,"slug":"cirurgiao-dentista-area-odontopediatria"},{"descricao":"Analista Especialista em Epidemiologista e Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","id":17939,"slug":"analista-especialista-em-epidemiologista-e-vigilancia-em-saude"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pacientes Especiais","id":7915,"slug":"cirurgiao-dentista-area-pacientes-especiais"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista- \u00c1rea Protesista","id":8532,"slug":"cirurgiao-dentista-area-protesista"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista Estomatologista","id":2779,"slug":"dentista-area-cirurgiao-dentista-estomatologista"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cardiologista Pedi\u00e1trico","id":14491,"slug":"medico-area-cardiologista-pediatrico"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Periodontista","id":5868,"slug":"cirurgiao-dentista-area-periodontista"},{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea: Terapia Intensiva Neonatal e Pedi\u00e1trica","id":17942,"slug":"fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-neonatal-e-pediatrica"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288,"slug":"medico-ultrassonografista"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":15234,"slug":"medico-area-reumatologia-pediatrica"},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287,"slug":"medico-radiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pediatra","id":5841,"slug":"medico-cirurgiao-pediatra"},{"descricao":"Enfermeiro Intensivista - \u00c1rea: Pedi\u00e1trico","id":17851,"slug":"enfermeiro-intensivista-area-pediatrico"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o","id":6069,"slug":"medico-cirurgiao"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular","id":5644,"slug":"medico-cirurgiao-vascular"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":13158,"slug":"medico-cirurgiao-cabeca-e-pescoco"},{"descricao":"M\u00e9dico da Fam\u00edlia e Comunidade","id":9411,"slug":"medico-da-familia-e-comunidade"},{"descricao":"M\u00e9dico Endoscopista","id":5514,"slug":"medico-endoscopista"},{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria em Obras P\u00fablicas","id":15788,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-auditoria-em-obras-publicas"},{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648,"slug":"medico-gastroenterologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Gineco - Obstetra","id":7847,"slug":"medico-cirurgiao-gineco-obstetra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologista","id":15279,"slug":"medico-area-hematologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Mastologista","id":5276,"slug":"medico-mastologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o","id":5658,"slug":"medico-neurocirurgiao"},{"descricao":"Medico Neuropediatra","id":5604,"slug":"medico-neuropediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Hansenologista","id":5501,"slug":"medico-hansenologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Auditor - \u00c1rea Auditoria","id":6801,"slug":"medico-auditor-area-auditoria"},{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Regula\u00e7\u00e3o","id":13182,"slug":"medico-especialista-em-regulacao"},{"descricao":"M\u00e9dico Imunologista","id":6930,"slug":"medico-imunologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia","id":3834,"slug":"medico-area-nutrologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Intervencionista","id":17936,"slug":"medico-area-intervencionista"},{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278,"slug":"medico-oftalmologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Patologista","id":5282,"slug":"medico-patologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":11717,"slug":"medico-area-pneumologia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cresa \u00e9 servidor municipal e foi colocado em disponibilidade pelo per\u00edodo de tr\u00eas anos. Ap\u00f3s o t\u00e9rmino do prazo, requereu o seu retorno ao servi\u00e7o p\u00fablico, sendo comunicado da extin\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o onde prestava servi\u00e7o. Nos termos da Lei Complementar n\u00ba 3\/2012 do munic\u00edpio de Boa Vista, o servidor posto em disponibilidade poder\u00e1 ser mantido sob responsabilidade da Secretaria Municipal de:","provas":[{"id":42287,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea: Contas P\u00fablicas","id":17929,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-contas-publicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-auditor-de-controle-interno-area-contas-publicas-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Auditor de Controle Interno - \u00c1rea: Contas P\u00fablicas - 2020"},{"id":42328,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Assistente Social - 2020"},{"id":42354,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-bioquimico-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Bioqu\u00edmico - 2020"},{"id":42357,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-terapeuta-ocupacional-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Terapeuta Ocupacional - 2020"},{"id":42360,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Endodontista","id":5867,"slug":"cirurgiao-dentista-area-endodontista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-cirurgiao-dentista-area-endodontista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Endodontista - 2020"},{"id":42362,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial","id":10192,"slug":"cirurgiao-dentista-area-bucomaxilofacial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-cirurgiao-dentista-area-bucomaxilofacial","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial - 2020"},{"id":42363,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190,"slug":"cirurgiao-dentista-area-odontopediatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-cirurgiao-dentista-area-odontopediatria-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria - 2020"},{"id":42367,"cargo":{"descricao":"Analista Especialista em Epidemiologista e Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","id":17939,"slug":"analista-especialista-em-epidemiologista-e-vigilancia-em-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-analista-especialista-em-epidemiologista-e-vigilancia-em-saude-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista Especialista em Epidemiologista e Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - 2020"},{"id":42371,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pacientes Especiais","id":7915,"slug":"cirurgiao-dentista-area-pacientes-especiais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-cirurgiao-dentista-area-pacientes-especiais-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pacientes Especiais - 2020"},{"id":42374,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista- \u00c1rea Protesista","id":8532,"slug":"cirurgiao-dentista-area-protesista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-cirurgiao-dentista-area-protesista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Cirurgi\u00e3o Dentista  - \u00c1rea Protesista - 2020"},{"id":42375,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-cirurgiao-dentista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2020"},{"id":42376,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista Estomatologista","id":2779,"slug":"dentista-area-cirurgiao-dentista-estomatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-dentista-area-cirurgiao-dentista-estomatologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista Estomatologista - 2020"},{"id":42378,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Enfermeiro - 2020"},{"id":42379,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-clinico-geral-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2020"},{"id":42382,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-psicologo-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Psic\u00f3logo - 2020"},{"id":42384,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-psiquiatra-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Psiquiatra - 2020"},{"id":42385,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Farmac\u00eautico - 2020"},{"id":42386,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Fisioterapeuta - 2020"},{"id":42389,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-fonoaudiologo-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"},{"id":42391,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-anestesiologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Anestesiologista - 2020"},{"id":42394,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cardiologista Pedi\u00e1trico","id":14491,"slug":"medico-area-cardiologista-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-area-cardiologista-pediatrico-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico - \u00c1rea Cardiologista Pedi\u00e1trico - 2020"},{"id":42398,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Periodontista","id":5868,"slug":"cirurgiao-dentista-area-periodontista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-cirurgiao-dentista-area-periodontista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Periodontista - 2020"},{"id":42402,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea: Terapia Intensiva Neonatal e Pedi\u00e1trica","id":17942,"slug":"fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-neonatal-e-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-neonatal-e-pediatrica-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Fisioterapeuta - \u00c1rea: Terapia Intensiva Neonatal e Pedi\u00e1trica - 2020"},{"id":42404,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-cardiologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Cardiologista - 2020"},{"id":42407,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288,"slug":"medico-ultrassonografista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-ultrassonografista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Ultrassonografista - 2020"},{"id":42411,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Nutricionista - 2020"},{"id":42414,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":15234,"slug":"medico-area-reumatologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-area-reumatologia-pediatrica-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica - 2020"},{"id":42416,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico do Trabalho - 2020"},{"id":42418,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-ortopedista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Ortopedista - 2020"},{"id":42420,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287,"slug":"medico-radiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-radiologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Radiologista - 2020"},{"id":42422,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-endocrinologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Endocrinologista - 2020"},{"id":42423,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pediatra","id":5841,"slug":"medico-cirurgiao-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-cirurgiao-pediatrico-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico - 2020"},{"id":42425,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Intensivista - \u00c1rea: Pedi\u00e1trico","id":17851,"slug":"enfermeiro-intensivista-area-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-enfermeiro-intensivista-area-pediatrico-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Enfermeiro Intensivista - \u00c1rea: Pedi\u00e1trico - 2020"},{"id":42427,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o","id":6069,"slug":"medico-cirurgiao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-cirurgiao-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o - 2020"},{"id":42430,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular","id":5644,"slug":"medico-cirurgiao-vascular"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-cirurgiao-vascular-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular - 2020"},{"id":42433,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":13158,"slug":"medico-cirurgiao-cabeca-e-pescoco"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-cirurgiao-cabeca-e-pescoco-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o - 2020"},{"id":42435,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico da Fam\u00edlia e Comunidade","id":9411,"slug":"medico-da-familia-e-comunidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-da-familia-e-comunidade-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico da Fam\u00edlia e Comunidade - 2020"},{"id":42437,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endoscopista","id":5514,"slug":"medico-endoscopista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-endoscopista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Endoscopista - 2020"},{"id":42439,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria em Obras P\u00fablicas","id":15788,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-auditoria-em-obras-publicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-auditor-de-controle-interno-area-auditoria-em-obras-publicas-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria em Obras P\u00fablicas - 2020"},{"id":42440,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-enfermeiro-esf-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Enfermeiro ESF - 2020"},{"id":42443,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648,"slug":"medico-gastroenterologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-gastroenterologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Gastroenterologista - 2020"},{"id":42445,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Gineco - Obstetra","id":7847,"slug":"medico-cirurgiao-gineco-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-cirurgiao-gineco-obstetra-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Gineco - Obstetra - 2020"},{"id":42448,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologista","id":15279,"slug":"medico-area-hematologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-area-hematologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologista - 2020"},{"id":42451,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-infectologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Infectologista - 2020"},{"id":42452,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Mastologista","id":5276,"slug":"medico-mastologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-mastologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Mastologista - 2020"},{"id":42455,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o","id":5658,"slug":"medico-neurocirurgiao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-neurocirurgiao-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o - 2020"},{"id":42459,"cargo":{"descricao":"Medico Neuropediatra","id":5604,"slug":"medico-neuropediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-neuropediatra-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Medico Neuropediatra - 2020"},{"id":42461,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Hansenologista","id":5501,"slug":"medico-hansenologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-hansenologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Hansenologista - 2020"},{"id":42463,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Auditor - \u00c1rea Auditoria","id":6801,"slug":"medico-auditor-area-auditoria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-auditor-area-auditoria-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Auditor - \u00c1rea Auditoria - 2020"},{"id":42466,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Regula\u00e7\u00e3o","id":13182,"slug":"medico-especialista-em-regulacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-especialista-em-regulacao-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - 2020"},{"id":42468,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Imunologista","id":6930,"slug":"medico-imunologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-imunologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Imunologista - 2020"},{"id":42470,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia","id":3834,"slug":"medico-area-nutrologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-area-nutrologia-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia - 2020"},{"id":42474,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Intervencionista","id":17936,"slug":"medico-area-intervencionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-area-intervencionista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico - \u00c1rea: Intervencionista - 2020"},{"id":42476,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278,"slug":"medico-oftalmologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-oftalmologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Oftalmologista - 2020"},{"id":42477,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-otorrinolaringologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2020"},{"id":42480,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Patologista","id":5282,"slug":"medico-patologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-patologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Patologista - 2020"},{"id":42481,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-area-pediatra-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2020"},{"id":42484,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":11717,"slug":"medico-area-pneumologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-area-pneumologia-pediatrica-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia Pedi\u00e1trica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-01 15:45:49","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":272,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Endodontia"},{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"},{"id":269,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Odontopediatria"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":266,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Prot\u00e9tico"},{"id":271,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Estomatologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":389,"descricao":"Medicina - Cardiologia Pedi\u00e1trica"},{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"},{"id":478,"descricao":"Fisioterapia - Pedi\u00e1trica"},{"id":484,"descricao":"Fisioterapia - Neonatologia"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":290,"descricao":"Medicina - Reumatologia Pedi\u00e1trica"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":309,"descricao":"Enfermagem (Intensivista Pedi\u00e1trica)"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":387,"descricao":"Medicina - Cirurgia De Cabe\u00e7a E Pesco\u00e7o"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"},{"id":341,"descricao":"Medicina - Neurocirurgia"},{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":396,"descricao":"Medicina - Auditor"},{"id":352,"descricao":"Medicina - Imunologia"},{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"},{"id":326,"descricao":"Medicina - Nutrologia"},{"id":355,"descricao":"Medicina - Hemodin\u00e2mica E Cardiologia Intervencionista"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":298,"descricao":"Medicina - Pneumologia Pedi\u00e1trica"}],"id":1257607,"hashId":"3f9da07474163f38a052956c2ab302b4","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Cresa \u00e9 servidor municipal e foi colocado em\r\ndisponibilidade pelo per\u00edodo de tr\u00eas anos. Ap\u00f3s o t\u00e9rmino do prazo, requereu o seu retorno ao servi\u00e7o p\u00fablico, sendo comunicado da extin\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o onde prestava servi\u00e7o. Nos termos da Lei Complementar n\u00ba 3\/2012 do munic\u00edpio de Boa Vista, o servidor posto em disponibilidade poder\u00e1 ser mantido sob responsabilidade da Secretaria Municipal de:<\/p>","resposta":4557882,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Administra\u00e7\u00e3o ","id":4557882,"corpo":"<p align=justify>Administra\u00e7\u00e3o\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fazenda ","id":4557883,"corpo":"<p align=justify>Fazenda\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Governo ","id":4557884,"corpo":"<p align=justify>Governo\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","id":4557885,"corpo":"<p align=justify>Educa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402863,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Boa Vista","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Boa Vista","pai":395558,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399847,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-boa-vista"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1257607","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}