{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":4785,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Diarista","id":17247,"slug":"enfermeiro-area-diarista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. A Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica \u00e9 definida pela Lei n\u00ba 8.080, de 1990, como um conjunto de a\u00e7\u00f5es que proporciona o conhecimento, a detec\u00e7\u00e3o ou preven\u00e7\u00e3o de qualquer mudan\u00e7a nos fatores determinantes e condicionantes de sa\u00fade individual ou coletiva, com a finalidade de recomendar e adotar as medidas de preven\u00e7\u00e3o e controle das doen\u00e7as ou agravos. II. O SUS deve obedecer a uma s\u00e9rie de princ\u00edpios, dentre os quais \u00e9 poss\u00edvel citar o da preserva\u00e7\u00e3o da autonomia das pessoas na defesa de sua integridade f\u00edsica e moral. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53373,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Diarista","id":17247,"slug":"enfermeiro-area-diarista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-enfermeiro-area-diarista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Enfermeiro - \u00c1rea Diarista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:08:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1612750,"hashId":"01ec2f95b0ddd74bed91478dbd118f47","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica \u00e9 definida pela Lei n\u00ba 8.080, de 1990, como um conjunto de a\u00e7\u00f5es que proporciona o conhecimento, a detec\u00e7\u00e3o ou preven\u00e7\u00e3o de qualquer mudan\u00e7a nos fatores determinantes e condicionantes de sa\u00fade individual ou coletiva, com a finalidade de recomendar e adotar as medidas de preven\u00e7\u00e3o e controle das doen\u00e7as ou agravos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O SUS deve obedecer a uma s\u00e9rie de princ\u00edpios, dentre os quais \u00e9 poss\u00edvel citar o da preserva\u00e7\u00e3o da autonomia das pessoas na defesa de sua integridade f\u00edsica e moral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6059044,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6059044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6059045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6059046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":6059047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444595,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90","Direito Administrativo","Direito Administrativo e Direitos Difusos e Coletivos e Direito do Consumidor","Direito Penal e Processual Penal"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424068,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-objetivos-e-atribuicoes-art-5o-e-6o"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1612750","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807,"slug":"analista-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mogi Mirim","sigla":"Camara de Mogi Mirim","id":4531,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-mogi-mirim-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta quanto \u00e0 concord\u00e2ncia verbal estabelecida pela norma-padr\u00e3o.","provas":[{"id":53375,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807,"slug":"analista-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mogi Mirim","sigla":"Camara de Mogi Mirim","id":4531,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-mogi-mirim-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-mogi-mirim-sp-2020-vunesp-analista-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Mogi Mirim - Analista Legislativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:08:03","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1612781,"hashId":"3d26f039f8f12252139f088faaa7ba1a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta quanto \u00e0 concord\u00e2ncia verbal estabelecida pela norma-padr\u00e3o.<\/p>","resposta":6059174,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na Est\u00f4nia, podem haver alguns servi\u00e7os estatais que, por um bom tempo, ainda demandar\u00e3o a presen\u00e7a f\u00edsica dos cidad\u00e3os.","id":6059170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Est\u00f4nia, podem haver alguns servi\u00e7os estatais que, por um bom tempo, ainda demandar\u00e3o a presen\u00e7a f\u00edsica dos cidad\u00e3os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Na menor das tr\u00eas rep\u00fablicas b\u00e1lticas, gasta-se 15 minutos para se abrir uma empresa e 24 horas para uma conta banc\u00e1ria.","id":6059171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na menor das tr\u00eas rep\u00fablicas b\u00e1lticas, gasta-se 15 minutos para se abrir uma empresa e 24 horas para uma conta banc\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"No perfil do primeiro ministro, consta os tr\u00eas im\u00f3veis que lhe pertencem, o valor e onde se localizam.","id":6059172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No perfil do primeiro ministro, consta os tr\u00eas im\u00f3veis que lhe pertencem, o valor e onde se localizam.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Com uma solicita\u00e7\u00e3o pr\u00e9via, a qual devem ser obtida nos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, \u00e9 poss\u00edvel consultar todo tipo de informa\u00e7\u00e3o.","id":6059173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com uma solicita\u00e7\u00e3o pr\u00e9via, a qual devem ser obtida nos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, \u00e9 poss\u00edvel consultar todo tipo de informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Do total de habitantes do pa\u00eds, 99% possuem uma esp\u00e9cie de RG digital com o qual t\u00eam direito a v\u00e1rios benef\u00edcios.","id":6059174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do total de habitantes do pa\u00eds, 99% possuem uma esp\u00e9cie de RG digital com o qual t\u00eam direito a v\u00e1rios benef\u00edcios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 04.Est\u00f4nia tem governo quase 100% digital\tA menor das tr\u00eas rep\u00fablicas b\u00e1lticas, a Est\u00f4nia \u00e9 hoje considerada um dos grandes laborat\u00f3rios do mundo em mat\u00e9ria de digitaliza\u00e7\u00e3o e transpar\u00eancia de dados. L\u00e1, apenas tr\u00eas servi\u00e7os ligados ao governo ainda demandam a presen\u00e7a f\u00edsica de seus cidad\u00e3os. Casamentos, div\u00f3rcios e transfer\u00eancias de titularidade de um im\u00f3vel ainda requerem uma testemunha juramentada. Todo o resto pode ser feito pela internet, incluindo criar uma conta em banco, abrir uma empresa ou at\u00e9 mesmo escolher representantes pol\u00edticos.\tDos 1,3 milh\u00e3o de estonianos, 99% possuem uma esp\u00e9cie de RG digital, um documento com um chip que lhes garante acesso a mais 500 servi\u00e7os do governo, incluindo acesso ao sistema de sa\u00fade e ao transporte p\u00fablico.\tPrimeiro a vantagem. O sistema, de fato, torna todos os processos p\u00fablicos muito mais r\u00e1pidos. Na Est\u00f4nia, \u00e9 poss\u00edvel abrir uma empresa em impressionantes 15 minutos. Uma conta em banco leva um pouco mais de tempo: 24 horas. Sem contar o acesso ao amplo sistema de benef\u00edcios estatais. A sa\u00fade \u00e9 p\u00fablica, o transporte \u00e9 gr\u00e1tis e, com o documento digital, o governo subsidia at\u00e9 a compra de medicamentos na farm\u00e1cia \u2013 o benef\u00edcio pode chegar a 50%.\tAgora, a desvantagem. Todas as vezes que um estoniano saca seu RG digital para um servi\u00e7o, ele registra a movimenta\u00e7\u00e3o na rede estatal, que passa a ter a posse da informa\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, em tese, qualquer cidad\u00e3o pode consultar os dados de outro estoniano, mediante solicita\u00e7\u00e3o pr\u00e9via e intermedia\u00e7\u00e3o do governo.\tO Estado* acompanhou a consulta no perfil do primeiro ministro da Est\u00f4nia, J\u00fcri Ratas. Viu seus tr\u00eas im\u00f3veis, onde est\u00e3o e quanto custam. \u201cEst\u00e1 tudo aqui, \u00e9 s\u00f3 consultar\u201d, afirma a funcion\u00e1ria do governo digital da Est\u00f4nia, Harle Pihlak. Assunto pol\u00eamico? N\u00e3o para os locais. Segundo o cientista de computa\u00e7\u00e3o Edilson Osorio, que mora h\u00e1 dois anos naquele pa\u00eds, os estonianos n\u00e3o se preocupam com a privacidade, mas \u201cos estrangeiros ficam ressabiados com tanta exposi\u00e7\u00e3o\u201d.\t(Renato Jakitas. O Estado de S. Paulo, 01.03.2020. Adaptado)\t* Jornal o Estado de S.Paulo.","id":444599,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 04.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Est\u00f4nia tem governo quase 100% digital<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA menor das tr\u00eas rep\u00fablicas b\u00e1lticas, a Est\u00f4nia \u00e9 hoje considerada um dos grandes laborat\u00f3rios do mundo em mat\u00e9ria de digitaliza\u00e7\u00e3o e transpar\u00eancia de dados. L\u00e1, apenas tr\u00eas servi\u00e7os ligados ao governo ainda demandam a presen\u00e7a f\u00edsica de seus cidad\u00e3os. Casamentos, div\u00f3rcios e transfer\u00eancias de titularidade de um im\u00f3vel ainda requerem uma testemunha juramentada. Todo o resto pode ser feito pela internet, incluindo criar uma conta em banco, abrir uma empresa ou at\u00e9 mesmo escolher representantes pol\u00edticos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tDos 1,3 milh\u00e3o de estonianos, 99% possuem uma esp\u00e9cie de RG digital, um documento com um chip que lhes garante acesso a mais 500 servi\u00e7os do governo, incluindo acesso ao sistema de sa\u00fade e ao transporte p\u00fablico.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPrimeiro a vantagem. O sistema, de fato, torna todos os processos p\u00fablicos muito mais r\u00e1pidos. Na Est\u00f4nia, \u00e9 poss\u00edvel abrir uma empresa em impressionantes 15 minutos. Uma conta em banco leva um pouco mais de tempo: 24 horas. Sem contar o acesso ao amplo sistema de benef\u00edcios estatais. A sa\u00fade \u00e9 p\u00fablica, o transporte \u00e9 gr\u00e1tis e, com o documento digital, o governo subsidia at\u00e9 a compra de medicamentos na farm\u00e1cia \u2013 o benef\u00edcio pode chegar a 50%.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAgora, a desvantagem. Todas as vezes que um estoniano saca seu RG digital para um servi\u00e7o, ele registra a movimenta\u00e7\u00e3o na rede estatal, que passa a ter a posse da informa\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, em tese, qualquer cidad\u00e3o pode consultar os dados de outro estoniano, mediante solicita\u00e7\u00e3o pr\u00e9via e intermedia\u00e7\u00e3o do governo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO <em>Estado<\/em>* acompanhou a consulta no perfil do primeiro ministro da Est\u00f4nia, J\u00fcri Ratas. Viu seus tr\u00eas im\u00f3veis, onde est\u00e3o e quanto custam. \u201cEst\u00e1 tudo aqui, \u00e9 s\u00f3 consultar\u201d, afirma a funcion\u00e1ria do governo digital da Est\u00f4nia, Harle Pihlak. Assunto pol\u00eamico? N\u00e3o para os locais. Segundo o cientista de computa\u00e7\u00e3o Edilson Osorio, que mora h\u00e1 dois anos naquele pa\u00eds, os estonianos n\u00e3o se preocupam com a privacidade, mas \u201cos estrangeiros ficam ressabiados com tanta exposi\u00e7\u00e3o\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t(Renato Jakitas. O Estado de S. Paulo, 01.03.2020. Adaptado)<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t* Jornal o Estado de S.Paulo.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1612781","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Endodontista","id":5867,"slug":"cirurgiao-dentista-area-endodontista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Gosto de ovo...' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. No fragmento \u201cO t\u00edtulo completo seria \u2018g\u00f4sto de ovo e de enxofre\u2019, que \u00e9 o sabor que fica na parte sensorial da minha l\u00edngua, quando leio...\u201d, as v\u00edrgulas isolam uma ideia de explica\u00e7\u00e3o referente ao trecho anterior. II. No trecho \u201cinserv\u00edvel para corrigir o que est\u00e1 errado \u00e9 o mesmo que ovo podre: intrag\u00e1vel, incomest\u00edvel, mal cheiroso e com mau gosto\u201d, o prefixo \u201c-in\u201d se junta \u00e0 base das palavras para conferir-lhes nega\u00e7\u00e3o. As palavras \u201cmal\u201d e \u201cmau\u201d foram empregadas adequadamente, assim como em \u201cMal cheguei, o assunto havia terminado. O bom \u00e9 que ainda ouvi quando falavam de mim\u201d. III. No texto, percebe-se a ocorr\u00eancia de um fen\u00f4meno ligado ao som, pois a palavra \u201cgosto\u201d \u00e9 um hom\u00f4nimo. Exemplos do mesmo fen\u00f4meno s\u00e3o voc\u00e1bulos como \u201ccolher (substantivo) \/ colher (verbo); come\u00e7o (substantivo) \/ come\u00e7o (verbo)\u201d. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":53410,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Endodontista","id":5867,"slug":"cirurgiao-dentista-area-endodontista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-cirurgiao-dentista-area-endodontista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Endodontista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:08:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":272,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Endodontia"}],"id":1614152,"hashId":"deb1d595e698f3a4ff1d11f2f224f90f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Gosto de ovo...' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. No fragmento \u201cO t\u00edtulo completo seria \u2018g\u00f4sto de ovo e de enxofre\u2019, que \u00e9 o sabor que fica na parte sensorial da minha l\u00edngua, quando leio...\u201d, as v\u00edrgulas isolam uma ideia de explica\u00e7\u00e3o referente ao trecho anterior. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No trecho \u201cinserv\u00edvel para corrigir o que est\u00e1 errado \u00e9 o mesmo que ovo podre: intrag\u00e1vel, incomest\u00edvel, mal cheiroso e com mau gosto\u201d, o prefixo \u201c-in\u201d se junta \u00e0 base das palavras para conferir-lhes nega\u00e7\u00e3o. As palavras \u201cmal\u201d e \u201cmau\u201d foram empregadas adequadamente, assim como em \u201cMal cheguei, o assunto havia terminado. O bom \u00e9 que ainda ouvi quando falavam de mim\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. No texto, percebe-se a ocorr\u00eancia de um fen\u00f4meno ligado ao som, pois a palavra \u201cgosto\u201d \u00e9 um hom\u00f4nimo. Exemplos do mesmo fen\u00f4meno s\u00e3o voc\u00e1bulos como \u201ccolher (substantivo) \/ colher (verbo); come\u00e7o (substantivo) \/ come\u00e7o (verbo)\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":6065146,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6065143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6065144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6065145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6065146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 41 a 45 Gosto de ovo... Por Jos\u00e9 Carlos L. Poroca (executivo do segmento de shopping centers). Observem que o t\u00edtulo est\u00e1, no m\u00ednimo, comprometido, meio sem gra\u00e7a. Gosto de ovos, sim \u2013 fritos ou cozidos. E fiquei muito tempo regulando a quantidade que poderia ter ingerido, porque havia uma \u2018cren\u00e7a\u2019 e uma recomenda\u00e7\u00e3o que ovos produziam excesso de colesterol. O que deixei de comer (ovos) durante anos poder\u00e1 fazer falta adiante e n\u00e3o vou perdoar os que difundiam essa cren\u00e7a. Nada farei, sob o ponto de vista do direito do consumidor. Vou apenas rogar uma praga para os que incentivaram a economia no h\u00e1bito de comer ovos: que nas\u00e7am fur\u00fanculos nas bochechas, nas partes internas das coxas e em outras partes do corpo. O t\u00edtulo correto seria \u201cgosto de ovo e de enxofre\u201d. O gosto do t\u00edtulo e da frase era para ter um acento circunflexo, acento que foi derrubado pela \u201cnova ortografia\u201d \u2013 que nem \u00e9 t\u00e3o nova assim. Resultado: surgem interpreta\u00e7\u00f5es mil em cima de uma \u00fanica palavra ou de uma frase. N\u00e3o havia necessidade de mudan\u00e7a e, a\u00ed, v\u00eam as perguntas: pra qu\u00ea? por qu\u00ea? a troco de qu\u00ea? Evidente que algu\u00e9m ganhou nessa hist\u00f3ria, n\u00e3o sei de que forma. Mas sei que essa mudan\u00e7a continua causando confus\u00e3o, sob v\u00e1rios aspectos. Vejam alguns exemplos que a \u201crevis\u00e3o\u201d trouxe: insosso \u2013 de estar sem sal e do (a) cara que \u00e9 \u201csem sal\u201d; choro \u2013 t\u00e3o f\u00e1cil: choro, de chorar; choro, varia\u00e7\u00e3o do verbo chorar; pelo \u2013 com acento, a gente sabia que havia cabelo, pelo ou pentelho; hoje, ficamos na incerteza, porque se confundiu com outros pelos; o doce, sem o circunflexo, ficou menos doce, menos saboroso. Os exemplos, at\u00e9 por falta de espa\u00e7o, n\u00e3o s\u00e3o poucos, s\u00e3o in\u00fameros. O t\u00edtulo completo seria \u201c\u2018g\u00f4sto\u2019 de ovo e de enxofre\u201d, que \u00e9 o sabor que fica na parte sensorial da minha l\u00edngua, quando leio determinados depoimentos e certas justificativas de algu\u00e9m que cometeu um erro crasso, a chamada justificativa sem explica\u00e7\u00e3o, como a declara\u00e7\u00e3o do mo\u00e7o que escondeu \u201cmoney\u201d na parte traseira do corpo e, ainda por cima, com vest\u00edgios do material que se deposita no cofre traseiro. Quem j\u00e1 nasce torto n\u00e3o tem jeito, morre como nasceu, ou seja, por mais que tente, n\u00e3o adianta mostrar o que a folhinha n\u00e3o marca. O ascendente de Jos\u00e9 Carlos \u201cCarlinhos\u201d de Oliveira, Jac\u00f3 (ou Jacob) do Pinto, judeu que se converteu sob a navalha no pesco\u00e7o ao catolicismo, foi visto lendo a B\u00edblia de tr\u00e1s pra frente, no s\u00e9culo XVII, no Recife, PE, quando os holandeses foram expulsos pelos portugueses. N\u00e3o teve segunda chance. A chamada desculpa esfarrapada ou justificativa inserv\u00edvel para corrigir o que est\u00e1 errado \u00e9 o mesmo que ovo podre: intrag\u00e1vel, incomest\u00edvel, mal cheiroso e com mau gosto. (Adaptado. Revis\u00e3o lingu\u00edstica. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/3oiRw6N. Acesso em 21 nov. 2020). ","id":444713,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 41 a 45 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Gosto de ovo... <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Jos\u00e9 Carlos L. Poroca (executivo do segmento de shopping centers). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Observem que o t\u00edtulo est\u00e1, no m\u00ednimo, comprometido, meio sem gra\u00e7a. Gosto de ovos, sim \u2013 fritos ou cozidos. E fiquei muito tempo regulando a quantidade que poderia ter ingerido, porque havia uma \u2018cren\u00e7a\u2019 e uma recomenda\u00e7\u00e3o que ovos produziam excesso de colesterol. O que deixei de comer (ovos) durante anos poder\u00e1 fazer falta adiante e n\u00e3o vou perdoar os que difundiam essa cren\u00e7a. Nada farei, sob o ponto de vista do direito do consumidor. Vou apenas rogar uma praga para os que incentivaram a economia no h\u00e1bito de comer ovos: que nas\u00e7am fur\u00fanculos nas bochechas, nas partes internas das coxas e em outras partes do corpo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O t\u00edtulo correto seria \u201cgosto de ovo e de enxofre\u201d. O gosto do t\u00edtulo e da frase era para ter um acento circunflexo, acento que foi derrubado pela \u201cnova ortografia\u201d \u2013 que nem \u00e9 t\u00e3o nova assim. Resultado: surgem interpreta\u00e7\u00f5es mil em cima de uma \u00fanica palavra ou de uma frase. N\u00e3o havia necessidade de mudan\u00e7a e, a\u00ed, v\u00eam as perguntas: pra qu\u00ea? por qu\u00ea? a troco de qu\u00ea? Evidente que algu\u00e9m ganhou nessa hist\u00f3ria, n\u00e3o sei de que forma. Mas sei que essa mudan\u00e7a continua causando confus\u00e3o, sob v\u00e1rios aspectos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vejam alguns exemplos que a \u201crevis\u00e3o\u201d trouxe: insosso \u2013 de estar sem sal e do (a) cara que \u00e9 \u201csem sal\u201d; choro \u2013 t\u00e3o f\u00e1cil: choro, de chorar; choro, varia\u00e7\u00e3o do verbo chorar; pelo \u2013 com acento, a gente sabia que havia cabelo, pelo ou pentelho; hoje, ficamos na incerteza, porque se confundiu com outros pelos; o doce, sem o circunflexo, ficou menos doce, menos saboroso. Os exemplos, at\u00e9 por falta de espa\u00e7o, n\u00e3o s\u00e3o poucos, s\u00e3o in\u00fameros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O t\u00edtulo completo seria \u201c\u2018g\u00f4sto\u2019 de ovo e de enxofre\u201d, que \u00e9 o sabor que fica na parte sensorial da minha l\u00edngua, quando leio determinados depoimentos e certas justificativas de algu\u00e9m que cometeu um erro crasso, a chamada justificativa sem explica\u00e7\u00e3o, como a declara\u00e7\u00e3o do mo\u00e7o que escondeu \u201cmoney\u201d na parte traseira do corpo e, ainda por cima, com vest\u00edgios do material que se deposita no cofre traseiro. Quem j\u00e1 nasce torto n\u00e3o tem jeito, morre como nasceu, ou seja, por mais que tente, n\u00e3o adianta mostrar o que a folhinha n\u00e3o marca. O ascendente de Jos\u00e9 Carlos \u201cCarlinhos\u201d de Oliveira, Jac\u00f3 (ou Jacob) do Pinto, judeu que se converteu sob a navalha no pesco\u00e7o ao catolicismo, foi visto lendo a B\u00edblia de tr\u00e1s pra frente, no s\u00e9culo XVII, no Recife, PE, quando os holandeses foram expulsos pelos portugueses. N\u00e3o teve segunda chance. A chamada desculpa esfarrapada ou justificativa inserv\u00edvel para corrigir o que est\u00e1 errado \u00e9 o mesmo que ovo podre: intrag\u00e1vel, incomest\u00edvel, mal cheiroso e com mau gosto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Adaptado. Revis\u00e3o lingu\u00edstica. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/3oiRw6N. Acesso em 21 nov. 2020). <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 45","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classes de palavras (classes gramaticais)","oab":false,"nome":"Classes de palavras (classes gramaticais)","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419336,"slug":"lingua-portuguesa-classes-de-palavras-classes-gramaticais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1614152","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Cl\u00ednico","id":5131,"slug":"analista-clinico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'NAVEGA\u00c7\u00c3O SOLAR' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. Quando a vela solar n\u00e3o \u00e9 controlada ativamente, a \u00f3rbita do equipamento utilizado no experimento decai a uma taxa de 34 metros por hora, conforme pode ser facilmente compreendido pelo leitor ap\u00f3s uma an\u00e1lise cuidadosa dos dados do texto. II. Bill Nye, executivo-chefe da SP, afirmou que foi poss\u00edvel alcan\u00e7ar uma altitude orbital mais alta sem combust\u00edvel, apenas pelo impulso da luz do Sol, como se pode concluir a partir da leitura cuidadosa das informa\u00e7\u00f5es do texto. III. O texto leva o leitor a inferir que a vela solar de 32 metros quadrados, implantada em julho de 2020, provou ser capaz de alterar a \u00f3rbita de um grande sat\u00e9lite. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53424,"cargo":{"descricao":"Analista Cl\u00ednico","id":5131,"slug":"analista-clinico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-analista-clinico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Analista Cl\u00eenico - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:08:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1614940,"hashId":"6a8f1360646c4889dc91f36249d18765","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'NAVEGA\u00c7\u00c3O SOLAR' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Quando a vela solar n\u00e3o \u00e9 controlada ativamente, a \u00f3rbita do equipamento utilizado no experimento decai a uma taxa de 34 metros por hora, conforme pode ser facilmente compreendido pelo leitor ap\u00f3s uma an\u00e1lise cuidadosa dos dados do texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Bill Nye, executivo-chefe da SP, afirmou que foi poss\u00edvel alcan\u00e7ar uma altitude orbital mais alta sem combust\u00edvel, apenas pelo impulso da luz do Sol, como se pode concluir a partir da leitura cuidadosa das informa\u00e7\u00f5es do texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O texto leva o leitor a inferir que a vela solar de 32 metros quadrados, implantada em julho de 2020, provou ser capaz de alterar a \u00f3rbita de um grande sat\u00e9lite. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6067908,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6067907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6067908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6067909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":6067910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 46 a 50 NAVEGA\u00c7\u00c3O SOLAR A vela solar LightSail 2, lan\u00e7ada em junho de 2019 como uma demonstra\u00e7\u00e3o de navega\u00e7\u00e3o impulsionada pela luz do Sol na \u00f3rbita baixa da Terra, recebeu uma miss\u00e3o estendida. A miss\u00e3o havia sido planejada para durar um ano, mas agora a nave movida a vela ter\u00e1 mais uma tarefa a cumprir. Implantada em julho de 2019, a vela de 32 metros quadrados provou ser capaz de alterar a \u00f3rbita do seu pequeno sat\u00e9lite. A Sociedade Planet\u00e1ria (SP) declarou a miss\u00e3o financiada por ela um sucesso no final do mesmo m\u00eas. \"Estamos indo para uma altitude orbital mais alta sem combust\u00edvel, apenas pelo impulso da luz do Sol\", disse Bill Nye, executivo-chefe da SP. Acontece que os desenvolvedores da vela acreditavam que ela iria se deteriorar e que o sat\u00e9lite entraria na atmosfera ap\u00f3s cerca de um ano. J\u00e1 que isso n\u00e3o aconteceu, nada mais l\u00f3gico do que aproveitar o equipamento para mais experimentos. Assim, no dia 25 de junho de 2020, no anivers\u00e1rio de um ano do lan\u00e7amento, um webinar foi realizado pela Sociedade Planet\u00e1ria e o in\u00edcio da miss\u00e3o estendida do LightSail 2 foi oficialmente anunciado. Eles relataram que o \u201cobjetivo principal, tecnologicamente, era demonstrar a propuls\u00e3o controlada por vela solar\", de acordo com Bruce Betts, gerente do programa LightSail e cientista chefe da SP. \"N\u00f3s fizemos isso\", concluiu Bruce. Agora, eles querem otimizar o desempenho da vela. A sonda permanece em \u00f3rbita a uma altitude m\u00e9dia de mais de 700 km, mas quando a vela solar \u00e9 controlada, a \u00f3rbita do equipamento controlado pela vela decai cerca de 20 metros por dia. Quando a vela n\u00e3o \u00e9 controlada ativamente, a \u00f3rbita decai a uma taxa de 34 metros por dia. A diferen\u00e7a, de acordo com a equipe, \"\u00e9 o efeito que estamos obtendo em termos de controle de vela, usando a press\u00e3o solar para combater o arrasto atmosf\u00e9rico\". Na miss\u00e3o estendida, os controladores da nave continuar\u00e3o otimizando o desempenho da vela e tentar\u00e3o resolver os problemas encontrados na navega\u00e7\u00e3o. No entanto, ainda n\u00e3o se sabe quanto tempo a LightSail 2 permanecer\u00e1 em \u00f3rbita \u2013 isso vai depender da efici\u00eancia da equipe na navega\u00e7\u00e3o solar. De acordo com as previs\u00f5es da equipe, \u00e9 prov\u00e1vel que a nave permane\u00e7a em \u00f3rbita at\u00e9 2021. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/3fA6XTW. Com adapta\u00e7\u00f5es. ","id":444862,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 46 a 50 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>NAVEGA\u00c7\u00c3O SOLAR <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A vela solar LightSail 2, lan\u00e7ada em junho de 2019 como uma demonstra\u00e7\u00e3o de navega\u00e7\u00e3o impulsionada pela luz do Sol na \u00f3rbita baixa da Terra, recebeu uma miss\u00e3o estendida. A miss\u00e3o havia sido planejada para durar um ano, mas agora a nave movida a vela ter\u00e1 mais uma tarefa a cumprir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Implantada em julho de 2019, a vela de 32 metros quadrados provou ser capaz de alterar a \u00f3rbita do seu pequeno sat\u00e9lite. A Sociedade Planet\u00e1ria (SP) declarou a miss\u00e3o financiada por ela um sucesso no final do mesmo m\u00eas. \"Estamos indo para uma altitude orbital mais alta sem combust\u00edvel, apenas pelo impulso da luz do Sol\", disse Bill Nye, executivo-chefe da SP. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acontece que os desenvolvedores da vela acreditavam que ela iria se deteriorar e que o sat\u00e9lite entraria na atmosfera ap\u00f3s cerca de um ano. J\u00e1 que isso n\u00e3o aconteceu, nada mais l\u00f3gico do que aproveitar o equipamento para mais experimentos. Assim, no dia 25 de junho de 2020, no anivers\u00e1rio de um ano do lan\u00e7amento, um webinar foi realizado pela Sociedade Planet\u00e1ria e o in\u00edcio da miss\u00e3o estendida do LightSail 2 foi oficialmente anunciado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eles relataram que o \u201cobjetivo principal, tecnologicamente, era demonstrar a propuls\u00e3o controlada por vela solar\", de acordo com Bruce Betts, gerente do programa LightSail e cientista chefe da SP. \"N\u00f3s fizemos isso\", concluiu Bruce. Agora, eles querem otimizar o desempenho da vela. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sonda permanece em \u00f3rbita a uma altitude m\u00e9dia de mais de 700 km, mas quando a vela solar \u00e9 controlada, a \u00f3rbita do equipamento controlado pela vela decai cerca de 20 metros por dia. Quando a vela n\u00e3o \u00e9 controlada ativamente, a \u00f3rbita decai a uma taxa de 34 metros por dia. A diferen\u00e7a, de acordo com a equipe, \"\u00e9 o efeito que estamos obtendo em termos de controle de vela, usando a press\u00e3o solar para combater o arrasto atmosf\u00e9rico\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na miss\u00e3o estendida, os controladores da nave continuar\u00e3o otimizando o desempenho da vela e tentar\u00e3o resolver os problemas encontrados na navega\u00e7\u00e3o. No entanto, ainda n\u00e3o se sabe quanto tempo a LightSail 2 permanecer\u00e1 em \u00f3rbita \u2013 isso vai depender da efici\u00eancia da equipe na navega\u00e7\u00e3o solar. De acordo com as previs\u00f5es da equipe, \u00e9 prov\u00e1vel que a nave permane\u00e7a em \u00f3rbita at\u00e9 2021. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/3fA6XTW. Com adapta\u00e7\u00f5es. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1614940","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-betim-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Referente \u00e0 Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Betim (MG), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":42580,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-betim-mg"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2020-instituto-aocp-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Betim - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:08:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1268105,"hashId":"dcf3acee8092752cc4e5ee6dafa3b413","enunciado":"<p align=justify>Referente \u00e0 Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de\r\nBetim (MG), assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4600600,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos t\u00eam o direito de requerer e obter informa\u00e7\u00e3o sobre projetos do Poder P\u00fablico, a qual ser\u00e1 prestada no prazo m\u00e1ximo de 30 (trinta) dias, ressalvada aquela cujo sigilo seja imprescind\u00edvel \u00e0 seguran\u00e7a da sociedade e do Munic\u00edpio, nos termos da lei.","id":4600597,"corpo":"<p align=justify>Todos t\u00eam o direito de requerer e obter\r\ninforma\u00e7\u00e3o sobre projetos do Poder P\u00fablico,\r\na qual ser\u00e1 prestada no prazo m\u00e1ximo de 30\r\n(trinta) dias, ressalvada aquela cujo sigilo\r\nseja imprescind\u00edvel \u00e0 seguran\u00e7a da\r\nsociedade e do Munic\u00edpio, nos termos da lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o a todos assegurados, desde que pagas as devidas taxas, o direito de peti\u00e7\u00e3o ou representa\u00e7\u00e3o aos poderes p\u00fablicos do Munic\u00edpio, a obten\u00e7\u00e3o de certid\u00e3o para a defesa de direito e o esclarecimento de situa\u00e7\u00e3o de interesse social.","id":4600598,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o a todos assegurados, desde que pagas\r\nas devidas taxas, o direito de peti\u00e7\u00e3o ou\r\nrepresenta\u00e7\u00e3o aos poderes p\u00fablicos do\r\nMunic\u00edpio, a obten\u00e7\u00e3o de certid\u00e3o para a\r\ndefesa de direito e o esclarecimento de\r\nsitua\u00e7\u00e3o de interesse social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o Poderes do Munic\u00edpio, independentes e harm\u00f4nicos entre si, o Legislativo, o Executivo e o Judici\u00e1rio.","id":4600599,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o Poderes do Munic\u00edpio, independentes e\r\nharm\u00f4nicos entre si, o Legislativo, o\r\nExecutivo e o Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Incide na penalidade de destitui\u00e7\u00e3o de mandato administrativo ou de cargo ou fun\u00e7\u00e3o de dire\u00e7\u00e3o, em \u00f3rg\u00e3o ou entidade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, o agente p\u00fablico que deixar injustificadamente de sanar, dentro de 90 (noventa) dias do requerimento do interessado, omiss\u00e3o que inviabilize o exerc\u00edcio de direito constitucional.","id":4600600,"corpo":"<p align=justify>Incide na penalidade de destitui\u00e7\u00e3o de\r\nmandato administrativo ou de cargo ou\r\nfun\u00e7\u00e3o de dire\u00e7\u00e3o, em \u00f3rg\u00e3o ou entidade da\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, o agente p\u00fablico que\r\ndeixar injustificadamente de sanar, dentro de\r\n90 (noventa) dias do requerimento do\r\ninteressado, omiss\u00e3o que inviabilize o\r\nexerc\u00edcio de direito constitucional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ao Munic\u00edpio compete manter, com a coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e financeira da Uni\u00e3o e do Estado, programas de educa\u00e7\u00e3o de ensino fundamental ao ensino superior.","id":4600601,"corpo":"<p align=justify>Ao Munic\u00edpio compete manter, com a\r\ncoopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e financeira da Uni\u00e3o e\r\ndo Estado, programas de educa\u00e7\u00e3o de\r\nensino fundamental ao ensino superior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404055,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Betim - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Betim - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":418755,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-betim-legislacao-aplicada"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1268105","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Agrimensura","id":5428,"slug":"tecnico-em-agrimensura"},{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835,"slug":"tecnico-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-linhares-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na frase \u201cCom um sorriso amargo despediu-se do emprego.\u201d, a express\u00e3o grifada caracteriza a seguinte figura de linguagem:","provas":[{"id":42672,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2020"},{"id":42654,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-agente-de-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2020"},{"id":42650,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - Agente Administrativo - 2020"},{"id":42663,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agrimensura","id":5428,"slug":"tecnico-em-agrimensura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-tecnico-em-agrimensura","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - T\u00e9cnico em Agrimensura - 2020"},{"id":42657,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-tecnico-agricola","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2020"},{"id":42661,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835,"slug":"tecnico-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-tecnico-ambiental","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - T\u00e9cnico Ambiental - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:08:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1270873,"hashId":"4f3aa469e21910bd32858fcd07b9014a","enunciado":"<p align=\"justify\">Na frase \u201cCom um <strong><u>sorriso amargo<\/u><\/strong> despediu-se do emprego.\u201d, a express\u00e3o grifada caracteriza a seguinte figura de linguagem:<\/p>","resposta":4612018,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prosopopeia.","id":4612017,"corpo":"<p align=justify>prosopopeia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"sinestesia.","id":4612018,"corpo":"<p align=justify>sinestesia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"meton\u00edmia.","id":4612019,"corpo":"<p align=justify>meton\u00edmia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"catacrese.","id":4612020,"corpo":"<p align=justify>catacrese.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"met\u00e1fora.","id":4612021,"corpo":"<p align=justify>met\u00e1fora.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda ao que se pede. Seguran\u00e7a no trabalho A import\u00e2ncia da seguran\u00e7a do trabalho \u00e9 imensur\u00e1vel e, felizmente, a implanta\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas seguras no trabalho vem crescendo bastante ultimamente. Hoje \u00e9 dif\u00edcil encontrar um funcion\u00e1rio que \u201cnunca\u201d tenha passado por pelo menos uma palestra sobre preven\u00e7\u00e3o de acidentes de trabalho, uso do EPI, integra\u00e7\u00e3o, etc. A seguran\u00e7a do trabalho possibilita a realiza\u00e7\u00e3o de um servi\u00e7o mais organizado. Isso leva n\u00e3o somente a evitar acidentes mas tamb\u00e9m ao aumento da produ\u00e7\u00e3o, pois, tornado o ambiente mais agrad\u00e1vel, os funcion\u00e1rios produzir\u00e3o mais e com melhor qualidade. A Seguran\u00e7a do Trabalho proporciona tamb\u00e9m melhoria nas rela\u00e7\u00f5es entre patr\u00f5es e funcion\u00e1rios. Quando o funcion\u00e1rio perceber melhorias no ambiente de trabalho, passar\u00e1 a ter mais carinho e respeito com a dire\u00e7\u00e3o da empresa. O resultado pode aparecer em produtos de mais qualidade. O ponto alto da Seguran\u00e7a do Trabalho \u00e9 evitar acidentes. Atrav\u00e9s das a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o desenvolvidas na empresa podemos evitar o aparecimento de acidentes de trabalho e as doen\u00e7as ocupacionais. A Seguran\u00e7a do Trabalho se aplica a todos os segmentos. Evidentemente cada segmento tem suas caracter\u00edsticas e riscos espec\u00edficos e, exatamente por isso, cada ambiente precisa ser \u201ccuidado\u201d com um olhar particular. \u00c9 importante que o profissional de Seguran\u00e7a do Trabalho tenha capacidade t\u00e9cnica necess\u00e1ria para avaliar desde os riscos grandes at\u00e9 os pequenos. O risco pequeno de hoje pode se tornar grande amanh\u00e3. Acidentes s\u00e3o acidentes, todos s\u00e3o desagrad\u00e1veis. (https:\/\/segurancadotrabalhonwn.com)","id":404439,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto abaixo e \r\nresponda ao que se pede.\r\n<\/p><p align=\"center\"><strong>Seguran\u00e7a no \r\ntrabalho<\/strong>\r\n<\/p><p \r\nalign=\"justify\">     A \r\nimport\u00e2ncia da \r\nseguran\u00e7a do trabalho \u00e9 imensur\u00e1vel e, \r\nfelizmente, a implanta\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas seguras \r\nno trabalho vem crescendo bastante \r\nultimamente. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">     Hoje \u00e9 \r\ndif\u00edcil encontrar um \r\nfuncion\u00e1rio que \u201cnunca\u201d tenha passado por \r\npelo menos uma palestra sobre preven\u00e7\u00e3o de \r\nacidentes de trabalho, uso do EPI, \r\nintegra\u00e7\u00e3o, etc. A seguran\u00e7a do trabalho \r\npossibilita a realiza\u00e7\u00e3o de um servi\u00e7o mais \r\norganizado. Isso leva n\u00e3o somente a evitar \r\nacidentes mas tamb\u00e9m ao aumento da produ\u00e7\u00e3o, \r\npois, tornado o ambiente mais agrad\u00e1vel, os \r\nfuncion\u00e1rios produzir\u00e3o mais e com melhor \r\nqualidade.<\/p><p \r\nalign=\"justify\">     A \r\nSeguran\u00e7a do Trabalho proporciona tamb\u00e9m \r\nmelhoria nas rela\u00e7\u00f5es entre patr\u00f5es e \r\nfuncion\u00e1rios. Quando o funcion\u00e1rio perceber \r\nmelhorias no ambiente de trabalho, passar\u00e1 a \r\nter mais carinho e respeito com a dire\u00e7\u00e3o da \r\nempresa. O resultado pode aparecer em \r\nprodutos de mais qualidade. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">     O \r\nponto alto da \r\nSeguran\u00e7a do Trabalho \u00e9 evitar acidentes. \r\nAtrav\u00e9s das a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o desenvolvidas \r\nna empresa podemos evitar o aparecimento de \r\nacidentes de trabalho e as doen\u00e7as \r\nocupacionais. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">     A \r\nSeguran\u00e7a do Trabalho se aplica a todos os \r\nsegmentos. Evidentemente cada segmento tem \r\nsuas caracter\u00edsticas e riscos espec\u00edficos e, \r\nexatamente por isso, cada ambiente precisa \r\nser \u201ccuidado\u201d com um olhar particular. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">     \u00c9 \r\nimportante que o \r\nprofissional de Seguran\u00e7a do Trabalho tenha \r\ncapacidade t\u00e9cnica necess\u00e1ria para avaliar \r\ndesde os riscos grandes at\u00e9 os pequenos. O \r\nrisco pequeno de hoje pode se tornar grande \r\namanh\u00e3. Acidentes s\u00e3o acidentes, todos s\u00e3o \r\ndesagrad\u00e1veis.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\r\n(https:\/\/segurancadotrabalhonwn.com)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Figuras de linguagem","oab":false,"nome":"Figuras de linguagem","pai":403709,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409484,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-linguagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Figuras de palavras","oab":false,"nome":"Figuras de palavras","pai":409484,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409485,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-palavras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1270873","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Agrimensura","id":5428,"slug":"tecnico-em-agrimensura"},{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835,"slug":"tecnico-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-linhares-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A op\u00e7\u00e3o em que a concord\u00e2ncia verbal est\u00e1 de acordo com o padr\u00e3o da norma culta da l\u00edngua \u00e9:","provas":[{"id":42672,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2020"},{"id":42654,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-agente-de-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2020"},{"id":42650,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - Agente Administrativo - 2020"},{"id":42663,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agrimensura","id":5428,"slug":"tecnico-em-agrimensura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-tecnico-em-agrimensura","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - T\u00e9cnico em Agrimensura - 2020"},{"id":42657,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-tecnico-agricola","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2020"},{"id":42661,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835,"slug":"tecnico-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-tecnico-ambiental","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - T\u00e9cnico Ambiental - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:08:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1270877,"hashId":"f6d7646083ebb26288394eff8c200eed","enunciado":"<p align=justify>A op\u00e7\u00e3o em que a concord\u00e2ncia verbal est\u00e1 de acordo com o padr\u00e3o da norma culta da l\u00edngua \u00e9:<\/p>","resposta":4612031,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nas universidades devem existir muitos projetos interessantes.","id":4612031,"corpo":"<p align=justify>Nas universidades devem existir muitos projetos interessantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Naquele caso, divulgado ontem, podem haver v\u00e1rias interpreta\u00e7\u00f5es.","id":4612032,"corpo":"<p align=justify>Naquele caso, divulgado ontem, podem haver v\u00e1rias interpreta\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Em determinadas viagens pode acontecer v\u00e1rios imprevistos.","id":4612033,"corpo":"<p align=justify>Em determinadas viagens pode acontecer v\u00e1rios imprevistos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 verdade que pode existir casos complicados na legisla\u00e7\u00e3o trabalhista.","id":4612034,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 verdade que pode existir casos complicados na legisla\u00e7\u00e3o trabalhista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Se n\u00e3o me falha a mem\u00f3ria, devem fazer dez anos que fui demitido daquela firma.","id":4612035,"corpo":"<p align=justify>Se n\u00e3o me falha a mem\u00f3ria, devem fazer dez anos que fui demitido daquela firma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda ao que se pede. Seguran\u00e7a no trabalho A import\u00e2ncia da seguran\u00e7a do trabalho \u00e9 imensur\u00e1vel e, felizmente, a implanta\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas seguras no trabalho vem crescendo bastante ultimamente. Hoje \u00e9 dif\u00edcil encontrar um funcion\u00e1rio que \u201cnunca\u201d tenha passado por pelo menos uma palestra sobre preven\u00e7\u00e3o de acidentes de trabalho, uso do EPI, integra\u00e7\u00e3o, etc. A seguran\u00e7a do trabalho possibilita a realiza\u00e7\u00e3o de um servi\u00e7o mais organizado. Isso leva n\u00e3o somente a evitar acidentes mas tamb\u00e9m ao aumento da produ\u00e7\u00e3o, pois, tornado o ambiente mais agrad\u00e1vel, os funcion\u00e1rios produzir\u00e3o mais e com melhor qualidade. A Seguran\u00e7a do Trabalho proporciona tamb\u00e9m melhoria nas rela\u00e7\u00f5es entre patr\u00f5es e funcion\u00e1rios. Quando o funcion\u00e1rio perceber melhorias no ambiente de trabalho, passar\u00e1 a ter mais carinho e respeito com a dire\u00e7\u00e3o da empresa. O resultado pode aparecer em produtos de mais qualidade. O ponto alto da Seguran\u00e7a do Trabalho \u00e9 evitar acidentes. Atrav\u00e9s das a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o desenvolvidas na empresa podemos evitar o aparecimento de acidentes de trabalho e as doen\u00e7as ocupacionais. A Seguran\u00e7a do Trabalho se aplica a todos os segmentos. Evidentemente cada segmento tem suas caracter\u00edsticas e riscos espec\u00edficos e, exatamente por isso, cada ambiente precisa ser \u201ccuidado\u201d com um olhar particular. \u00c9 importante que o profissional de Seguran\u00e7a do Trabalho tenha capacidade t\u00e9cnica necess\u00e1ria para avaliar desde os riscos grandes at\u00e9 os pequenos. O risco pequeno de hoje pode se tornar grande amanh\u00e3. Acidentes s\u00e3o acidentes, todos s\u00e3o desagrad\u00e1veis. (https:\/\/segurancadotrabalhonwn.com)","id":404439,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto abaixo e \r\nresponda ao que se pede.\r\n<\/p><p align=\"center\"><strong>Seguran\u00e7a no \r\ntrabalho<\/strong>\r\n<\/p><p \r\nalign=\"justify\">     A \r\nimport\u00e2ncia da \r\nseguran\u00e7a do trabalho \u00e9 imensur\u00e1vel e, \r\nfelizmente, a implanta\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas seguras \r\nno trabalho vem crescendo bastante \r\nultimamente. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">     Hoje \u00e9 \r\ndif\u00edcil encontrar um \r\nfuncion\u00e1rio que \u201cnunca\u201d tenha passado por \r\npelo menos uma palestra sobre preven\u00e7\u00e3o de \r\nacidentes de trabalho, uso do EPI, \r\nintegra\u00e7\u00e3o, etc. A seguran\u00e7a do trabalho \r\npossibilita a realiza\u00e7\u00e3o de um servi\u00e7o mais \r\norganizado. Isso leva n\u00e3o somente a evitar \r\nacidentes mas tamb\u00e9m ao aumento da produ\u00e7\u00e3o, \r\npois, tornado o ambiente mais agrad\u00e1vel, os \r\nfuncion\u00e1rios produzir\u00e3o mais e com melhor \r\nqualidade.<\/p><p \r\nalign=\"justify\">     A \r\nSeguran\u00e7a do Trabalho proporciona tamb\u00e9m \r\nmelhoria nas rela\u00e7\u00f5es entre patr\u00f5es e \r\nfuncion\u00e1rios. Quando o funcion\u00e1rio perceber \r\nmelhorias no ambiente de trabalho, passar\u00e1 a \r\nter mais carinho e respeito com a dire\u00e7\u00e3o da \r\nempresa. O resultado pode aparecer em \r\nprodutos de mais qualidade. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">     O \r\nponto alto da \r\nSeguran\u00e7a do Trabalho \u00e9 evitar acidentes. \r\nAtrav\u00e9s das a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o desenvolvidas \r\nna empresa podemos evitar o aparecimento de \r\nacidentes de trabalho e as doen\u00e7as \r\nocupacionais. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">     A \r\nSeguran\u00e7a do Trabalho se aplica a todos os \r\nsegmentos. Evidentemente cada segmento tem \r\nsuas caracter\u00edsticas e riscos espec\u00edficos e, \r\nexatamente por isso, cada ambiente precisa \r\nser \u201ccuidado\u201d com um olhar particular. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">     \u00c9 \r\nimportante que o \r\nprofissional de Seguran\u00e7a do Trabalho tenha \r\ncapacidade t\u00e9cnica necess\u00e1ria para avaliar \r\ndesde os riscos grandes at\u00e9 os pequenos. O \r\nrisco pequeno de hoje pode se tornar grande \r\namanh\u00e3. Acidentes s\u00e3o acidentes, todos s\u00e3o \r\ndesagrad\u00e1veis.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\r\n(https:\/\/segurancadotrabalhonwn.com)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1270877","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-linhares-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O funcion\u00e1rio p\u00fablico autorizado, que insere dados falsos nos sistemas informatizados da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica com o fim de obter vantagem indevida para si, pratica crime contra o(a):","provas":[{"id":42680,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-professor-de-educacao-basica-area-geografia","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:08:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1271879,"hashId":"10b945781ce263c8625702b33e8b3c53","enunciado":"<p align=justify>O funcion\u00e1rio p\u00fablico autorizado, que insere dados falsos nos sistemas informatizados da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica com o fim de obter vantagem indevida para si, pratica crime contra o(a):<\/p>","resposta":4616750,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"administra\u00e7\u00e3o em geral.","id":4616750,"corpo":"<p align=justify>administra\u00e7\u00e3o em geral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"sa\u00fade p\u00fablica.","id":4616751,"corpo":"<p align=justify>sa\u00fade p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"patrim\u00f4nio.","id":4616752,"corpo":"<p align=justify>patrim\u00f4nio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"fam\u00edlia.","id":4616753,"corpo":"<p align=justify>fam\u00edlia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"dignidade sexual.","id":4616754,"corpo":"<p align=justify>dignidade sexual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404522,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"}],"slug":"direito-penal\/1271879","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista Fiscal","id":14866,"slug":"nutricionista-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 2","id":3724,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"crn-2-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os integrantes do Conselho da Rep\u00fablica devem ser, todos, brasileiros natos.","provas":[{"id":40744,"cargo":{"descricao":"Nutricionista Fiscal","id":14866,"slug":"nutricionista-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 2","id":3724,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"crn-2-rs"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"crn-2-rs-2020-quadrix-nutricionista-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRN 2 - Nutricionista Fiscal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:08:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1210448,"hashId":"d1af1411791243bc841ff046724a230c","enunciado":"<p align=justify>Os integrantes do Conselho da Rep\u00fablica devem ser,\r\ntodos, brasileiros natos.<\/p>","resposta":4359602,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4359601,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4359602,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 nacionalidade na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, julgue os itens de 61 a 65.","id":397628,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 nacionalidade na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de\r\n1988, julgue os itens de 61 a 65.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cargos privativos de brasileiros natos","oab":true,"nome":"Cargos privativos de brasileiros natos","pai":407579,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407580,"slug":"direito-constitucional-cargos-privativos-de-brasileiros-natos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405228,"slug":"direito-constitucional-direitos-de-nacionalidade-ou-da-nacionalidade-artigos-12-e-13-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/1210448","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiros","id":14498,"slug":"soldado-do-corpo-de-bombeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar da Bahia","sigla":"CBM BA","id":3554,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"cbm-ba-ba"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s regras de acentua\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":39881,"cargo":{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiros","id":14498,"slug":"soldado-do-corpo-de-bombeiro"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar da Bahia","sigla":"CBM BA","id":3554,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"cbm-ba-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-ba-ba-2020-ibfc-soldado-do-corpo-de-bombeiro","tipo":1,"nome":"IBFC - CBM BA - Soldado do Corpo de Bombeiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":17,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:08:04","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1172633,"hashId":"12aa79418a6f35c6085f9433774b98cf","enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0s regras de acentua\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":4200033,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A palavra sa\u00fade \u00e9 acentuada porque \u00e9 uma ox\u00edtona terminada em \u201ce\u201d.","id":4200033,"corpo":"<p align=\"justify\">A palavra <strong><u>sa\u00fade<\/u><\/strong> \u00e9 acentuada porque \u00e9 uma ox\u00edtona terminada em \u201ce\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A palavra ideia deixou de ser acentuada com o novo acordo ortogr\u00e1fico.","id":4200034,"corpo":"<p align=\"justify\">A palavra <strong><u>ideia<\/u><\/strong> deixou de ser acentuada com o novo acordo ortogr\u00e1fico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A palavra prop\u00f3sito \u00e9 acentuada porque \u00e9 uma proparox\u00edtona.","id":4200035,"corpo":"<p align=\"justify\">A palavra <strong><u>prop\u00f3sito<\/u><\/strong> \u00e9 acentuada porque \u00e9 uma proparox\u00edtona.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A palavra pr\u00f3pria \u00e9 acentuada porque \u00e9 uma parox\u00edtona terminada em ditongo crescente.","id":4200036,"corpo":"<p align=\"justify\">A palavra <strong><u>pr\u00f3pria<\/u><\/strong> \u00e9 acentuada porque \u00e9 uma parox\u00edtona terminada em ditongo crescente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A palavra ruim n\u00e3o recebe acento porque possui um hiato t\u00f4nico acompanhado de \u201cm\u201d.","id":4200042,"corpo":"<p align=\"justify\">A palavra <strong><u>ruim<\/u><\/strong> n\u00e3o recebe acento porque possui um hiato t\u00f4nico acompanhado de \u201cm\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393447,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 10","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1172633","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta sobre a interpreta\u00e7\u00e3o da repeti\u00e7\u00e3o da palavra &#39;&#39;p\u00e9ssimo&#39;&#39; no primeiro quadrinho, podemos afirmar que ela expressa.","provas":[{"id":40417,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2020-ibfc-assistente-administrativo-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Assistente Administrativo - 2020"},{"id":75525,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2020-ibfc-tecnico-em-enfermagem-4","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:08:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1193101,"hashId":"6229ebbdfcc684a00f3f0ddafb444c35","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta sobre a\r\ninterpreta\u00e7\u00e3o da repeti\u00e7\u00e3o da palavra\r\n&#39;&#39;p\u00e9ssimo&#39;&#39; no primeiro quadrinho, podemos\r\nafirmar que ela expressa.<\/p>","resposta":4290409,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A indigna\u00e7\u00e3o de Manolito.","id":4290409,"corpo":"<p align=justify>A indigna\u00e7\u00e3o de Manolito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O encantamento de Manolito.","id":4290410,"corpo":"<p align=justify>O encantamento de Manolito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O nervosismo de Mafalda.","id":4290411,"corpo":"<p align=justify>O nervosismo de Mafalda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A interroga\u00e7\u00e3o de Manolito.","id":4290412,"corpo":"<p align=justify>A interroga\u00e7\u00e3o de Manolito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A tirania da professora.","id":4290413,"corpo":"<p align=justify>A tirania da professora.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Observe a tirinha abaixo, com as personagens Mafalda e Manolito, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 6.Fonte: http:\/\/lounge.obviousmag.org\/traz_mais_uma\/manolito.jpg","id":395397,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a tirinha abaixo, com as personagens Mafalda e Manolito, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 6.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/40417\/grupo-questao\/395397-20220525141854000000-0.png\" width=\"527\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: http:\/\/lounge.obviousmag.org\/traz_mais_uma\/manolito.jpg<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipologias Textuais","oab":false,"nome":"Tipologias Textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403702,"slug":"lingua-portuguesa-tipologias-textuais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1193101","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Finan\u00e7as e Controle de Arrecada\u00e7\u00e3o da Fazenda Estadual","id":17225,"slug":"auditor-de-financas-e-controle-de-arrecadacao-da-fazenda-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os livros obrigat\u00f3rios de escritura\u00e7\u00e3o comercial e fiscal, bem como os comprovantes dos lan\u00e7amentos neles efetuados, dever\u00e3o ser conservados pelo prazo de cinco anos, independentemente de estarem ou n\u00e3o prescritos os cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios decorrentes das opera\u00e7\u00f5es a que se refiram.","provas":[{"id":40515,"cargo":{"descricao":"Auditor de Finan\u00e7as e Controle de Arrecada\u00e7\u00e3o da Fazenda Estadual","id":17225,"slug":"auditor-de-financas-e-controle-de-arrecadacao-da-fazenda-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-al-al-2020-cespe-cebraspe-auditor-de-financas-e-controle-de-arrecadacao-da-fazenda-estadual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - Auditor de Finan\u00e7as e Controle de Arrecada\u00e7\u00e3o da Fazenda Estadual - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:08:06","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1197446,"hashId":"8851a32192de287c895a881a8ffd8d9e","enunciado":"<p align=justify>Os livros obrigat\u00f3rios de escritura\u00e7\u00e3o comercial e fiscal,\r\nbem como os comprovantes dos lan\u00e7amentos neles\r\nefetuados, dever\u00e3o ser conservados pelo prazo de cinco anos,\r\nindependentemente de estarem ou n\u00e3o prescritos os cr\u00e9ditos\r\ntribut\u00e1rios decorrentes das opera\u00e7\u00f5es a que se refiram.<\/p>","resposta":4308511,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4308510,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4308511,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de responsabilidade, de obriga\u00e7\u00e3o e de administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, julgue os itens subsequentes.","id":395966,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de responsabilidade, de obriga\u00e7\u00e3o e de administra\u00e7\u00e3o\r\ntribut\u00e1ria, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407187,"slug":"direito-tributario-administracao-tributaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Responsabilidade Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407156,"slug":"direito-tributario-responsabilidade-tributaria"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o","pai":407187,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407195,"slug":"direito-tributario-fiscalizacao"}],"slug":"direito-tributario\/1197446","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Internar e assistir seus(suas) pacientes em hospitais privados e p\u00fablicos com car\u00e1ter filantr\u00f3pico ou n\u00e3o, ainda que n\u00e3o fa\u00e7a parte do seu corpo cl\u00ednico, respeitadas as normas t\u00e9cnicas aprovadas pelo Conselho Regional de Medicina da pertinente jurisdi\u00e7\u00e3o \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o do(a) profissional de medicina. II. Deixar de respeitar a vontade de qualquer pessoa considerada capaz, f\u00edsica e mentalmente, em greve de fome, ou aliment\u00e1-la compulsoriamente, devendo cientific\u00e1-la das prov\u00e1veis complica\u00e7\u00f5es do jejum prolongado e, na hip\u00f3tese de risco iminente de morte, trat\u00e1-la, \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o vedada ao(\u00e0) profissional de medicina. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53481,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-medico-reumatologista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - M\u00e9dico Reumatologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:08:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"}],"id":1616108,"hashId":"5342e0721f62242ec427f26507a796ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Internar e assistir seus(suas) pacientes em hospitais privados e p\u00fablicos com car\u00e1ter filantr\u00f3pico ou n\u00e3o, ainda que n\u00e3o fa\u00e7a parte do seu corpo cl\u00ednico, respeitadas as normas t\u00e9cnicas aprovadas pelo Conselho Regional de Medicina da pertinente jurisdi\u00e7\u00e3o \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o do(a) profissional de medicina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Deixar de respeitar a vontade de qualquer pessoa considerada capaz, f\u00edsica e mentalmente, em greve de fome, ou aliment\u00e1-la compulsoriamente, devendo cientific\u00e1-la das prov\u00e1veis complica\u00e7\u00f5es do jejum prolongado e, na hip\u00f3tese de risco iminente de morte, trat\u00e1-la, \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o vedada ao(\u00e0) profissional de medicina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6072280,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6072280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6072281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6072282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":6072283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445022,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de n\u00ba1 \u00e0 5.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba1 \u00e0 5.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395683,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-1-a-5-000"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 3.268\/1957 - Disp\u00f5e s\u00f4bre os Conselhos de Medicina, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 3.268\/1957 - Disp\u00f5e s\u00f4bre os Conselhos de Medicina, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401495,"slug":"legislacao-federal-lei-no-3-268-1957-dispoe-sobre-os-conselhos-de-medicina-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/1616108","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. A qualidade no servi\u00e7o p\u00fablico envolve a compara\u00e7\u00e3o das expectativas do(a) cidad\u00e3o(\u00e3) com a percep\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o entregue. Assim, quando o(a) usu\u00e1rio(a) dos servi\u00e7os tem suas expectativas atendidas, provavelmente ir\u00e1 mostrar-se satisfeito(a) com o servi\u00e7o e com o atendimento recebido. II. Ser gentil, educado(a) e procurar compreender o ponto de vista alheio s\u00e3o atitudes danosas \u00e0 atua\u00e7\u00e3o profissional d(a) m\u00e9dico(a) em uma institui\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de sa\u00fade. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53508,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-medico-neurologista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - M\u00e9dico Neurologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:08:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":1617235,"hashId":"7aa52cc26665a5bb90783c53e9dc6545","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A qualidade no servi\u00e7o p\u00fablico envolve a compara\u00e7\u00e3o das expectativas do(a) cidad\u00e3o(\u00e3) com a percep\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o entregue. Assim, quando o(a) usu\u00e1rio(a) dos servi\u00e7os tem suas expectativas atendidas, provavelmente ir\u00e1 mostrar-se satisfeito(a) com o servi\u00e7o e com o atendimento recebido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ser gentil, educado(a) e procurar compreender o ponto de vista alheio s\u00e3o atitudes danosas \u00e0 atua\u00e7\u00e3o profissional d(a) m\u00e9dico(a) em uma institui\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6076700,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6076699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6076700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6076701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":6076702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445161,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de n\u00ba1 \u00e0 5.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba1 \u00e0 5.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395683,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-1-a-5-000"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 3.268\/1957 - Disp\u00f5e s\u00f4bre os Conselhos de Medicina, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 3.268\/1957 - Disp\u00f5e s\u00f4bre os Conselhos de Medicina, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401495,"slug":"legislacao-federal-lei-no-3-268-1957-dispoe-sobre-os-conselhos-de-medicina-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1617235","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Evolucionista","id":21427,"slug":"medico-evolucionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. A mitose d\u00e1 origem a c\u00e9lulas com a metade do n\u00famero de cromossomos. II. As principais fun\u00e7\u00f5es do complexo de Golgi s\u00e3o modificar, armazenar e exportar prote\u00ednas sintetizadas no ret\u00edculo endoplasm\u00e1tico rugoso. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53551,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Evolucionista","id":21427,"slug":"medico-evolucionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-medico-evolucionista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - M\u00e9dico Evolucionista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:08:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1618104,"hashId":"4f1b3009d5e78534b01667bffa17ddaa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A mitose d\u00e1 origem a c\u00e9lulas com a metade do n\u00famero de cromossomos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As principais fun\u00e7\u00f5es do complexo de Golgi s\u00e3o modificar, armazenar e exportar prote\u00ednas sintetizadas no ret\u00edculo endoplasm\u00e1tico rugoso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6079950,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":6079948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":6079949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6079950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6079951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445283,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 33","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vis\u00e3o geral da c\u00e9lula","oab":false,"nome":"Vis\u00e3o geral da c\u00e9lula","pai":398240,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402560,"slug":"biologia-visao-geral-da-celula"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ciclo Celular","oab":false,"nome":"Ciclo Celular","pai":398240,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402564,"slug":"biologia-ciclo-celular"}],"slug":"biologia\/1618104","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":14962,"slug":"residencia-em-pneumologia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tratamento dessa enfermidade deve ser realizado imediatamente, mesmo que ainda n\u00e3o haja confirma\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica.","provas":[{"id":52213,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":14962,"slug":"residencia-em-pneumologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-pneumologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Pneumologia Pedi\u00e1trica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:08:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":298,"descricao":"Medicina - Pneumologia Pedi\u00e1trica"}],"id":1579041,"hashId":"ffd3b3e768c94671d8b23c3eb89db903","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento dessa enfermidade deve ser realizado imediatamente, mesmo que ainda n\u00e3o haja confirma\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica.<\/p>","resposta":5924182,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5924182,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":5924183,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 22 anos de idade, branca, natural e procedente de Bras\u00edlia (DF), foi admitida no pronto-socorro com quadro de dispneia aos m\u00ednimos esfor\u00e7os, iniciada h\u00e1 cinco horas, associada a dor tor\u00e1cica ventilat\u00f3rio-dependente a localizada em regi\u00e3o axilar e infraescapular direita. Queixava-se de dor em membros inferiores, cuja instala\u00e7\u00e3o se deu h\u00e1 uma semana. Informou ter se submetido a parto cir\u00fargico h\u00e1 um m\u00eas. Ao exame f\u00edsico, apresentava PA = 110 mmHg x 74 mmHg, FC = 145 bpm, FR = 36 irpm, SatO2 = 88% e temperatura axilar = 36 \u00b0C. A ausculta card\u00edaca mostrava ritmo regular em 2T, com hiperfonese de B2 em foco pulmonar, sem sopros. No exame pulmonar, foram identificados macicez com expansibilidade, al\u00e9m do fr\u00eamito toracovocal e murm\u00fario vesicular diminu\u00eddos em regi\u00e3o infraescapular direita. Observou-se abdome sem altera\u00e7\u00f5es. Apresentava edema em membro inferior direito (+++\/IV), mole e indolor, sem dor \u00e0 dorso-flex\u00e3o, e presen\u00e7a de varizes nos membros inferiores.Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":440205,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente de 22 anos de idade, branca, natural e procedente de Bras\u00edlia (DF), foi admitida no pronto-socorro com quadro de dispneia aos m\u00ednimos esfor\u00e7os, iniciada h\u00e1 cinco horas, associada a dor tor\u00e1cica ventilat\u00f3rio-dependente a localizada em regi\u00e3o axilar e infraescapular direita. Queixava-se de dor em membros inferiores, cuja instala\u00e7\u00e3o se deu h\u00e1 uma semana. Informou ter se submetido a parto cir\u00fargico h\u00e1 um m\u00eas. Ao exame f\u00edsico, apresentava PA = 110 mmHg x 74 mmHg, FC = 145 bpm, FR = 36 irpm, SatO2 = 88% e temperatura axilar = 36 \u00b0C. A ausculta card\u00edaca mostrava ritmo regular em 2T, com hiperfonese de B2 em foco pulmonar, sem sopros. No exame pulmonar, foram identificados macicez com expansibilidade, al\u00e9m do fr\u00eamito toracovocal e murm\u00fario vesicular diminu\u00eddos em regi\u00e3o infraescapular direita. Observou-se abdome sem altera\u00e7\u00f5es. Apresentava edema em membro inferior direito (+++\/IV), mole e indolor, sem dor \u00e0 dorso-flex\u00e3o, e presen\u00e7a de varizes nos membros inferiores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 64","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1579041","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13223,"slug":"analista-judiciario-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O adiantamento recebido de um cliente por um servi\u00e7o que ser\u00e1 prestado ap\u00f3s o t\u00e9rmino do exerc\u00edcio social seguinte gera, para a empresa que ir\u00e1 prestar o servi\u00e7o, uma disponibilidade de recursos cuja contrapartida \u00e9 uma conta do balan\u00e7o patrimonial que deve ser","provas":[{"id":40139,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13223,"slug":"analista-judiciario-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2020-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:08:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1180575,"hashId":"e9e80306cb5681abf0c68364f17f3961","enunciado":"<p align=justify>O adiantamento recebido de um cliente por um servi\u00e7o que\r\nser\u00e1 prestado ap\u00f3s o t\u00e9rmino do exerc\u00edcio social seguinte gera,\r\npara a empresa que ir\u00e1 prestar o servi\u00e7o, uma disponibilidade\r\nde recursos cuja contrapartida \u00e9 uma conta do balan\u00e7o patrimonial\r\nque deve ser<\/p>","resposta":4236433,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"classificada no passivo n\u00e3o circulante e ajustada ao seu valor presente.","id":4236433,"corpo":"<p align=justify>classificada no passivo n\u00e3o circulante e ajustada ao seu valor\r\npresente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"classificada no passivo circulante e ajustada ao seu valor presente somente se tal ajuste tiver efeito relevante.","id":4236434,"corpo":"<p align=justify>classificada no passivo circulante e ajustada ao seu valor\r\npresente somente se tal ajuste tiver efeito relevante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"classificada no passivo n\u00e3o circulante e ajustada ao seu valor presente somente se tal ajuste tiver efeito relevante.","id":4236435,"corpo":"<p align=justify>classificada no passivo n\u00e3o circulante e ajustada ao seu valor\r\npresente somente se tal ajuste tiver efeito relevante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"classificada no passivo circulante e ajustada ao seu valor presente.","id":4236436,"corpo":"<p align=justify>classificada no passivo circulante e ajustada ao seu valor\r\npresente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"classificada no patrim\u00f4nio l\u00edquido e ajustada ao seu valor presente.","id":4236437,"corpo":"<p align=justify>classificada no patrim\u00f4nio l\u00edquido e ajustada ao seu valor\r\npresente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394139,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 50","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crit\u00e9rio de Classifica\u00e7\u00e3o das Contas","oab":false,"nome":"Crit\u00e9rio de Classifica\u00e7\u00e3o das Contas","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4395,"slug":"contabilidade-geral-criterio-de-classificacao-das-contas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ajuste a Valor Presente","oab":false,"nome":"Ajuste a Valor Presente","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416872,"slug":"contabilidade-geral-ajuste-a-valor-presente"}],"slug":"contabilidade-geral\/1180575","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a - \u00c1rea Avaliador","id":1723,"slug":"oficial-de-justica-area-avaliador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se um acusado, citado por edital, n\u00e3o comparecer para defender-se em a\u00e7\u00e3o penal pelo crime de falsidade ideol\u00f3gica, nem constituir advogado, o juiz","provas":[{"id":40166,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a - \u00c1rea Avaliador","id":1723,"slug":"oficial-de-justica-area-avaliador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2020-cespe-cebraspe-oficial-de-justica-area-avaliador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PA - Oficial de Justi\u00e7a - \u00c1rea Avaliador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:08:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":107,"descricao":"Zootecnia"},{"id":106,"descricao":"Zoologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1181951,"hashId":"311b215bc4bcebc8b3e0f79249e6e78d","enunciado":"<p align=justify>Se um acusado, citado por edital, n\u00e3o comparecer para defender-se\r\nem a\u00e7\u00e3o penal pelo crime de falsidade ideol\u00f3gica, nem constituir\r\nadvogado, o juiz<\/p>","resposta":4242289,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dever\u00e1 decretar a pris\u00e3o preventiva do r\u00e9u.","id":4242286,"corpo":"<p align=justify>dever\u00e1 decretar a pris\u00e3o preventiva do r\u00e9u.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"determinar\u00e1 a interrup\u00e7\u00e3o do curso do prazo, que \u00e9 prescricional.","id":4242287,"corpo":"<p align=justify>determinar\u00e1 a interrup\u00e7\u00e3o do curso do prazo, que \u00e9\r\nprescricional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"decretar\u00e1 revelia do r\u00e9u e dar\u00e1 seguimento ao processo com defensor dativo.","id":4242288,"corpo":"<p align=justify>decretar\u00e1 revelia do r\u00e9u e dar\u00e1 seguimento ao processo com\r\ndefensor dativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"poder\u00e1 determinar a produ\u00e7\u00e3o de provas consideradas urgentes.","id":4242289,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 determinar a produ\u00e7\u00e3o de provas consideradas\r\nurgentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"suspender\u00e1 o processo e o curso do prazo, que \u00e9 decadencial.","id":4242290,"corpo":"<p align=justify>suspender\u00e1 o processo e o curso do prazo, que \u00e9 decadencial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394305,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52 a 70","ordem":52},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cita\u00e7\u00e3o por Edital e Art. 366 do CPP","oab":false,"nome":"Cita\u00e7\u00e3o por Edital e Art. 366 do CPP","pai":414933,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414934,"slug":"direito-processual-penal-citacao-por-edital-e-art-366-do-cpp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o dos atos processuais","oab":true,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o dos atos processuais","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406668,"slug":"direito-processual-penal-comunicacao-dos-atos-processuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Suspens\u00e3o do Processo e Prescri\u00e7\u00e3o (Art. 366 do CPP)","oab":false,"nome":"Suspens\u00e3o do Processo e Prescri\u00e7\u00e3o (Art. 366 do CPP)","pai":414934,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414945,"slug":"direito-processual-penal-suspensao-do-processo-e-prescricao-art-366-do-cpp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Cita\u00e7\u00e3o","pai":406668,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406669,"slug":"direito-processual-penal-citacao"},{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"}],"slug":"direito-processual-penal\/1181951","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Admite-se a dispensa de contrato na concess\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico.","provas":[{"id":40260,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfo-df-2020-quadrix-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - T\u00e9cnico Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:08:09","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1186201,"hashId":"d0e1e3bc5e0db63e813c68467c303652","enunciado":"<p align=justify>Admite-se a dispensa de contrato na concess\u00e3o de\r\nservi\u00e7o p\u00fablico.<\/p>","resposta":4260571,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":4260571,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":4260570,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Lei n.\u00ba 8.987\/1995, que trata do regime de concess\u00e3o e permiss\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos, julgue os itens de 87 a 90.","id":394676,"enunciado":"<p align=justify>Com base na Lei n.\u00ba 8.987\/1995, que trata do regime de\r\nconcess\u00e3o e permiss\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos,\r\njulgue os itens de 87 a 90.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 90","ordem":87},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Delega\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Delega\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404390,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404397,"slug":"direito-administrativo-delegacao-dos-servicos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades de delega\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos","oab":true,"nome":"Modalidades de delega\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos","pai":404397,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408332,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-delegacao-de-servicos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00e3o e contrato dos servi\u00e7os p\u00fablicos","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00e3o e contrato dos servi\u00e7os p\u00fablicos","pai":404397,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408338,"slug":"direito-administrativo-licitacao-e-contrato-dos-servicos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.987\/95 - Lei das Concess\u00f5es e Permiss\u00f5es de Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.987\/95 - Lei das Concess\u00f5es e Permiss\u00f5es de Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422330,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-987-95-lei-das-concessoes-e-permissoes-de-servicos-publicos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concess\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos","oab":true,"nome":"Concess\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos","pai":408332,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404393,"slug":"direito-administrativo-concessao-de-servicos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contrato de Concess\u00e3o","oab":true,"nome":"Contrato de Concess\u00e3o","pai":408338,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404395,"slug":"direito-administrativo-contrato-de-concessao"}],"slug":"direito-administrativo\/1186201","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Biologia","id":13265,"slug":"oficial-area-magisterio-de-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a frase elaborada a partir das ideias do texto traz as formas verbais empregadas de acordo com a norma-padr\u00e3o.","provas":[{"id":50806,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Biologia","id":13265,"slug":"oficial-area-magisterio-de-biologia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2020-vunesp-oficial-area-magisterio-de-biologia","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Biologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:09:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1552413,"hashId":"faa000bdf6fcbe8fd2f19aa8d11d8d7a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que a frase elaborada a partir das ideias do texto traz as formas verbais empregadas de acordo com a norma-padr\u00e3o.<\/p>","resposta":5815346,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A narradora deve perceber que, contanto que contenha o desespero, conseguira voltar \u00e0 cidade de onde parte para sua primeira viagem.","id":5815343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A narradora deve perceber que, contanto que contenha o desespero, conseguira voltar \u00e0 cidade de onde parte para sua primeira viagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A narradora dever\u00e1 perceber que, assim que cont\u00e9m o desespero, conseguir\u00e1 voltar \u00e0 cidade de onde havia partido para sua primeira viagem.","id":5815344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A narradora dever\u00e1 perceber que, assim que cont\u00e9m o desespero, conseguir\u00e1 voltar \u00e0 cidade de onde havia partido para sua primeira viagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A narradora devia perceber que, desde que contesse o desespero, iria conseguir voltar \u00e0 cidade de onde partiu para sua primeira viagem.","id":5815345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A narradora devia perceber que, desde que contesse o desespero, iria conseguir voltar \u00e0 cidade de onde partiu para sua primeira viagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A narradora deveria perceber que, t\u00e3o logo contivesse o desespero, conseguiria voltar \u00e0 cidade de onde partira para sua primeira viagem.","id":5815346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A narradora deveria perceber que, t\u00e3o logo contivesse o desespero, conseguiria voltar \u00e0 cidade de onde partira para sua primeira viagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A narradora devia ter percebido que, depois que contera o desespero, teria conseguido voltar \u00e0 cidade de onde partia para sua primeira viagem.","id":5815347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A narradora devia ter percebido que, depois que contera o desespero, teria conseguido voltar \u00e0 cidade de onde partia para sua primeira viagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia um trecho do conto \u201cMoto de mulher\u201d, de Jarid Arraes, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 04.\tComprei uma Honda que tava na promo\u00e7\u00e3o e sa\u00ed da loja dirigindo. Feliz demais, me sentindo que nem uma passarinha em cima da moto. O vento vem direto na cara, at\u00e9 arde o olho, mas \u00e9 um sentimento gostoso de quase voar.\tPrimeiro eu vesti o colete de motot\u00e1xi que guardei por tr\u00eas meses enquanto esperava a oportunidade da moto. Sa\u00ed pilotando pelo bairro, n\u00e3o andei nem tr\u00eas quarteir\u00f5es e uma mulher fez sinal com a m\u00e3o.\tPara a\u00ed, motot\u00e1xi.\tParei e ela me olhou assustada quando chegou perto.\tOxe, e \u00e9 mulher, \u00e9?\tEu dei um sorrisinho meio troncho. Disse que pois \u00e9. Ela montou na garupa e falou que pelo menos ficava mais \u00e0 vontade pra segurar na minha cintura. N\u00e3o segurava na cintura de motot\u00e1xi homem que era pra n\u00e3o dar liberdade. Eu disse que pois \u00e9 de novo.\tFui deixar essa mulher t\u00e3o longe que eu nem sabia onde era aquilo. Ela foi me ensinando. Parecia que n\u00e3o ia chegar nunca. O sol rachando.\tQuando a gente chegou l\u00e1, na frente de uma casa de taipa toda se desmontando, ela perguntou quanto tinha dado a corrida. Eu fiquei pensando por um tempo e ela me olhando impaciente, mas eu tava juntando a cara pra falar que era dez reais. Achando que ela ia reclamar do pre\u00e7o, falei oito, mas ela me entregou o dinheiro e sumiu pra dentro da casa.\tFiquei tomando coragem pra voltar. N\u00e3o sabia voltar, na verdade. Fiquei olhando pra todo lado, o celular quase sem sinal. Longe demais, longe de um jeito que nem dez conto pagava. O resumo era, ent\u00e3o, a minha burrice. Ot\u00e1ria demais, s\u00f3 oito reais. Dirigindo na chinelada, com medo de qualquer cara de macho que aparecia nas cal\u00e7adas. Eu s\u00f3 achava que iam me roubar. Imagina se levam minha moto zerada\u2026\tFiquei nessa ang\u00fastia, duas horas perdida. At\u00e9 que avistei a estrada de volta pra Matriz. Depois, comecei a reconhecer melhor as casinhas, as cercas, as placas. Entrei de novo na cidade com a maior alegria. Mais feliz do que quando peguei a moto pela primeira vez.(Redemoinho em dia quente. Alfaguara, 2019. Adaptado)","id":436593,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia um trecho do conto \u201cMoto de mulher\u201d, de Jarid Arraes, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 <\/strong>a <strong>04<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tComprei uma Honda que tava na promo\u00e7\u00e3o e sa\u00ed da loja dirigindo. Feliz demais, me sentindo que nem uma passarinha em cima da moto. O vento vem direto na cara, at\u00e9 arde o olho, mas \u00e9 um sentimento gostoso de quase voar.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tPrimeiro eu vesti o colete de motot\u00e1xi que guardei por tr\u00eas meses enquanto esperava a oportunidade da moto. Sa\u00ed pilotando pelo bairro, n\u00e3o andei nem tr\u00eas quarteir\u00f5es e uma mulher fez sinal com a m\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tPara a\u00ed, motot\u00e1xi.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tParei e ela me olhou assustada quando chegou perto.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tOxe, e \u00e9 mulher, \u00e9?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEu dei um sorrisinho meio troncho. Disse que pois \u00e9. Ela montou na garupa e falou que pelo menos ficava mais \u00e0 vontade pra segurar na minha cintura. N\u00e3o segurava na cintura de motot\u00e1xi homem que era pra n\u00e3o dar liberdade. Eu disse que pois \u00e9 de novo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tFui deixar essa mulher t\u00e3o longe que eu nem sabia onde era aquilo. Ela foi me ensinando. Parecia que n\u00e3o ia chegar nunca. O sol rachando.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tQuando a gente chegou l\u00e1, na frente de uma casa de taipa toda se desmontando, ela perguntou quanto tinha dado a corrida. Eu fiquei pensando por um tempo e ela me olhando impaciente, mas eu tava juntando a cara pra falar que era dez reais. Achando que ela ia reclamar do pre\u00e7o, falei oito, mas ela me entregou o dinheiro e sumiu pra dentro da casa.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tFiquei tomando coragem pra voltar. N\u00e3o sabia voltar, na verdade. Fiquei olhando pra todo lado, o celular quase sem sinal. Longe demais, longe de um jeito que nem dez conto pagava. O resumo era, ent\u00e3o, a minha burrice. Ot\u00e1ria demais, s\u00f3 oito reais. Dirigindo na chinelada, com medo de qualquer cara de macho que aparecia nas cal\u00e7adas. Eu s\u00f3 achava que iam me roubar. Imagina se levam minha moto zerada\u2026<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tFiquei nessa ang\u00fastia, duas horas perdida. At\u00e9 que avistei a estrada de volta pra Matriz. Depois, comecei a reconhecer melhor as casinhas, as cercas, as placas. Entrei de novo na cidade com a maior alegria. Mais feliz do que quando peguei a moto pela primeira vez.<\/p><p style=\"text-align: right;\">(<em>Redemoinho em dia quente.<\/em> Alfaguara, 2019. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1552413","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Biologia","id":13265,"slug":"oficial-area-magisterio-de-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Muitos creem que \u00e9 sup\u00e9rfulo ter uma longa noite de sono, por\u00e9m, para o neurocientista Matthew Walker, autor do livro \u201cPor que n\u00f3s dormimos?\u201d, os seres humanos precisam, com raras excess\u00f5es, de oito horas di\u00e1rias de sono. H\u00e1 um consenso de que indiv\u00edduos que prescindem de uma boa noite de sono podem se tornar anciosos e ter um comportamento contraproducente, por isso Walker recomenda que as pessoas tamb\u00e9m fa\u00e7am a sesta, o que certamente \u00e9 fact\u00edvel apenas para alguns previlegiados.Para que o texto esteja em conformidade com a ortografia e a acentua\u00e7\u00e3o previstas pela norma-padr\u00e3o, algumas das palavras destacadas devem ser reescritas. A forma correta dessas palavras encontra-se na alternativa:","provas":[{"id":50806,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Biologia","id":13265,"slug":"oficial-area-magisterio-de-biologia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2020-vunesp-oficial-area-magisterio-de-biologia","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Biologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:09:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1552463,"hashId":"23a7ec026676a9f5dc8b0d8ae42b05a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Muitos <strong><u>creem<\/u><\/strong> que \u00e9 <strong><u>sup\u00e9rfulo<\/u><\/strong> ter uma longa noite de sono, por\u00e9m, para o neurocientista Matthew Walker, autor do livro \u201cPor que n\u00f3s dormimos?\u201d, os seres humanos precisam, com raras <strong><u>excess\u00f5es<\/u><\/strong>, de oito horas di\u00e1rias de sono. H\u00e1 um consenso de que indiv\u00edduos que <strong><u>prescindem<\/u><\/strong> de uma boa noite de sono podem se tornar <strong><u>anciosos<\/u><\/strong> e ter um comportamento <strong><u>contraproducente<\/u><\/strong>, por isso Walker recomenda que as pessoas tamb\u00e9m fa\u00e7am a sesta, o que certamente \u00e9 <strong><u>fact\u00edvel<\/u><\/strong> apenas para alguns <strong><u>previlegiados<\/u><\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para que o texto esteja em conformidade com a ortografia e a acentua\u00e7\u00e3o previstas pela norma-padr\u00e3o, algumas das palavras destacadas devem ser reescritas. A forma correta dessas palavras encontra-se na alternativa:<\/p>","resposta":5815587,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cr\u00eaem; sup\u00e9rfluo; ansiosos; contra-producente.","id":5815585,"corpo":"<p>cr\u00eaem; sup\u00e9rfluo; ansiosos; contra-producente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"sup\u00e9rfluo; exce\u00e7\u00f5es; factivel; contra-producente.","id":5815586,"corpo":"<p>sup\u00e9rfluo; exce\u00e7\u00f5es; factivel; contra-producente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"sup\u00e9rfluo; exce\u00e7\u00f5es, ansiosos; privilegiados.","id":5815587,"corpo":"<p>sup\u00e9rfluo; exce\u00e7\u00f5es, ansiosos; privilegiados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"cr\u00eaem; exce\u00e7\u00f5es; precindem; contra-producente.","id":5815588,"corpo":"<p>cr\u00eaem; exce\u00e7\u00f5es; precindem; contra-producente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"factivel; ansiosos; precindem; privilegiados.","id":5815589,"corpo":"<p>factivel; ansiosos; precindem; privilegiados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436599,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 7","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1552463","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia- \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20877,"slug":"residencia-em-nefrologia-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em caso de falecimento do portador de doen\u00e7a renal cr\u00f4nica e se ele for benefici\u00e1rio do Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada (BPC), essa prerrogativa ser\u00e1 transferida aos dependentes.","provas":[{"id":51436,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia- \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20877,"slug":"residencia-em-nefrologia-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-nefrologia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nefrologia  - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:09:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1554298,"hashId":"fb5d54c438c0a3611b14edd260e48f6b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em caso de falecimento do portador de doen\u00e7a renal cr\u00f4nica e se ele for benefici\u00e1rio do Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada (BPC), essa prerrogativa ser\u00e1 transferida aos dependentes.<\/p>","resposta":5822995,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5822994,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":5822995,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto aos direitos sociais dos pacientes com doen\u00e7as renais cr\u00f4nicas, julgue os itens a seguir.","id":436883,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto aos direitos sociais dos pacientes com doen\u00e7as renais cr\u00f4nicas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 118 a 120","ordem":118},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Benef\u00edcios do RGPS","oab":true,"nome":"Benef\u00edcios do RGPS","pai":407000,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407002,"slug":"direito-previdenciario-beneficios-do-rgps"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":"servico-social\/1554298","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Hist\u00f3ria","id":13277,"slug":"oficial-area-magisterio-de-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c(...) \u00e0 medida que os pa\u00edses industrializados v\u00e3o reorientando sua produ\u00e7\u00e3o, abre-se a possibilidade de expandir uma ind\u00fastria nacional que se dedique \u00e0 fabrica\u00e7\u00e3o de artigos cujo valor fosse pequeno e, portanto, de pouco interesse para o produtor estrangeiro. Foi o caso da fabrica\u00e7\u00e3o de tecidos de algod\u00e3o, da sacaria para embalagens de caf\u00e9 (...) o pa\u00eds vai, pouco a pouco, dispondo de mat\u00e9rias-primas abundantes. E de capitais oriundos da produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola que precisavam ser reinvestidos.\u201d(Maria Yedda Linhares. Hist\u00f3ria Geral do Brasil)Conforme se l\u00ea no excerto, a industrializa\u00e7\u00e3o no Brasil, durante a chamada Rep\u00fablica Velha, correspondeu","provas":[{"id":50809,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Hist\u00f3ria","id":13277,"slug":"oficial-area-magisterio-de-historia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2020-vunesp-oficial-area-magisterio-de-historia","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Hist\u00f3ria - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:09:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1554405,"hashId":"92262d6681426066af84582cddf50293","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c(...) \u00e0 medida que os pa\u00edses industrializados v\u00e3o reorientando sua produ\u00e7\u00e3o, abre-se a possibilidade de expandir uma ind\u00fastria nacional que se dedique \u00e0 fabrica\u00e7\u00e3o de artigos cujo valor fosse pequeno e, portanto, de pouco interesse para o produtor estrangeiro. Foi o caso da fabrica\u00e7\u00e3o de tecidos de algod\u00e3o, da sacaria para embalagens de caf\u00e9 (...) o pa\u00eds vai, pouco a pouco, dispondo de mat\u00e9rias-primas abundantes. E de capitais oriundos da produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola que precisavam ser reinvestidos.\u201d<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>(Maria Yedda Linhares. <em>Hist\u00f3ria Geral do Brasil<\/em>)<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Conforme se l\u00ea no excerto, a industrializa\u00e7\u00e3o no Brasil, durante a chamada Rep\u00fablica Velha, correspondeu<\/p>","resposta":5823492,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 diminui\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de insumos agr\u00edcolas e do extrativismo mineral, que alavancou o trabalho urbano.","id":5823489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 diminui\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de insumos agr\u00edcolas e do extrativismo mineral, que alavancou o trabalho urbano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e0 concentra\u00e7\u00e3o de renda na m\u00e3o dos trabalhadores que demandaram mais do mercado interno, sobrando poucos artigos para a exporta\u00e7\u00e3o.","id":5823490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 concentra\u00e7\u00e3o de renda na m\u00e3o dos trabalhadores que demandaram mais do mercado interno, sobrando poucos artigos para a exporta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e0s taxas de c\u00e2mbio que declinaram no pa\u00eds, valorizando sua moeda no mercado internacional.","id":5823491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0s taxas de c\u00e2mbio que declinaram no pa\u00eds, valorizando sua moeda no mercado internacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e0 necessidade de se subsidiar a produ\u00e7\u00e3o cafeeira e de outros artigos agr\u00edcolas, sendo uma ind\u00fastria incipiente em tecnologia e inova\u00e7\u00e3o.","id":5823492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 necessidade de se subsidiar a produ\u00e7\u00e3o cafeeira e de outros artigos agr\u00edcolas, sendo uma ind\u00fastria incipiente em tecnologia e inova\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"aos conflitos b\u00e9licos em que o Brasil se envolveu no per\u00edodo e \u00e0 necessidade de produtos beneficiados industrialmente para atender aos esfor\u00e7os de guerra.","id":5823493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aos conflitos b\u00e9licos em que o Brasil se envolveu no per\u00edodo e \u00e0 necessidade de produtos beneficiados industrialmente para atender aos esfor\u00e7os de guerra.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436870,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Era Vargas - 1930-1945","oab":false,"nome":"Era Vargas - 1930-1945","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416818,"slug":"historia-era-vargas-1930-1945"}],"slug":"historia\/1554405","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Ingl\u00eas","id":13285,"slug":"oficial-area-magisterio-de-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as informa\u00e7\u00f5es do texto, a narradora","provas":[{"id":50810,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Ingl\u00eas","id":13285,"slug":"oficial-area-magisterio-de-ingles"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2020-vunesp-oficial-area-magisterio-de-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Ingl\u00eas - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:09:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1554442,"hashId":"0a1eb535411fd07f8dbf26bdaead4d75","enunciado":"<p>De acordo com as informa\u00e7\u00f5es do texto, a narradora<\/p>","resposta":5823676,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ficou constrangida ao perceber a hesita\u00e7\u00e3o da cliente pelo fato de a narradora n\u00e3o conhecer os arredores da cidade onde a mulher residia.","id":5823674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ficou constrangida ao perceber a hesita\u00e7\u00e3o da cliente pelo fato de a narradora n\u00e3o conhecer os arredores da cidade onde a mulher residia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"comprou o colete especificado por lei quando pensou, pela primeira vez, em exercer a profiss\u00e3o de motot\u00e1xi, atividade tradicionalmente masculina.","id":5823675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comprou o colete especificado por lei quando pensou, pela primeira vez, em exercer a profiss\u00e3o de motot\u00e1xi, atividade tradicionalmente masculina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"reconheceu que a primeira corrida n\u00e3o compensou financeiramente, todavia, ao retornar \u00e0 cidade, a sensa\u00e7\u00e3o de supera\u00e7\u00e3o suplantou as adversidades.","id":5823676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reconheceu que a primeira corrida n\u00e3o compensou financeiramente, todavia, ao retornar \u00e0 cidade, a sensa\u00e7\u00e3o de supera\u00e7\u00e3o suplantou as adversidades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"notou que a cliente, habitualmente mais confiante ao ser conduzida por homens, ficou pouco \u00e0 vontade em ser conduzida em uma moto pilotada por mulher.","id":5823677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">notou que a cliente, habitualmente mais confiante ao ser conduzida por homens, ficou pouco \u00e0 vontade em ser conduzida em uma moto pilotada por mulher.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"revoltou-se ao concluir que a cliente quis faz\u00ea-la de ot\u00e1ria e, temendo ser assaltada por algu\u00e9m, voltou rapidamente para a pra\u00e7a da Matriz.","id":5823678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">revoltou-se ao concluir que a cliente quis faz\u00ea-la de ot\u00e1ria e, temendo ser assaltada por algu\u00e9m, voltou rapidamente para a pra\u00e7a da Matriz.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia um trecho do conto \u201cMoto de mulher\u201d, de Jarid Arraes, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 04.\tComprei uma Honda que tava na promo\u00e7\u00e3o e sa\u00ed da loja dirigindo. Feliz demais, me sentindo que nem uma passarinha em cima da moto. O vento vem direto na cara, at\u00e9 arde o olho, mas \u00e9 um sentimento gostoso de quase voar.\tPrimeiro eu vesti o colete de motot\u00e1xi que guardei por tr\u00eas meses enquanto esperava a oportunidade da moto. Sa\u00ed pilotando pelo bairro, n\u00e3o andei nem tr\u00eas quarteir\u00f5es e uma mulher fez sinal com a m\u00e3o.\tPara a\u00ed, motot\u00e1xi.\tParei e ela me olhou assustada quando chegou perto.\tOxe, e \u00e9 mulher, \u00e9?\tEu dei um sorrisinho meio troncho. Disse que pois \u00e9. Ela montou na garupa e falou que pelo menos ficava mais \u00e0 vontade pra segurar na minha cintura. N\u00e3o segurava na cintura de motot\u00e1xi homem que era pra n\u00e3o dar liberdade. Eu disse que pois \u00e9 de novo.\tFui deixar essa mulher t\u00e3o longe que eu nem sabia onde era aquilo. Ela foi me ensinando. Parecia que n\u00e3o ia chegar nunca. O sol rachando.\tQuando a gente chegou l\u00e1, na frente de uma casa de taipa toda se desmontando, ela perguntou quanto tinha dado a corrida. Eu fiquei pensando por um tempo e ela me olhando impaciente, mas eu tava juntando a cara pra falar que era dez reais. Achando que ela ia reclamar do pre\u00e7o, falei oito, mas ela me entregou o dinheiro e sumiu pra dentro da casa.\tFiquei tomando coragem pra voltar. N\u00e3o sabia voltar, na verdade. Fiquei olhando pra todo lado, o celular quase sem sinal. Longe demais, longe de um jeito que nem dez conto pagava. O resumo era, ent\u00e3o, a minha burrice. Ot\u00e1ria demais, s\u00f3 oito reais. Dirigindo na chinelada, com medo de qualquer cara de macho que aparecia nas cal\u00e7adas. Eu s\u00f3 achava que iam me roubar. Imagina se levam minha moto zerada\u2026\tFiquei nessa ang\u00fastia, duas horas perdida. At\u00e9 que avistei a estrada de volta pra Matriz. Depois, comecei a reconhecer melhor as casinhas, as cercas, as placas. Entrei de novo na cidade com a maior alegria. Mais feliz do que quando peguei a moto pela primeira vez.(Redemoinho em dia quente. Alfaguara, 2019. Adaptado)","id":436898,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia um trecho do conto \u201cMoto de mulher\u201d, de Jarid Arraes, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 <\/strong>a <strong>04<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tComprei uma Honda que tava na promo\u00e7\u00e3o e sa\u00ed da loja dirigindo. Feliz demais, me sentindo que nem uma passarinha em cima da moto. O vento vem direto na cara, at\u00e9 arde o olho, mas \u00e9 um sentimento gostoso de quase voar.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tPrimeiro eu vesti o colete de motot\u00e1xi que guardei por tr\u00eas meses enquanto esperava a oportunidade da moto. Sa\u00ed pilotando pelo bairro, n\u00e3o andei nem tr\u00eas quarteir\u00f5es e uma mulher fez sinal com a m\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tPara a\u00ed, motot\u00e1xi.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tParei e ela me olhou assustada quando chegou perto.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tOxe, e \u00e9 mulher, \u00e9?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEu dei um sorrisinho meio troncho. Disse que pois \u00e9. Ela montou na garupa e falou que pelo menos ficava mais \u00e0 vontade pra segurar na minha cintura. N\u00e3o segurava na cintura de motot\u00e1xi homem que era pra n\u00e3o dar liberdade. Eu disse que pois \u00e9 de novo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tFui deixar essa mulher t\u00e3o longe que eu nem sabia onde era aquilo. Ela foi me ensinando. Parecia que n\u00e3o ia chegar nunca. O sol rachando.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tQuando a gente chegou l\u00e1, na frente de uma casa de taipa toda se desmontando, ela perguntou quanto tinha dado a corrida. Eu fiquei pensando por um tempo e ela me olhando impaciente, mas eu tava juntando a cara pra falar que era dez reais. Achando que ela ia reclamar do pre\u00e7o, falei oito, mas ela me entregou o dinheiro e sumiu pra dentro da casa.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tFiquei tomando coragem pra voltar. N\u00e3o sabia voltar, na verdade. Fiquei olhando pra todo lado, o celular quase sem sinal. Longe demais, longe de um jeito que nem dez conto pagava. O resumo era, ent\u00e3o, a minha burrice. Ot\u00e1ria demais, s\u00f3 oito reais. Dirigindo na chinelada, com medo de qualquer cara de macho que aparecia nas cal\u00e7adas. Eu s\u00f3 achava que iam me roubar. Imagina se levam minha moto zerada\u2026<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tFiquei nessa ang\u00fastia, duas horas perdida. At\u00e9 que avistei a estrada de volta pra Matriz. Depois, comecei a reconhecer melhor as casinhas, as cercas, as placas. Entrei de novo na cidade com a maior alegria. Mais feliz do que quando peguei a moto pela primeira vez.<\/p><p style=\"text-align: right;\">(<em>Redemoinho em dia quente.<\/em> Alfaguara, 2019. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1554442","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Ingl\u00eas","id":13285,"slug":"oficial-area-magisterio-de-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o livro Projeto-pol\u00edtico pedag\u00f3gico da escola: uma constru\u00e7\u00e3o poss\u00edvel, organizado por Ilma Veiga, \u00e9 correto afirmar que o projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico","provas":[{"id":50810,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Ingl\u00eas","id":13285,"slug":"oficial-area-magisterio-de-ingles"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2020-vunesp-oficial-area-magisterio-de-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Ingl\u00eas - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:09:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1555376,"hashId":"c07fc0c0f9c928275f13f316286ce633","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o livro <em>Projeto-pol\u00edtico pedag\u00f3gico da escola: uma constru\u00e7\u00e3o poss\u00edvel,<\/em> organizado por Ilma Veiga, \u00e9 correto afirmar que o projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico<\/p>","resposta":5827431,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"relaciona-se com a organiza\u00e7\u00e3o do trabalho pedag\u00f3gico em dois n\u00edveis, ou seja, como organiza\u00e7\u00e3o da escola como um todo e como organiza\u00e7\u00e3o da sala de aula.","id":5827431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">relaciona-se com a organiza\u00e7\u00e3o do trabalho pedag\u00f3gico em dois n\u00edveis, ou seja, como organiza\u00e7\u00e3o da escola como um todo e como organiza\u00e7\u00e3o da sala de aula.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9 um documento constru\u00eddo para ser encaminhado \u00e0s autoridades educacionais como prova do cumprimento das tarefas.","id":5827432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 um documento constru\u00eddo para ser encaminhado \u00e0s autoridades educacionais como prova do cumprimento das tarefas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"baseia-se na racionaliza\u00e7\u00e3o da burocracia e na fragmenta\u00e7\u00e3o pela especializa\u00e7\u00e3o da divis\u00e3o do trabalho, marcando a import\u00e2ncia da hierarquia na tomada de decis\u00f5es.","id":5827433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">baseia-se na racionaliza\u00e7\u00e3o da burocracia e na fragmenta\u00e7\u00e3o pela especializa\u00e7\u00e3o da divis\u00e3o do trabalho, marcando a import\u00e2ncia da hierarquia na tomada de decis\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e9 um processo acabado, fixo e imut\u00e1vel, pois precisa ser executado t\u00e3o logo seja consolidado pelo sistema educacional.","id":5827434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 um processo acabado, fixo e imut\u00e1vel, pois precisa ser executado t\u00e3o logo seja consolidado pelo sistema educacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"procura a centraliza\u00e7\u00e3o do trabalho pedag\u00f3gico, fornecendo pol\u00edticas de qualidade do ensino que unifica as a\u00e7\u00f5es escolares em \u00e2mbito federal.","id":5827435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">procura a centraliza\u00e7\u00e3o do trabalho pedag\u00f3gico, fornecendo pol\u00edticas de qualidade do ensino que unifica as a\u00e7\u00f5es escolares em \u00e2mbito federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437013,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"}],"slug":"pedagogia\/1555376","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Magist\u00e9rio de Geografia","id":20756,"slug":"oficial-area-magisterio-de-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Bechara (2019), uma ora\u00e7\u00e3o subordinada adjetiva pode ter valor explicativo ou restritivo, a depender do fato de ela modificar ou n\u00e3o a refer\u00eancia do antecedente. Com base na distin\u00e7\u00e3o feita pelo autor, assinale a alternativa em que est\u00e1 destacada uma ora\u00e7\u00e3o subordinada adjetiva restritiva.","provas":[{"id":50820,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Magist\u00e9rio de Geografia","id":20756,"slug":"oficial-area-magisterio-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2020-vunesp-oficial-area-magisterio-de-geografia","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea: Magist\u00e9rio de Geografia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:09:11","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1560920,"hashId":"baebcef09cb801242b789665aab50f81","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Bechara (2019), uma ora\u00e7\u00e3o subordinada adjetiva pode ter valor <em>explicativo <\/em>ou <em>restritivo<\/em>, a depender do fato de ela modificar ou n\u00e3o a refer\u00eancia do antecedente. Com base na distin\u00e7\u00e3o feita pelo autor, assinale a alternativa em que est\u00e1 destacada uma ora\u00e7\u00e3o subordinada adjetiva restritiva.<\/p>","resposta":5848858,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Museu da Pessoa \u00e9 colaborativo, ou seja, qualquer pessoa pode se voluntariar.","id":5848857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Museu da Pessoa \u00e9 colaborativo, ou seja, <strong>qualquer pessoa pode se voluntariar.<\/strong><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Todas as pessoas que se disp\u00f5em a falar s\u00e3o entrevistadas por colaboradores da institui\u00e7\u00e3o.","id":5848858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as pessoas <strong>que se disp\u00f5em a falar<\/strong> s\u00e3o entrevistadas por colaboradores da institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u2026 colaboradores da institui\u00e7\u00e3o, que durante longas conversas buscam estimular os participantes a lembrar os detalhes de sua trajet\u00f3ria.","id":5848859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u2026 colaboradores da institui\u00e7\u00e3o, <strong>que durante longas conversas buscam estimular os participantes<\/strong> a lembrar os detalhes de sua trajet\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Abertas a outros pontos de vista, as pessoas transformam seu modo de ver o mundo.","id":5848860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Abertas a outros pontos de vista<\/strong>, as pessoas transformam seu modo de ver o mundo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u2026 e percebeu que os depoimentos ouvidos ajudavam a contar a hist\u00f3ria mais ampla do pa\u00eds.","id":5848861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u2026 e percebeu <strong>que os depoimentos ouvidos ajudavam a contar a hist\u00f3ria mais ampla do pa\u00eds.<\/strong><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 08 a 14.Qual \u00e9 o papel de um museu que conta hist\u00f3rias de vida? O Museu da Pessoa foi criado em 1991 com o objetivo de registrar e preservar hist\u00f3rias de vida de todo e qualquer indiv\u00edduo. A ideia \u00e9 valorizar essas mem\u00f3rias e torn\u00e1-las uma fonte de compreens\u00e3o, conhecimento e conex\u00e3o entre as pessoas, dos narradores aos visitantes que a institui\u00e7\u00e3o atrai.\tO Museu da Pessoa \u00e9 colaborativo, ou seja, qualquer pessoa pode se voluntariar para contar sua hist\u00f3ria. Todas as pessoas que se disp\u00f5em a falar s\u00e3o entrevistadas por colaboradores da institui\u00e7\u00e3o, que durante longas conversas buscam estimular os participantes a lembrar os detalhes de sua trajet\u00f3ria. \u00c9 poss\u00edvel encontrar nos arquivos hist\u00f3rias de professores, poetas, comerciantes e trabalhadores rurais, de variadas idades e regi\u00f5es do pa\u00eds.\tA curadora e fundadora do Museu da Pessoa, Karen Worcman, teve a ideia de criar a institui\u00e7\u00e3o no fim dos anos 1980, quando participou de um projeto de entrevistas com imigrantes no Rio e percebeu que os depoimentos ouvidos ajudavam a contar a hist\u00f3ria mais ampla do pa\u00eds. Mais de 25 anos depois da funda\u00e7\u00e3o do museu, Worcman pensa o mesmo. \u201cA hist\u00f3ria de cada pessoa \u00e9 uma perspectiva \u00fanica sobre a hist\u00f3ria comum que todos n\u00f3s vivemos como sociedade\u201d, disse a curadora ao jornal Nexo.\tPara Worcman, as narrativas do acervo podem fazer o p\u00fablico do museu n\u00e3o s\u00f3 conhecer a vida de outras pessoas mas tamb\u00e9m \u201caprender sobre o mundo e a sociedade com o olhar do outro\u201d. Abertas a outros pontos de vista, as pessoas transformam seu modo de ver o mundo e criam uma sociedade mais justa e igualit\u00e1ria.(Mariana Vick, Nexo Jornal, 29 de junho de 2020. Adaptado)","id":437755,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>08 <\/strong>a <strong>14<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Qual \u00e9 o papel de um museu que conta hist\u00f3rias de vida? <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tO Museu da Pessoa foi criado em 1991 com o objetivo de registrar e preservar hist\u00f3rias de vida de todo e qualquer indiv\u00edduo. A ideia \u00e9 valorizar essas mem\u00f3rias e torn\u00e1-las uma fonte de compreens\u00e3o, conhecimento e conex\u00e3o entre as pessoas, dos narradores aos visitantes que a institui\u00e7\u00e3o atrai.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tO Museu da Pessoa \u00e9 colaborativo, ou seja, qualquer pessoa pode se voluntariar para contar sua hist\u00f3ria. Todas as pessoas que se disp\u00f5em a falar s\u00e3o entrevistadas por colaboradores da institui\u00e7\u00e3o, que durante longas conversas buscam estimular os participantes a lembrar os detalhes de sua trajet\u00f3ria. \u00c9 poss\u00edvel encontrar nos arquivos hist\u00f3rias de professores, poetas, comerciantes e trabalhadores rurais, de variadas idades e regi\u00f5es do pa\u00eds.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tA curadora e fundadora do Museu da Pessoa, Karen Worcman, teve a ideia de criar a institui\u00e7\u00e3o no fim dos anos 1980, quando participou de um projeto de entrevistas com imigrantes no Rio e percebeu que os depoimentos ouvidos ajudavam a contar a hist\u00f3ria mais ampla do pa\u00eds. Mais de 25 anos depois da funda\u00e7\u00e3o do museu, Worcman pensa o mesmo. \u201cA hist\u00f3ria de cada pessoa \u00e9 uma perspectiva \u00fanica sobre a hist\u00f3ria comum que todos n\u00f3s vivemos como sociedade\u201d, disse a curadora ao jornal Nexo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tPara Worcman, as narrativas do acervo podem fazer o p\u00fablico do museu n\u00e3o s\u00f3 conhecer a vida de outras pessoas mas tamb\u00e9m \u201caprender sobre o mundo e a sociedade com o olhar do outro\u201d. Abertas a outros pontos de vista, as pessoas transformam seu modo de ver o mundo e criam uma sociedade mais justa e igualit\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: right;\">(Mariana Vick, <em>Nexo Jornal<\/em>, 29 de junho de 2020. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 8 a 14","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tipos de ora\u00e7\u00e3o","pai":409337,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409398,"slug":"lingua-portuguesa-tipos-de-oracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o subordinada","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o subordinada","pai":409398,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409401,"slug":"lingua-portuguesa-oracao-subordinada"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1560920","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional da Universidade Federal de Sergipe","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"COREMU UFSE","oab":false,"id":1202,"slug":"coremu-ufse"}],"cargos":[{"descricao":"Terapia Ocupacional","id":18990,"slug":"terapia-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ufs-se"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante o per\u00edodo de interna\u00e7\u00e3o hospitalar, o paciente com les\u00e3o neurol\u00f3gica p\u00f3s AVE pode permanecer muito tempo restrito ao leito, o que pode levar a complica\u00e7\u00f5es. Sobre o posicionamento do paciente no leito, marque a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":49932,"cargo":{"descricao":"Terapia Ocupacional","id":18990,"slug":"terapia-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ufs-se"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional da Universidade Federal de Sergipe","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"COREMU UFSE","oab":false,"id":1202,"slug":"coremu-ufse"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2020-coremu-ufse-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"COREMU-UFSE - UFS - Terapia Ocupacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:07:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1508780,"hashId":"09bf1863436eaae356fd0dbda48b134a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante o per\u00edodo de interna\u00e7\u00e3o hospitalar, o paciente com les\u00e3o neurol\u00f3gica p\u00f3s AVE pode permanecer muito tempo restrito ao leito, o que pode levar a complica\u00e7\u00f5es. Sobre o posicionamento do paciente no leito, marque a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":5630401,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inicialmente, o posicionamento mais importante para o paciente \u00e9 sobre o lado pl\u00e9gico.","id":5630397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inicialmente, o posicionamento mais importante para o paciente \u00e9 sobre o lado pl\u00e9gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O posicionamento adequado do hemicorpo afetado do paciente no leito pode trazer benef\u00edcios como favorecimento do alongamento muscular, redu\u00e7\u00e3o da espasticidade de todo o hemicorpo, al\u00e9m de estimular a percep\u00e7\u00e3o desse hemicorpo.","id":5630398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O posicionamento adequado do hemicorpo afetado do paciente no leito pode trazer benef\u00edcios como favorecimento do alongamento muscular, redu\u00e7\u00e3o da espasticidade de todo o hemicorpo, al\u00e9m de estimular a percep\u00e7\u00e3o desse hemicorpo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Deve-se realizar a mudan\u00e7a de posicionamento mesmo que o paciente esteja inconsciente.","id":5630399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se realizar a mudan\u00e7a de posicionamento mesmo que o paciente esteja inconsciente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Uma das complica\u00e7\u00f5es do posicionamento que pode ser prevenida \u00e9 a les\u00e3o por press\u00e3o.","id":5630400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das complica\u00e7\u00f5es do posicionamento que pode ser prevenida \u00e9 a les\u00e3o por press\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Deve-se evitar auxiliar o paciente nas mudan\u00e7as de dec\u00fabito na fase inicial para que estes sejam independentes na sua realiza\u00e7\u00e3o.","id":5630401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se evitar auxiliar o paciente nas mudan\u00e7as de dec\u00fabito na fase inicial para que estes sejam independentes na sua realiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431356,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60 ","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional Hospitalar","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Hospitalar","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425494,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-hospitalar"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1508780","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Traumato-Ortopedista","id":6956,"slug":"medico-traumato-ortopedista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. O conceito de sa\u00fade do trabalhador, no contexto do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, est\u00e1 relacionado com a avalia\u00e7\u00e3o do impacto que as tecnologias provocam na sa\u00fade dos profissionais. II. No Brasil, a sa\u00fade \u00e9 direito de todos e dever do Estado, garantida mediante pol\u00edticas sociais e econ\u00f4micas que visem \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do risco de doen\u00e7a e de outros agravos. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53484,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Traumato-Ortopedista","id":6956,"slug":"medico-traumato-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-medico-traumato-ortopedista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - M\u00e9dico Traumato-Ortopedista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 06:18:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1616238,"hashId":"1e4326b504aac2514cd8307c7113e3b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O conceito de sa\u00fade do trabalhador, no contexto do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, est\u00e1 relacionado com a avalia\u00e7\u00e3o do impacto que as tecnologias provocam na sa\u00fade dos profissionais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No Brasil, a sa\u00fade \u00e9 direito de todos e dever do Estado, garantida mediante pol\u00edticas sociais e econ\u00f4micas que visem \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do risco de doen\u00e7a e de outros agravos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6072815,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6072815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6072816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6072817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":6072818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445029,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1616238","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Municipal de Boituva","sigla":"Camara de Boituva","id":4543,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-boituva-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A express\u00e3o pol\u00edtica do Estado \u00e9","provas":[{"id":53686,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Municipal de Boituva","sigla":"Camara de Boituva","id":4543,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-boituva-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-boituva-sp-2020-vunesp-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Boituva - Agente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 06:18:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1642330,"hashId":"669e00006306b2337dbe0f99b62438f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o pol\u00edtica do Estado \u00e9<\/p>","resposta":6183113,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o poder p\u00fablico.","id":6183109,"corpo":"<p>o poder p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a administra\u00e7\u00e3o direta.","id":6183110,"corpo":"<p>a administra\u00e7\u00e3o direta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a legisla\u00e7\u00e3o.","id":6183111,"corpo":"<p>a legisla\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a autoridade delegada.","id":6183112,"corpo":"<p>a autoridade delegada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o Governo.","id":6183113,"corpo":"<p>o Governo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448070,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria geral do Estado: formas de Estado, formas de governo, sistemas de governo, regimes de governo e mecanismo de freios e contrapesos","oab":true,"nome":"Teoria geral do Estado: formas de Estado, formas de governo, sistemas de governo, regimes de governo e mecanismo de freios e contrapesos","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405202,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-do-estado-formas-de-estado-formas-de-governo-sistemas-de-governo-regimes-de-governo-e-mecanismo-de-freios-e-contrapesos"},{"palavrasChave":["Teoria Geral do Direito Constitucional"],"nome_clean":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405200,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-da-constituicao"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/1642330","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Itau\u00e7u","sigla":"Camara de Itaucu GO","id":4692,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-itaucu-go-go"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"M\u00e1rcia resolveu oito listas de exerc\u00edcios e obteve a seguinte pontua\u00e7\u00e3o:Lista 1Lista 2Lista 3Lista 4Lista 5Lista 6Lista 7Lista 89,08,04,06,09,06,08,06,0Com base nas informa\u00e7\u00f5es do quadro, podemos afirmar que, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s notas, a m\u00e9dia aritm\u00e9tica, a mediana e a moda s\u00e3o respectivamente:","provas":[{"id":65767,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Itau\u00e7u","sigla":"Camara de Itaucu GO","id":4692,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-itaucu-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-itaucu-go-go-2020-itame-controlador-interno","tipo":1,"nome":"ITAME - C\u00e2mara de Itau\u00e7u GO - Controlador Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 06:04:48","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2177738,"hashId":"f32aef83743469fefbcdba7364927198","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e1rcia resolveu oito listas de exerc\u00edcios e obteve a seguinte pontua\u00e7\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 785px;\"><colgroup><col width=\"101.9772720336914\"><col width=\"89.99147033691406\"><col width=\"101.98579406738281\"><col width=\"103.98579406738281\"><col width=\"97.98579406738281\"><col width=\"109.99147033691406\"><col width=\"85\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 229, 153)\" style=\"background-color: rgb(255, 229, 153);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 229, 153)\" style=\"text-align: center;\">Lista 1<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 229, 153)\" style=\"background-color: rgb(255, 229, 153);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 229, 153)\" style=\"text-align: center;\">Lista 2<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 229, 153)\" style=\"background-color: rgb(255, 229, 153);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 229, 153)\" style=\"text-align: center;\">Lista 3<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 229, 153)\" style=\"background-color: rgb(255, 229, 153);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 229, 153)\" style=\"text-align: center;\">Lista 4<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 229, 153)\" style=\"background-color: rgb(255, 229, 153);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 229, 153)\" style=\"text-align: center;\">Lista 5<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 229, 153)\" style=\"background-color: rgb(255, 229, 153);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 229, 153)\" style=\"text-align: center;\">Lista 6<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 229, 153)\" style=\"background-color: rgb(255, 229, 153);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 229, 153)\" style=\"text-align: center;\">Lista 7<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 229, 153)\" style=\"background-color: rgb(255, 229, 153);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 229, 153)\" style=\"text-align: center;\">Lista 8<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">9,0<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">8,0<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4,0<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6,0<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">9,0<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6,0<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">8,0<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6,0<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nas informa\u00e7\u00f5es do quadro, podemos afirmar que, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s notas, a m\u00e9dia aritm\u00e9tica, a mediana e a moda s\u00e3o respectivamente:<\/p>","resposta":8542516,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7,0; 7,0 e 6,0","id":8542516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">7,0; 7,0 e 6,0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"8,4; 8,0 e 8,0","id":8542517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">8,4; 8,0 e 8,0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"7,0; 9,0 e 6,0","id":8542518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">7,0; 9,0 e 6,0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"9,0; 8,0 e 9,0","id":8542519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">9,0; 8,0 e 9,0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507673,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 35","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Moda para dados N\u00e3o-Agrupados","oab":false,"nome":"Moda para dados N\u00e3o-Agrupados","pai":7206,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7207,"slug":"estatistica-moda-para-dados-nao-agrupados"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mediana para Dados N\u00e3o-Agrupados","oab":false,"nome":"Mediana para Dados N\u00e3o-Agrupados","pai":7202,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7203,"slug":"estatistica-mediana-para-dados-nao-agrupados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9dia para dados em Rol","oab":false,"nome":"M\u00e9dia para dados em Rol","pai":7194,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426577,"slug":"estatistica-media-para-dados-em-rol"}],"slug":"estatistica\/2177738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Ingl\u00eas","id":13285,"slug":"oficial-area-magisterio-de-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta classe gramatical que precisa necessariamente de mais de um elemento para formar o sintagma que leva seu nome.","provas":[{"id":50810,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Ingl\u00eas","id":13285,"slug":"oficial-area-magisterio-de-ingles"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2020-vunesp-oficial-area-magisterio-de-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Ingl\u00eas - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:49:56","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1555557,"hashId":"5e3604fecc3bb057dc35f4a212e9af53","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta classe gramatical que precisa necessariamente de mais de um elemento para formar o sintagma que leva seu nome.<\/p>","resposta":5827975,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o.","id":5827975,"corpo":"<p>Preposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Substantivo.","id":5827976,"corpo":"<p>Substantivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Adjetivo.","id":5827977,"corpo":"<p>Adjetivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Adv\u00e9rbio.","id":5827978,"corpo":"<p>Adv\u00e9rbio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Verbo.","id":5827979,"corpo":"<p>Verbo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Read the following extract to answer questions 61 through 65. Innovation in the language teaching field in the late 1980s and 1990s has been stimulated by a special concern for the language learning process. New methods propose that language learning is best served when students are interacting \u2013 completing a task or learning content or resolving real-life issues \u2013 where linguistic structures are not taught one by one, but where attention to linguistic form is given as necessary. These views of language learning have been informed by research in second language acquisition. Also giving learning a special focus are methodological innovations of the late 1980s and 1990s. These include teaching learning strategies, using cooperative learning, and planning lessons in such a way that different intelligences are addressed. (Larsen-Freeman, D. 2000)","id":437056,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Read the following extract to answer questions <strong>61 <\/strong>through <strong>65<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Innovation in the language teaching field in the late 1980s and 1990s has been stimulated by a special concern for the language learning process. New methods propose that language learning is best served when students are interacting \u2013 completing a task or learning content or resolving real-life issues \u2013 where linguistic structures are not taught one by one, but where attention to linguistic form is given as necessary. These views of language learning have been informed by research in second language acquisition. Also giving learning a special focus are methodological innovations of the late 1980s and 1990s. These include teaching learning strategies, using cooperative learning, and planning lessons in such a way that different intelligences are addressed. <\/p><p style=\"text-align: right;\">(Larsen-Freeman, D. 2000)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preposi\u00e7\u00f5es | Prepositions","oab":false,"nome":"Preposi\u00e7\u00f5es | Prepositions","pai":4568,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403047,"slug":"lingua-inglesa-preposicoes-prepositions"}],"slug":"lingua-inglesa\/1555557","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Hist\u00f3ria","id":13277,"slug":"oficial-area-magisterio-de-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Carlos Bacellar, no artigo Uso e mau uso dos arquivos (Em Carla Bassanezi Pinsky (org.), Fontes hist\u00f3ricas), traz uma s\u00e9rie de sugest\u00f5es para a pesquisa em arquivos hist\u00f3ricos. Entre outras, h\u00e1 a sugest\u00e3o de","provas":[{"id":50809,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Hist\u00f3ria","id":13277,"slug":"oficial-area-magisterio-de-historia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2020-vunesp-oficial-area-magisterio-de-historia","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Hist\u00f3ria - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 05:17:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1554315,"hashId":"74c61490f7ea62c5bd4d42e7d4fa1d27","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Carlos Bacellar, no artigo Uso e mau uso dos arquivos (Em Carla Bassanezi Pinsky (org.), <em>Fontes hist\u00f3ricas<\/em>), traz uma s\u00e9rie de sugest\u00f5es para a pesquisa em arquivos hist\u00f3ricos. Entre outras, h\u00e1 a sugest\u00e3o de<\/p>","resposta":5823066,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"evitar o cruzamento de fontes prim\u00e1rias com secund\u00e1rias porque a veracidade de um documento deve ser comprovada com outros documentos da mesma \u00e9poca.","id":5823062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">evitar o cruzamento de fontes prim\u00e1rias com secund\u00e1rias porque a veracidade de um documento deve ser comprovada com outros documentos da mesma \u00e9poca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"preferir documentos oficiais, produzidos em contextos bem identificados, para n\u00e3o correr o risco de reproduzir informa\u00e7\u00f5es distorcidas ou falsas.","id":5823063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">preferir documentos oficiais, produzidos em contextos bem identificados, para n\u00e3o correr o risco de reproduzir informa\u00e7\u00f5es distorcidas ou falsas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"explorar exaustivamente a descri\u00e7\u00e3o, a significa\u00e7\u00e3o e a an\u00e1lise de cada documento nos seus aspectos internos, sem preocupa\u00e7\u00f5es externas, como o poss\u00edvel autor.","id":5823064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">explorar exaustivamente a descri\u00e7\u00e3o, a significa\u00e7\u00e3o e a an\u00e1lise de cada documento nos seus aspectos internos, sem preocupa\u00e7\u00f5es externas, como o poss\u00edvel autor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"privilegiar a documenta\u00e7\u00e3o mais recente e, no caso de documentos manuscritos, buscar aqueles que j\u00e1 estejam transcritos, evitando ter que fazer uso da paleografia.","id":5823065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">privilegiar a documenta\u00e7\u00e3o mais recente e, no caso de documentos manuscritos, buscar aqueles que j\u00e1 estejam transcritos, evitando ter que fazer uso da paleografia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"trabalhar com n\u00famero adequado de casos que garantam margem aceit\u00e1vel de seguran\u00e7a para fazer afirma\u00e7\u00f5es, especialmente de car\u00e1ter quantitativo e generalizante.","id":5823066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">trabalhar com n\u00famero adequado de casos que garantam margem aceit\u00e1vel de seguran\u00e7a para fazer afirma\u00e7\u00f5es, especialmente de car\u00e1ter quantitativo e generalizante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436870,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Historiografia","oab":false,"nome":"Historiografia","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":398057,"slug":"historia-historiografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":"historia\/1554315","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'O ensinar' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. Os professores s\u00e3o os indiv\u00edduos que professam algo que consideram verdadeiro, v\u00e1lido, necess\u00e1rio e \u00fatil para a perpetua\u00e7\u00e3o da cultura e daqueles objetivos indicados pela sociedade para preserva\u00e7\u00e3o de sua sobreviv\u00eancia, conforme se pode inferir a partir dos dados do texto.II. Uma das ideias presentes no texto \u00e9 a de que o mais antigo conceito de ensino envolve ministrar aulas, instruir o aluno, lecionar temas diversos, desassistir o educando, dar a conhecer uma informa\u00e7\u00e3o e transmitir conhecimentos. III. O texto procura deixar claro para o leitor que, se buscarmos conceituar o que \u00e9 ensinar, encontraremos defini\u00e7\u00f5es como a de que essa \u00e9 a pr\u00e1tica de repassar ensinamentos; de doutrinar; de transmitir experi\u00eancia pr\u00e1tica, de tornar conhecido ou familiar; de mostrar com precis\u00e3o; de indicar. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53190,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Professor de Hist\u00f3ria - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 05:17:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1608167,"hashId":"d7854548f0cc9f8be6ba1f898ca74040","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'O ensinar' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os professores s\u00e3o os indiv\u00edduos que professam algo que consideram verdadeiro, v\u00e1lido, necess\u00e1rio e \u00fatil para a perpetua\u00e7\u00e3o da cultura e daqueles objetivos indicados pela sociedade para preserva\u00e7\u00e3o de sua sobreviv\u00eancia, conforme se pode inferir a partir dos dados do texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Uma das ideias presentes no texto \u00e9 a de que o mais antigo conceito de ensino envolve ministrar aulas, instruir o aluno, lecionar temas diversos, desassistir o educando, dar a conhecer uma informa\u00e7\u00e3o e transmitir conhecimentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O texto procura deixar claro para o leitor que, se buscarmos conceituar o que \u00e9 ensinar, encontraremos defini\u00e7\u00f5es como a de que essa \u00e9 a pr\u00e1tica de repassar ensinamentos; de doutrinar; de transmitir experi\u00eancia pr\u00e1tica, de tornar conhecido ou familiar; de mostrar com precis\u00e3o; de indicar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6038781,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":6038779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6038780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":6038781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6038782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 32 a 35 O ensinar Por Maria H. B. Passamai (adaptado). Se buscarmos conceituar o que \u00e9 ensinar, encontraremos defini\u00e7\u00f5es como: \u201cMinistrar o ensino [...]; instruir; lecionar; educar; dar a conhecer; transmitir conhecimentos\u201d (AUR\u00c9LIO, 1986, p. 660) ou \u201c[...] repassar ensinamentos; doutrinar; transmitir experi\u00eancia pr\u00e1tica [...] tornar conhecido, familiar; mostrar com precis\u00e3o; indicar\u201d (HOUAISS, 2001, p. 1159). Por outro lado, ensino \u201c[...] vem de ensinar (lat. Insegnare) que quer dizer dar prele\u00e7\u00f5es sobre o que os outros ignoram ou sabem mal\u201d (N\u00c9RICE, 1989, p. 47). Mas, no enfoque did\u00e1tico, o ensino \u201c[...] \u00e9 a a\u00e7\u00e3o de prover circunst\u00e2ncias para que o educando aprenda, podendo ser a a\u00e7\u00e3o direta do professor (como no caso da prele\u00e7\u00e3o) ou indireta (como no caso de orientar o educando para pesquisar)\u201d (N\u00c9RICE, 1989, p. 47). Desse modo, a a\u00e7\u00e3o de dirigir a aprendizagem do aluno, organizando-a, selecionando os conte\u00fados, as tarefas e as avalia\u00e7\u00f5es, \u00e9 compreendida muito claramente como a fun\u00e7\u00e3o dos professores. Os professores s\u00e3o, portanto, aqueles que professam algo que consideram verdadeiro, v\u00e1lido, necess\u00e1rio e \u00fatil para a perpetua\u00e7\u00e3o da cultura e daqueles objetivos indicados pela sociedade para preserva\u00e7\u00e3o de sua sobreviv\u00eancia. S\u00e3o pessoas especializadas e habilitadas para, sistematicamente, passar para o aluno\/aprendente \u201c[...] um conjunto de conhecimentos que o tempo e a experi\u00eancia selecionaram da cultura universal e diz respeito \u00e0 nossa viv\u00eancia cultural\u201d (TOSI, 2001, p. 24). Portanto, fica evidente que os conhecimentos acumulados ao longo da exist\u00eancia humana v\u00e3o ser transmitidos pelo \u201censinante\u201d ao \u201caprendente\u201d, mas, para tal, esses conhecimentos necessitam ser selecionados e organizados em conte\u00fados considerados, pela sociedade, como mais relevantes \u00e0s suas crian\u00e7as e jovens. Visto dessa forma, o ato de ensinar indica que [...] a fun\u00e7\u00e3o do professor\/a ser\u00e1 facilitar o surgimento do contexto de compreens\u00e3o comum e trazer instrumentos procedentes da ci\u00eancia, do pensamento e das artes para enriquecer [...] espa\u00e7o de conhecimento compartilhado, mas nunca substituir o processo de constru\u00e7\u00e3o dial\u00e9tica desse espa\u00e7o, impondo suas pr\u00f3prias representa\u00e7\u00f5es ou cerceando as possibilidades de negocia\u00e7\u00e3o aberta de todos e cada um dos elementos que comp\u00f5em o contexto de compreens\u00e3o comum. (Did\u00e1tica - 1951. - Vit\u00f3ria, ES : Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo, Secretaria de Ensino a Dist\u00e2ncia, 2011. Fonte: https:\/\/bit.ly\/3fqsVtC)","id":444155,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 32 a 35 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>O ensinar <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Maria H. B. Passamai (adaptado). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se buscarmos conceituar o que \u00e9 ensinar, encontraremos defini\u00e7\u00f5es como: \u201cMinistrar o ensino [...]; instruir; lecionar; educar; dar a conhecer; transmitir conhecimentos\u201d (AUR\u00c9LIO, 1986, p. 660) ou \u201c[...] repassar ensinamentos; doutrinar; transmitir experi\u00eancia pr\u00e1tica [...] tornar conhecido, familiar; mostrar com precis\u00e3o; indicar\u201d (HOUAISS, 2001, p. 1159). Por outro lado, ensino \u201c[...] vem de ensinar (lat. Insegnare) que quer dizer dar prele\u00e7\u00f5es sobre o que os outros ignoram ou sabem mal\u201d (N\u00c9RICE, 1989, p. 47). Mas, no enfoque did\u00e1tico, o ensino \u201c[...] \u00e9 a a\u00e7\u00e3o de prover circunst\u00e2ncias para que o educando aprenda, podendo ser a a\u00e7\u00e3o direta do professor (como no caso da prele\u00e7\u00e3o) ou indireta (como no caso de orientar o educando para pesquisar)\u201d (N\u00c9RICE, 1989, p. 47). Desse modo, a a\u00e7\u00e3o de dirigir a aprendizagem do aluno, organizando-a, selecionando os conte\u00fados, as tarefas e as avalia\u00e7\u00f5es, \u00e9 compreendida muito claramente como a fun\u00e7\u00e3o dos professores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os professores s\u00e3o, portanto, aqueles que professam algo que consideram verdadeiro, v\u00e1lido, necess\u00e1rio e \u00fatil para a perpetua\u00e7\u00e3o da cultura e daqueles objetivos indicados pela sociedade para preserva\u00e7\u00e3o de sua sobreviv\u00eancia. S\u00e3o pessoas especializadas e habilitadas para, sistematicamente, passar para o aluno\/aprendente \u201c[...] um conjunto de conhecimentos que o tempo e a experi\u00eancia selecionaram da cultura universal e diz respeito \u00e0 nossa viv\u00eancia cultural\u201d (TOSI, 2001, p. 24). Portanto, fica evidente que os conhecimentos acumulados ao longo da exist\u00eancia humana v\u00e3o ser transmitidos pelo \u201censinante\u201d ao \u201caprendente\u201d, mas, para tal, esses conhecimentos necessitam ser selecionados e organizados em conte\u00fados considerados, pela sociedade, como mais relevantes \u00e0s suas crian\u00e7as e jovens. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Visto dessa forma, o ato de ensinar indica que [...] a fun\u00e7\u00e3o do professor\/a ser\u00e1 facilitar o surgimento do contexto de compreens\u00e3o comum e trazer instrumentos procedentes da ci\u00eancia, do pensamento e das artes para enriquecer [...] espa\u00e7o de conhecimento compartilhado, mas nunca substituir o processo de constru\u00e7\u00e3o dial\u00e9tica desse espa\u00e7o, impondo suas pr\u00f3prias representa\u00e7\u00f5es ou cerceando as possibilidades de negocia\u00e7\u00e3o aberta de todos e cada um dos elementos que comp\u00f5em o contexto de compreens\u00e3o comum. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Did\u00e1tica - 1951. - Vit\u00f3ria, ES : Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo, Secretaria de Ensino a Dist\u00e2ncia, 2011. Fonte: https:\/\/bit.ly\/3fqsVtC)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 35","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o do Professor","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o do Professor","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426091,"slug":"pedagogia-formacao-do-professor"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es, saberes e identidade profissional do professor","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es, saberes e identidade profissional do professor","pai":426091,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426093,"slug":"pedagogia-funcoes-saberes-e-identidade-profissional-do-professor"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intera\u00e7\u00f5es professor-aluno","oab":false,"nome":"Intera\u00e7\u00f5es professor-aluno","pai":426091,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426097,"slug":"pedagogia-interacoes-professor-aluno"}],"slug":"pedagogia\/1608167","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Programador de Computador","id":17179,"slug":"auxiliar-judiciario-area-programador-de-computador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Cl\u00e1udia, J\u00falia e L\u00facio, servidores do TJ\/PA, foi concedida progress\u00e3o funcional. Nos respectivos interst\u00edcios avaliat\u00f3rios, ap\u00f3s a progress\u00e3o, Cl\u00e1udia gozou licen\u00e7a sem vencimento, J\u00falia teve faltas abonadas e L\u00facio recebeu suspens\u00e3o disciplinar. Nesse caso, ser\u00e1 interrompido somente o interst\u00edcio de","provas":[{"id":40247,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Programador de Computador","id":17179,"slug":"auxiliar-judiciario-area-programador-de-computador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-pa-pa-2020-cespe-cebraspe-auxiliar-judiciario-area-programador-de-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PA - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Programador de Computador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 05:17:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1185465,"hashId":"aabcbdb4f29cf225282602557dc1d3d8","enunciado":"<p align=\"justify\">A Cl\u00e1udia, J\u00falia e L\u00facio, servidores do TJ\/PA, foi\r\nconcedida progress\u00e3o funcional. Nos respectivos interst\u00edcios\r\navaliat\u00f3rios, ap\u00f3s a progress\u00e3o, Cl\u00e1udia gozou licen\u00e7a sem\r\nvencimento, J\u00falia teve faltas abonadas e L\u00facio recebeu suspens\u00e3o\r\ndisciplinar.<\/p><p align=\"justify\">\r\nNesse caso, ser\u00e1 interrompido somente o interst\u00edcio de<\/p>","resposta":4257657,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cl\u00e1udia e J\u00falia.","id":4257656,"corpo":"<p align=justify>Cl\u00e1udia e J\u00falia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cl\u00e1udia e L\u00facio.","id":4257657,"corpo":"<p align=justify>Cl\u00e1udia e L\u00facio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"J\u00falia e L\u00facio.","id":4257658,"corpo":"<p align=justify>J\u00falia e L\u00facio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cl\u00e1udia.","id":4257659,"corpo":"<p align=justify>Cl\u00e1udia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"J\u00falia.","id":4257660,"corpo":"<p align=justify>J\u00falia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394603,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 20","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ PA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ PA","pai":395447,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394792,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tj-pa"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1185465","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Ingl\u00eas","id":13285,"slug":"oficial-area-magisterio-de-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Th\u00e9ry e Mello-Th\u00e9ry (2018), as propriedades agr\u00e1rias muito grandes (mais de 500 ha) e as muito pequenas (menos de 1 ha) ocupam zonas distintas no Brasil. Para os autores, s\u00e3o exemplos de \u00e1reas de concentra\u00e7\u00e3o de propriedades muito grandes e muito pequenas, respectivamente:","provas":[{"id":50810,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Ingl\u00eas","id":13285,"slug":"oficial-area-magisterio-de-ingles"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2020-vunesp-oficial-area-magisterio-de-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Ingl\u00eas - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 05:18:42","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1555352,"hashId":"881e5ec1007732e8faef612933f4c5a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Th\u00e9ry e Mello-Th\u00e9ry (2018), as propriedades agr\u00e1rias muito grandes (mais de 500 ha) e as muito pequenas (menos de 1 ha) ocupam zonas distintas no Brasil. Para os autores, s\u00e3o exemplos de \u00e1reas de concentra\u00e7\u00e3o de propriedades muito grandes e muito pequenas, respectivamente:<\/p>","resposta":5827359,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bahia e Tri\u00e2ngulo Mineiro.","id":5827358,"corpo":"<p>Bahia e Tri\u00e2ngulo Mineiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Mato Grosso e Agreste pernambucano.","id":5827359,"corpo":"<p>Mato Grosso e Agreste pernambucano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Amazonas e Santa Catarina.","id":5827360,"corpo":"<p>Amazonas e Santa Catarina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Goi\u00e1s e Campanha Ga\u00facha.","id":5827361,"corpo":"<p>Goi\u00e1s e Campanha Ga\u00facha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Par\u00e1 e S\u00e3o Paulo.","id":5827362,"corpo":"<p>Par\u00e1 e S\u00e3o Paulo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437004,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Rural","oab":false,"nome":"Meio Rural","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397323,"slug":"geografia-meio-rural"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":"geografia\/1555352","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Psicologia","id":20878,"slug":"residencia-em-atencao-em-oncologia-area-psicologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca - \u00c1rea: Psicologia","id":20882,"slug":"residencia-em-atencao-cardiaca-area-psicologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17528,"slug":"residencia-em-psicologia-area-saude-da-crianca"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Psicologia","id":17431,"slug":"residencia-em-saude-da-familia-area-psicologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17531,"slug":"residencia-em-psicologia-area-saude-do-adulto-e-do-idoso"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Psicologia","id":20884,"slug":"residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-psicologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Psicologia","id":20885,"slug":"residencia-em-saude-mental-infanto-juvenil-area-psicologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17357,"slug":"residencia-em-psicologia-area-terapia-intensiva"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Psicologia","id":19547,"slug":"residencia-em-cuidados-paliativos-area-psicologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Psicologia","id":20888,"slug":"residencia-em-nefrologia-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com Paulo Dalgalarrondo (2008), os del\u00edrios como os do paciente caracterizam uma altera\u00e7\u00e3o do conte\u00fado do pensamento.","provas":[{"id":51438,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Psicologia","id":20878,"slug":"residencia-em-atencao-em-oncologia-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-atencao-em-oncologia-area-psicologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Psicologia - 2020"},{"id":51463,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca - \u00c1rea: Psicologia","id":20882,"slug":"residencia-em-atencao-cardiaca-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-atencao-cardiaca-area-psicologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca - \u00c1rea: Psicologia - 2020"},{"id":51466,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17528,"slug":"residencia-em-psicologia-area-saude-da-crianca"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-psicologia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2020"},{"id":51471,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Psicologia","id":17431,"slug":"residencia-em-saude-da-familia-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-da-familia-area-psicologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Psicologia - 2020"},{"id":51472,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17531,"slug":"residencia-em-psicologia-area-saude-do-adulto-e-do-idoso"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-psicologia-area-saude-do-adulto-e-do-idoso","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - 2020"},{"id":51475,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Psicologia","id":20884,"slug":"residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-psicologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Psicologia - 2020"},{"id":51476,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Psicologia","id":20885,"slug":"residencia-em-saude-mental-infanto-juvenil-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-infanto-juvenil-area-psicologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Psicologia - 2020"},{"id":51480,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17357,"slug":"residencia-em-psicologia-area-terapia-intensiva"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-psicologia-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Terapia Intensiva - 2020"},{"id":51481,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Psicologia","id":19547,"slug":"residencia-em-cuidados-paliativos-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cuidados-paliativos-area-psicologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Psicologia - 2020"},{"id":51485,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Psicologia","id":20888,"slug":"residencia-em-nefrologia-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-nefrologia-area-psicologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Psicologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 12:55:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1555406,"hashId":"e2ee082dc61f9544f8d0e0f3b7c5f8c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Paulo Dalgalarrondo (2008), os del\u00edrios como os do paciente caracterizam uma altera\u00e7\u00e3o do conte\u00fado do pensamento.<\/p>","resposta":5827525,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5827524,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":5827525,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um homem de 63 anos de idade \u00e9 um paciente antigo da ala psiqui\u00e1trica de um tradicional instituto de sa\u00fade mental da sua regi\u00e3o. Est\u00e1 institucionalizado h\u00e1 36 anos, tendo perdido seus v\u00ednculos familiares e comunit\u00e1rios originais. \u00c9 conhecido por ser inteligente e articulado, mas tamb\u00e9m agitado e com pensamentos de onipot\u00eancia, como nas diversas situa\u00e7\u00f5es em que afirma ser \u201cirm\u00e3o de Deus\u201d, enviado para libertar a humanidade do satanismo. Frequentemente, o paciente fica sentado em uma cadeira no p\u00e1tio da institui\u00e7\u00e3o, de forma que \u00e9 poss\u00edvel perceber a boca dele se contraindo, bem como a respectiva cabe\u00e7a que, constantemente, se contrai para o lado esquerdo, de maneira involunt\u00e1ria. O paciente passa boa parte do dia sentado nessa cadeira, quase im\u00f3vel, com olhar vago em uma \u00fanica dire\u00e7\u00e3o. No hor\u00e1rio do almo\u00e7o, cotidianamente, algum enfermeiro se aproxima do paciente e o convida para almo\u00e7ar, ao que ele responde, prontamente, caminhando em dire\u00e7\u00e3o ao refeit\u00f3rio. Costuma iniciar a refei\u00e7\u00e3o usando as m\u00e3os para levar o alimento at\u00e9 a boca, mas, sempre que \u00e9 repreendido por algum cuidador, passa a utilizar os talheres dispon\u00edveis. A equipe relata que o paciente realiza as pr\u00f3prias atividades fisiol\u00f3gicas de maneira independente, mas que necessita, continuamente, de ser lembrado pela equipe de ir ao banheiro, beber \u00e1gua etc. Regularmente, a institui\u00e7\u00e3o que acolhe o paciente recebe visitas de estudantes de psicologia e de psiquiatria, e ele sempre \u00e9 entrevistado por tais estudantes. Relata, nessas ocasi\u00f5es, o respectivo grau de parentesco com Deus e adentra um di\u00e1logo acerca de sua miss\u00e3o divina, mas, sempre que indagado quanto a pontos da pr\u00f3pria hist\u00f3ria, age como se tivesse se esquecido do que estava falando, afirmando sempre \u201cn\u00e3o sei, n\u00e3o lembro\u201d. A rotina desse paciente tem sido essa, com pouqu\u00edssimas mudan\u00e7as ao longo dos \u00faltimos 36 anos. A respeito desse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":437019,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um homem de 63 anos de idade \u00e9 um paciente antigo da ala psiqui\u00e1trica de um tradicional instituto de sa\u00fade mental da sua regi\u00e3o. Est\u00e1 institucionalizado h\u00e1 36 anos, tendo perdido seus v\u00ednculos familiares e comunit\u00e1rios originais. \u00c9 conhecido por ser inteligente e articulado, mas tamb\u00e9m agitado e com pensamentos de onipot\u00eancia, como nas diversas situa\u00e7\u00f5es em que afirma ser \u201cirm\u00e3o de Deus\u201d, enviado para libertar a humanidade do satanismo. Frequentemente, o paciente fica sentado em uma cadeira no p\u00e1tio da institui\u00e7\u00e3o, de forma que \u00e9 poss\u00edvel perceber a boca dele se contraindo, bem como a respectiva cabe\u00e7a que, constantemente, se contrai para o lado esquerdo, de maneira involunt\u00e1ria. O paciente passa boa parte do dia sentado nessa cadeira, quase im\u00f3vel, com olhar vago em uma \u00fanica dire\u00e7\u00e3o. No hor\u00e1rio do almo\u00e7o, cotidianamente, algum enfermeiro se aproxima do paciente e o convida para almo\u00e7ar, ao que ele responde, prontamente, caminhando em dire\u00e7\u00e3o ao refeit\u00f3rio. Costuma iniciar a refei\u00e7\u00e3o usando as m\u00e3os para levar o alimento at\u00e9 a boca, mas, sempre que \u00e9 repreendido por algum cuidador, passa a utilizar os talheres dispon\u00edveis. A equipe relata que o paciente realiza as pr\u00f3prias atividades fisiol\u00f3gicas de maneira independente, mas que necessita, continuamente, de ser lembrado pela equipe de ir ao banheiro, beber \u00e1gua etc. Regularmente, a institui\u00e7\u00e3o que acolhe o paciente recebe visitas de estudantes de psicologia e de psiquiatria, e ele sempre \u00e9 entrevistado por tais estudantes. Relata, nessas ocasi\u00f5es, o respectivo grau de parentesco com Deus e adentra um di\u00e1logo acerca de sua miss\u00e3o divina, mas, sempre que indagado quanto a pontos da pr\u00f3pria hist\u00f3ria, age como se tivesse se esquecido do que estava falando, afirmando sempre \u201cn\u00e3o sei, n\u00e3o lembro\u201d. A rotina desse paciente tem sido essa, com pouqu\u00edssimas mudan\u00e7as ao longo dos \u00faltimos 36 anos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito desse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 52","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exames Mentais e Fun\u00e7\u00f5es Ps\u00edquicas","oab":false,"nome":"Exames Mentais e Fun\u00e7\u00f5es Ps\u00edquicas","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417496,"slug":"psicologia-exames-mentais-e-funcoes-psiquicas"}],"slug":"psicologia\/1555406","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535,"slug":"psicologia-clinica"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dalgalarrondo afirma que, quando, no exame ps\u00edquico, se observa o fen\u00f4meno de uma ideia se seguir \u00e0 outra, de forma extremamente r\u00e1pida, perturbando-se as associa\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas entre os ju\u00edzos e os conceitos, as associa\u00e7\u00f5es entre as palavras deixam de seguir uma l\u00f3gica ou finalidade, passando a ocorrer por asson\u00e2ncia (por exemplo, amor, flor, cor, ou cidade, idade, realidade etc.), e as ideias se associam muito mais pela presen\u00e7a de est\u00edmulos externos contingentes. Nesse caso, o fen\u00f4meno (sintoma) e a fun\u00e7\u00e3o ps\u00edquica que est\u00e1 alterada s\u00e3o, respectivamente, o(a) ","provas":[{"id":51807,"cargo":{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535,"slug":"psicologia-clinica"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2020-quadrix-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Psicologia Cl\u00ednica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 12:54:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"}],"id":1600156,"hashId":"0b040172f66e26a98f6bbafbdaf50a03","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dalgalarrondo afirma que, quando, no exame ps\u00edquico, se observa o fen\u00f4meno de uma ideia se seguir \u00e0 outra, de forma extremamente r\u00e1pida, perturbando-se as associa\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas entre os ju\u00edzos e os conceitos, as associa\u00e7\u00f5es entre as palavras deixam de seguir uma l\u00f3gica ou finalidade, passando a ocorrer por asson\u00e2ncia (por exemplo, amor, flor, cor, ou cidade, idade, realidade etc.), e as ideias se associam muito mais pela presen\u00e7a de est\u00edmulos externos contingentes. Nesse caso, o fen\u00f4meno (sintoma) e a fun\u00e7\u00e3o ps\u00edquica que est\u00e1 alterada s\u00e3o, respectivamente, o(a) <\/p>","resposta":6005916,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"del\u00edrio e uma altera\u00e7\u00e3o no ju\u00edzo de realidade. ","id":6005914,"corpo":"<p>del\u00edrio e uma altera\u00e7\u00e3o no ju\u00edzo de realidade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"acelera\u00e7\u00e3o e uma altera\u00e7\u00e3o no curso do pensamento. ","id":6005915,"corpo":"<p>acelera\u00e7\u00e3o e uma altera\u00e7\u00e3o no curso do pensamento. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"fuga de ideias e uma altera\u00e7\u00e3o na forma ou na estrutura do pensamento. ","id":6005916,"corpo":"<p>fuga de ideias e uma altera\u00e7\u00e3o na forma ou na estrutura do pensamento. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"desagrega\u00e7\u00e3o e uma altera\u00e7\u00e3o na forma ou na estrutura do pensamento. ","id":6005917,"corpo":"<p>desagrega\u00e7\u00e3o e uma altera\u00e7\u00e3o na forma ou na estrutura do pensamento. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"dissocia\u00e7\u00e3o e uma altera\u00e7\u00e3o no curso do pensamento.","id":6005918,"corpo":"<p>dissocia\u00e7\u00e3o e uma altera\u00e7\u00e3o no curso do pensamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443156,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exames Mentais e Fun\u00e7\u00f5es Ps\u00edquicas","oab":false,"nome":"Exames Mentais e Fun\u00e7\u00f5es Ps\u00edquicas","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417496,"slug":"psicologia-exames-mentais-e-funcoes-psiquicas"}],"slug":"psicologia\/1600156","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal ESF","id":22621,"slug":"tecnico-em-saude-bucal-esf"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem ESF","id":20417,"slug":"tecnico-em-enfermagem-esf"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20475,"slug":"professor-educacao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ten\u00f3rio","sigla":"","id":3754,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Do ponto de vista da estrutura\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica, avalie a veracidade das proposi\u00e7\u00f5es com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s estruturas oracionais.( ) Tr\u00eas ora\u00e7\u00f5es comp\u00f5em a fala do primeiro personagem. Entre a segunda ora\u00e7\u00e3o e a terceira, que \u00e9 iniciada pelo conector E, depreende-se uma rela\u00e7\u00e3o de causa e consequ\u00eancia. Quanto \u00e0 rela\u00e7\u00e3o entre a primeira e a terceira, \u00e9 de adversidade.( ) A vers\u00e3o escrita da fala do segundo personagem, seguindo o mesmo racioc\u00ednio da fala do primeiro personagem, resultaria em: \u201cEu trabalhava como seguran\u00e7a, protegendo a mata; mas, uma vez que veio o desmatamento, fiquei sem mata. Ou ainda: \u201cEu trabalhava como seguran\u00e7a, protegendo a mata; mas fiquei sem mata porque veio o desmatamento\u201d.( ) A vers\u00e3o escrita da primeira fala do personagem, conforme a l\u00f3gica estabelecida \u2013 ora\u00e7\u00e3o principal, ora\u00e7\u00e3o adversativa, ora\u00e7\u00e3o causal e consecutiva \u2013 resultaria em: \u201cEu trabalhava como seguran\u00e7a, mas, embora viesse a crise, perdi o emprego.\u201d Ou, em outra ordem: \u201cEu trabalhava como seguran\u00e7a, mas perdi o emprego, embora viesse a crise\u201d.A sequ\u00eancia CORRETA de preenchimento dos par\u00eanteses \u00e9:","provas":[{"id":69812,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ten\u00f3rio","sigla":"","id":3754,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb-2020-cpcon-uepb-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Ten\u00f3rio - Agente Administrativo - 2020"},{"id":69813,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ten\u00f3rio","sigla":"","id":3754,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb-2020-cpcon-uepb-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Ten\u00f3rio - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"},{"id":72402,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ten\u00f3rio","sigla":"","id":3754,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb-2020-cpcon-uepb-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Ten\u00f3rio - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2020"},{"id":72654,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal ESF","id":22621,"slug":"tecnico-em-saude-bucal-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ten\u00f3rio","sigla":"","id":3754,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb-2020-cpcon-uepb-tecnico-em-saude-bucal-esf","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Ten\u00f3rio - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal ESF - 2020"},{"id":72650,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ten\u00f3rio","sigla":"","id":3754,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb-2020-cpcon-uepb-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Ten\u00f3rio - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2020"},{"id":72651,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem ESF","id":20417,"slug":"tecnico-em-enfermagem-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ten\u00f3rio","sigla":"","id":3754,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb-2020-cpcon-uepb-tecnico-em-enfermagem-esf","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Ten\u00f3rio - T\u00e9cnico em Enfermagem ESF - 2020"},{"id":72649,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ten\u00f3rio","sigla":"","id":3754,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb-2020-cpcon-uepb-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Ten\u00f3rio - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"},{"id":72652,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20475,"slug":"professor-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ten\u00f3rio","sigla":"","id":3754,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb-2020-cpcon-uepb-professor-educacao-basica","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Ten\u00f3rio - Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 05:21:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2132217,"hashId":"8beda70602af7ae39f7ffa35b5d99e0e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Do ponto de vista da estrutura\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica, avalie a veracidade das proposi\u00e7\u00f5es com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s estruturas oracionais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Tr\u00eas ora\u00e7\u00f5es comp\u00f5em a fala do primeiro personagem. Entre a segunda ora\u00e7\u00e3o e a terceira, que \u00e9 iniciada pelo conector <strong><u>E<\/u><\/strong>, depreende-se uma rela\u00e7\u00e3o de causa e consequ\u00eancia. Quanto \u00e0 rela\u00e7\u00e3o entre a primeira e a terceira, \u00e9 de adversidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A vers\u00e3o escrita da fala do segundo personagem, seguindo o mesmo racioc\u00ednio da fala do primeiro personagem, resultaria em: \u201cEu trabalhava como seguran\u00e7a, protegendo a mata; <strong><u>mas<\/u>, <u>uma vez que<\/u><\/strong> veio o desmatamento, fiquei sem mata. Ou ainda: \u201cEu trabalhava como seguran\u00e7a, protegendo a mata; <strong><u>mas<\/u><\/strong> fiquei sem mata <strong><u>porque<\/u><\/strong> veio o desmatamento\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A vers\u00e3o escrita da primeira fala do personagem, conforme a l\u00f3gica estabelecida \u2013 ora\u00e7\u00e3o principal, ora\u00e7\u00e3o adversativa, ora\u00e7\u00e3o causal e consecutiva \u2013 resultaria em: \u201cEu trabalhava como seguran\u00e7a, <strong><u>mas<\/u><\/strong>, <strong><u>embora<\/u><\/strong> viesse a crise, perdi o emprego.\u201d Ou, em outra ordem: \u201cEu trabalhava como seguran\u00e7a, mas perdi o emprego, <strong><u>embora<\/u><\/strong> viesse a crise\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia CORRETA de preenchimento dos par\u00eanteses \u00e9:<\/p>","resposta":8344254,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F e V.","id":8344250,"corpo":"<p>F, F e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F, V e F.","id":8344251,"corpo":"<p>F, V e F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, F e V.","id":8344252,"corpo":"<p>V, F e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, V e V.","id":8344253,"corpo":"<p>V, V e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V, V e F.","id":8344254,"corpo":"<p>V, V e F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A charge abaixo sinaliza, na superf\u00edcie, para o fato de o desmatamento ser mais um dos fatores condicionantes da ocupa\u00e7\u00e3o das ruas por pessoas sem amparo. Ao mesmo tempo, o texto conduz o leitor a refletir sobre os preju\u00edzos ao planeta causados pelo desmatamento e o que se est\u00e1 fazendo para atenuar o problema. Ap\u00f3s uma leitura atenta, responda \u00e0s quest\u00f5es 1 e 2:(https:\/\/pt-static.z-dn.net\/files\/d00\/89c03a291c5c50827df568698c39c3f8.jpg). ","id":502689,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A charge abaixo sinaliza, na superf\u00edcie, para o fato de o desmatamento ser mais um dos fatores condicionantes da ocupa\u00e7\u00e3o das ruas por pessoas sem amparo. Ao mesmo tempo, o texto conduz o leitor a refletir sobre os preju\u00edzos ao planeta causados pelo desmatamento e o que se est\u00e1 fazendo para atenuar o problema. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s uma leitura atenta, responda \u00e0s quest\u00f5es 1 e 2:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/69812\/grupo-questao\/502689-20220104084103000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">(https:\/\/pt-static.z-dn.net\/files\/d00\/89c03a291c5c50827df568698c39c3f8.jpg). <\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 2","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Charge","oab":false,"nome":"Charge","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419210,"slug":"lingua-portuguesa-charge"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2132217","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ten\u00f3rio","sigla":"","id":3754,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa que define a doen\u00e7a cr\u00f4nica pulmonar, caracterizada pela obstru\u00e7\u00e3o br\u00f4nquica e distens\u00e3o alveolar, havendo perda da elasticidade dos pulm\u00f5es e que dentre os fatores de risco se destacam o uso de fumo e a polui\u00e7\u00e3o ambiental:","provas":[{"id":69813,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ten\u00f3rio","sigla":"","id":3754,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb-2020-cpcon-uepb-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Ten\u00f3rio - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 05:21:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2132269,"hashId":"ccff235cded336e9fb17f5f00066eddb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que define a doen\u00e7a cr\u00f4nica pulmonar, caracterizada pela obstru\u00e7\u00e3o br\u00f4nquica e distens\u00e3o alveolar, havendo perda da elasticidade dos pulm\u00f5es e que dentre os fatores de risco se destacam o uso de fumo e a polui\u00e7\u00e3o ambiental:<\/p>","resposta":8344511,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Empiema.","id":8344510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Empiema.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Enfisema.","id":8344511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Enfisema.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Dispneia.","id":8344512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dispneia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Edema.","id":8344513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Edema.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Embolia.","id":8344514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embolia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502692,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7a Pulmonar Obstrutiva Cr\u00f4nica (DPOC)","oab":false,"nome":"Doen\u00e7a Pulmonar Obstrutiva Cr\u00f4nica (DPOC)","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413287,"slug":"enfermagem-doenca-pulmonar-obstrutiva-cronica-dpoc"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfisema","oab":false,"nome":"Enfisema","pai":428468,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428469,"slug":"enfermagem-enfisema"}],"slug":"enfermagem\/2132269","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. O direito de associa\u00e7\u00e3o, assegurado como fundamental no artigo 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, estabelece a liberdade de associar-se ou de criar associa\u00e7\u00e3o e garante que ningu\u00e9m poder\u00e1 ser compelido a associar-se. II. No Brasil, a cria\u00e7\u00e3o de associa\u00e7\u00f5es e, na forma da lei, a de cooperativas, independe de autoriza\u00e7\u00e3o, sendo vedada a interfer\u00eancia estatal em seu funcionamento, conforme disp\u00f5e a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53924,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Int\u00e9rprete de Libras - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-24 04:11:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1628432,"hashId":"8565410092aa91cd7996ffad8f847933","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O direito de associa\u00e7\u00e3o, assegurado como fundamental no artigo 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, estabelece a liberdade de associar-se ou de criar associa\u00e7\u00e3o e garante que ningu\u00e9m poder\u00e1 ser compelido a associar-se. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No Brasil, a cria\u00e7\u00e3o de associa\u00e7\u00f5es e, na forma da lei, a de cooperativas, independe de autoriza\u00e7\u00e3o, sendo vedada a interfer\u00eancia estatal em seu funcionamento, conforme disp\u00f5e a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6122348,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":6122348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6122349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6122350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":6122351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":572217,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/1628432","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. \u00c9 assegurado a todos os brasileiros o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o sobre as atividades realizadas por \u00f3rg\u00e3os e entidades p\u00fablicos, quando necess\u00e1rio ao exerc\u00edcio profissional ou para fins de fiscaliza\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas e a\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, conforme previsto no artigo 10\u00ba, inciso XIV, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. II. No Brasil, a pequena propriedade rural, assim definida em lei, desde que trabalhada pela fam\u00edlia, n\u00e3o ser\u00e1 objeto de penhora para pagamento de d\u00e9bitos decorrentes de sua atividade produtiva, dispondo a lei sobre os meios de financiar o seu desenvolvimento, de acordo com o artigo 5\u00ba, inciso XXVI, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53924,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Int\u00e9rprete de Libras - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-24 04:11:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1628437,"hashId":"bfa191e14c41431a1e69c68d533dd335","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 assegurado a todos os brasileiros o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o sobre as atividades realizadas por \u00f3rg\u00e3os e entidades p\u00fablicos, quando necess\u00e1rio ao exerc\u00edcio profissional ou para fins de fiscaliza\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas e a\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, conforme previsto no artigo 10\u00ba, inciso XIV, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No Brasil, a pequena propriedade rural, assim definida em lei, desde que trabalhada pela fam\u00edlia, n\u00e3o ser\u00e1 objeto de penhora para pagamento de d\u00e9bitos decorrentes de sua atividade produtiva, dispondo a lei sobre os meios de financiar o seu desenvolvimento, de acordo com o artigo 5\u00ba, inciso XXVI, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6122370,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6122368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6122369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6122370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":6122371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":572220,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 24","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/1628437","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Ensinar e aprender' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. O objeto de estudo da did\u00e1tica envolve a interioriza\u00e7\u00e3o de uma concep\u00e7\u00e3o de ensino em que as diferentes maneiras de ensinar e de aprender sejam conflitantes e, assim, possam contribuir para a forma\u00e7\u00e3o de uma mentalidade pouco cr\u00edtica nos alunos, afirma o autor. II. O professor e o estudante, no contexto do aprendizado e do ensino, devem utilizar exclusivamente os m\u00e9todos mais ortodoxos na constru\u00e7\u00e3o do seu pr\u00f3prio saber, afirma o texto. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53924,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Int\u00e9rprete de Libras - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 04:11:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1628448,"hashId":"6ad0009483a3a5b7ff61adc444c8c6e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Ensinar e aprender' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O objeto de estudo da did\u00e1tica envolve a interioriza\u00e7\u00e3o de uma concep\u00e7\u00e3o de ensino em que as diferentes maneiras de ensinar e de aprender sejam conflitantes e, assim, possam contribuir para a forma\u00e7\u00e3o de uma mentalidade pouco cr\u00edtica nos alunos, afirma o autor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O professor e o estudante, no contexto do aprendizado e do ensino, devem utilizar exclusivamente os m\u00e9todos mais ortodoxos na constru\u00e7\u00e3o do seu pr\u00f3prio saber, afirma o texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6122415,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6122412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":6122413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6122414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6122415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 29 a 36Ensinar e aprender Compreender o objeto de estudo da did\u00e1tica envolve a interioriza\u00e7\u00e3o de duas concep\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas. Por um lado, uma concep\u00e7\u00e3o de ensino e aprendizagem que relacione e articule as dimens\u00f5es humana, t\u00e9cnica, pol\u00edtica e social e, por outro lado, uma concep\u00e7\u00e3o que valorize as diferentes maneiras de ensinar que integram o saber, o fazer e o ser; a racionalidade e a sensibilidade; a teoria e o tecnol\u00f3gico que resultam em novos modos de pensar e de aprender. O desafio da did\u00e1tica na atualidade \u00e9, portanto, superar uma dimens\u00e3o t\u00e9cnica, propondo altera\u00e7\u00f5es na maneira de agir e pensar do docente.Para Paulo Freire, ensinar \u00e9 uma forma de interven\u00e7\u00e3o na sociedade, indo mesmo al\u00e9m da simples transmiss\u00e3o de conte\u00fados, que se limita a reproduzir a ideologia dominante.Paulo Freire afirma, ainda, que o professor dever\u00e1 perceber que sua pr\u00e1tica n\u00e3o \u00e9 neutra. Por um lado, o docente n\u00e3o pode deixar de se capacitar para ensinar corretamente e adequadamente os conte\u00fados da \u00e1rea de conhecimento em que trabalha, mas, por outro lado, n\u00e3o pode reduzir a sua pr\u00e1tica docente ao puro ensino desses conte\u00fados.O desafio de ensinar obriga a escola e o professor a uma permanente busca do sentido e significado para a pr\u00e1tica educativa, numa din\u00e2mica em que assumem em conjunto que est\u00e3o aprendendo e ensinando enquanto professores, na busca permanente de novos saberes.O professor deve se constituir enquanto mediador de um processo educativo em que ele e os demais aprendem em conjunto. No contexto do aprendizado e do ensino, tanto o professor quanto o estudante necessitam recorrer a m\u00e9todos e t\u00e9cnicas educacionais, em virtude do processo de constru\u00e7\u00e3o do seu pr\u00f3prio saber e exigir an\u00e1lise, s\u00edntese, interpreta\u00e7\u00e3o de dados, fatos e situa\u00e7\u00f5es, isso para al\u00e9m da experi\u00eancia de vida.Adaptado. Fonte: http:\/\/bit.ly\/2UdWZ1o (acesso em 15\/03\/2020).","id":572239,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 29 a 36<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Ensinar e aprender <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Compreender o objeto de estudo da did\u00e1tica envolve a interioriza\u00e7\u00e3o de duas concep\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas. Por um lado, uma concep\u00e7\u00e3o de ensino e aprendizagem que relacione e articule as dimens\u00f5es humana, t\u00e9cnica, pol\u00edtica e social e, por outro lado, uma concep\u00e7\u00e3o que valorize as diferentes maneiras de ensinar que integram o saber, o fazer e o ser; a racionalidade e a sensibilidade; a teoria e o tecnol\u00f3gico que resultam em novos modos de pensar e de aprender. O desafio da did\u00e1tica na atualidade \u00e9, portanto, superar uma dimens\u00e3o t\u00e9cnica, propondo altera\u00e7\u00f5es na maneira de agir e pensar do docente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para Paulo Freire, ensinar \u00e9 uma forma de interven\u00e7\u00e3o na sociedade, indo mesmo al\u00e9m da simples transmiss\u00e3o de conte\u00fados, que se limita a reproduzir a ideologia dominante.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Paulo Freire afirma, ainda, que o professor dever\u00e1 perceber que sua pr\u00e1tica n\u00e3o \u00e9 neutra. Por um lado, o docente n\u00e3o pode deixar de se capacitar para ensinar corretamente e adequadamente os conte\u00fados da \u00e1rea de conhecimento em que trabalha, mas, por outro lado, n\u00e3o pode reduzir a sua pr\u00e1tica docente ao puro ensino desses conte\u00fados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O desafio de ensinar obriga a escola e o professor a uma permanente busca do sentido e significado para a pr\u00e1tica educativa, numa din\u00e2mica em que assumem em conjunto que est\u00e3o aprendendo e ensinando enquanto professores, na busca permanente de novos saberes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O professor deve se constituir enquanto mediador de um processo educativo em que ele e os demais aprendem em conjunto. No contexto do aprendizado e do ensino, tanto o professor quanto o estudante necessitam recorrer a m\u00e9todos e t\u00e9cnicas educacionais, em virtude do processo de constru\u00e7\u00e3o do seu pr\u00f3prio saber e exigir an\u00e1lise, s\u00edntese, interpreta\u00e7\u00e3o de dados, fatos e situa\u00e7\u00f5es, isso para al\u00e9m da experi\u00eancia de vida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adaptado. Fonte: http:\/\/bit.ly\/2UdWZ1o (acesso em 15\/03\/2020).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 32","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1628448","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Comunidades de surdos' e, em seguida, analise as afirmativas a seguir: I. A terminologia \u201cdeficiente auditivo\u201d tem sido rejeitada pelos surdos por ser fruto de representa\u00e7\u00f5es nas quais eles s\u00e3o vistos como doentes e\/ou deficientes, conforme sugere o texto. II. Uma das ideias presentes no texto \u00e9 a de que as comunidades de surdos de todo o pa\u00eds, at\u00e9 o momento, n\u00e3o conseguiram criar quaisquer elementos culturais ou lingu\u00edsticos pr\u00f3prios. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53924,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Int\u00e9rprete de Libras - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 04:11:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1628474,"hashId":"8cee3e3d236cdde5c15ad9e905ae0bab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Comunidades de surdos' e, em seguida, analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A terminologia \u201cdeficiente auditivo\u201d tem sido rejeitada pelos surdos por ser fruto de representa\u00e7\u00f5es nas quais eles s\u00e3o vistos como doentes e\/ou deficientes, conforme sugere o texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Uma das ideias presentes no texto \u00e9 a de que as comunidades de surdos de todo o pa\u00eds, at\u00e9 o momento, n\u00e3o conseguiram criar quaisquer elementos culturais ou lingu\u00edsticos pr\u00f3prios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6122517,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":6122516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6122517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6122518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6122519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 47 a 50Comunidades de surdos Por I. G. Cardoso, 2016 (adaptado).As comunidades de surdos de todo o mundo passaram a ser comunidades culturais, \u201cfalantes\u201d de uma l\u00edngua pr\u00f3pria. Assim, mesmo quando n\u00e3o vocaliza, um surdo pode perfeitamente \u201cfalar\u201d em sua l\u00edngua de sinais, n\u00e3o cabendo a denomina\u00e7\u00e3o surdo-mudo. Por outro lado, a mudez \u00e9 um tipo de patologia causado por quest\u00f5es ligadas \u00e0s cordas vocais, \u00e0 l\u00edngua, \u00e0 laringe ou ainda em fun\u00e7\u00e3o de problemas psicol\u00f3gicos ou neurol\u00f3gicos. A surdez n\u00e3o est\u00e1 absolutamente vinculada \u00e0 mudez. Dizer que algu\u00e9m que fala com dificuldades \u00e9 mudo \u00e9 preconceituoso, na vis\u00e3o de muitos estudiosos.De acordo com a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS), o deficiente auditivo \u00e9 aquele que tem perda parcial da audi\u00e7\u00e3o, ou seja, escuta o m\u00ednimo de ru\u00eddo poss\u00edvel.Mas o termo em voga traz duas vertentes, quando \u00e9 aplicado de forma a chamar um surdo. Existem surdos que n\u00e3o gostam do termo, como h\u00e1 os que n\u00e3o se op\u00f5em.A terminologia \u201cdeficiente auditivo\u201d tem sido rejeitada pelos surdos por ser fruto de representa\u00e7\u00f5es constru\u00eddas pela medicina, a qual considera que aqueles s\u00e3o doentes e\/ou deficientes e, categoriza-os de acordo com o grau da surdez, entre leve, moderado, severo ou profundo.Por\u00e9m, pode-se ressaltar que, contraditoriamente, h\u00e1 pessoas surdas que assumem os termos \u201cdeficiente auditivo\u201d, \u201cD.A.\u201d e \u201cpessoa com defici\u00eancia auditiva\u201d. Consciente ou inconscientemente, outras os utilizam apenas em determinados espa\u00e7os sociais para poder usufruir direitos que lhes s\u00e3o garantidos pela legisla\u00e7\u00e3o e pol\u00edticas sociais.Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/38Lgs2j.","id":572276,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 47 a 50<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Comunidades de surdos <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por I. G. Cardoso, 2016 (adaptado).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As comunidades de surdos de todo o mundo passaram a ser comunidades culturais, \u201cfalantes\u201d de uma l\u00edngua pr\u00f3pria. Assim, mesmo quando n\u00e3o vocaliza, um surdo pode perfeitamente \u201cfalar\u201d em sua l\u00edngua de sinais, n\u00e3o cabendo a denomina\u00e7\u00e3o surdo-mudo. Por outro lado, a mudez \u00e9 um tipo de patologia causado por quest\u00f5es ligadas \u00e0s cordas vocais, \u00e0 l\u00edngua, \u00e0 laringe ou ainda em fun\u00e7\u00e3o de problemas psicol\u00f3gicos ou neurol\u00f3gicos. A surdez n\u00e3o est\u00e1 absolutamente vinculada \u00e0 mudez. Dizer que algu\u00e9m que fala com dificuldades \u00e9 mudo \u00e9 preconceituoso, na vis\u00e3o de muitos estudiosos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS), o deficiente auditivo \u00e9 aquele que tem perda parcial da audi\u00e7\u00e3o, ou seja, escuta o m\u00ednimo de ru\u00eddo poss\u00edvel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas o termo em voga traz duas vertentes, quando \u00e9 aplicado de forma a chamar um surdo. Existem surdos que n\u00e3o gostam do termo, como h\u00e1 os que n\u00e3o se op\u00f5em.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A terminologia \u201cdeficiente auditivo\u201d tem sido rejeitada pelos surdos por ser fruto de representa\u00e7\u00f5es constru\u00eddas pela medicina, a qual considera que aqueles s\u00e3o doentes e\/ou deficientes e, categoriza-os de acordo com o grau da surdez, entre leve, moderado, severo ou profundo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por\u00e9m, pode-se ressaltar que, contraditoriamente, h\u00e1 pessoas surdas que assumem os termos \u201cdeficiente auditivo\u201d, \u201cD.A.\u201d e \u201cpessoa com defici\u00eancia auditiva\u201d. Consciente ou inconscientemente, outras os utilizam apenas em determinados espa\u00e7os sociais para poder usufruir direitos que lhes s\u00e3o garantidos pela legisla\u00e7\u00e3o e pol\u00edticas sociais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/38Lgs2j.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 48","ordem":48},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"}],"slug":"linguas-outras\/1628474","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o Almirante Gra\u00e7a Aranha - CIAGA","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o Almirante Gra\u00e7a Aranha - CIAGA - CIAGA","sigla":"CIAGA","oab":false,"id":1013,"slug":"ciaga"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial da Marinha Mercante - Curso de Forma\u00e7\u00e3o - 2\u00b0 Dia","id":21655,"slug":"oficial-da-marinha-mercante-curso-de-formacao-2-dia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere uma equa\u00e7\u00e3o definida por:det \u2223\u2223\u2223\u2223\u2223\u2223\u2223\u200blogx4x0\u200blogx416x0\u200blogx\u00b9664x2\u200b\u2223\u2223\u2223\u2223\u2223\u2223\u2223\u200b =0,\u2200x&gt;0Sabendo-se que a solu\u00e7\u00e3o da equa\u00e7\u00e3o acima \u00e9 0 n\u00famero de elementos de um conjunto A, \u00e9 correto afirmar que o n\u00famero de subconjuntos que se pode formar com esse conjunto \u00e9 igual a","provas":[{"id":54191,"cargo":{"descricao":"Oficial da Marinha Mercante - Curso de Forma\u00e7\u00e3o - 2\u00b0 Dia","id":21655,"slug":"oficial-da-marinha-mercante-curso-de-formacao-2-dia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o Almirante Gra\u00e7a Aranha - CIAGA","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o Almirante Gra\u00e7a Aranha - CIAGA - CIAGA","sigla":"CIAGA","oab":false,"id":1013,"slug":"ciaga"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2020-ciaga-oficial-da-marinha-mercante-curso-de-formacao-2-dia","tipo":1,"nome":"CIAGA - Marinha - Oficial da Marinha Mercante - Curso de Forma\u00e7\u00e3o - 2\u00b0 Dia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 05:17:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1651534,"hashId":"d6681ac0ea6a53d555116914818f8aa5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere uma equa\u00e7\u00e3o definida por:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"det\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">d<\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"mord mathnormal\">t<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\begin{vmatrix} logx&amp;logx^4&amp;logx\u00b9^6 \\\\ 4^x&amp;16^x&amp;64^x \\\\ 0&amp;0&amp;2 \\end{vmatrix}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 3.64199em; vertical-align: -1.55003em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.09196em;\"><span class=\"\" style=\"top: -1.05597em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.606em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size1\"><span class=\"\">\u2223<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.65697em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.606em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size1\"><span class=\"\">\u2223<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.25797em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.606em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size1\"><span class=\"\">\u2223<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.85897em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.606em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size1\"><span class=\"\">\u2223<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.45997em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.606em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size1\"><span class=\"\">\u2223<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.49096em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.606em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size1\"><span class=\"\">\u2223<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.09196em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.606em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size1\"><span class=\"\">\u2223<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55003em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.01968em;\">l<\/span><span class=\"mord mathnormal\">o<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">g<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.01em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.664392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.01968em;\">l<\/span><span class=\"mord mathnormal\">o<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">g<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.01em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">6<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.664392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.01968em;\">l<\/span><span class=\"mord mathnormal\">o<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">g<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u00b9<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.01em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">6<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.664392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.09196em;\"><span class=\"\" style=\"top: -1.05597em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.606em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size1\"><span class=\"\">\u2223<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.65697em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.606em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size1\"><span class=\"\">\u2223<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.25797em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.606em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size1\"><span class=\"\">\u2223<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.85897em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.606em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size1\"><span class=\"\">\u2223<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.45997em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.606em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size1\"><span class=\"\">\u2223<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.49096em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.606em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size1\"><span class=\"\">\u2223<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.09196em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.606em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size1\"><span class=\"\">\u2223<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55003em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"=0,\u2200x>0\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2200<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&gt;<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabendo-se que a solu\u00e7\u00e3o da equa\u00e7\u00e3o acima \u00e9 0 n\u00famero de elementos de um conjunto A, \u00e9 correto afirmar que o n\u00famero de subconjuntos que se pode formar com esse conjunto \u00e9 igual a<\/p>","resposta":6222977,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0","id":6222975,"corpo":"<p>0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1","id":6222976,"corpo":"<p>1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2","id":6222977,"corpo":"<p>2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3","id":6222978,"corpo":"<p>3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"4","id":6222979,"corpo":"<p>4<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449065,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Determinantes","oab":false,"nome":"Determinantes","pai":403891,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403902,"slug":"matematica-determinantes"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1651534","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Experi\u00eancia do Usu\u00e1rio (UX)","id":18890,"slug":"especialista-em-experiencia-do-usuario-ux"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Economia","sigla":"","id":3938,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-economia"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Organograma \u00e9 o mesmo que fluxograma e pode ser definido como um tipo de diagrama que representa a estrutura funcional de uma organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":48883,"cargo":{"descricao":"Especialista em Experi\u00eancia do Usu\u00e1rio (UX)","id":18890,"slug":"especialista-em-experiencia-do-usuario-ux"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Economia","sigla":"","id":3938,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-economia"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-economia-2020-cespe-cebraspe-especialista-em-experiencia-do-usuario-ux","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Economia - Especialista em Experi\u00eancia do Usu\u00e1rio (UX) - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 06:49:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1480733,"hashId":"fe67f279eb3551e1f56feb0044094f49","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Organograma \u00e9 o mesmo que fluxograma e pode ser definido como um tipo de diagrama que representa a estrutura funcional de uma organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":5507804,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5507803,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":5507804,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de gest\u00e3o da qualidade e suas ferramentas de an\u00e1lise e melhoria de processos, julgue os itens a seguir.","id":428261,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de gest\u00e3o da qualidade e suas ferramentas de an\u00e1lise e melhoria de processos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 89 a 91","ordem":89},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organograma","oab":false,"nome":"Organograma","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404624,"slug":"administracao-geral-organograma"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura Organizacional","oab":false,"nome":"Estrutura Organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404625,"slug":"administracao-geral-estrutura-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/1480733","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Licenciado em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16053,"slug":"professor-licenciado-em-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A CBF, em seu livro de regras para 2020-2021, aborda o tema Exclus\u00e3o Tempor\u00e1ria. Conforme aponta a confedera\u00e7\u00e3o, para esse novo regramento, a dura\u00e7\u00e3o da Exclus\u00e3o Tempor\u00e1ria deve ser entre:","provas":[{"id":50374,"cargo":{"descricao":"Professor Licenciado em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16053,"slug":"professor-licenciado-em-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor Licenciatura em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 04:21:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1520876,"hashId":"5e466247d4066bfa739cefa87cd09549","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A CBF, em seu livro de regras para 2020-2021, aborda o tema Exclus\u00e3o Tempor\u00e1ria. Conforme aponta a confedera\u00e7\u00e3o, para esse novo regramento, a dura\u00e7\u00e3o da Exclus\u00e3o Tempor\u00e1ria deve ser entre:<\/p>","resposta":5682086,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 a 5 minutos.","id":5682084,"corpo":"<p>3 a 5 minutos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"5 a 7 minutos.","id":5682085,"corpo":"<p>5 a 7 minutos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"10 e 15% do tempo total de jogo.","id":5682086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10 e 15% do tempo total de jogo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"12 e 18% do tempo total de jogo.","id":5682087,"corpo":"<p>12 e 18% do tempo total de jogo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432700,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1520876","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501,"slug":"analista-judiciario-area-analista-de-sistemas"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Psiquiatra","id":13024,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas abaixo. &#39;&#39;Portanto, despiciendo as opini\u00f5es e me fa\u00e7o prolixo.&#39;&#39; Em todo tipo textual as palavras estabelecem rela\u00e7\u00e3o entre si. A _____ em destaque estabelece uma rela\u00e7\u00e3o de _____ enunciado que a antecede no texto.","provas":[{"id":40356,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tre-pa-pa-2020-ibfc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"IBFC - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2020"},{"id":40373,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tre-pa-pa-2020-ibfc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"IBFC - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2020"},{"id":40358,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501,"slug":"analista-judiciario-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tre-pa-pa-2020-ibfc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"IBFC - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade An\u00e1lise de Sistemas - 2020"},{"id":40369,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Psiquiatra","id":13024,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tre-pa-pa-2020-ibfc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IBFC - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Psiquiatria) - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 05:16:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1191123,"hashId":"b097bccf29f37bce0b435d6b1aa17b6a","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa que preencha correta e\r\nrespectivamente as lacunas abaixo.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><strong><u>&#39;&#39;Portanto<\/u><\/strong>, despiciendo as opini\u00f5es e me fa\u00e7o\r\nprolixo.&#39;&#39; Em todo tipo textual as palavras estabelecem\r\nrela\u00e7\u00e3o entre si. A _____ em destaque estabelece uma\r\nrela\u00e7\u00e3o de _____ enunciado que a antecede no texto.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4281375,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"preposi\u00e7\u00e3o \/ explica\u00e7\u00e3o ao","id":4281373,"corpo":"<p align=justify>preposi\u00e7\u00e3o \/ explica\u00e7\u00e3o ao<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"adv\u00e9rbio \/ consequ\u00eancia do","id":4281374,"corpo":"<p align=justify>adv\u00e9rbio \/ consequ\u00eancia do<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"conjun\u00e7\u00e3o \/ conclus\u00e3o do","id":4281375,"corpo":"<p align=justify>conjun\u00e7\u00e3o \/ conclus\u00e3o do<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"interjei\u00e7\u00e3o \/ adi\u00e7\u00e3o ao","id":4281376,"corpo":"<p align=justify>interjei\u00e7\u00e3o \/ adi\u00e7\u00e3o ao<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia atentamente o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 12. Sem direito e Poesia Eis me aqui, inilud\u00edvel. Incipiente na arte da escrita, desfraldo sentimentos vestindo-os com as palavras que lhes atribuem significado. \u00c0s vezes d\u00e1 vontade ser assim, herm\u00e9tico. Talvez, porque eu sinta que o mundo n\u00e3o me entende ou porque, talvez, eu n\u00e3o me encaixe harmonicamente no mundo, \u00e9 que sinto esta liberdade em n\u00e3o me fazer entender. \u00c9 que, talvez, a vida seja mesmo um mal entendido. Portanto, despiciendo as opini\u00f5es e me fa\u00e7o prolixo. Suas\u00f3rio para o intento de escrever em uma l\u00edngua indecifr\u00e1vel ao homem comum. Meu vocabul\u00e1rio, quando quero, \u00e9 um quarto cerrado e, nele me tranco e jogo fora a chave do entendimento. Dizem-me que as palavras devem ser um instrumento para comunicar-se e que isto \u00e9 fazer-se entender. Mas eu, que do mundo nada entendo, por que raz\u00e3o deveria me fazer entender? Sinto o decesso aproximar-se, pelo esvair-se do fluido vital, e, sem tempo para o recreio desejado, com os ombros arcados pelos compromissos assumidos, tenho no plenil\u00fanio um desejo imarcesc\u00edvel de que haja vida no sat\u00e9lite natural. Talvez, ap\u00f3s o decesso, eu possa l\u00e1 estabelecer morada e, vivendo em uma sociedade singular, haja o recreio em esp\u00edrito. Na realidade. Na inilud\u00edvel realidade, meu recreio \u00e9 uma sala ampla. Teto alto. Prateleiras r\u00fasticas com farta literatura e filosofia. Nenhuma porta ou janela aberta a permitir \u00e0 passagem do tempo. Uma poltrona aveludada. Frio. Lareira acesa. Vinho tinto seco, Malbec. O amor? O entregar-se? N\u00e3o! Tratar-se-ia apenas de amor pr\u00f3prio. Sem entrega. Apenas eu. Apenas eu e o tempo. Cerrado na sala cerrada. Divagando sobre o nada e refletindo sobre tudo. Imarcesc\u00edvel seria tal momento. Mas a vida. A vida \u00e9 singular ao tempo, pois que o tempo \u00e9 eterno, e a criatura humana \u00e9 bot\u00e3o de rosa, mat\u00e9ria org\u00e2nica fal\u00edvel na passagem do eterno. Sigo... Soerguendome... Sobrevivo... (Fonte: Nelson Olivo Capeleti Junior\/ Artigos13\/04\/2018 - JUS Brasil)","id":395217,"enunciado":"<p align=\"center\"><strong>Leia atentamente o texto abaixo para\r\nresponder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 12.\r\n<\/strong><\/p><p align=\"center\"><strong><br><\/strong><\/p><p align=\"center\"><strong>Sem direito e Poesia<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">                Eis me aqui, inilud\u00edvel. Incipiente na arte da\r\nescrita, desfraldo sentimentos vestindo-os com as\r\npalavras que lhes atribuem significado. \u00c0s vezes d\u00e1\r\nvontade ser assim, herm\u00e9tico. Talvez, porque eu sinta\r\nque o mundo n\u00e3o me entende ou porque, talvez, eu n\u00e3o\r\nme encaixe harmonicamente no mundo, \u00e9 que sinto\r\nesta liberdade em n\u00e3o me fazer entender. \u00c9 que, talvez,\r\na vida seja mesmo um mal entendido.\r\n<\/p><p align=\"justify\">               Portanto, despiciendo as opini\u00f5es e me fa\u00e7o\r\nprolixo. Suas\u00f3rio para o intento de escrever em uma\r\nl\u00edngua indecifr\u00e1vel ao homem comum. Meu vocabul\u00e1rio,\r\nquando quero, \u00e9 um quarto cerrado e, nele me tranco e\r\njogo fora a chave do entendimento. Dizem-me que as\r\npalavras devem ser um instrumento para comunicar-se\r\ne que isto \u00e9 fazer-se entender. Mas eu, que do mundo\r\nnada entendo, por que raz\u00e3o deveria me fazer\r\nentender?\r\n<\/p><p align=\"justify\">               Sinto o decesso aproximar-se, pelo esvair-se\r\ndo fluido vital, e, sem tempo para o recreio desejado,\r\ncom os ombros arcados pelos compromissos\r\nassumidos, tenho no plenil\u00fanio um desejo imarcesc\u00edvel\r\nde que haja vida no sat\u00e9lite natural. Talvez, ap\u00f3s o\r\ndecesso, eu possa l\u00e1 estabelecer morada e, vivendo\r\nem uma sociedade singular, haja o recreio em esp\u00edrito.\r\nNa realidade. Na inilud\u00edvel realidade, meu recreio \u00e9\r\numa sala ampla. Teto alto. Prateleiras r\u00fasticas com\r\nfarta literatura e filosofia. Nenhuma porta ou janela\r\naberta a permitir \u00e0 passagem do tempo. Uma poltrona\r\naveludada. Frio. Lareira acesa. Vinho tinto seco,\r\nMalbec.\r\n<\/p><p align=\"justify\">             O amor? O entregar-se? N\u00e3o!\r\n<\/p><p align=\"justify\">             Tratar-se-ia apenas de amor pr\u00f3prio. Sem\r\nentrega. Apenas eu. Apenas eu e o tempo. Cerrado na\r\nsala cerrada. Divagando sobre o nada e refletindo\r\nsobre tudo. Imarcesc\u00edvel seria tal momento. Mas a vida.\r\nA vida \u00e9 singular ao tempo, pois que o tempo \u00e9 eterno,\r\ne a criatura humana \u00e9 bot\u00e3o de rosa, mat\u00e9ria org\u00e2nica\r\nfal\u00edvel na passagem do eterno. Sigo... Soerguendome...\r\nSobrevivo...\r\n<\/p><p align=\"right\">(Fonte: Nelson Olivo Capeleti Junior\/ Artigos13\/04\/2018 - JUS Brasil)<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1191123","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tj-rn-rn"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto do JBoss Enterprise Application Platform, vers\u00e3o 7.2, o JAX-RS \u00e9 a API JAVA para RESTful Web Services. Considerando que o desenvolvedor queira implementar providers e web resources no contexto de uma Aplica\u00e7\u00e3o JAX-RS, ele deve criar uma subclasse de","provas":[{"id":40733,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tj-rn-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tj-rn-rn-2020-comperve-ufrn-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - TJ RN - Analista de Sistemas - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 05:16:25","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1205433,"hashId":"870bf6fab16930bbd8121954d534bca3","enunciado":"<p align=\"justify\">No contexto do JBoss Enterprise Application Platform, vers\u00e3o 7.2, o JAX-RS \u00e9 a API JAVA para RESTful Web Services. Considerando que o desenvolvedor queira implementar providers e web resources no contexto de uma Aplica\u00e7\u00e3o JAX-RS, ele deve criar uma subclasse de<\/p>","resposta":4341336,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"javax.ws.rs.core.WebResource","id":4341335,"corpo":"javax.ws.rs.core.WebResource","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"javax.ws.rs.core.Application","id":4341336,"corpo":"javax.ws.rs.core.Application","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"javax.ws.rs.core.Provider","id":4341337,"corpo":"javax.ws.rs.core.Provider","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"javax.ws.rs.core.API","id":4341338,"corpo":"javax.ws.rs.core.API","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396948,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 50","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Java Enterprise Edition (JEE)","oab":false,"nome":"Java Enterprise Edition (JEE)","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416902,"slug":"tecnologia-da-informacao-java-enterprise-edition-jee"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1205433","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231,"slug":"prefeitura-de-bauru"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245,"slug":"engenheiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bauru-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Olimp\u00edada de 2016, realizada na cidade do Rio de Janeiro, os atletas da nata\u00e7\u00e3o participantes da primeira seletiva para a final dos 100 metros livres masculinos obtiveram os seguintes tempos, em segundos, em suas respectivas raias:RaiaTempo148,37248,49348,70447,97547,93648,26748,28847,83A mediana dos tempos apresentados no quadro \u00e9 igual a:","provas":[{"id":77574,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245,"slug":"engenheiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bauru-sp"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231,"slug":"prefeitura-de-bauru"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bauru-sp-2020-prefeitura-de-bauru-engenheiro-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bauru - Prefeitura de Bauru - Engenheiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:27:59","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2369308,"hashId":"ce247da8352521dcb007e21ed44fd67a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Olimp\u00edada de 2016, realizada na cidade do Rio de Janeiro, os atletas da nata\u00e7\u00e3o participantes da primeira seletiva para a final dos 100 metros livres masculinos obtiveram os seguintes tempos, em segundos, em suas respectivas raias:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 169px;\"><colgroup><col width=\"76\"><col width=\"93\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-iwhk\"><td data-row=\"row-iwhk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-iwhk\" data-cell=\"cell-46g2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Raia<\/p><\/td><td data-row=\"row-iwhk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-iwhk\" data-cell=\"cell-3lxx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Tempo<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-tpqh\"><td data-row=\"row-tpqh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tpqh\" data-cell=\"cell-8z6r\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"row-tpqh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tpqh\" data-cell=\"cell-j9ln\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">48,37<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-d4yz\"><td data-row=\"row-d4yz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-d4yz\" data-cell=\"cell-nd4z\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"row-d4yz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-d4yz\" data-cell=\"cell-j57l\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">48,49<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-6nsp\"><td data-row=\"row-6nsp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6nsp\" data-cell=\"cell-qrqw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"row-6nsp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6nsp\" data-cell=\"cell-49rs\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">48,70<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-5v3u\"><td data-row=\"row-5v3u\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5v3u\" data-cell=\"cell-ujd8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"row-5v3u\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5v3u\" data-cell=\"cell-pofb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">47,97<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-yn76\"><td data-row=\"row-yn76\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yn76\" data-cell=\"cell-pvjj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"row-yn76\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yn76\" data-cell=\"cell-lpu8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">47,93<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-fa2j\"><td data-row=\"row-fa2j\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fa2j\" data-cell=\"cell-5ht0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"row-fa2j\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fa2j\" data-cell=\"cell-frgu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">48,26<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-vzny\"><td data-row=\"row-vzny\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vzny\" data-cell=\"cell-lchc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">7<\/p><\/td><td data-row=\"row-vzny\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vzny\" data-cell=\"cell-xsqj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">48,28<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-o9c0\"><td data-row=\"row-o9c0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o9c0\" data-cell=\"cell-43xc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">8<\/p><\/td><td data-row=\"row-o9c0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o9c0\" data-cell=\"cell-hmc5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">47,83<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A mediana dos tempos apresentados no quadro \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":9375844,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"48,27.","id":9375844,"corpo":"<p>48,27.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"48,23.","id":9375845,"corpo":"<p>48,23.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"47,95.","id":9375846,"corpo":"<p>47,95.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"47,97.","id":9375847,"corpo":"<p>47,97.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528576,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 50","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2369308","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir:I. Cabe ao empregador informar aos trabalhadores os riscos ocupacionais existentes nos locais de trabalho e as medidas de controle adotadas pela organiza\u00e7\u00e3o para reduzir ou eliminar tais riscos, de acordo com a NR 01.II. A NR 11 determina que os equipamentos utilizados na movimenta\u00e7\u00e3o de materiais, tais como os ascensores e os elevadores de carga, devem ser calculados e constru\u00eddos de maneira a obter o menor custo poss\u00edvel de opera\u00e7\u00e3o, independentemente de quaisquer regras de seguran\u00e7a aplic\u00e1veis.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":50620,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 05:03:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1528849,"hashId":"d43733ece8ee88f297ba7dc1d7c32307","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Cabe ao empregador informar aos trabalhadores os riscos ocupacionais existentes nos locais de trabalho e as medidas de controle adotadas pela organiza\u00e7\u00e3o para reduzir ou eliminar tais riscos, de acordo com a NR 01.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A NR 11 determina que os equipamentos utilizados na movimenta\u00e7\u00e3o de materiais, tais como os ascensores e os elevadores de carga, devem ser calculados e constru\u00eddos de maneira a obter o menor custo poss\u00edvel de opera\u00e7\u00e3o, independentemente de quaisquer regras de seguran\u00e7a aplic\u00e1veis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5713091,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5713090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5713091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5713092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5713093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433844,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 01 - Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"NR 01 - Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397918,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-01-disposicoes-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 11 - Transporte, Movimenta\u00e7\u00e3o, Armazenagem e Manuseio de Materiais","oab":false,"nome":"NR 11 - Transporte, Movimenta\u00e7\u00e3o, Armazenagem e Manuseio de Materiais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397928,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-11-transporte-movimentacao-armazenagem-e-manuseio-de-materiais"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1528849","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. A legisla\u00e7\u00e3o brasileira determina que toda pessoa tem direito \u00e0 verdade. Assim, o servidor n\u00e3o pode omiti-la ou false\u00e1-la, ainda que contr\u00e1ria aos interesses da pr\u00f3pria pessoa interessada ou da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. Esse princ\u00edpio legal e \u00e9tico parte da premissa de que o Estado deve crescer ou estabilizar-se sobre o poder corruptivo do h\u00e1bito do erro, da opress\u00e3o ou da mentira. II. \u00c9 l\u00edcita a atitude do servidor p\u00fablico municipal que alterar ou deturpar o teor de documentos que devem ser encaminhados para provid\u00eancias. \u00c9 igualmente legal o comportamento do servidor p\u00fablico que retirar da reparti\u00e7\u00e3o p\u00fablica, sem estar legalmente autorizado, qualquer documento, livro ou bem pertencente ao patrim\u00f4nio p\u00fablico.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53725,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-arquiteto","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Arquiteto - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 05:03:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1623334,"hashId":"faaab89e9540bf0798fd74eb4e354190","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A legisla\u00e7\u00e3o brasileira determina que toda pessoa tem direito \u00e0 verdade. Assim, o servidor n\u00e3o pode omiti-la ou false\u00e1-la, ainda que contr\u00e1ria aos interesses da pr\u00f3pria pessoa interessada ou da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. Esse princ\u00edpio legal e \u00e9tico parte da premissa de que o Estado deve crescer ou estabilizar-se sobre o poder corruptivo do h\u00e1bito do erro, da opress\u00e3o ou da mentira. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 l\u00edcita a atitude do servidor p\u00fablico municipal que alterar ou deturpar o teor de documentos que devem ser encaminhados para provid\u00eancias. \u00c9 igualmente legal o comportamento do servidor p\u00fablico que retirar da reparti\u00e7\u00e3o p\u00fablica, sem estar legalmente autorizado, qualquer documento, livro ou bem pertencente ao patrim\u00f4nio p\u00fablico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6100549,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6100546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6100547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6100548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":6100549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445970,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Principais Deveres do Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Dos Principais Deveres do Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404064,"slug":"etica-dos-principais-deveres-do-servidor-publico"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo"],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404065,"slug":"etica-das-vedacoes-ao-servidor-publico"}],"slug":"etica\/1623334","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia Pedi\u00e1trica","id":9078,"slug":"residencia-em-cardiologia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Fen\u00f4menos luminosos visuais s\u00e3o um poss\u00edvel efeito adverso do uso de ivabradina.","provas":[{"id":52074,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia Pedi\u00e1trica","id":9078,"slug":"residencia-em-cardiologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cardiologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cardiologia Pedi\u00e1trica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 05:03:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1575803,"hashId":"40f3a65ab54883e613c3897e26ad22b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Fen\u00f4menos luminosos visuais s\u00e3o um poss\u00edvel efeito adverso do uso de ivabradina.<\/p>","resposta":5910564,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5910564,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":5910565,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os alvos terap\u00eauticos farmacol\u00f3gicos em cardiologia e os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":439853,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os alvos terap\u00eauticos farmacol\u00f3gicos em cardiologia e os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 100 a 103","ordem":100},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1575803","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica e Deontologia da Fisioterapia, \u00e9 correto afirmar que o fisioterapeuta","provas":[{"id":52643,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Fisioterapeuta - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 11:44:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1600940,"hashId":"6998a5f483ff82544672bde31c4b5b8b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica e Deontologia da Fisioterapia, \u00e9 correto afirmar que o fisioterapeuta<\/p>","resposta":6009502,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atua somente no tratamento, ou seja, na promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade; preven\u00e7\u00e3o e cuidados paliativos s\u00e3o reservados para outros profissionais da equipe multidisciplinar.","id":6009498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atua somente no tratamento, ou seja, na promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade; preven\u00e7\u00e3o e cuidados paliativos s\u00e3o reservados para outros profissionais da equipe multidisciplinar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"deve disseminar sempre o conhecimento introduzindo novas t\u00e9cnicas, ainda que sua efic\u00e1cia n\u00e3o tenha sido comprovada.","id":6009499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve disseminar sempre o conhecimento introduzindo novas t\u00e9cnicas, ainda que sua efic\u00e1cia n\u00e3o tenha sido comprovada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pode omitir informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e tratamento do paciente caso ele n\u00e3o tenha entendimento adequado e possa comprometer o resultado do tratamento.","id":6009500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode omitir informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e tratamento do paciente caso ele n\u00e3o tenha entendimento adequado e possa comprometer o resultado do tratamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e9 respons\u00e1vel pelas informa\u00e7\u00f5es referentes ao tratamento do paciente e deve divulg\u00e1-las sempre que achar necess\u00e1rio.","id":6009501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 respons\u00e1vel pelas informa\u00e7\u00f5es referentes ao tratamento do paciente e deve divulg\u00e1-las sempre que achar necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e9 respons\u00e1vel pela elabora\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico fisioterap\u00eautico, bem como pela aplica\u00e7\u00e3o do plano de tratamento e pelo plano de alta ou encaminhamento para outro profissional, quando julgar necess\u00e1rio.","id":6009502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 respons\u00e1vel pela elabora\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico fisioterap\u00eautico, bem como pela aplica\u00e7\u00e3o do plano de tratamento e pelo plano de alta ou encaminhamento para outro profissional, quando julgar necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443245,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia Geral","oab":false,"nome":"Fisioterapia Geral","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401094,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-geral"}],"slug":"fisioterapia\/1600940","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o de Cidades","descricao":"Instituto de Gest\u00e3o de Cidades - IGECS","sigla":"IGECS","oab":false,"id":1249,"slug":"igecs"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Vicente","sigla":"","id":5182,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-vicente-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cer\u00e7a das fases da Despesa Publica, assinale a alternativa errada ","provas":[{"id":66581,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Vicente","sigla":"","id":5182,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-vicente-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o de Cidades","descricao":"Instituto de Gest\u00e3o de Cidades - IGECS","sigla":"IGECS","oab":false,"id":1249,"slug":"igecs"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-vicente-sp-2020-igecs-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"IGECS - Prefeitura de S\u00e3o Vicente - Procurador Municipal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 11:53:43","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2519332,"hashId":"c72c69af685cf2dd981cf08b8d65e3c6","enunciado":"<p>A cer\u00e7a das fases da Despesa Publica, assinale a alternativa errada <\/p>","resposta":10022305,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O empenho de despesa \u00e9 o ato emanado de autoridade competente que cria para o Estado obriga\u00e7\u00e3o de pagamento pendente ou n\u00e3o de implemento de condi\u00e7\u00e3o.","id":10022302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O empenho de despesa \u00e9 o ato emanado de autoridade competente que cria para o Estado obriga\u00e7\u00e3o de pagamento pendente ou n\u00e3o de implemento de condi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"E vedada a realiza\u00e7\u00e3o de despesa sem pr\u00e9vio empenho. sendo dispensada a emiss\u00e3o da nota de empenho nos casos especiais previstos na legisla\u00e7\u00e3o especifica. ","id":10022303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E vedada a realiza\u00e7\u00e3o de despesa sem pr\u00e9vio empenho. sendo dispensada a emiss\u00e3o da nota de empenho nos casos especiais previstos na legisla\u00e7\u00e3o especifica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A liquida\u00e7\u00e3o da despesa consiste na verifica\u00e7\u00e3o do direito adquirido pelo credor tendo por base os t\u00edtulos e documentos comprobat\u00f3rios do respectivo cr\u00e9dito. ","id":10022304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A liquida\u00e7\u00e3o da despesa consiste na verifica\u00e7\u00e3o do direito adquirido pelo credor tendo por base os t\u00edtulos  e documentos comprobat\u00f3rios do respectivo cr\u00e9dito. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 permitida \u00e0 redistribui\u00e7\u00e3o de parcelas das dota\u00e7\u00f5es de pessoal, de uma para outra unidade or\u00e7ament\u00e1ria, ainda que seja considerada indispens\u00e1vel \u00e0 movimenta\u00e7\u00e3o de pessoal dentro das tabelas ou quadros comuns \u00e0s unidades interessadas.","id":10022305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 permitida \u00e0 redistribui\u00e7\u00e3o de parcelas das dota\u00e7\u00f5es de pessoal, de uma para outra unidade or\u00e7ament\u00e1ria, ainda que seja considerada indispens\u00e1vel \u00e0 movimenta\u00e7\u00e3o de pessoal dentro das tabelas ou quadros comuns \u00e0s unidades interessadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545600,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o de Cidades","descricao":"Instituto de Gest\u00e3o de Cidades - IGECS","sigla":"IGECS","oab":false,"id":1249,"slug":"igecs"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Vicente","sigla":"","id":5182,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-vicente-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A armada povoadora de Martim Afonso de Sousa em 03 de dezembro de 1530, traz para S\u00e3o Vicente:","provas":[{"id":66581,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Vicente","sigla":"","id":5182,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-vicente-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o de Cidades","descricao":"Instituto de Gest\u00e3o de Cidades - IGECS","sigla":"IGECS","oab":false,"id":1249,"slug":"igecs"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-vicente-sp-2020-igecs-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"IGECS - Prefeitura de S\u00e3o Vicente - Procurador Municipal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 11:53:44","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2519217,"hashId":"f0c494adb756353cb82f73c1ed97ef45","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A armada povoadora de Martim Afonso de Sousa em 03 de dezembro de 1530, traz para S\u00e3o Vicente:<\/p>","resposta":10021745,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"18 nobres. ","id":10021744,"corpo":"<p>18 nobres. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"27 nobres. ","id":10021745,"corpo":"<p>27 nobres. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"30 nobres. ","id":10021746,"corpo":"<p>30 nobres. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"42 nobres. ","id":10021747,"corpo":"<p>42 nobres. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545584,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 20","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o de Cidades","descricao":"Instituto de Gest\u00e3o de Cidades - IGECS","sigla":"IGECS","oab":false,"id":1249,"slug":"igecs"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Vicente","sigla":"","id":5182,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-vicente-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quais capitanias prosperaram em 1534? ","provas":[{"id":66581,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Vicente","sigla":"","id":5182,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-vicente-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o de Cidades","descricao":"Instituto de Gest\u00e3o de Cidades - IGECS","sigla":"IGECS","oab":false,"id":1249,"slug":"igecs"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-vicente-sp-2020-igecs-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"IGECS - Prefeitura de S\u00e3o Vicente - Procurador Municipal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 11:54:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2519207,"hashId":"a0d42860ad18336f5dae9258ddf19d4c","enunciado":"<p>Quais capitanias prosperaram em 1534? <\/p>","resposta":10021701,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o Tom\u00e9 e S\u00e3o Vicente. ","id":10021700,"corpo":"<p>S\u00e3o Tom\u00e9 e S\u00e3o Vicente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pernambuco e S\u00e3o Vicente. ","id":10021701,"corpo":"<p>Pernambuco e S\u00e3o Vicente. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Porto Seguro e Ilh\u00e9us. ","id":10021702,"corpo":"<p>Porto Seguro e Ilh\u00e9us. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Itamarac\u00e1 e Pernambuco. ","id":10021703,"corpo":"<p>Itamarac\u00e1 e Pernambuco. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545584,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 20","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arapongas","sigla":"","id":1441,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-arapongas-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Assinale a alternativa que corresponde \u00e0 ergonomia de corre\u00e7\u00e3o: ","provas":[{"id":50362,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapongas","sigla":"","id":1441,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-arapongas-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-arapongas-pr-2020-unespar-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"UNESPAR - Prefeitura de Arapongas - Fisioterapeuta - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 11:38:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1520365,"hashId":"561fbf58610e41453b1dddcaa19e69f3","enunciado":"<p> Assinale a alternativa que corresponde \u00e0 ergonomia de corre\u00e7\u00e3o: <\/p>","resposta":5680357,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 desenvolvida na fase inicial do projeto de um produto, m\u00e1quina ou ambiente. ","id":5680355,"corpo":"<p>\u00c9 desenvolvida na fase inicial do projeto de um produto, m\u00e1quina ou ambiente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 fundamental para a obten\u00e7\u00e3o dos objetivos propostos pelo projeto ergon\u00f4mico, pois \u00e9 realizado atrav\u00e9s de treinamento, palestras, cursos de aprimoramento e atualiza\u00e7\u00e3o constante do colaborador. ","id":5680356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 fundamental para a obten\u00e7\u00e3o dos objetivos propostos pelo projeto ergon\u00f4mico, pois \u00e9 realizado atrav\u00e9s de treinamento, palestras, cursos de aprimoramento e atualiza\u00e7\u00e3o constante do colaborador. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" \u00c9 realizado quando \u00e9 feito o diagn\u00f3stico de algum problema, seja por fadiga, falta de seguran\u00e7a, presen\u00e7a de dist\u00farbios ou diminui\u00e7\u00e3o da produtividade. ","id":5680357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00c9 realizado quando \u00e9 feito o diagn\u00f3stico de algum problema, seja por fadiga, falta de seguran\u00e7a, presen\u00e7a de dist\u00farbios ou diminui\u00e7\u00e3o da produtividade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Estimulada pela presen\u00e7a de um comit\u00ea interno de ergonomia, que englobe representantes da empresa e dos funcion\u00e1rios. ","id":5680358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Estimulada pela presen\u00e7a de um comit\u00ea interno de ergonomia, que englobe representantes da empresa e dos funcion\u00e1rios. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" Representa o uso do conhecimento ergon\u00f4mico antes do relacionamento do homem com o produto, que exige grande experi\u00eancia do profissional para que o resultado seja satisfat\u00f3rio. ","id":5680359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Representa o uso do conhecimento ergon\u00f4mico antes do relacionamento do homem com o produto, que exige grande experi\u00eancia do profissional para que o resultado seja satisfat\u00f3rio. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432596,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ergonomia","oab":false,"nome":"Ergonomia","pai":401102,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403462,"slug":"fisioterapia-ergonomia"}],"slug":"fisioterapia\/1520365","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior -\u00c1rea: Fisioterapia","id":9343,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-fisioterapia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"uepa-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os dist\u00farbios osteomusculares relacionados ao trabalho s\u00e3o relacionados a altera\u00e7\u00f5es nos componentes estruturais m\u00fasculos, articula\u00e7\u00f5es, tend\u00f5es, ligamentos, ossos, nervos e vasculariza\u00e7\u00e3o. Estes dist\u00farbios podem resultar em dor, redu\u00e7\u00e3o da mobilidade, comprometimento da sa\u00fade mental com preju\u00edzos na qualidade de vida. Neste contexto, \u00e9\/s\u00e3o recurso(s) utilizado(s) pelo fisioterapeuta para preven\u00e7\u00e3o de dist\u00farbios osteomusculares relacionados ao trabalho a(s)","provas":[{"id":40041,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior -\u00c1rea: Fisioterapia","id":9343,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"uepa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2020-fadesp-tecnico-de-nivel-superior-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"FADESP - UEPA - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior -  \u00c1rea: Fisioterapia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 11:35:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1177859,"hashId":"910cc18dd669001dfe3a41654c77a691","enunciado":"<p align=\"justify\">Os dist\u00farbios osteomusculares relacionados ao trabalho s\u00e3o relacionados a altera\u00e7\u00f5es nos componentes estruturais m\u00fasculos, articula\u00e7\u00f5es, tend\u00f5es, ligamentos, ossos, nervos e vasculariza\u00e7\u00e3o. Estes dist\u00farbios podem resultar em dor, redu\u00e7\u00e3o da mobilidade, comprometimento da sa\u00fade mental com preju\u00edzos na qualidade de vida. Neste contexto, \u00e9\/s\u00e3o recurso(s) utilizado(s) pelo fisioterapeuta para preven\u00e7\u00e3o de dist\u00farbios osteomusculares relacionados ao trabalho a(s)<\/p>","resposta":4224757,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"an\u00e1lise do risco ergon\u00f4mico por meio da escala de Avalia\u00e7\u00e3o R\u00e1pida do Corpo Inteiro (Rapid Entire Body Assessment \u2014 REBA) na avalia\u00e7\u00e3o da infraestrutura.","id":4224756,"corpo":"<p align=\"justify\">an\u00e1lise do risco ergon\u00f4mico por meio da escala de Avalia\u00e7\u00e3o R\u00e1pida do Corpo Inteiro (<em>Rapid Entire Body Assessment<\/em> \u2014 REBA) na avalia\u00e7\u00e3o da infraestrutura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"gin\u00e1stica no labor ou cinesioterapia laboral, cuja aplica\u00e7\u00e3o depender\u00e1 do momento do dia e do objetivo desejado.","id":4224757,"corpo":"<p align=justify>gin\u00e1stica no labor ou cinesioterapia laboral, cuja aplica\u00e7\u00e3o depender\u00e1 do momento do dia e do objetivo desejado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"orienta\u00e7\u00f5es quanto ao uso de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual, sem necessidade de monitoramento da temperatura, o ru\u00eddo e a ilumina\u00e7\u00e3o, porque todos estes fatores n\u00e3o interferem diretamente na realiza\u00e7\u00e3o do labor.","id":4224758,"corpo":"<p align=justify>orienta\u00e7\u00f5es quanto ao uso de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual, sem necessidade de monitoramento da temperatura, o ru\u00eddo e a ilumina\u00e7\u00e3o, porque todos estes fatores n\u00e3o interferem diretamente na realiza\u00e7\u00e3o do labor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"an\u00e1lise do risco ergon\u00f4mico por meio do Sistema OVAKO de An\u00e1lise da Postura no Trabalho (OVAKO Working Posture Analyzing System \u2014 OWAS), na avalia\u00e7\u00e3o da infraestrutura.","id":4224759,"corpo":"<p align=\"justify\">an\u00e1lise do risco ergon\u00f4mico por meio do Sistema OVAKO de An\u00e1lise da Postura no Trabalho (OVAKO <em>Working Posture Analyzing System<\/em> \u2014 OWAS), na avalia\u00e7\u00e3o da infraestrutura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393864,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia em Sa\u00fade do Trabalhador","oab":false,"nome":"Fisioterapia em Sa\u00fade do Trabalhador","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401102,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-em-saude-do-trabalhador"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginastica Laboral","oab":false,"nome":"Ginastica Laboral","pai":401102,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403463,"slug":"fisioterapia-ginastica-laboral"}],"slug":"fisioterapia\/1177859","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. A fun\u00e7\u00e3o CUPN\u00daM, no Microsoft Excel, retorna o n\u00famero de cupons pag\u00e1veis entre a data de liquida\u00e7\u00e3o e a data de vencimento, arredondado para o pr\u00f3ximo cupom inteiro. A sintaxe dessa fun\u00e7\u00e3o \u00e9 dada por: CUPN\u00daM(liquida\u00e7\u00e3o, vencimento, frequ\u00eancia, [base]). II. No Microsoft Excel, a fun\u00e7\u00e3o NONA.BETA retorna a distribui\u00e7\u00e3o cumulativa beta de uma sequ\u00eancia de n\u00fameros inteiros ou decimais identificados a partir de uma coluna. Quando s\u00e3o utilizados n\u00fameros decimais como argumento de entrada, essa fun\u00e7\u00e3o arredonda o resultado para at\u00e9 3 casas decimais, por padr\u00e3o. III. A sintaxe da fun\u00e7\u00e3o DURA\u00c7\u00c3O, no Microsoft Excel, compreende, entre outros, o argumento \u201cLiquida\u00e7\u00e3o\u201d, que \u00e9 obrigat\u00f3rio e representa a data de liquida\u00e7\u00e3o do t\u00edtulo, ou seja, uma data ap\u00f3s a data de emiss\u00e3o em que o t\u00edtulo foi negociado com o cliente. O \u201cVencimento\u201d \u00e9 tamb\u00e9m um argumento obrigat\u00f3rio, que representa a data em que o t\u00edtulo expira. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53909,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Assistente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-24 04:14:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1627700,"hashId":"cea8af68dcb65149b255b94bb67ab01c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A fun\u00e7\u00e3o CUPN\u00daM, no Microsoft Excel, retorna o n\u00famero de cupons pag\u00e1veis entre a data de liquida\u00e7\u00e3o e a data de vencimento, arredondado para o pr\u00f3ximo cupom inteiro. A sintaxe dessa fun\u00e7\u00e3o \u00e9 dada por: CUPN\u00daM(liquida\u00e7\u00e3o, vencimento, frequ\u00eancia, [base]). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No Microsoft Excel, a fun\u00e7\u00e3o NONA.BETA retorna a distribui\u00e7\u00e3o cumulativa beta de uma sequ\u00eancia de n\u00fameros inteiros ou decimais identificados a partir de uma coluna. Quando s\u00e3o utilizados n\u00fameros decimais como argumento de entrada, essa fun\u00e7\u00e3o arredonda o resultado para at\u00e9 3 casas decimais, por padr\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A sintaxe da fun\u00e7\u00e3o DURA\u00c7\u00c3O, no Microsoft Excel, compreende, entre outros, o argumento \u201cLiquida\u00e7\u00e3o\u201d, que \u00e9 obrigat\u00f3rio e representa a data de liquida\u00e7\u00e3o do t\u00edtulo, ou seja, uma data ap\u00f3s a data de emiss\u00e3o em que o t\u00edtulo foi negociado com o cliente. O \u201cVencimento\u201d \u00e9 tamb\u00e9m um argumento obrigat\u00f3rio, que representa a data em que o t\u00edtulo expira. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6119501,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6119499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":6119500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6119501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":6119502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":571969,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 8","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"}],"slug":"informatica\/1627700","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. A n\u00e3o libera\u00e7\u00e3o, por parte da Administra\u00e7\u00e3o, de \u00e1rea, local ou objeto para execu\u00e7\u00e3o de obra, servi\u00e7o ou fornecimento, nos prazos contratuais, bem como das fontes de materiais naturais especificadas no projeto, n\u00e3o constitui motivo para rescis\u00e3o do contrato, de acordo com a Lei Federal n\u00ba 8.666, de 1993. II. \u00c9 cl\u00e1usula necess\u00e1ria em todo contrato a que determina os crit\u00e9rios, a data-base e a periodicidade do reajustamento de pre\u00e7os, assim como a que mascara os crit\u00e9rios de atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria entre a data do adimplemento das obriga\u00e7\u00f5es e a do efetivo pagamento, de acordo com a Lei Federal n\u00ba 8.666, de 1993. III. \u00c9 cl\u00e1usula vedada a qualquer contrato com a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica a que estabele\u00e7a a obriga\u00e7\u00e3o do contratado de manter, durante toda a execu\u00e7\u00e3o do contrato, em compatibilidade com as obriga\u00e7\u00f5es por ele assumidas, todas as condi\u00e7\u00f5es de habilita\u00e7\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o exigidas na licita\u00e7\u00e3o, de acordo com a Lei Federal n\u00ba 8.666, de 1993. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53909,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Assistente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-24 04:14:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1627714,"hashId":"a10f163bb0a49f5a60a25334c99390c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A n\u00e3o libera\u00e7\u00e3o, por parte da Administra\u00e7\u00e3o, de \u00e1rea, local ou objeto para execu\u00e7\u00e3o de obra, servi\u00e7o ou fornecimento, nos prazos contratuais, bem como das fontes de materiais naturais especificadas no projeto, n\u00e3o constitui motivo para rescis\u00e3o do contrato, de acordo com a Lei Federal n\u00ba 8.666, de 1993. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 cl\u00e1usula necess\u00e1ria em todo contrato a que determina os crit\u00e9rios, a data-base e a periodicidade do reajustamento de pre\u00e7os, assim como a que mascara os crit\u00e9rios de atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria entre a data do adimplemento das obriga\u00e7\u00f5es e a do efetivo pagamento, de acordo com a Lei Federal n\u00ba 8.666, de 1993. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c9 cl\u00e1usula vedada a qualquer contrato com a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica a que estabele\u00e7a a obriga\u00e7\u00e3o do contratado de manter, durante toda a execu\u00e7\u00e3o do contrato, em compatibilidade com as obriga\u00e7\u00f5es por ele assumidas, todas as condi\u00e7\u00f5es de habilita\u00e7\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o exigidas na licita\u00e7\u00e3o, de acordo com a Lei Federal n\u00ba 8.666, de 1993. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6119553,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta","id":6119553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6119554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":6119555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6119556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":571978,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 18","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o V - Da Inexecu\u00e7\u00e3o e da Rescis\u00e3o dos Contratos","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o V - Da Inexecu\u00e7\u00e3o e da Rescis\u00e3o dos Contratos","pai":422304,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422309,"slug":"direito-administrativo-secao-v-da-inexecucao-e-da-rescisao-dos-contratos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Dos contratos","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Dos contratos","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422304,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iii-dos-contratos"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento P\u00fablico"],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":"direito-administrativo\/1627714","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. A fun\u00e7\u00e3o INV.TAK, no Microsoft Excel, retorna o inverso da fun\u00e7\u00e3o de distribui\u00e7\u00e3o cumulativa para uma distribui\u00e7\u00e3o beta especificada. Em geral, essa fun\u00e7\u00e3o \u00e9 utilizada para identificar o valor de uma taxa de juros aplicada a um t\u00edtulo sobre o qual se sabe apenas tr\u00eas informa\u00e7\u00f5es: a data de vencimento, a data de liquida\u00e7\u00e3o e o valor amortizado. II. A fun\u00e7\u00e3o CALC.UNDO, no Microsoft Excel, retorna a m\u00e9dia dos argumentos representativos de um conjunto de t\u00edtulos com vencimento superior \u00e0 condi\u00e7\u00e3o D+32, onde \u201cD\u201d representa o dia inicial de refer\u00eancia para o c\u00e1lculo do vencimento.III. A fun\u00e7\u00e3o PGTOJURACUM, no Microsoft Excel, retorna os juros acumulados pagos por um empr\u00e9stimo entre in\u00edcio_per\u00edodo e final_per\u00edodo. A sintaxe dessa fun\u00e7\u00e3o \u00e9 dada por: PGTOJURACUM(taxa, nper, vp, in\u00edcio_per\u00edodo, final_per\u00edodo, tipo). Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":53909,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Assistente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-24 04:14:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1627721,"hashId":"d07734ca4f9c5edff2130530fb5c2405","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A fun\u00e7\u00e3o INV.TAK, no Microsoft Excel, retorna o inverso da fun\u00e7\u00e3o de distribui\u00e7\u00e3o cumulativa para uma distribui\u00e7\u00e3o beta especificada. Em geral, essa fun\u00e7\u00e3o \u00e9 utilizada para identificar o valor de uma taxa de juros aplicada a um t\u00edtulo sobre o qual se sabe apenas tr\u00eas informa\u00e7\u00f5es: a data de vencimento, a data de liquida\u00e7\u00e3o e o valor amortizado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A fun\u00e7\u00e3o CALC.UNDO, no Microsoft Excel, retorna a m\u00e9dia dos argumentos representativos de um conjunto de t\u00edtulos com vencimento superior \u00e0 condi\u00e7\u00e3o D+32, onde \u201cD\u201d representa o dia inicial de refer\u00eancia para o c\u00e1lculo do vencimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A fun\u00e7\u00e3o PGTOJURACUM, no Microsoft Excel, retorna os juros acumulados pagos por um empr\u00e9stimo entre in\u00edcio_per\u00edodo e final_per\u00edodo. A sintaxe dessa fun\u00e7\u00e3o \u00e9 dada por: PGTOJURACUM(taxa, nper, vp, in\u00edcio_per\u00edodo, final_per\u00edodo, tipo). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":6119580,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6119579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6119580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":6119581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6119582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":571980,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 20","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"}],"slug":"informatica\/1627721","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante da Escola Naval - Prova 1","id":20729,"slug":"aspirante-da-escola-naval-prova-1"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mark lhe sentence that is grammatical\/y INCORRECT.","provas":[{"id":53002,"cargo":{"descricao":"Aspirante da Escola Naval - Prova 1","id":20729,"slug":"aspirante-da-escola-naval-prova-1"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2020-sspm-aspirante-da-escola-naval-prova-1-5","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Aspirante da Escola Naval - Prova 1 - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-24 04:13:46","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato da Aeron\u00e1utica (Aluno \/ Cadete)","id":88},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1603679,"hashId":"5bff3d42c328f3ec137b5cb209299bf1","enunciado":"<p>Mark lhe sentence that is grammatical\/y INCORRECT.<\/p>","resposta":6022323,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lf you want to be an expert talker when speaking to real life emergency services dispatchers, know your location.","id":6022320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lf you want to be an expert talker when speaking to real life emergency services dispatchers, know your location.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"lf the company pushed the update to everyone's TVs automatically, the servers would be badly affected.","id":6022321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lf the company pushed the update to everyone's TVs automatically, the servers would be badly affected.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"lf you don't like the idea of using metal to build your drone, you can use other materiais that are flexible.","id":6022322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lf you don't like the idea of using metal to build your drone, you can use other materiais that are flexible.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"lf you will want to take aerial photos and record the surroundings while flying your drone, you will need a camera.","id":6022323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lf you will want to take aerial photos and record the surroundings while flying your drone, you will need a camera.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"lf the callers are unable to answer the questions, the dispatcher taking emergency calls has to act immediately.","id":6022324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lf the callers are unable to answer the questions, the dispatcher taking emergency calls has to act immediately.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443518,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 40","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/1603679","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante da Escola Naval - Prova 1","id":20729,"slug":"aspirante-da-escola-naval-prova-1"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Which option completes lhe paragraph below correctly? lf your child has no symptoms of vision problems and no family history of vision problems, ___ every one to two years. Otherwise, schedule eye exams based on the advice of your eye doctor. (Adapted from https:\/\/www.mayoclinic.org)","provas":[{"id":53002,"cargo":{"descricao":"Aspirante da Escola Naval - Prova 1","id":20729,"slug":"aspirante-da-escola-naval-prova-1"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2020-sspm-aspirante-da-escola-naval-prova-1-5","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Aspirante da Escola Naval - Prova 1 - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-24 04:13:46","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato da Aeron\u00e1utica (Aluno \/ Cadete)","id":88},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1603722,"hashId":"a67093c7e4b272b449e564c20bec7ebe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Which option completes lhe paragraph below correctly? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">lf your child has no symptoms of vision problems and no family history of vision problems, ___ every one to two years. Otherwise, schedule eye exams based on the advice of your eye doctor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Adapted from https:\/\/www.mayoclinic.org)<\/p>","resposta":6022524,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"have rechecked his or her vision","id":6022523,"corpo":"<p>have rechecked his or her vision<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"have his or her vision rechecked","id":6022524,"corpo":"<p>have his or her vision rechecked<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"his or her vision has rechecked","id":6022525,"corpo":"<p>his or her vision has rechecked<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"has rechecked his or her vision","id":6022526,"corpo":"<p>has rechecked his or her vision<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"have had rechecked his or her vision","id":6022527,"corpo":"<p>have had rechecked his or her vision<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443518,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 40","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos | Verbs","oab":false,"nome":"Verbos | Verbs","pai":4568,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403060,"slug":"lingua-inglesa-verbos-verbs"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/1603722","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336,"slug":"direns-marinha"}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante da Escola Naval - Prova 2","id":20731,"slug":"aspirante-da-escola-naval-prova-2"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Naval","sigla":"Escola Naval","id":4356,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"escola-naval"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No titulo do texto, Ruth Silviano Brand\u00e3o usou uma figura de linguagem. Assinale a op\u00e7\u00e3o que identifica corretamente essa figura.","provas":[{"id":70135,"cargo":{"descricao":"Aspirante da Escola Naval - Prova 2","id":20731,"slug":"aspirante-da-escola-naval-prova-2"},"orgao":{"nome":"Escola Naval","sigla":"Escola Naval","id":4356,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"escola-naval"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336,"slug":"direns-marinha"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"escola-naval-2020-direns-marinha-aspirante-da-escola-naval-prova-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Escola Naval - Aspirante da Escola Naval - Prova 2 - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 05:33:36","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54}],"areas":[],"id":2399758,"hashId":"8d06c8daa6ce6651bc3fc292baba507a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No titulo do texto, Ruth Silviano Brand\u00e3o usou uma figura de linguagem. Assinale a op\u00e7\u00e3o que identifica corretamente essa figura.<\/p>","resposta":9499920,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eufemismo.","id":9499916,"corpo":"<p>Eufemismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Catacrese.","id":9499917,"corpo":"<p>Catacrese.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Meton\u00edmia.","id":9499918,"corpo":"<p>Meton\u00edmia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Hip\u00e9rbole.","id":9499919,"corpo":"<p>Hip\u00e9rbole.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Prosopopeia.","id":9499920,"corpo":"<p>Prosopopeia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 02 Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es de 32 a 40.O CORPO ESCRITO DA LITERATURA A escrita se faz com o corpo, e da\u00ed sua pulsa\u00e7\u00e3o, seu ritmo pulsional, sua respira\u00e7\u00e3o singular, sua rebeldia, \u00e0s vezes domada pela for\u00e7a da armadura da l\u00edngua, pela sintaxe, freios e ordenamentos. Assim, nunca s\u00e3o puras ideias abstratas que se escrevem e por isso, quando se lida com a escrita alheia do escritor ou do escrevente comum, como leitor ou cr\u00edtico, toca-se em textos, com as m\u00e3os, com os olhos, com a pele. Tal gesto pode irritar profundamente aquele que escreveu, como se seu corpo sofresse uma agress\u00e3o ou uma invas\u00e3o indevida, da qual ele tem que se defender, sob o risco de se ver ferido por um olhar ou m\u00e3o estranha. Por isso, aquele que escreve, a todo momento, talvez tente se explicar, se suturar, na tentativa de se preservar de um outro intrusivo, que fala de um lugar que nem sempre \u00e9 o da cumplicidade especular, obrigando a um dizer outro que ele - o que escreve - recusa, desconhece ou simplesmente cala.\tO escrever tem a ver com uma intimidade que, no entanto, sempre se volta para fora, paradoxalmente se mascarando e se desvelando, ao mesmo tempo. Da\u00ed, a fugaz medida do texto, que o faz se dizer e se desdizer, no palco mesmo da folha branca, onde ele se exibe, com pudor, falso pudor, ou uma esp\u00e9cie de bravata exibicionista. Textos po\u00e9ticos ou romanescos querem agradar ou seduzir o incauto leitor com suas manhas e artimanhas, prometendo e faltando \u00e0 palavra dada, \u00e0s promessas de respostas, \u00e0 avidez ing\u00eanua de quem espera dele mais do que palavras, letras.\tAssim, o texto fala e fala mais do que o autor pretende, e n\u00e3o h\u00e1 como evitar essa rebeldia de palavras que fogem de um ilus\u00f3rio comando, mesmo quando se buscam recursos os mais variados, para dom\u00e1-las, se assim se pretende, no c\u00e1rcere privado da sintaxe, das normas, dos modelos, sonetos, tercetos ou a mais r\u00edgida rima livre.\tPorque as palavras s\u00e3o \u201cpalavras em p\u00e1ssaros\u201d, como afirma um personagem de Jo\u00e3o Gilberto Noll que se diz dominado por elas, no ato mesmo da escrita, como se elas escapassem de seus dedos que dedilham as teclas da m\u00e1quina, sem conseguir control\u00e1-las.\tUm dia, escrevi ou me escrevi: literatura s\u00e3o palavras. Mas nem todas as palavras fazem literatura, a n\u00e3o ser aquelas que trabalham no velho barro da l\u00edngua, laborando nele como quem forja alguma coisa t\u00e3o material, como com o cristal sonoro ou o som bruto de cordas que esperam as m\u00e3os do violinista, para afin\u00e1-las ou quebr\u00e1-las com som novo que possa arranhar nossos ouvidos duros, rapidamente surdos aos velhos verbos repetidos que ecoam sinistramente na velha casa da escrita.[...]\tA escrita n\u00e3o segura todos os riscos, todos os pontos finais, mas alguma coisa ela faz, quando se gastam todos os recursos do semblant, quando, de repente, ela come\u00e7a a se dizer sozinha, avizinhando-nos do real, este insabido que fascina e nos deixa nus diante de todos os leitores.\tTalvez a\u00ed, nessa hora, surja um voyeurismo que surpreenda o escritor, l\u00e1 onde ele n\u00e3o se adivinhava, quando pode se desconhecer em suas palavras, estas que saem de seu pobre teatro do quotidiano e o espreitam, no ch\u00e3o mesmo da poesia, na sua letra, ao p\u00e9 da letra.\tEla, a poesia, vem, sem suas vestimentas-textos, que, de t\u00e3o decorados, se p\u00f5em a despir-se, pois todo ator ou atriz tem sua hora de cansa\u00e7o, quando sua fala j\u00e1 n\u00e3o fala, quando uma brusca opacidade faz que ele ou ela tropece as palavras e as gagueje, num hiato.\tDepois da luta, a luta mais v\u00e3 de Drummond, fica-se sabendo que ela - a luta - \u00e9 de outra ordem e se escreve com outras armas. Mas s\u00f3 se sabe isso depois de liquefazer suas palavras-lutas, de passar por um estado de ruptura do velho ch\u00e3o da gram\u00e1tica, da l\u00edngua p\u00e1tria.\tL\u00edngua p\u00e1tria necess\u00e1ria, mas que precisa ser transformada em heran\u00e7a, para ser reescrita e relida, agora, noutros tempos, sem que se deixe de trabalhar o limo verde de seus voc\u00e1bulos esquecidos no museu de tudo. Tudo o que me diz ou nos diz na floresta de s\u00edmbolos onde nos perdemos, onde perdemos o rumo e o prumo. Mas tamb\u00e9m onde inventamos outros itiner\u00e1rios, com outras b\u00fassolas, no papel l\u00edvido, como disse a voz de um escritor cujo nome esqueci, mas que me fala agora. Ou mesmo, escrevendo nessa outra tela, a dos nossos fantasmas, bela ou temida janela, ou nessa outra, cujo brilho ofusca, a do computador, que faz voar, correr nas suas teclas as palavras-p\u00e1ssaros, sem pouso, sem pausa.\tPalavras-p\u00e1ssaros do tempo-espa\u00e7o que n\u00e3o se deixam apagar nas letras empoeiradas das prateleiras de Babel, de Borges, sempre reescritas. Sempre renovadas e reinventadas, que \u00e9 para isso que serve a literatura. [...]BRAND\u00c3O, Ruth Silviano. A vida escrita. Rio de Janeiro: 7 Letras, 2006. (Texto adaptado)","id":532229,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">TEXTO 02 Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es de 32 a 40.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><em>O CORPO ESCRITO DA LITERATURA <\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA escrita se faz com o corpo, e da\u00ed sua pulsa\u00e7\u00e3o, seu ritmo pulsional, sua respira\u00e7\u00e3o singular, sua rebeldia, \u00e0s vezes domada pela for\u00e7a da armadura da l\u00edngua, pela sintaxe, freios e ordenamentos. Assim, nunca s\u00e3o puras ideias abstratas que se escrevem e por isso, quando se lida com a escrita alheia do escritor ou do escrevente comum, como leitor ou cr\u00edtico, toca-se em textos, com as m\u00e3os, com os olhos, com a pele. Tal gesto pode irritar profundamente aquele que escreveu, como se seu corpo sofresse uma agress\u00e3o ou uma invas\u00e3o indevida, da qual ele tem que se defender, sob o risco de se ver ferido por um olhar ou m\u00e3o estranha. Por isso, aquele que escreve, a todo momento, talvez tente se explicar, se suturar, na tentativa de se preservar de um outro intrusivo, que fala de um lugar que nem sempre \u00e9 o da cumplicidade especular, obrigando a um dizer outro que ele - o que escreve - recusa, desconhece ou simplesmente cala.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO escrever tem a ver com uma intimidade que, no entanto, sempre se volta para fora, paradoxalmente se mascarando e se desvelando, ao mesmo tempo. Da\u00ed, a fugaz medida do texto, que o faz se dizer e se desdizer, no palco mesmo da folha branca, onde ele se exibe, com pudor, falso pudor, ou uma esp\u00e9cie de bravata exibicionista. Textos po\u00e9ticos ou romanescos querem agradar ou seduzir o incauto leitor com suas manhas e artimanhas, prometendo e faltando \u00e0 palavra dada, \u00e0s promessas de respostas, \u00e0 avidez ing\u00eanua de quem espera dele mais do que palavras, letras.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAssim, o texto fala e fala mais do que o autor pretende, e n\u00e3o h\u00e1 como evitar essa rebeldia de palavras que fogem de um ilus\u00f3rio comando, mesmo quando se buscam recursos os mais variados, para dom\u00e1-las, se assim se pretende, no c\u00e1rcere privado da sintaxe, das normas, dos modelos, sonetos, tercetos ou a mais r\u00edgida rima livre.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPorque as palavras s\u00e3o \u201cpalavras em p\u00e1ssaros\u201d, como afirma um personagem de Jo\u00e3o Gilberto Noll que se diz dominado por elas, no ato mesmo da escrita, como se elas escapassem de seus dedos que dedilham as teclas da m\u00e1quina, sem conseguir control\u00e1-las.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tUm dia, escrevi ou me escrevi: literatura s\u00e3o palavras. Mas nem todas as palavras fazem literatura, a n\u00e3o ser aquelas que trabalham no velho barro da l\u00edngua, laborando nele como quem forja alguma coisa t\u00e3o material, como com o cristal sonoro ou o som bruto de cordas que esperam as m\u00e3os do violinista, para afin\u00e1-las ou quebr\u00e1-las com som novo que possa arranhar nossos ouvidos duros, rapidamente surdos aos velhos verbos repetidos que ecoam sinistramente na velha casa da escrita.[...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA escrita n\u00e3o segura todos os riscos, todos os pontos finais, mas alguma coisa ela faz, quando se gastam todos os recursos do <em>semblant<\/em>, quando, de repente, ela come\u00e7a a se dizer sozinha, avizinhando-nos do real, este insabido que fascina e nos deixa nus diante de todos os leitores.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tTalvez a\u00ed, nessa hora, surja um <em>voyeurismo <\/em>que surpreenda o escritor, l\u00e1 onde ele n\u00e3o se adivinhava, quando pode se desconhecer em suas palavras, estas que saem de seu pobre teatro do quotidiano e o espreitam, no ch\u00e3o mesmo da poesia, na sua letra, ao p\u00e9 da letra.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEla, a poesia, vem, sem suas vestimentas-textos, que, de t\u00e3o decorados, se p\u00f5em a despir-se, pois todo ator ou atriz tem sua hora de cansa\u00e7o, quando sua fala j\u00e1 n\u00e3o fala, quando uma brusca opacidade faz que ele ou ela tropece as palavras e as gagueje, num hiato.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tDepois da luta, a luta mais v\u00e3 de Drummond, fica-se sabendo que ela - a luta - \u00e9 de outra ordem e se escreve com outras armas. Mas s\u00f3 se sabe isso depois de liquefazer suas palavras-lutas, de passar por um estado de ruptura do velho ch\u00e3o da gram\u00e1tica, da l\u00edngua p\u00e1tria.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tL\u00edngua p\u00e1tria necess\u00e1ria, mas que precisa ser transformada em heran\u00e7a, para ser reescrita e relida, agora, noutros tempos, sem que se deixe de trabalhar o limo verde de seus voc\u00e1bulos esquecidos no museu de tudo. Tudo o que me diz ou nos diz na floresta de s\u00edmbolos onde nos perdemos, onde perdemos o rumo e o prumo. Mas tamb\u00e9m onde inventamos outros itiner\u00e1rios, com outras b\u00fassolas, no papel l\u00edvido, como disse a voz de um escritor cujo nome esqueci, mas que me fala agora. Ou mesmo, escrevendo nessa outra tela, a dos nossos fantasmas, bela ou temida janela, ou nessa outra, cujo brilho ofusca, a do computador, que faz voar, correr nas suas teclas as palavras-p\u00e1ssaros, sem pouso, sem pausa.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPalavras-p\u00e1ssaros do tempo-espa\u00e7o que n\u00e3o se deixam apagar nas letras empoeiradas das prateleiras de Babel, de Borges, sempre reescritas. Sempre renovadas e reinventadas, que \u00e9 para isso que serve a literatura. [...]<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">BRAND\u00c3O, Ruth Silviano.<em> A vida escrita<\/em>. Rio de Janeiro: 7 Letras, 2006. (Texto adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 40 ","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2399758","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":8732,"slug":"analista-ministerial-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Direito","id":8733,"slug":"analista-ministerial-area-direito"},{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Psicologia","id":599,"slug":"analista-ministerial-area-psicologia"},{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600,"slug":"analista-ministerial-area-servico-social"},{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":586,"slug":"analista-ministerial-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":16677,"slug":"analista-ministerial-area-ciencia-da-computacao"},{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Administrativa","id":575,"slug":"analista-ministerial-area-administrativa"},{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Biblioteconomia","id":578,"slug":"analista-ministerial-area-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Cear\u00e1","sigla":"MPCE","id":2403,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"mpce-ce"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 facultativo o emprego da v\u00edrgula presente na afirma\u00e7\u00e3o atribu\u00edda a Voltaire, no primeiro per\u00edodo do texto.","provas":[{"id":41146,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":8732,"slug":"analista-ministerial-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Cear\u00e1","sigla":"MPCE","id":2403,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"mpce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"mpce-ce-2020-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPCE - Analista Ministerial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2020"},{"id":41153,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Direito","id":8733,"slug":"analista-ministerial-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Cear\u00e1","sigla":"MPCE","id":2403,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"mpce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"mpce-ce-2020-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPCE - Analista Ministerial - \u00c1rea Direito - 2020"},{"id":41154,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Psicologia","id":599,"slug":"analista-ministerial-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Cear\u00e1","sigla":"MPCE","id":2403,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"mpce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"mpce-ce-2020-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPCE - Analista Ministerial - \u00c1rea Psicologia - 2020"},{"id":41159,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600,"slug":"analista-ministerial-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Cear\u00e1","sigla":"MPCE","id":2403,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"mpce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"mpce-ce-2020-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPCE - Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2020"},{"id":41180,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":586,"slug":"analista-ministerial-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Cear\u00e1","sigla":"MPCE","id":2403,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"mpce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"mpce-ce-2020-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPCE - Analista Ministerial - \u00c1rea Engenharia Civil - 2020"},{"id":41181,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":16677,"slug":"analista-ministerial-area-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Cear\u00e1","sigla":"MPCE","id":2403,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"mpce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"mpce-ce-2020-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPCE - Analista Ministerial - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2020"},{"id":41195,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Administrativa","id":575,"slug":"analista-ministerial-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Cear\u00e1","sigla":"MPCE","id":2403,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"mpce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"mpce-ce-2020-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPCE - Analista Ministerial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2020"},{"id":41198,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Biblioteconomia","id":578,"slug":"analista-ministerial-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Cear\u00e1","sigla":"MPCE","id":2403,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"mpce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"mpce-ce-2020-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPCE - Analista Ministerial - \u00c1rea Biblioteconomia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":31,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 11:03:00","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1219343,"hashId":"96f0f6d07bc4456057183a13e28a65cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 facultativo o emprego da v\u00edrgula presente na afirma\u00e7\u00e3o atribu\u00edda a Voltaire, no primeiro per\u00edodo do texto.<\/p><p><br><\/p>","resposta":4396719,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4396718,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4396719,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das ideias, dos sentidos e dos aspectos lingu\u00edsticos do texto precedente, julgue os itens seguintes.","id":398632,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41146\/Q15a21.GIF\"><\/p><p>Acerca das ideias, dos sentidos e dos aspectos lingu\u00edsticos do texto\r\nprecedente, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 21","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1219343","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto FIP Concursos e Treinamentos","descricao":"Instituto FIP Concursos e Treinamentos - FIP","sigla":"FIP","oab":false,"id":1093,"slug":"fip"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Regula\u00e7\u00e3o M\u00e9dica","id":17890,"slug":"auxiliar-de-regulacao-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade da Regi\u00e3o Oeste Servi\u00e7os de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - CIS-URG OESTE","sigla":"CIS URG OESTE","id":3838,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cis-urg-oeste-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Freud, o funcionamento do aparelho ps\u00edquico refere-se a tr\u00eas sistemas da personalidade. Sobre esse tema \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":41905,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Regula\u00e7\u00e3o M\u00e9dica","id":17890,"slug":"auxiliar-de-regulacao-medica"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade da Regi\u00e3o Oeste Servi\u00e7os de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - CIS-URG OESTE","sigla":"CIS URG OESTE","id":3838,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cis-urg-oeste-mg"},"banca":{"nome":"Instituto FIP Concursos e Treinamentos","descricao":"Instituto FIP Concursos e Treinamentos - FIP","sigla":"FIP","oab":false,"id":1093,"slug":"fip"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cis-urg-oeste-mg-2020-fip-auxiliar-de-regulacao-medica","tipo":1,"nome":"FIP - CIS-URG OESTE - Auxiliar de Regula\u00e7\u00e3o M\u00e9dica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 11:19:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1244204,"hashId":"478e03e9b6cdcc072d5e8a1cb734bbf5","enunciado":"<p align=justify>De acordo com Freud, o funcionamento do aparelho ps\u00edquico refere-se a tr\u00eas sistemas da personalidade. Sobre esse tema \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":4500806,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Ego constitui o reservat\u00f3rio da energia ps\u00edquica.","id":4500804,"corpo":"<p align=justify>O Ego constitui o reservat\u00f3rio da energia ps\u00edquica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O Superego \u00e9 regido pelo princ\u00edpio da realidade.","id":4500805,"corpo":"<p align=justify>O Superego \u00e9 regido pelo princ\u00edpio da realidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O ego e, posteriormente, o superego s\u00e3o diferencia\u00e7\u00f5es do id, o que demonstra uma interdepend\u00eancia entre esses tr\u00eas sistemas, retirando a ideia de sistemas separados.","id":4500806,"corpo":"<p align=justify>O ego e, posteriormente, o superego s\u00e3o diferencia\u00e7\u00f5es do id, o que demonstra uma interdepend\u00eancia entre esses tr\u00eas sistemas, retirando a ideia de sistemas separados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O Id regula a puls\u00e3o de vida e o princ\u00edpio do prazer.","id":4500807,"corpo":"<p align=justify>O Id regula a puls\u00e3o de vida e o princ\u00edpio do prazer.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401235,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Mental","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Mental","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405814,"slug":"enfermagem-saude-mental"}],"slug":"enfermagem\/1244204","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arapongas","sigla":"","id":1441,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-arapongas-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um Centro de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial (CAPS) \u00e9 um servi\u00e7o de sa\u00fade aberto e comunit\u00e1rio do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). Sobre a caracteriza\u00e7\u00e3o dos CAPS, assinale a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":50365,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapongas","sigla":"","id":1441,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-arapongas-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-arapongas-pr-2020-unespar-psicologo-2","tipo":1,"nome":"UNESPAR - Prefeitura de Arapongas - Psic\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 13:45:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1520531,"hashId":"cf12a052e40ad02a682464add017c078","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um Centro de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial (CAPS) \u00e9 um servi\u00e7o de sa\u00fade aberto e comunit\u00e1rio do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). Sobre a caracteriza\u00e7\u00e3o dos CAPS, assinale a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":5680919,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Os CAPS tem a miss\u00e3o de dar um atendimento atrav\u00e9s da psicoterapia breve \u00e0s pessoas que sofrem de transtornos mentais leves a moderado. ","id":5680916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Os CAPS tem a miss\u00e3o de dar um atendimento atrav\u00e9s da psicoterapia breve \u00e0s pessoas que sofrem de transtornos mentais leves a moderado. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os CAPS tem a miss\u00e3o de oferecer cuidados cl\u00ednicos e de reabilita\u00e7\u00e3o psicossocial atrav\u00e9s do modelo hospitaloc\u00eantrico. ","id":5680917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os CAPS tem a miss\u00e3o de oferecer cuidados cl\u00ednicos e de reabilita\u00e7\u00e3o psicossocial atrav\u00e9s do modelo hospitaloc\u00eantrico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" Os CAPS trabalham atrav\u00e9s de interna\u00e7\u00f5es, favorecendo o exerc\u00edcio da cidadania e da inclus\u00e3o social dos usu\u00e1rios e de suas fam\u00edlias. ","id":5680918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Os CAPS trabalham atrav\u00e9s de interna\u00e7\u00f5es, favorecendo o exerc\u00edcio da cidadania e da inclus\u00e3o social dos usu\u00e1rios e de suas fam\u00edlias. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" O CAPS \u00e9 um servi\u00e7o de atendimento de sa\u00fade mental criado para ser substutivo \u00e0s interna\u00e7\u00f5es em hospitais psiqui\u00e1tricos. ","id":5680919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O CAPS \u00e9 um servi\u00e7o de atendimento de sa\u00fade mental criado para ser substutivo \u00e0s interna\u00e7\u00f5es em hospitais psiqui\u00e1tricos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas anteriores est\u00e1 correta","id":5680920,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas anteriores est\u00e1 correta<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432640,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas no SUAS","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas no SUAS","pai":398626,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417522,"slug":"psicologia-politicas-publicas-no-suas"}],"slug":"psicologia\/1520531","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535,"slug":"psicologia-clinica"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O apoio matricial \u00e9 uma ferramenta estrat\u00e9gica da Pol\u00edtica de Sa\u00fade Mental para garantir o princ\u00edpio da integralidade das a\u00e7\u00f5es em sa\u00fade. Ele se d\u00e1 a partir da oferta de saberes\/fazeres t\u00e9cnicos especializados. Sendo assim, \u00e9 correto afirmar que matriciamento \u00e9 ","provas":[{"id":51807,"cargo":{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535,"slug":"psicologia-clinica"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2020-quadrix-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Psicologia Cl\u00ednica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 13:45:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"}],"id":1600096,"hashId":"d38948049460bf98a7f722534c0787db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O apoio matricial \u00e9 uma ferramenta estrat\u00e9gica da Pol\u00edtica de Sa\u00fade Mental para garantir o princ\u00edpio da integralidade das a\u00e7\u00f5es em sa\u00fade. Ele se d\u00e1 a partir da oferta de saberes\/fazeres t\u00e9cnicos especializados. Sendo assim, \u00e9 correto afirmar que matriciamento \u00e9 <\/p>","resposta":6005647,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a interven\u00e7\u00e3o psicossocial coletiva realizada apenas pelo profissional de sa\u00fade mental. ","id":6005645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a interven\u00e7\u00e3o psicossocial coletiva realizada apenas pelo profissional de sa\u00fade mental. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o encaminhamento ao especialista. ","id":6005646,"corpo":"<p>o encaminhamento ao especialista. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"um novo modo de produzir sa\u00fade, em que duas ou mais equipes, em um processo de constru\u00e7\u00e3o compartilhada, criam uma proposta de interven\u00e7\u00e3o terap\u00eautica. ","id":6005647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um novo modo de produzir sa\u00fade, em que duas ou mais equipes, em um processo de constru\u00e7\u00e3o compartilhada, criam uma proposta de interven\u00e7\u00e3o terap\u00eautica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o atendimento individual pelo profissional de sa\u00fade mental. ","id":6005648,"corpo":"<p>o atendimento individual pelo profissional de sa\u00fade mental. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"um conjunto de propostas e condutas terap\u00eauticas articuladas pela equipe interdisciplinar do servi\u00e7o local, um dispositivo potencial para o planejamento das a\u00e7\u00f5es em sa\u00fade.","id":6005649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um conjunto de propostas e condutas terap\u00eauticas articuladas pela equipe interdisciplinar do servi\u00e7o local, um dispositivo potencial para o planejamento das a\u00e7\u00f5es em sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443152,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade Mental","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade Mental","pai":398626,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417517,"slug":"psicologia-politicas-publicas-de-saude-mental"}],"slug":"psicologia\/1600096","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pr\u00e1tica mental do autoexame permanente \u00e9 necess\u00e1ria, j\u00e1 que a compreens\u00e3o de nossas fraquezas ou faltas \u00e9 a via para a compreens\u00e3o do outro. Se descobrirmos que somos todos seres fal\u00edveis, fr\u00e1geis, insuficientes, carentes, ent\u00e3o podemos descobrir que todos necessitamos de m\u00fatua compreens\u00e3o. O autoexame cr\u00edtico permite que nos descentremos em rela\u00e7\u00e3o a n\u00f3s mesmos e, por conseguinte, que reconhe\u00e7amos e julguemos nosso egocentrismo. Permite que n\u00e3o assumamos a posi\u00e7\u00e3o de juiz de todas as coisas (MORIN, 2013). Nesse sentido, segundo o autor, o caminho da humaniza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es humanas se d\u00e1 tamb\u00e9m atrav\u00e9s da: ","provas":[{"id":77701,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2020-furb-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Gaspar - Procurador Municipal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 10:21:16","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2335920,"hashId":"6d924a655086b50651efa1a06cc84412","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pr\u00e1tica mental do autoexame permanente \u00e9 necess\u00e1ria, j\u00e1 que a compreens\u00e3o de nossas fraquezas ou faltas \u00e9 a via para a compreens\u00e3o do outro. Se descobrirmos que somos todos seres fal\u00edveis, fr\u00e1geis, insuficientes, carentes, ent\u00e3o podemos descobrir que todos necessitamos de m\u00fatua compreens\u00e3o. O autoexame cr\u00edtico permite que nos descentremos em rela\u00e7\u00e3o a n\u00f3s mesmos e, por conseguinte, que reconhe\u00e7amos e julguemos nosso egocentrismo. Permite que n\u00e3o assumamos a posi\u00e7\u00e3o de juiz de todas as coisas (MORIN, 2013). Nesse sentido, segundo o autor, o caminho da humaniza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es humanas se d\u00e1 tamb\u00e9m atrav\u00e9s da: <\/p>","resposta":9230446,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Autocr\u00edtica.","id":9230444,"corpo":"<p>Autocr\u00edtica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Catarse.","id":9230445,"corpo":"<p>Catarse.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" Introspec\u00e7\u00e3o.","id":9230446,"corpo":"<p> Introspec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Simpatia.","id":9230447,"corpo":"<p>Simpatia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Sabedoria.","id":9230448,"corpo":"<p>Sabedoria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524870,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria das rela\u00e7\u00f5es humanas","oab":false,"nome":"Teoria das rela\u00e7\u00f5es humanas","pai":404577,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404578,"slug":"administracao-geral-teoria-das-relacoes-humanas"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/2335920","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a \u00e9tica como reflex\u00e3o sobre os problemas morais, analise as afirmativas abaixo e, diante de cada uma, escreva V, para as verdadeiras, e F, para as falsas: ( ) \u00c9 inapropriado julgar que a investiga\u00e7\u00e3o \u00e9tica recomenda um \u00fanico c\u00f3digo moral como racionalmente prefer\u00edvel. ( ) A pergunta b\u00e1sica da \u00e9tica seria: \u201cO que devemos fazer?\u201d. ( ) A quest\u00e3o central da moral seria: \u201cPor que devemos fazer?\u201d. Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta:","provas":[{"id":77701,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2020-furb-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Gaspar - Procurador Municipal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 10:21:17","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2335939,"hashId":"6bb4be8b4297f26ca93fb2f19755fe4e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a \u00e9tica como reflex\u00e3o sobre os problemas morais, analise as afirmativas abaixo e, diante de cada uma, escreva V, para as verdadeiras, e F, para as falsas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 inapropriado julgar que a investiga\u00e7\u00e3o \u00e9tica recomenda um \u00fanico c\u00f3digo moral como racionalmente prefer\u00edvel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A pergunta b\u00e1sica da \u00e9tica seria: \u201cO que devemos fazer?\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A quest\u00e3o central da moral seria: \u201cPor que devemos fazer?\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta:<\/p>","resposta":9230530,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" F \u2013 V \u2013 V.","id":9230527,"corpo":"<p> F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V.","id":9230528,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F.","id":9230529,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":9230530,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" F \u2013 F \u2013 V.","id":9230531,"corpo":"<p> F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524870,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica, moral, princ\u00edpios e valores","oab":true,"nome":"\u00c9tica, moral, princ\u00edpios e valores","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404060,"slug":"etica-etica-moral-principios-e-valores"}],"slug":"etica\/2335939","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores","id":8618,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-operacao-de-computadores"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o enunciado a seguir: &#39;&#39;Al\u00e9m da geneticista, est\u00e3o envolvidos na parceria o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade que oferecer\u00e1 dados epidemiol\u00f3gicos da popula\u00e7\u00e3o brasileira por meio do projeto ELSA Brasil&#39;&#39;. Sobre a classifica\u00e7\u00e3o das palavras em destaque, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":40327,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pa-pa-2020-ibfc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"IBFC - TRE PA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2020"},{"id":40333,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores","id":8618,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-operacao-de-computadores"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pa-pa-2020-ibfc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-operacao-de-computadores","tipo":1,"nome":"IBFC - TRE PA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 10:53:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1190411,"hashId":"9c3fe5b0e6135e20512658c025c5f274","enunciado":"<p align=\"justify\">Observe o enunciado a seguir: <u>&#39;&#39;Al\u00e9m da\r\n<\/u>geneticista, est\u00e3o envolvidos na parceria o\r\nMinist\u00e9rio da Sa\u00fade que <u>oferecer\u00e1<\/u> dados\r\nepidemiol\u00f3gicos da popula\u00e7\u00e3o brasileira<u> por<\/u>\r\nmeio do projeto ELSA Brasil&#39;&#39;. Sobre a\r\nclassifica\u00e7\u00e3o das palavras em destaque,\r\nassinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":4278177,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O voc\u00e1bulo &#39;&#39;Al\u00e9m da&#39;&#39; \u00e9 classificado gramaticalmente como locu\u00e7\u00e3o prepositiva.","id":4278176,"corpo":"<p align=justify>O voc\u00e1bulo <u><strong>&#39;&#39;Al\u00e9m da&#39;&#39;<\/strong><\/u> \u00e9 classificado\r\ngramaticalmente como locu\u00e7\u00e3o prepositiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O voc\u00e1bulo &#39;&#39;por&#39;&#39; \u00e9 classificado gramaticalmente como conjun\u00e7\u00e3o subordinativa adverbial.","id":4278177,"corpo":"<p align=justify>O voc\u00e1bulo <u><strong>&#39;&#39;por&#39;&#39;<\/strong><\/u>  \u00e9 classificado gramaticalmente\r\ncomo conjun\u00e7\u00e3o subordinativa adverbial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O voc\u00e1bulo &#39;&#39;na&#39;&#39; \u00e9 classificado gramaticalmente como preposi\u00e7\u00e3o formada pela contra\u00e7\u00e3o da preposi\u00e7\u00e3o &#39;&#39;em&#39;&#39; com o artigo &#39;&#39;a&#39;&#39;.","id":4278178,"corpo":"<p align=justify>O voc\u00e1bulo <u><strong>&#39;&#39;na&#39;&#39;<\/strong><\/u> \u00e9 classificado gramaticalmente\r\ncomo preposi\u00e7\u00e3o formada pela contra\u00e7\u00e3o da\r\npreposi\u00e7\u00e3o &#39;&#39;em&#39;&#39; com o artigo &#39;&#39;a&#39;&#39;.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" O voc\u00e1bulo &#39;&#39;oferecer\u00e1&#39;&#39; \u00e9 classificado gramaticalmente como verbo.","id":4278179,"corpo":"<p align=justify>\r\nO voc\u00e1bulo <strong><u>&#39;&#39;oferecer\u00e1&#39;&#39;<\/u><\/strong> \u00e9 classificado gramaticalmente como verbo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia atentamente o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 7. Projeto brasileiro pretende mapear genoma de 15 mil pessoas para prever e tratar doen\u00e7as Por Filipe Domingues, G1\/ 10\/12\/2019 12h00 Um projeto liderado por uma cientista brasileira vai identificar as principais caracter\u00edsticas gen\u00e9ticas dos brasileiros para prever doen\u00e7as e antecipar tratamentos. Lan\u00e7ada nesta ter\u00e7a-feira (10), em S\u00e3o Paulo, a iniciativa \"DNA do Brasil\" quer mapear o genoma de 15 mil pessoas de 35 a 74 anos de idade e se tornar o maior levantamento do tipo j\u00e1 realizado no pa\u00eds. A ideia \u00e9 que em cinco anos j\u00e1 se tenham os primeiros resultados. \"O desafio \u00e9 entender quais varia\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas est\u00e3o associadas a quais caracter\u00edsticas das pessoas\", disse a pesquisadora Lygia da Veiga Pereira, da Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), na abertura do projeto. \"N\u00f3s somos o resultado do nosso genoma mais o nosso estilo de vida. O genoma \u00e9 a receita do nosso corpo.\" Al\u00e9m da geneticista, est\u00e3o envolvidos na parceria o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade que oferecer\u00e1 dados epidemiol\u00f3gicos da popula\u00e7\u00e3o brasileira por meio do projeto ELSA Brasil; organiza\u00e7\u00f5es privadas como a Dasa, empresa da \u00e1rea de sa\u00fade, que financiar\u00e1 e realizar\u00e1 o sequenciamento das primeiras 3 mil amostras; a Illumina que vai fornecer os insumos e a Google Cloud que far\u00e1 o armazenamento e prote\u00e7\u00e3o dos dados. As descobertas que os cientistas fizerem poder\u00e3o ser traduzidas em inova\u00e7\u00f5es tanto na \u00e1rea de pesquisa gen\u00e9tica quanto nos diagn\u00f3sticos e tratamentos de doen\u00e7as como o c\u00e2ncer, a hipertens\u00e3o, o diabetes, depress\u00e3o, esquizofrenia e algumas doen\u00e7as raras. Ao descobrir que determinada prote\u00edna presente no corpo de uma pessoa permite manter o colesterol baixo, \u00e9 poss\u00edvel \"editar\" o DNA do paciente para imitar o comportamento deste elemento. [...] O diretor m\u00e9dico da Dasa, Gustavo Campana, lembrou que 80% das 8 mil doen\u00e7as consideradas raras t\u00eam origem gen\u00e9tica. J\u00e1 os c\u00e2nceres heredit\u00e1rios s\u00e3o de 5 a 12% dos casos. Portanto, al\u00e9m da previs\u00e3o de tais doen\u00e7as, o mapeamento dos genes e sua associa\u00e7\u00e3o com as caracter\u00edsticas da popula\u00e7\u00e3o brasileira podem permitir avan\u00e7os em \"terap\u00eautica g\u00eanica\", ou seja, m\u00e9todos de tratamento que atuam diretamente nos genes - o mais famoso deles \u00e9 o CRISPR, a t\u00e9cnica de edi\u00e7\u00e3o do DNA. \"Esse projeto \u00e9 um marco da gen\u00e9tica populacional no Brasil,\" disse Campana.[...]","id":395142,"enunciado":"<p align=\"center\"><strong>Leia atentamente o texto abaixo para\r\nresponder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 7.\r\n<\/strong><\/p><p align=\"center\"><strong><br><\/strong><\/p><p align=\"center\"><strong>Projeto brasileiro pretende mapear genoma de 15\r\nmil pessoas para prever e tratar doen\u00e7as<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"center\">Por Filipe Domingues, G1\/ 10\/12\/2019 12h00\r\n<\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/40327\/T1.GIF\"><div align=\"justify\"><\/div><\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">          Um projeto liderado por uma cientista brasileira\r\nvai identificar as principais caracter\u00edsticas gen\u00e9ticas\r\ndos brasileiros para prever doen\u00e7as e antecipar\r\ntratamentos. Lan\u00e7ada nesta ter\u00e7a-feira (10), em S\u00e3o\r\nPaulo, a iniciativa \"DNA do Brasil\" quer mapear o\r\ngenoma de 15 mil pessoas de 35 a 74 anos de idade e\r\nse tornar o maior levantamento do tipo j\u00e1 realizado no\r\npa\u00eds. A ideia \u00e9 que em cinco anos j\u00e1 se tenham os\r\nprimeiros resultados. \"O desafio \u00e9 entender quais\r\nvaria\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas est\u00e3o associadas a quais\r\ncaracter\u00edsticas das pessoas\", disse a pesquisadora\r\nLygia da Veiga Pereira, da Universidade de S\u00e3o Paulo\r\n(USP), na abertura do projeto. \"N\u00f3s somos o resultado\r\ndo nosso genoma mais o nosso estilo de vida. O\r\ngenoma \u00e9 a receita do nosso corpo.\"\r\n<\/p><p align=\"justify\">           Al\u00e9m da geneticista, est\u00e3o envolvidos na\r\nparceria o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade que oferecer\u00e1 dados\r\nepidemiol\u00f3gicos da popula\u00e7\u00e3o brasileira por meio do\r\nprojeto ELSA Brasil; organiza\u00e7\u00f5es privadas como a\r\nDasa, empresa da \u00e1rea de sa\u00fade, que financiar\u00e1 e\r\nrealizar\u00e1 o sequenciamento das primeiras 3 mil\r\namostras; a Illumina que vai fornecer os insumos e a\r\nGoogle Cloud que far\u00e1 o armazenamento e prote\u00e7\u00e3o\r\ndos dados. As descobertas que os cientistas fizerem\r\npoder\u00e3o ser traduzidas em inova\u00e7\u00f5es tanto na \u00e1rea de\r\npesquisa gen\u00e9tica quanto nos diagn\u00f3sticos e\r\ntratamentos de doen\u00e7as como o c\u00e2ncer, a hipertens\u00e3o,\r\no diabetes, depress\u00e3o, esquizofrenia e algumas\r\ndoen\u00e7as raras. Ao descobrir que determinada prote\u00edna\r\npresente no corpo de uma pessoa permite manter o\r\ncolesterol baixo, \u00e9 poss\u00edvel \"editar\" o DNA do paciente\r\npara imitar o comportamento deste elemento. [...]\r\n<\/p><p align=\"justify\">           O diretor m\u00e9dico da Dasa, Gustavo Campana,\r\nlembrou que 80% das 8 mil doen\u00e7as consideradas\r\nraras t\u00eam origem gen\u00e9tica. J\u00e1 os c\u00e2nceres heredit\u00e1rios\r\ns\u00e3o de 5 a 12% dos casos. Portanto, al\u00e9m da previs\u00e3o\r\nde tais doen\u00e7as, o mapeamento dos genes e sua\r\nassocia\u00e7\u00e3o com as caracter\u00edsticas da popula\u00e7\u00e3o\r\nbrasileira podem permitir avan\u00e7os em \"terap\u00eautica\r\ng\u00eanica\", ou seja, m\u00e9todos de tratamento que atuam\r\ndiretamente nos genes - o mais famoso deles \u00e9 o\r\nCRISPR, a t\u00e9cnica de edi\u00e7\u00e3o do DNA. \"Esse projeto \u00e9\r\num marco da gen\u00e9tica populacional no Brasil,\" disse\r\nCampana.[...]<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1190411","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"VALIPREV","id":3706,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"valiprev-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"V\u00e1rios blocos de papel, todos iguais entre si, e cada um deles no formato de um prisma reto de base retangular, com 30 cm de comprimento, 20 cm de largura e 5 cm de altura, foram empilhados, conforme mostra a figura. Se o volume total dessa pilha \u00e9 45 000 cm3, o n\u00famero de blocos dela \u00e9","provas":[{"id":40612,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"VALIPREV","id":3706,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"valiprev-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"valiprev-sp-2020-vunesp-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - VALIPREV - Agente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 10:02:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1200597,"hashId":"70545251ed20378437ece78580558057","enunciado":"<p align=justify><p>V\u00e1rios blocos de papel, todos iguais entre si, e cada um\r\ndeles no formato de um prisma reto de base retangular,\r\ncom 30 cm de comprimento, 20 cm de largura e 5 cm de\r\naltura, foram empilhados, conforme mostra a figura. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/40612\/Q25.GIF\"><\/p><p>Se o volume total dessa pilha \u00e9 45 000 cm3, o n\u00famero de\r\nblocos dela \u00e9<\/p><\/p>","resposta":4321126,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"11.","id":4321122,"corpo":"<p align=justify>11.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"12.","id":4321123,"corpo":"<p align=justify>12.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"13.","id":4321124,"corpo":"<p align=justify>13.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"14.","id":4321125,"corpo":"<p align=justify>14.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"15.","id":4321126,"corpo":"<p align=justify>15.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396392,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Volumes","oab":false,"nome":"Volumes","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408895,"slug":"matematica-volumes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geometria Espacial","oab":false,"nome":"Geometria Espacial","pai":403871,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403890,"slug":"matematica-geometria-espacial"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1200597","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Analista de Benef\u00edcios Previdenci\u00e1rios","id":17720,"slug":"analista-de-beneficios-previdenciarios"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"VALIPREV","id":3706,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"valiprev-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trecho que aponta um argumento a favor de processos para o filho indenizar os pais \u00e9:","provas":[{"id":40625,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"VALIPREV","id":3706,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"valiprev-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"valiprev-sp-2020-vunesp-assistente-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - VALIPREV - Assistente Social - 2020"},{"id":40630,"cargo":{"descricao":"Analista de Benef\u00edcios Previdenci\u00e1rios","id":17720,"slug":"analista-de-beneficios-previdenciarios"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"VALIPREV","id":3706,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"valiprev-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"valiprev-sp-2020-vunesp-analista-de-beneficios-previdenciarios","tipo":1,"nome":"VUNESP - VALIPREV - Analista de Benef\u00edcios Previdenci\u00e1rios - 2020"},{"id":40634,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"VALIPREV","id":3706,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"valiprev-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"valiprev-sp-2020-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - VALIPREV - Contador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 10:02:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1200931,"hashId":"4cc0966217b2ac603e819df7d92fd42a","enunciado":"<p align=justify>O trecho que aponta um argumento a favor de processos\r\npara o filho indenizar os pais \u00e9:<\/p>","resposta":4322363,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mas o ingrato, no fim das contas, ainda quer fazer contas. Se isso n\u00e3o \u00e9 motivo para uma indeniza\u00e7\u00e3o pesada, s\u00f3 um anjo nos pode salvar.","id":4322363,"corpo":"<p align=justify>Mas o ingrato, no fim das contas, ainda quer fazer\r\ncontas. Se isso n\u00e3o \u00e9 motivo para uma indeniza\u00e7\u00e3o\r\npesada, s\u00f3 um anjo nos pode salvar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Uma indeniza\u00e7\u00e3o, ainda que simb\u00f3lica, seria uma forma de fazer doutrina: quando queremos ter filhos, \u00e9 importante ter o consentimento deles.","id":4322364,"corpo":"<p align=justify>Uma indeniza\u00e7\u00e3o, ainda que simb\u00f3lica, seria uma\r\nforma de fazer doutrina: quando queremos ter filhos,\r\n\u00e9 importante ter o consentimento deles.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Mas h\u00e1, digamos, um \u201cpecado original\u201d que o rapaz n\u00e3o pode perdoar: ele nasceu sem dar o seu consentimento.","id":4322365,"corpo":"<p align=justify>Mas h\u00e1, digamos, um \u201cpecado original\u201d que o rapaz\r\nn\u00e3o pode perdoar: ele nasceu sem dar o seu consentimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Hoje, conv\u00e9m poupar primeiro para a indeniza\u00e7\u00e3o que eles nos v\u00e3o pedir.","id":4322366,"corpo":"<p align=justify>Hoje, conv\u00e9m poupar primeiro para a indeniza\u00e7\u00e3o\r\nque eles nos v\u00e3o pedir.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O problema dos c\u00e1lculos meramente utilitaristas \u00e9 que eles s\u00e3o dotados de uma espantosa flexibilidade.","id":4322367,"corpo":"<p align=justify>O problema dos c\u00e1lculos meramente utilitaristas \u00e9 que\r\neles s\u00e3o dotados de uma espantosa flexibilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 05. Se a vida \u00e9 um vale de l\u00e1grimas, por que n\u00e3o processar os pais por nos terem trazido ao mundo? Se o leitor nunca pensou nessa hip\u00f3tese, isso pode significar duas coisas. Primeiro, que \u00e9 uma pessoa s\u00e3. Segundo, que nunca leu a saga do indiano Raphael Samuel, 27, que tentou processar os progenitores, segundo o jornal \u201cThe Guardian\u201d. Sim, Samuel confessa que tem uma excelente rela\u00e7\u00e3o com eles. Mas h\u00e1, digamos, um \u201cpecado original\u201d que o rapaz n\u00e3o pode perdoar: ele nasceu sem dar o seu consentimento. Uma indeniza\u00e7\u00e3o, ainda que simb\u00f3lica, seria uma forma de fazer doutrina: quando queremos ter filhos, \u00e9 importante ter o consentimento deles. Por essa altura, o leitor inteligente que l\u00ea as minhas colunas j\u00e1 deve ter feito uma pergunta fundamental: como obter esse consentimento? E, j\u00e1 agora, em que fase? A ci\u00eancia ter\u00e1 aqui uma palavra importante. Mas, conhecendo o narcisismo da esp\u00e9cie e a tend\u00eancia irresist\u00edvel de marchar pelas causas mais improv\u00e1veis, n\u00e3o \u00e9 de excluir que adolescentes de todas as idades, frustrados com a vida e com a necessidade de escovar os dentes, encontrem em Raphael Samuel um modelo (de neg\u00f3cio). Antigamente, os pais poupavam para a universidade dos filhos. Hoje, conv\u00e9m poupar primeiro para a indeniza\u00e7\u00e3o que eles nos v\u00e3o pedir. No limite, ver o filho a pedir uma indeniza\u00e7\u00e3o aos pais por ter nascido faz tanto sentido como pedir uma indeniza\u00e7\u00e3o ao filho por ele n\u00e3o querer estar c\u00e1. Quem disse que s\u00f3 o filho pode ter raz\u00f5es de queixa? O problema dos c\u00e1lculos meramente utilitaristas \u00e9 que eles s\u00e3o dotados de uma espantosa flexibilidade. E da mesma forma que os filhos avaliam os seus danos por terem nascido, os pais podem atuar da mesma forma. Investiram tudo no delfim \u2013 patrim\u00f4nio gen\u00e9tico, tempo, dinheiro, sanidade e expectativas leg\u00edtimas de que ele seria um adulto. Mas o ingrato, no fim das contas, ainda quer fazer contas. Se isso n\u00e3o \u00e9 motivo para uma indeniza\u00e7\u00e3o pesada, s\u00f3 um anjo nos pode salvar. (Jo\u00e3o Pereira Coutinho, Al\u00f4, filho, voc\u00ea quer mesmo sair? Dispon\u00edvel em: https:\/\/www1.folha.uol.com.br. Acesso em: 15.11.2019. Adaptado)","id":396450,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 05.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">         Se a vida \u00e9 um vale de l\u00e1grimas, por que n\u00e3o processar\r\nos pais por nos terem trazido ao mundo?\r\n<\/p><p align=\"justify\">        Se o leitor nunca pensou nessa hip\u00f3tese, isso pode\r\nsignificar duas coisas. Primeiro, que \u00e9 uma pessoa s\u00e3.\r\nSegundo, que nunca leu a saga do indiano Raphael Samuel,\r\n27, que tentou processar os progenitores, segundo o jornal\r\n\u201cThe Guardian\u201d.\r\n<\/p><p align=\"justify\">         Sim, Samuel confessa que tem uma excelente rela\u00e7\u00e3o\r\ncom eles. Mas h\u00e1, digamos, um \u201cpecado original\u201d que o rapaz\r\nn\u00e3o pode perdoar: ele nasceu sem dar o seu consentimento.\r\nUma indeniza\u00e7\u00e3o, ainda que simb\u00f3lica, seria uma forma de\r\nfazer doutrina: quando queremos ter filhos, \u00e9 importante ter o\r\nconsentimento deles.\r\n<\/p><p align=\"justify\">         Por essa altura, o leitor inteligente que l\u00ea as minhas\r\ncolunas j\u00e1 deve ter feito uma pergunta fundamental: como\r\nobter esse consentimento? E, j\u00e1 agora, em que fase?\r\n<\/p><p align=\"justify\">         A ci\u00eancia ter\u00e1 aqui uma palavra importante. Mas,\r\nconhecendo o narcisismo da esp\u00e9cie e a tend\u00eancia irresist\u00edvel\r\nde marchar pelas causas mais improv\u00e1veis, n\u00e3o \u00e9 de excluir\r\nque adolescentes de todas as idades, frustrados com a vida\r\ne com a necessidade de escovar os dentes, encontrem em\r\nRaphael Samuel um modelo (de neg\u00f3cio).\r\n<\/p><p align=\"justify\">        Antigamente, os pais poupavam para a universidade dos\r\nfilhos. Hoje, conv\u00e9m poupar primeiro para a indeniza\u00e7\u00e3o que\r\neles nos v\u00e3o pedir.\r\n<\/p><p align=\"justify\">        No limite, ver o filho a pedir uma indeniza\u00e7\u00e3o aos pais por\r\nter nascido faz tanto sentido como pedir uma indeniza\u00e7\u00e3o ao\r\nfilho por ele n\u00e3o querer estar c\u00e1. Quem disse que s\u00f3 o filho\r\npode ter raz\u00f5es de queixa?\r\n<\/p><p align=\"justify\">        O problema dos c\u00e1lculos meramente utilitaristas \u00e9 que\r\neles s\u00e3o dotados de uma espantosa flexibilidade. E da\r\nmesma forma que os filhos avaliam os seus danos por terem\r\nnascido, os pais podem atuar da mesma forma.\r\n<\/p><p align=\"justify\">         Investiram tudo no delfim \u2013 patrim\u00f4nio gen\u00e9tico, tempo,\r\ndinheiro, sanidade e expectativas leg\u00edtimas de que ele seria\r\num adulto.\r\n<\/p><p align=\"justify\">         Mas o ingrato, no fim das contas, ainda quer fazer contas.\r\nSe isso n\u00e3o \u00e9 motivo para uma indeniza\u00e7\u00e3o pesada, s\u00f3 um\r\nanjo nos pode salvar.\r\n<\/p><p align=\"right\">(Jo\u00e3o Pereira Coutinho, Al\u00f4, filho, voc\u00ea quer mesmo sair?\r\nDispon\u00edvel em: https:\/\/www1.folha.uol.com.br.\r\nAcesso em: 15.11.2019. Adaptado)<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1200931","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Analista de Benef\u00edcios Previdenci\u00e1rios","id":17720,"slug":"analista-de-beneficios-previdenciarios"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"VALIPREV","id":3706,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"valiprev-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A oposi\u00e7\u00e3o entre \u201cambientalistas\u201d e \u201cnegacionistas\u201d refere- se, no texto,","provas":[{"id":40634,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"VALIPREV","id":3706,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"valiprev-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"valiprev-sp-2020-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - VALIPREV - Contador - 2020"},{"id":40630,"cargo":{"descricao":"Analista de Benef\u00edcios Previdenci\u00e1rios","id":17720,"slug":"analista-de-beneficios-previdenciarios"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"VALIPREV","id":3706,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"valiprev-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"valiprev-sp-2020-vunesp-analista-de-beneficios-previdenciarios","tipo":1,"nome":"VUNESP - VALIPREV - Analista de Benef\u00edcios Previdenci\u00e1rios - 2020"},{"id":40625,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"VALIPREV","id":3706,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"valiprev-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"valiprev-sp-2020-vunesp-assistente-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - VALIPREV - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 10:02:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1200947,"hashId":"06d8d1aebad09d2c4538dcc12bc703b0","enunciado":"<p align=justify>A oposi\u00e7\u00e3o entre \u201cambientalistas\u201d e \u201cnegacionistas\u201d refere-\r\nse, no texto,<\/p>","resposta":4322422,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aos efeitos contrastantes das duas cat\u00e1strofes que acometeram Veneza e regi\u00f5es da Austr\u00e1lia.","id":4322421,"corpo":"<p align=justify>aos efeitos contrastantes das duas cat\u00e1strofes que\r\nacometeram Veneza e regi\u00f5es da Austr\u00e1lia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"aos pontos de vista adotados pelas autoridades diante das cat\u00e1strofes que atingem \u00e1reas de seus respectivos pa\u00edses.","id":4322422,"corpo":"<p align=justify>aos pontos de vista adotados pelas autoridades\r\ndiante das cat\u00e1strofes que atingem \u00e1reas de seus\r\nrespectivos pa\u00edses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e0 natureza incontrol\u00e1vel da inunda\u00e7\u00e3o em Veneza, em oposi\u00e7\u00e3o \u00e0 possibilidade de controle do inc\u00eandio nas proximidades de Sidney.","id":4322423,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 natureza incontrol\u00e1vel da inunda\u00e7\u00e3o em Veneza,\r\nem oposi\u00e7\u00e3o \u00e0 possibilidade de controle do inc\u00eandio\r\nnas proximidades de Sidney.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e0s diferentes dimens\u00f5es dos fen\u00f4menos naturais que vitimaram pessoas e animais nos eventos citados.","id":4322424,"corpo":"<p align=justify>\u00e0s diferentes dimens\u00f5es dos fen\u00f4menos naturais que\r\nvitimaram pessoas e animais nos eventos citados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e0s consequ\u00eancias das mudan\u00e7as clim\u00e1ticas, reconhecidamente respons\u00e1veis pelas duas trag\u00e9dias.","id":4322425,"corpo":"<p align=justify>\u00e0s consequ\u00eancias das mudan\u00e7as clim\u00e1ticas, reconhecidamente\r\nrespons\u00e1veis pelas duas trag\u00e9dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 06 a 10. Os fatos foram opostos \u2013 inunda\u00e7\u00e3o e fogar\u00e9u \u2013, e a rea\u00e7\u00e3o a eles tamb\u00e9m. Em uma mesma semana, a cidade italiana de Veneza e a costa leste da Austr\u00e1lia materializaram o embate que contrap\u00f5e \u201cambientalistas\u201d a \u201cnegacionistas\u201d quando o assunto s\u00e3o as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas que afetam o planeta. Na quarta-feira 13, o prefeito de Veneza, Luigi Brugnaro, declarou estado de emerg\u00eancia na extraordinariamente bela capital da regi\u00e3o do V\u00eaneto, no norte da It\u00e1lia, notabilizada por seus canais. Motivo: a maior cheia j\u00e1 registrada nos \u00faltimos cinquenta anos. O n\u00edvel da \u00e1gua se elevou tanto que agravou a degrada\u00e7\u00e3o de constru\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas \u2013 e, pior, fez duas v\u00edtimas logo nos primeiros dias, mortas em suas casas. As \u00e1guas subiram quase 2 metros, e ondas de mais de 1 metro e meio atingiram cerca de 85% da cidade. Um horror. \u201cPedimos ao governo que nos ajude. O custo ser\u00e1 alto. Esse \u00e9 o resultado da mudan\u00e7a clim\u00e1tica\u201d, escreveu o prefeito nas redes sociais. Um relat\u00f3rio de 2017 de uma Ag\u00eancia Nacional italiana advertiu que a cidade dos canais ficar\u00e1 submersa at\u00e9 o final deste s\u00e9culo se o aquecimento global n\u00e3o for contido por medidas como as previstas no Acordo de Paris de 2015. Mas, se em Veneza o Poder Executivo reconheceu publicamente que as inunda\u00e7\u00f5es decorriam do peso da interfer\u00eancia humana no clima da Terra, a 16 000 quil\u00f4metros de l\u00e1, outra cat\u00e1strofe para o meio ambiente foi definida como \u201cnatural\u201d \u2013 apesar de seu in\u00e9dito impacto. O fogo come\u00e7ou a destruir a mata costeira em regi\u00f5es muito pr\u00f3ximas a Sidney. As labaredas devastaram cerca de 1 000 quil\u00f4metros de \u00e1rea florestal, provocando a morte de pessoas e de animais \u00fanicos da fauna do pa\u00eds. Encarando tudo como fen\u00f4meno da natureza, o vice-premi\u00ea australiano chamou de \u201clun\u00e1ticos\u201d os que acreditam no aquecimento global. (Sabrina Brito, Entre a \u00e1gua e o fogo. Veja, 20.11.2019. Adaptado)","id":396454,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 06 a 10.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">           Os fatos foram opostos \u2013 inunda\u00e7\u00e3o e fogar\u00e9u \u2013, e a rea\u00e7\u00e3o\r\na eles tamb\u00e9m. Em uma mesma semana, a cidade italiana de\r\nVeneza e a costa leste da Austr\u00e1lia materializaram o embate\r\nque contrap\u00f5e \u201cambientalistas\u201d a \u201cnegacionistas\u201d quando o\r\nassunto s\u00e3o as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas que afetam o planeta. Na\r\nquarta-feira 13, o prefeito de Veneza, Luigi Brugnaro, declarou\r\nestado de emerg\u00eancia na extraordinariamente bela capital da\r\nregi\u00e3o do V\u00eaneto, no norte da It\u00e1lia, notabilizada por seus\r\ncanais. Motivo: a maior cheia j\u00e1 registrada nos \u00faltimos cinquenta\r\nanos. O n\u00edvel da \u00e1gua se elevou tanto que agravou a degrada\u00e7\u00e3o\r\nde constru\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas \u2013 e, pior, fez duas v\u00edtimas logo nos\r\nprimeiros dias, mortas em suas casas. As \u00e1guas subiram quase\r\n2 metros, e ondas de mais de 1 metro e meio atingiram cerca de\r\n85% da cidade. Um horror.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          \u201cPedimos ao governo que nos ajude. O custo ser\u00e1 alto. Esse\r\n\u00e9 o resultado da mudan\u00e7a clim\u00e1tica\u201d, escreveu o prefeito nas\r\nredes sociais. Um relat\u00f3rio de 2017 de uma Ag\u00eancia Nacional\r\nitaliana advertiu que a cidade dos canais ficar\u00e1 submersa at\u00e9 o\r\nfinal deste s\u00e9culo se o aquecimento global n\u00e3o for contido por\r\nmedidas como as previstas no Acordo de Paris de 2015.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          Mas, se em Veneza o Poder Executivo reconheceu\r\npublicamente que as inunda\u00e7\u00f5es decorriam do peso da\r\ninterfer\u00eancia humana no clima da Terra, a 16 000 quil\u00f4metros\r\nde l\u00e1, outra cat\u00e1strofe para o meio ambiente foi definida como\r\n\u201cnatural\u201d \u2013 apesar de seu in\u00e9dito impacto. O fogo come\u00e7ou a\r\ndestruir a mata costeira em regi\u00f5es muito pr\u00f3ximas a Sidney.\r\nAs labaredas devastaram cerca de 1 000 quil\u00f4metros de\r\n\u00e1rea florestal, provocando a morte de pessoas e de animais\r\n\u00fanicos da fauna do pa\u00eds. Encarando tudo como fen\u00f4meno da\r\nnatureza, o vice-premi\u00ea australiano chamou de \u201clun\u00e1ticos\u201d os\r\nque acreditam no aquecimento global.\r\n<\/p><p align=\"right\">(Sabrina Brito, Entre a \u00e1gua e o fogo. Veja, 20.11.2019. Adaptado)<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1200947","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682,"slug":"enfermeiro-plantonista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente sexo masculino, 60 anos, est\u00e1 internado na cl\u00ednica m\u00e9dica com quadro de DPOC. A Enfermeira do setor realizou o diagn\u00f3stico de enfermagem: Troca de gases prejudicada evidenciada por batimento de asas de nariz, relacionado a desequil\u00edbrio na rela\u00e7\u00e3o ventila\u00e7\u00e3o-perfus\u00e3o. Com base nesse diagn\u00f3stico, uma das interven\u00e7\u00f5es mais adequadas pode ser","provas":[{"id":40657,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682,"slug":"enfermeiro-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2020-instituto-aocp-enfermeiro-plantonista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Recife - Enfermeiro Plantonista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 10:02:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1201998,"hashId":"fd9e7fa2aa464eb453fb0db5eb459b92","enunciado":"<p align=justify>Paciente sexo masculino, 60 anos, est\u00e1 internado na cl\u00ednica m\u00e9dica com quadro de DPOC. A Enfermeira do setor realizou o diagn\u00f3stico de enfermagem: Troca de gases prejudicada evidenciada por batimento de asas de nariz, relacionado a desequil\u00edbrio na rela\u00e7\u00e3o ventila\u00e7\u00e3o-perfus\u00e3o. Com base nesse diagn\u00f3stico, uma das interven\u00e7\u00f5es mais adequadas pode ser<\/p>","resposta":4327285,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estado respirat\u00f3rio: troca de gases.","id":4327283,"corpo":"<p align=justify>estado respirat\u00f3rio: troca de gases.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"controle da press\u00e3o sobre \u00e1reas do corpo.","id":4327284,"corpo":"<p align=justify>controle da press\u00e3o sobre \u00e1reas do corpo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"monitoriza\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria.","id":4327285,"corpo":"<p align=justify>monitoriza\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"habilidades de intera\u00e7\u00e3o social.","id":4327286,"corpo":"<p align=justify>habilidades de intera\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"equil\u00edbrio de l\u00edquidos.","id":4327287,"corpo":"<p align=justify>equil\u00edbrio de l\u00edquidos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396526,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7a Pulmonar Obstrutiva Cr\u00f4nica (DPOC)","oab":false,"nome":"Doen\u00e7a Pulmonar Obstrutiva Cr\u00f4nica (DPOC)","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413287,"slug":"enfermagem-doenca-pulmonar-obstrutiva-cronica-dpoc"}],"slug":"enfermagem\/1201998","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682,"slug":"enfermeiro-plantonista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma enfermeira do Centro Cir\u00fargico, ao posicionar o paciente na mesa de cirurgia em posi\u00e7\u00e3o litot\u00f4mica, enfatizou \u00e0 Equipe de Enfermagem a import\u00e2ncia de alguns cuidados, como uso de uma prote\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, como cobertura adesiva ou coxin de viscoel\u00e1stico, pois essa posi\u00e7\u00e3o oferece, principalmente, maior risco de complica\u00e7\u00f5es devido","provas":[{"id":40657,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682,"slug":"enfermeiro-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2020-instituto-aocp-enfermeiro-plantonista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Recife - Enfermeiro Plantonista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 10:02:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1202000,"hashId":"efac32f202b9b0ffc2b07f4b8f504df2","enunciado":"<p align=justify>Uma enfermeira do Centro Cir\u00fargico, ao posicionar o paciente na mesa de cirurgia em posi\u00e7\u00e3o litot\u00f4mica, enfatizou \u00e0 Equipe de Enfermagem a import\u00e2ncia de alguns cuidados, como uso de uma prote\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, como cobertura adesiva ou coxin de viscoel\u00e1stico, pois essa posi\u00e7\u00e3o oferece, principalmente, maior risco de complica\u00e7\u00f5es devido<\/p>","resposta":4327301,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 hiperextens\u00e3o de articula\u00e7\u00f5es dos punhos.","id":4327297,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 hiperextens\u00e3o de articula\u00e7\u00f5es dos punhos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ao cisalhamento em regi\u00e3o tor\u00e1cica.","id":4327298,"corpo":"<p align=justify>ao cisalhamento em regi\u00e3o tor\u00e1cica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e0 compress\u00e3o da placa de dispers\u00e3o na regi\u00e3o da panturrilha.","id":4327299,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 compress\u00e3o da placa de dispers\u00e3o na regi\u00e3o da panturrilha.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ao atrito em regi\u00e3o cervical.","id":4327300,"corpo":"<p align=justify>ao atrito em regi\u00e3o cervical.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e0 press\u00e3o nas regi\u00f5es sacra e lombar.","id":4327301,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 press\u00e3o nas regi\u00f5es sacra e lombar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396526,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edodo intraoperat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Per\u00edodo intraoperat\u00f3rio","pai":405789,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413300,"slug":"enfermagem-periodo-intraoperatorio"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1202000","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo Fiscal","id":17726,"slug":"fonoaudiologo-fiscal"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fonoaudiologia 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFONO 5","id":3641,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crefono-5-go"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta de qualquer dos Poderes da Uni\u00e3o, dos estados, do Distrito Federal e dos munic\u00edpios obedecer\u00e1 aos princ\u00edpios de legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade e efici\u00eancia.","provas":[{"id":40707,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo Fiscal","id":17726,"slug":"fonoaudiologo-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fonoaudiologia 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFONO 5","id":3641,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crefono-5-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"crefono-5-go-2020-quadrix-fonoaudiologo-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFONO 5 - Fonoaudi\u00f3logo Fiscal - 2020"},{"id":40704,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fonoaudiologia 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFONO 5","id":3641,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crefono-5-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"crefono-5-go-2020-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFONO 5 - Assistente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 10:02:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1203851,"hashId":"ead0620f714844a8703ca5f1cc91d43e","enunciado":"<p align=justify>A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta de qualquer\r\ndos Poderes da Uni\u00e3o, dos estados, do Distrito Federal e\r\ndos munic\u00edpios obedecer\u00e1 aos princ\u00edpios de legalidade,\r\nimpessoalidade, moralidade, publicidade e efici\u00eancia.<\/p>","resposta":4335467,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4335467,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4335468,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e dos servidores p\u00fablicos, julgue os itens de 56 a 60 conforme o texto constitucional.","id":396727,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e dos servidores p\u00fablicos,\r\njulgue os itens de 56 a 60 conforme o texto constitucional.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408529,"slug":"direito-administrativo-principios-expressos-ou-explicitos-na-constituicao"}],"slug":"direito-administrativo\/1203851","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Cear\u00e1","sigla":"MPCE","id":2403,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"mpce-ce"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em a\u00e7\u00e3o penal privada, pedido de suspens\u00e3o condicional do processo","provas":[{"id":40725,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Cear\u00e1","sigla":"MPCE","id":2403,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"mpce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"mpce-ce-2020-cespe-cebraspe-promotor-de-justica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPCE - Promotor de Justi\u00e7a - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":13,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 10:02:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1205335,"hashId":"aa9e144801b2961da08ebc4fc8503249","enunciado":"<p align=justify>Em a\u00e7\u00e3o penal privada, pedido de suspens\u00e3o condicional do\r\nprocesso<\/p>","resposta":4340879,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel, assim como a transa\u00e7\u00e3o penal, porque tanto esse pedido quanto a transa\u00e7\u00e3o penal s\u00e3o exclusivos de a\u00e7\u00f5es penais p\u00fablicas.","id":4340876,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel, assim como a transa\u00e7\u00e3o penal, porque tanto esse\r\npedido quanto a transa\u00e7\u00e3o penal s\u00e3o exclusivos de a\u00e7\u00f5es penais\r\np\u00fablicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9 cab\u00edvel, desde que oferecido pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, por ser um direito p\u00fablico subjetivo do acusado.","id":4340877,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 cab\u00edvel, desde que oferecido pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, por ser\r\num direito p\u00fablico subjetivo do acusado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel, diferentemente da transa\u00e7\u00e3o penal, haja vista expressa disposi\u00e7\u00e3o legal.","id":4340878,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel, diferentemente da transa\u00e7\u00e3o penal, haja vista\r\nexpressa disposi\u00e7\u00e3o legal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e9 cab\u00edvel, desde que oferecido pelo ofendido.","id":4340879,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 cab\u00edvel, desde que oferecido pelo ofendido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e9 cab\u00edvel somente em favor do r\u00e9u, haja vista a possibilidade de ofensa ao princ\u00edpio da indivisibilidade da a\u00e7\u00e3o penal privada.","id":4340880,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 cab\u00edvel somente em favor do r\u00e9u, haja vista a possibilidade\r\nde ofensa ao princ\u00edpio da indivisibilidade da a\u00e7\u00e3o penal\r\nprivada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396925,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":["Direito Penal"],"nome_clean":"Suspens\u00e3o Condicional do Processo","oab":false,"nome":"Suspens\u00e3o Condicional do Processo","pai":406711,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":415027,"slug":"direito-processual-penal-suspensao-condicional-do-processo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Penal Privada","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o Penal Privada","pai":421151,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406622,"slug":"direito-processual-penal-acao-penal-privada"}],"slug":"direito-processual-penal\/1205335","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Cear\u00e1","sigla":"MPCE","id":2403,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"mpce-ce"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A aus\u00eancia da assinatura das testemunhas em relat\u00f3rio circunstanciado de busca e apreens\u00e3o legalmente realizada pela pol\u00edcia consiste em","provas":[{"id":40725,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Cear\u00e1","sigla":"MPCE","id":2403,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"mpce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"mpce-ce-2020-cespe-cebraspe-promotor-de-justica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPCE - Promotor de Justi\u00e7a - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 10:02:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1205336,"hashId":"9d69b422bf11f4fca6188304f4d9aaaf","enunciado":"<p align=justify>A aus\u00eancia da assinatura das testemunhas em relat\u00f3rio\r\ncircunstanciado de busca e apreens\u00e3o legalmente realizada pela\r\npol\u00edcia consiste em<\/p>","resposta":4340888,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"causa de nulidade absoluta da dilig\u00eancia realizada em qualquer tipo de procedimento penal.","id":4340886,"corpo":"<p align=justify>causa de nulidade absoluta da dilig\u00eancia realizada em qualquer\r\ntipo de procedimento penal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"causa de nulidade relativa da dilig\u00eancia realizada, que ser\u00e1 validada somente se as testemunhas forem ouvidas em ju\u00edzo posteriormente.","id":4340887,"corpo":"<p align=justify>causa de nulidade relativa da dilig\u00eancia realizada, que ser\u00e1\r\nvalidada somente se as testemunhas forem ouvidas em ju\u00edzo\r\nposteriormente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"mera irregularidade formal na dilig\u00eancia realizada, n\u00e3o sendo causa de nulidade.","id":4340888,"corpo":"<p align=justify>mera irregularidade formal na dilig\u00eancia realizada, n\u00e3o sendo\r\ncausa de nulidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"causa de nulidade relativa da dilig\u00eancia realizada, que ser\u00e1 validada somente se o advogado de defesa tiver comparecido na delegacia ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o do ato.","id":4340889,"corpo":"<p align=justify>causa de nulidade relativa da dilig\u00eancia realizada, que ser\u00e1\r\nvalidada somente se o advogado de defesa tiver comparecido\r\nna delegacia ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o do ato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"nulidade absoluta, desde que a dilig\u00eancia tenha sido realizada para atender procedimento da Lei de Combate \u00e0s Organiza\u00e7\u00f5es Criminosas.","id":4340890,"corpo":"<p align=justify>nulidade absoluta, desde que a dilig\u00eancia tenha sido realizada\r\npara atender procedimento da Lei de Combate \u00e0s Organiza\u00e7\u00f5es\r\nCriminosas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396925,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meios de Prova e Meios de Obten\u00e7\u00e3o de Prova em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Meios de Prova e Meios de Obten\u00e7\u00e3o de Prova em Esp\u00e9cie","pai":406643,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414452,"slug":"direito-processual-penal-meios-de-prova-e-meios-de-obtencao-de-prova-em-especie"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Busca e apreens\u00e3o","oab":true,"nome":"Busca e apreens\u00e3o","pai":414452,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406656,"slug":"direito-processual-penal-busca-e-apreensao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nulidades","oab":true,"nome":"Nulidades","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406682,"slug":"direito-processual-penal-nulidades"},{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"}],"slug":"direito-processual-penal\/1205336","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1ria Administrativa","id":17735,"slug":"secretaria-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 2","id":3724,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"crn-2-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A necessidade de publica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos em \u00f3rg\u00e3o oficial decorre do princ\u00edpio administrativo da publicidade, que tamb\u00e9m traduz a exig\u00eancia de transpar\u00eancia da atua\u00e7\u00e3o administrativa.","provas":[{"id":40742,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1ria Administrativa","id":17735,"slug":"secretaria-administrativa"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 2","id":3724,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"crn-2-rs"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crn-2-rs-2020-quadrix-secretaria-administrativa","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRN 2 - Secret\u00e1ria Administrativa - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 10:02:10","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1205792,"hashId":"c44871db8f901423f18a44f68cf8016d","enunciado":"<p align=justify>A necessidade de publica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos\r\nem \u00f3rg\u00e3o oficial decorre do princ\u00edpio administrativo da\r\npublicidade, que tamb\u00e9m traduz a exig\u00eancia de\r\ntranspar\u00eancia da atua\u00e7\u00e3o administrativa.<\/p>","resposta":4342640,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4342640,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4342641,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O artigo 37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 estabelece que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta de qualquer dos Poderes da Uni\u00e3o, dos estados, do Distrito Federal e dos munic\u00edpios obedecer\u00e1 aos princ\u00edpios de legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade e efici\u00eancia, entre outros. No que se refere aos princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica no Brasil, julgue os itens de 91 a 95.","id":397000,"enunciado":"<p align=justify>O artigo 37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 estabelece que a\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta de qualquer dos\r\nPoderes da Uni\u00e3o, dos estados, do Distrito Federal e dos\r\nmunic\u00edpios obedecer\u00e1 aos princ\u00edpios de legalidade,\r\nimpessoalidade, moralidade, publicidade e efici\u00eancia, entre\r\noutros. No que se refere aos princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o\r\nP\u00fablica no Brasil, julgue os itens de 91 a 95.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408529,"slug":"direito-administrativo-principios-expressos-ou-explicitos-na-constituicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405241,"slug":"direito-constitucional-principios-que-regem-a-administracao-publica-ou-principios-constitucionais-da-administracao-publica-ou-principios-expressos-e-implicitos-da-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1205792","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No per\u00edodo \u201c\u00c9 necess\u00e1rio levar documento com foto e se alimentar de forma saud\u00e1vel.\u201d, o trecho destacado exerce a fun\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":77714,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2020-furb-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Gaspar - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:43:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2384699,"hashId":"f96c05472e5b9b6f645715a1885a5a3e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No per\u00edodo \u201c\u00c9 necess\u00e1rio <strong><u>levar documento com foto e se alimentar de forma saud\u00e1vel<\/u><\/strong>.\u201d, o trecho destacado exerce a fun\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":9437907,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sujeito.","id":9437907,"corpo":"<p>Sujeito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Objeto direto.","id":9437908,"corpo":"<p>Objeto direto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Objeto indireto.","id":9437909,"corpo":"<p>Objeto indireto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Predicativo.","id":9437910,"corpo":"<p>Predicativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Aposto.","id":9437911,"corpo":"<p>Aposto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As 10 pr\u00f3ximas quest\u00f5es se referem ao texto seguinte:\tDoar sangue pode salvar vidas. Essa \u00e9 uma realidade di\u00e1ria, mas que, em Gaspar, ecoou ainda mais forte nessa \u00faltima semana. Uma campanha para ajudar uma gasparense tomou conta das redes. Com o grande volume de pessoas se prontificando a doar, mas sem ter como se locomover at\u00e9 Blumenau, a TV Gaspar e a Prefeitura de Gaspar tomaram a iniciativa de ofertar transporte para quem quiser ajudar, n\u00e3o s\u00f3 a gasparense, mas quem mais for poss\u00edvel. O servi\u00e7o ser\u00e1 ofertado na ter\u00e7a-feira, dia 21, em dois per\u00edodos.\tA Prefeitura disponibilizar\u00e1 um ve\u00edculo para fazer o transporte dos interessados. A TV Gaspar recebe ____ demanda e realiza o cadastro dos interessados. S\u00e3o disponibilizadas 28 vagas, sendo 14 pela manh\u00e3 e 14 ____ tarde. [...] O ve\u00edculo sair\u00e1 da Pra\u00e7a da Prefeitura _____ 7h45 e retorna no final da manh\u00e3. No per\u00edodo da tarde, ____ sa\u00edda \u00e9 _____ 13h45. \u00c9 importante que as pessoas que forem doar se programem para permanecer no local durante toda a manh\u00e3 ou tarde, conforme o per\u00edodo escolhido.\tPara doar, \u00e9 necess\u00e1rio ter boas condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, ter entre 18 e 69 anos e mais de 50kg, n\u00e3o ter ingerido bebida alco\u00f3lica nas \u00faltimas 12 horas, n\u00e3o ter diabetes, cardiopatia, nem ter contra\u00eddo hepatite ap\u00f3s os 11 anos de idade, entre outras precau\u00e7\u00f5es. \u00c9 necess\u00e1rio levar documento com foto e se alimentar de forma saud\u00e1vel. [...]Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.gaspar.sc.gov.br\/noticias\/index\/ver\/codMapaItem\/20033\/codNoticia\/597926.Acesso em: 17 jan. 2020. [modificado]","id":530572,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">As 10 pr\u00f3ximas quest\u00f5es se referem ao texto seguinte:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Doar sangue pode salvar vidas. Essa \u00e9 uma realidade di\u00e1ria, mas que, em Gaspar, ecoou ainda mais forte nessa \u00faltima semana. Uma campanha para ajudar uma gasparense tomou conta das redes. Com o grande volume de pessoas se prontificando a doar, mas sem ter como se locomover at\u00e9 Blumenau, a TV Gaspar e a Prefeitura de Gaspar tomaram a iniciativa de ofertar transporte para quem quiser ajudar, n\u00e3o s\u00f3 a gasparense, mas quem mais for poss\u00edvel. O servi\u00e7o ser\u00e1 ofertado na ter\u00e7a-feira, dia 21, em dois per\u00edodos.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">A Prefeitura disponibilizar\u00e1 um ve\u00edculo para fazer o transporte dos interessados. A TV Gaspar recebe ____ demanda e realiza o cadastro dos interessados. S\u00e3o disponibilizadas 28 vagas, sendo 14 pela manh\u00e3 e 14 ____ tarde. [...] O ve\u00edculo sair\u00e1 da Pra\u00e7a da Prefeitura _____ 7h45 e retorna no final da manh\u00e3. No per\u00edodo da tarde, ____ sa\u00edda \u00e9 _____ 13h45. \u00c9 importante que as pessoas que forem doar se programem para permanecer no local durante toda a manh\u00e3 ou tarde, conforme o per\u00edodo escolhido.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Para doar, \u00e9 necess\u00e1rio ter boas condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, ter entre 18 e 69 anos e mais de 50kg, n\u00e3o ter ingerido bebida alco\u00f3lica nas \u00faltimas 12 horas, n\u00e3o ter diabetes, cardiopatia, nem ter contra\u00eddo hepatite ap\u00f3s os 11 anos de idade, entre outras precau\u00e7\u00f5es. \u00c9 necess\u00e1rio levar documento com foto e se alimentar de forma saud\u00e1vel. [...]<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.gaspar.sc.gov.br\/noticias\/index\/ver\/codMapaItem\/20033\/codNoticia\/597926.<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Acesso em: 17 jan. 2020. [modificado]<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2384699","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m um trecho cuja palavra destacada indica FINALIDADE:","provas":[{"id":77714,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2020-furb-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Gaspar - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:43:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2384709,"hashId":"660a24581103b10ae63b42d2ca6e7dd3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m um trecho cuja palavra destacada indica FINALIDADE:<\/p>","resposta":9437950,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"...conforme o per\u00edodo escolhido.","id":9437948,"corpo":"<p>...<strong>conforme <\/strong>o per\u00edodo escolhido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"...mas sem ter como se locomover...","id":9437949,"corpo":"<p>...<strong>mas <\/strong>sem ter como se locomover...<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Para doar, \u00e9 necess\u00e1rio...","id":9437950,"corpo":"<p><strong>Para <\/strong>doar, \u00e9 necess\u00e1rio...<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"...durante toda a manh\u00e3 ou tarde...","id":9437951,"corpo":"<p>...<strong>durante <\/strong>toda a manh\u00e3 ou tarde...<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"... e se alimentar de forma saud\u00e1vel.","id":9437952,"corpo":"<p>... <strong>e <\/strong>se alimentar de forma saud\u00e1vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As 10 pr\u00f3ximas quest\u00f5es se referem ao texto seguinte:\tDoar sangue pode salvar vidas. Essa \u00e9 uma realidade di\u00e1ria, mas que, em Gaspar, ecoou ainda mais forte nessa \u00faltima semana. Uma campanha para ajudar uma gasparense tomou conta das redes. Com o grande volume de pessoas se prontificando a doar, mas sem ter como se locomover at\u00e9 Blumenau, a TV Gaspar e a Prefeitura de Gaspar tomaram a iniciativa de ofertar transporte para quem quiser ajudar, n\u00e3o s\u00f3 a gasparense, mas quem mais for poss\u00edvel. O servi\u00e7o ser\u00e1 ofertado na ter\u00e7a-feira, dia 21, em dois per\u00edodos.\tA Prefeitura disponibilizar\u00e1 um ve\u00edculo para fazer o transporte dos interessados. A TV Gaspar recebe ____ demanda e realiza o cadastro dos interessados. S\u00e3o disponibilizadas 28 vagas, sendo 14 pela manh\u00e3 e 14 ____ tarde. [...] O ve\u00edculo sair\u00e1 da Pra\u00e7a da Prefeitura _____ 7h45 e retorna no final da manh\u00e3. No per\u00edodo da tarde, ____ sa\u00edda \u00e9 _____ 13h45. \u00c9 importante que as pessoas que forem doar se programem para permanecer no local durante toda a manh\u00e3 ou tarde, conforme o per\u00edodo escolhido.\tPara doar, \u00e9 necess\u00e1rio ter boas condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, ter entre 18 e 69 anos e mais de 50kg, n\u00e3o ter ingerido bebida alco\u00f3lica nas \u00faltimas 12 horas, n\u00e3o ter diabetes, cardiopatia, nem ter contra\u00eddo hepatite ap\u00f3s os 11 anos de idade, entre outras precau\u00e7\u00f5es. \u00c9 necess\u00e1rio levar documento com foto e se alimentar de forma saud\u00e1vel. [...]Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.gaspar.sc.gov.br\/noticias\/index\/ver\/codMapaItem\/20033\/codNoticia\/597926.Acesso em: 17 jan. 2020. [modificado]","id":530572,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">As 10 pr\u00f3ximas quest\u00f5es se referem ao texto seguinte:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Doar sangue pode salvar vidas. Essa \u00e9 uma realidade di\u00e1ria, mas que, em Gaspar, ecoou ainda mais forte nessa \u00faltima semana. Uma campanha para ajudar uma gasparense tomou conta das redes. Com o grande volume de pessoas se prontificando a doar, mas sem ter como se locomover at\u00e9 Blumenau, a TV Gaspar e a Prefeitura de Gaspar tomaram a iniciativa de ofertar transporte para quem quiser ajudar, n\u00e3o s\u00f3 a gasparense, mas quem mais for poss\u00edvel. O servi\u00e7o ser\u00e1 ofertado na ter\u00e7a-feira, dia 21, em dois per\u00edodos.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">A Prefeitura disponibilizar\u00e1 um ve\u00edculo para fazer o transporte dos interessados. A TV Gaspar recebe ____ demanda e realiza o cadastro dos interessados. S\u00e3o disponibilizadas 28 vagas, sendo 14 pela manh\u00e3 e 14 ____ tarde. [...] O ve\u00edculo sair\u00e1 da Pra\u00e7a da Prefeitura _____ 7h45 e retorna no final da manh\u00e3. No per\u00edodo da tarde, ____ sa\u00edda \u00e9 _____ 13h45. \u00c9 importante que as pessoas que forem doar se programem para permanecer no local durante toda a manh\u00e3 ou tarde, conforme o per\u00edodo escolhido.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Para doar, \u00e9 necess\u00e1rio ter boas condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, ter entre 18 e 69 anos e mais de 50kg, n\u00e3o ter ingerido bebida alco\u00f3lica nas \u00faltimas 12 horas, n\u00e3o ter diabetes, cardiopatia, nem ter contra\u00eddo hepatite ap\u00f3s os 11 anos de idade, entre outras precau\u00e7\u00f5es. \u00c9 necess\u00e1rio levar documento com foto e se alimentar de forma saud\u00e1vel. [...]<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.gaspar.sc.gov.br\/noticias\/index\/ver\/codMapaItem\/20033\/codNoticia\/597926.<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Acesso em: 17 jan. 2020. [modificado]<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2384709","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa com as justificativas corretas quanto \u00e0 acentua\u00e7\u00e3o das palavras 1. ve\u00edculo; 2. sa\u00edda; 3. per\u00edodo, respectivamente:","provas":[{"id":77717,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2020-furb-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Gaspar - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:43:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2384997,"hashId":"e296cf14b65219ee9057d4667587ae2c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa com as justificativas corretas quanto \u00e0 acentua\u00e7\u00e3o das palavras 1. ve\u00edculo; 2. sa\u00edda; 3. per\u00edodo, respectivamente:<\/p>","resposta":9439115,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1. Todas as proparox\u00edtonas s\u00e3o acentuadas; 2. acentua-se o hiato I t\u00f4nico; 3. todas as proparox\u00edtonas s\u00e3o acentuadas.","id":9439115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1. Todas as proparox\u00edtonas s\u00e3o acentuadas; 2. acentua-se o hiato I t\u00f4nico; 3. todas as proparox\u00edtonas s\u00e3o acentuadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1. Acentua-se o hiato I t\u00f4nico; 2. acentua-se o hiato I t\u00f4nico; 3. todas as proparox\u00edtonas s\u00e3o acentuadas.","id":9439116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1. Acentua-se o hiato I t\u00f4nico; 2. acentua-se o hiato I t\u00f4nico; 3. todas as proparox\u00edtonas s\u00e3o acentuadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1. Acentua-se o hiato I t\u00f4nico; 2. acentua-se o hiato I t\u00f4nico; 3. acentua-se o hiato I t\u00f4nico.","id":9439117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1. Acentua-se o hiato I t\u00f4nico; 2. acentua-se o hiato I t\u00f4nico; 3. acentua-se o hiato I t\u00f4nico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1. Todas as proparox\u00edtonas s\u00e3o acentuadas; 2. todas as proparox\u00edtonas s\u00e3o acentuadas; 3. todas as proparox\u00edtonas s\u00e3o acentuadas.","id":9439118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1. Todas as proparox\u00edtonas s\u00e3o acentuadas; 2. todas as proparox\u00edtonas s\u00e3o acentuadas; 3. todas as proparox\u00edtonas s\u00e3o acentuadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1. Todas as proparox\u00edtonas s\u00e3o acentuadas; 2. acentua-se o hiato I t\u00f4nico; 3. acentua-se o hiato I t\u00f4nico.","id":9439119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1. Todas as proparox\u00edtonas s\u00e3o acentuadas; 2. acentua-se o hiato I t\u00f4nico; 3. acentua-se o hiato I t\u00f4nico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As 10 pr\u00f3ximas quest\u00f5es se referem ao texto seguinte:\tDoar sangue pode salvar vidas. Essa \u00e9 uma realidade di\u00e1ria, mas que, em Gaspar, ecoou ainda mais forte nessa \u00faltima semana. Uma campanha para ajudar uma gasparense tomou conta das redes. Com o grande volume de pessoas se prontificando a doar, mas sem ter como se locomover at\u00e9 Blumenau, a TV Gaspar e a Prefeitura de Gaspar tomaram a iniciativa de ofertar transporte para quem quiser ajudar, n\u00e3o s\u00f3 a gasparense, mas quem mais for poss\u00edvel. O servi\u00e7o ser\u00e1 ofertado na ter\u00e7a-feira, dia 21, em dois per\u00edodos.\tA Prefeitura disponibilizar\u00e1 um ve\u00edculo para fazer o transporte dos interessados. A TV Gaspar recebe ____ demanda e realiza o cadastro dos interessados. S\u00e3o disponibilizadas 28 vagas, sendo 14 pela manh\u00e3 e 14 ____ tarde. [...] O ve\u00edculo sair\u00e1 da Pra\u00e7a da Prefeitura _____ 7h45 e retorna no final da manh\u00e3. No per\u00edodo da tarde, ____ sa\u00edda \u00e9 _____ 13h45. \u00c9 importante que as pessoas que forem doar se programem para permanecer no local durante toda a manh\u00e3 ou tarde, conforme o per\u00edodo escolhido.\tPara doar, \u00e9 necess\u00e1rio ter boas condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, ter entre 18 e 69 anos e mais de 50kg, n\u00e3o ter ingerido bebida alco\u00f3lica nas \u00faltimas 12 horas, n\u00e3o ter diabetes, cardiopatia, nem ter contra\u00eddo hepatite ap\u00f3s os 11 anos de idade, entre outras precau\u00e7\u00f5es. \u00c9 necess\u00e1rio levar documento com foto e se alimentar de forma saud\u00e1vel. [...]Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.gaspar.sc.gov.br\/noticias\/index\/ver\/codMapaItem\/20033\/codNoticia\/597926.Acesso em: 17 jan. 2020. [modificado]","id":530627,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">As 10 pr\u00f3ximas quest\u00f5es se referem ao texto seguinte:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Doar sangue pode salvar vidas. Essa \u00e9 uma realidade di\u00e1ria, mas que, em Gaspar, ecoou ainda mais forte nessa \u00faltima semana. Uma campanha para ajudar uma gasparense tomou conta das redes. Com o grande volume de pessoas se prontificando a doar, mas sem ter como se locomover at\u00e9 Blumenau, a TV Gaspar e a Prefeitura de Gaspar tomaram a iniciativa de ofertar transporte para quem quiser ajudar, n\u00e3o s\u00f3 a gasparense, mas quem mais for poss\u00edvel. O servi\u00e7o ser\u00e1 ofertado na ter\u00e7a-feira, dia 21, em dois per\u00edodos.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">A Prefeitura disponibilizar\u00e1 um ve\u00edculo para fazer o transporte dos interessados. A TV Gaspar recebe ____ demanda e realiza o cadastro dos interessados. S\u00e3o disponibilizadas 28 vagas, sendo 14 pela manh\u00e3 e 14 ____ tarde. [...] O ve\u00edculo sair\u00e1 da Pra\u00e7a da Prefeitura _____ 7h45 e retorna no final da manh\u00e3. No per\u00edodo da tarde, ____ sa\u00edda \u00e9 _____ 13h45. \u00c9 importante que as pessoas que forem doar se programem para permanecer no local durante toda a manh\u00e3 ou tarde, conforme o per\u00edodo escolhido.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Para doar, \u00e9 necess\u00e1rio ter boas condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, ter entre 18 e 69 anos e mais de 50kg, n\u00e3o ter ingerido bebida alco\u00f3lica nas \u00faltimas 12 horas, n\u00e3o ter diabetes, cardiopatia, nem ter contra\u00eddo hepatite ap\u00f3s os 11 anos de idade, entre outras precau\u00e7\u00f5es. \u00c9 necess\u00e1rio levar documento com foto e se alimentar de forma saud\u00e1vel. [...]<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.gaspar.sc.gov.br\/noticias\/index\/ver\/codMapaItem\/20033\/codNoticia\/597926.<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Acesso em: 17 jan. 2020. [modificado]<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2384997","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta que cont\u00e9m a palavra, retirada do texto, que pertence \u00e0 classe gramatical das \u201cconjun\u00e7\u00f5es\u201d:","provas":[{"id":77717,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2020-furb-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Gaspar - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:43:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2385018,"hashId":"6353ccfe81f936390d1f012957498f70","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta que cont\u00e9m a palavra, retirada do texto, que pertence \u00e0 classe gramatical das \u201cconjun\u00e7\u00f5es\u201d:<\/p>","resposta":9439207,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mais","id":9439204,"corpo":"<p>mais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"em","id":9439205,"corpo":"<p>em<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"toda","id":9439206,"corpo":"<p>toda<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"nem","id":9439207,"corpo":"<p>nem<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"quem","id":9439208,"corpo":"<p>quem<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As 10 pr\u00f3ximas quest\u00f5es se referem ao texto seguinte:\tDoar sangue pode salvar vidas. Essa \u00e9 uma realidade di\u00e1ria, mas que, em Gaspar, ecoou ainda mais forte nessa \u00faltima semana. Uma campanha para ajudar uma gasparense tomou conta das redes. Com o grande volume de pessoas se prontificando a doar, mas sem ter como se locomover at\u00e9 Blumenau, a TV Gaspar e a Prefeitura de Gaspar tomaram a iniciativa de ofertar transporte para quem quiser ajudar, n\u00e3o s\u00f3 a gasparense, mas quem mais for poss\u00edvel. O servi\u00e7o ser\u00e1 ofertado na ter\u00e7a-feira, dia 21, em dois per\u00edodos.\tA Prefeitura disponibilizar\u00e1 um ve\u00edculo para fazer o transporte dos interessados. A TV Gaspar recebe ____ demanda e realiza o cadastro dos interessados. S\u00e3o disponibilizadas 28 vagas, sendo 14 pela manh\u00e3 e 14 ____ tarde. [...] O ve\u00edculo sair\u00e1 da Pra\u00e7a da Prefeitura _____ 7h45 e retorna no final da manh\u00e3. No per\u00edodo da tarde, ____ sa\u00edda \u00e9 _____ 13h45. \u00c9 importante que as pessoas que forem doar se programem para permanecer no local durante toda a manh\u00e3 ou tarde, conforme o per\u00edodo escolhido.\tPara doar, \u00e9 necess\u00e1rio ter boas condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, ter entre 18 e 69 anos e mais de 50kg, n\u00e3o ter ingerido bebida alco\u00f3lica nas \u00faltimas 12 horas, n\u00e3o ter diabetes, cardiopatia, nem ter contra\u00eddo hepatite ap\u00f3s os 11 anos de idade, entre outras precau\u00e7\u00f5es. \u00c9 necess\u00e1rio levar documento com foto e se alimentar de forma saud\u00e1vel. [...]Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.gaspar.sc.gov.br\/noticias\/index\/ver\/codMapaItem\/20033\/codNoticia\/597926.Acesso em: 17 jan. 2020. [modificado]","id":530627,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">As 10 pr\u00f3ximas quest\u00f5es se referem ao texto seguinte:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Doar sangue pode salvar vidas. Essa \u00e9 uma realidade di\u00e1ria, mas que, em Gaspar, ecoou ainda mais forte nessa \u00faltima semana. Uma campanha para ajudar uma gasparense tomou conta das redes. Com o grande volume de pessoas se prontificando a doar, mas sem ter como se locomover at\u00e9 Blumenau, a TV Gaspar e a Prefeitura de Gaspar tomaram a iniciativa de ofertar transporte para quem quiser ajudar, n\u00e3o s\u00f3 a gasparense, mas quem mais for poss\u00edvel. O servi\u00e7o ser\u00e1 ofertado na ter\u00e7a-feira, dia 21, em dois per\u00edodos.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">A Prefeitura disponibilizar\u00e1 um ve\u00edculo para fazer o transporte dos interessados. A TV Gaspar recebe ____ demanda e realiza o cadastro dos interessados. S\u00e3o disponibilizadas 28 vagas, sendo 14 pela manh\u00e3 e 14 ____ tarde. [...] O ve\u00edculo sair\u00e1 da Pra\u00e7a da Prefeitura _____ 7h45 e retorna no final da manh\u00e3. No per\u00edodo da tarde, ____ sa\u00edda \u00e9 _____ 13h45. \u00c9 importante que as pessoas que forem doar se programem para permanecer no local durante toda a manh\u00e3 ou tarde, conforme o per\u00edodo escolhido.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Para doar, \u00e9 necess\u00e1rio ter boas condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, ter entre 18 e 69 anos e mais de 50kg, n\u00e3o ter ingerido bebida alco\u00f3lica nas \u00faltimas 12 horas, n\u00e3o ter diabetes, cardiopatia, nem ter contra\u00eddo hepatite ap\u00f3s os 11 anos de idade, entre outras precau\u00e7\u00f5es. \u00c9 necess\u00e1rio levar documento com foto e se alimentar de forma saud\u00e1vel. [...]<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.gaspar.sc.gov.br\/noticias\/index\/ver\/codMapaItem\/20033\/codNoticia\/597926.<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Acesso em: 17 jan. 2020. [modificado]<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2385018","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta quanto \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o do sujeito em \u201c...a TV Gaspar e a Prefeitura de Gaspar tomaram a iniciativa de ofertar transporte...\u201d:","provas":[{"id":77717,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2020-furb-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Gaspar - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:43:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2385022,"hashId":"8f95deb048b81ab8a076a61c767fa739","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta quanto \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o do sujeito em \u201c...a TV Gaspar e a Prefeitura de Gaspar tomaram a iniciativa de ofertar transporte...\u201d:<\/p>","resposta":9439226,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o sem sujeito.","id":9439222,"corpo":"<p>Ora\u00e7\u00e3o sem sujeito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sujeito simples.","id":9439223,"corpo":"<p>Sujeito simples.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sujeito desinencial.","id":9439224,"corpo":"<p>Sujeito desinencial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sujeito indeterminado.","id":9439225,"corpo":"<p>Sujeito indeterminado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Sujeito composto.","id":9439226,"corpo":"<p>Sujeito composto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As 10 pr\u00f3ximas quest\u00f5es se referem ao texto seguinte:\tDoar sangue pode salvar vidas. Essa \u00e9 uma realidade di\u00e1ria, mas que, em Gaspar, ecoou ainda mais forte nessa \u00faltima semana. Uma campanha para ajudar uma gasparense tomou conta das redes. Com o grande volume de pessoas se prontificando a doar, mas sem ter como se locomover at\u00e9 Blumenau, a TV Gaspar e a Prefeitura de Gaspar tomaram a iniciativa de ofertar transporte para quem quiser ajudar, n\u00e3o s\u00f3 a gasparense, mas quem mais for poss\u00edvel. O servi\u00e7o ser\u00e1 ofertado na ter\u00e7a-feira, dia 21, em dois per\u00edodos.\tA Prefeitura disponibilizar\u00e1 um ve\u00edculo para fazer o transporte dos interessados. A TV Gaspar recebe ____ demanda e realiza o cadastro dos interessados. S\u00e3o disponibilizadas 28 vagas, sendo 14 pela manh\u00e3 e 14 ____ tarde. [...] O ve\u00edculo sair\u00e1 da Pra\u00e7a da Prefeitura _____ 7h45 e retorna no final da manh\u00e3. No per\u00edodo da tarde, ____ sa\u00edda \u00e9 _____ 13h45. \u00c9 importante que as pessoas que forem doar se programem para permanecer no local durante toda a manh\u00e3 ou tarde, conforme o per\u00edodo escolhido.\tPara doar, \u00e9 necess\u00e1rio ter boas condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, ter entre 18 e 69 anos e mais de 50kg, n\u00e3o ter ingerido bebida alco\u00f3lica nas \u00faltimas 12 horas, n\u00e3o ter diabetes, cardiopatia, nem ter contra\u00eddo hepatite ap\u00f3s os 11 anos de idade, entre outras precau\u00e7\u00f5es. \u00c9 necess\u00e1rio levar documento com foto e se alimentar de forma saud\u00e1vel. [...]Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.gaspar.sc.gov.br\/noticias\/index\/ver\/codMapaItem\/20033\/codNoticia\/597926.Acesso em: 17 jan. 2020. [modificado]","id":530627,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">As 10 pr\u00f3ximas quest\u00f5es se referem ao texto seguinte:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Doar sangue pode salvar vidas. Essa \u00e9 uma realidade di\u00e1ria, mas que, em Gaspar, ecoou ainda mais forte nessa \u00faltima semana. Uma campanha para ajudar uma gasparense tomou conta das redes. Com o grande volume de pessoas se prontificando a doar, mas sem ter como se locomover at\u00e9 Blumenau, a TV Gaspar e a Prefeitura de Gaspar tomaram a iniciativa de ofertar transporte para quem quiser ajudar, n\u00e3o s\u00f3 a gasparense, mas quem mais for poss\u00edvel. O servi\u00e7o ser\u00e1 ofertado na ter\u00e7a-feira, dia 21, em dois per\u00edodos.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">A Prefeitura disponibilizar\u00e1 um ve\u00edculo para fazer o transporte dos interessados. A TV Gaspar recebe ____ demanda e realiza o cadastro dos interessados. S\u00e3o disponibilizadas 28 vagas, sendo 14 pela manh\u00e3 e 14 ____ tarde. [...] O ve\u00edculo sair\u00e1 da Pra\u00e7a da Prefeitura _____ 7h45 e retorna no final da manh\u00e3. No per\u00edodo da tarde, ____ sa\u00edda \u00e9 _____ 13h45. \u00c9 importante que as pessoas que forem doar se programem para permanecer no local durante toda a manh\u00e3 ou tarde, conforme o per\u00edodo escolhido.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Para doar, \u00e9 necess\u00e1rio ter boas condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, ter entre 18 e 69 anos e mais de 50kg, n\u00e3o ter ingerido bebida alco\u00f3lica nas \u00faltimas 12 horas, n\u00e3o ter diabetes, cardiopatia, nem ter contra\u00eddo hepatite ap\u00f3s os 11 anos de idade, entre outras precau\u00e7\u00f5es. \u00c9 necess\u00e1rio levar documento com foto e se alimentar de forma saud\u00e1vel. [...]<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.gaspar.sc.gov.br\/noticias\/index\/ver\/codMapaItem\/20033\/codNoticia\/597926.<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Acesso em: 17 jan. 2020. [modificado]<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2385022","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a \u00e9tica como reflex\u00e3o sobre os problemas morais, analise as afirmativas abaixo e, diante de cada uma, escreva V, para as verdadeiras, e F, para as falsas: ( ) \u00c9 inapropriado julgar que a investiga\u00e7\u00e3o \u00e9tica recomenda um \u00fanico c\u00f3digo moral como racionalmente prefer\u00edvel. ( ) A pergunta b\u00e1sica da \u00e9tica seria: \u201cO que devemos fazer?\u201d. ( ) A quest\u00e3o central da moral seria: \u201cPor que devemos fazer?\u201d. Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta:","provas":[{"id":77717,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2020-furb-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Gaspar - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:43:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2385209,"hashId":"52b42de29fa6cdc12e946b808eba6ba2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a \u00e9tica como reflex\u00e3o sobre os problemas morais, analise as afirmativas abaixo e, diante de cada uma, escreva V, para as verdadeiras, e F, para as falsas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 inapropriado julgar que a investiga\u00e7\u00e3o \u00e9tica recomenda um \u00fanico c\u00f3digo moral como racionalmente prefer\u00edvel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A pergunta b\u00e1sica da \u00e9tica seria: \u201cO que devemos fazer?\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A quest\u00e3o central da moral seria: \u201cPor que devemos fazer?\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta:<\/p>","resposta":9439979,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":9439976,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V.","id":9439977,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F.","id":9439978,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":9439979,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V.","id":9439980,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530657,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica, moral, princ\u00edpios e valores","oab":true,"nome":"\u00c9tica, moral, princ\u00edpios e valores","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404060,"slug":"etica-etica-moral-principios-e-valores"}],"slug":"etica\/2385209","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Dentista ESF","id":20474,"slug":"dentista-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em qual guia do software Microsoft Word encontra-se o recurso sum\u00e1rio?","provas":[{"id":85441,"cargo":{"descricao":"Dentista ESF","id":20474,"slug":"dentista-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2020-ieses-dentista-esf","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - Dentista ESF - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:11:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2500080,"hashId":"57903a2d9e51c251235244399c8b9e7a","enunciado":"<p>Em qual guia do software Microsoft Word encontra-se o recurso sum\u00e1rio?<\/p>","resposta":9940422,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Refer\u00eancias. ","id":9940422,"corpo":"<p>Refer\u00eancias. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Inserir.","id":9940423,"corpo":"<p>Inserir.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Layout.","id":9940424,"corpo":"<p>Layout.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"In\u00edcio.","id":9940425,"corpo":"<p>In\u00edcio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543546,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 9","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guia Refer\u00eancias","oab":false,"nome":"Guia Refer\u00eancias","pai":420363,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420369,"slug":"informatica-guia-referencias"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Avan\u00e7ados","oab":false,"nome":"Conceitos Avan\u00e7ados","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420388,"slug":"informatica-conceitos-avancados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sum\u00e1rio","oab":false,"nome":"Sum\u00e1rio","pai":420388,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420394,"slug":"informatica-sumario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guias","oab":false,"nome":"Guias","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420363,"slug":"informatica-guias"}],"slug":"informatica\/2500080","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Dentista ESF","id":20474,"slug":"dentista-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual raz\u00e3o N\u00c3O \u00e9 equivalente e 9\/4?","provas":[{"id":85441,"cargo":{"descricao":"Dentista ESF","id":20474,"slug":"dentista-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2020-ieses-dentista-esf","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - Dentista ESF - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:11:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2500125,"hashId":"89687223bd0ad9f9626f79d627836a2a","enunciado":"<p>Qual raz\u00e3o <strong>N\u00c3O<\/strong> \u00e9 equivalente e 9\/4?<\/p>","resposta":9940587,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" 576\/256 ","id":9940585,"corpo":"<p> 576\/256 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"18\/8","id":9940586,"corpo":"<p>18\/8<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"35\/13 ","id":9940587,"corpo":"<p>35\/13 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"27\/12 ","id":9940588,"corpo":"<p>27\/12 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543548,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 15","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2500125","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Dentista ESF","id":20474,"slug":"dentista-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei Federal n\u00ba 8080 de 19\/09\/90, assinale a alternativa correta no que compete \u00e0 dire\u00e7\u00e3o nacional do Sistema \u00danico da Sa\u00fade (SUS):","provas":[{"id":85441,"cargo":{"descricao":"Dentista ESF","id":20474,"slug":"dentista-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2020-ieses-dentista-esf","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - Dentista ESF - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:11:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2500140,"hashId":"e1df32e0bd28123b959b2dcbd74c2036","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei Federal n\u00ba 8080 de 19\/09\/90, assinale a alternativa correta no que compete \u00e0 dire\u00e7\u00e3o nacional do Sistema \u00danico da Sa\u00fade (SUS):<\/p>","resposta":9940633,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Participar na formula\u00e7\u00e3o e na implementa\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas de controle das agress\u00f5es ao meio ambiente. ","id":9940633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Participar na formula\u00e7\u00e3o e na implementa\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas de controle das agress\u00f5es ao meio ambiente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Participar da defini\u00e7\u00e3o de normas e crit\u00e9rios para o controle das condi\u00e7\u00f5es e dos ambientes de descanso e coordenar a pol\u00edtica de sa\u00fade do trabalhador. ","id":9940634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Participar da defini\u00e7\u00e3o de normas e crit\u00e9rios para o controle das condi\u00e7\u00f5es e dos ambientes de descanso e coordenar a pol\u00edtica de sa\u00fade do trabalhador. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Promover a centraliza\u00e7\u00e3o para as Unidades Federadas e para os Munic\u00edpios, dos servi\u00e7os e a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, respectivamente, de abrang\u00eancia estadual e municipal. ","id":9940635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover a centraliza\u00e7\u00e3o para as Unidades Federadas e para os Munic\u00edpios, dos servi\u00e7os e a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, respectivamente, de abrang\u00eancia estadual e municipal. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Estabelecer normas e executar a vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria de portos, aeroportos e fronteiras, podendo a execu\u00e7\u00e3o ser complementada entre os Estados e os Munic\u00edpios. ","id":9940636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabelecer normas e executar a vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria de portos, aeroportos e fronteiras, podendo a execu\u00e7\u00e3o ser complementada entre os Estados e os Munic\u00edpios. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543551,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Compet\u00eancia - Art. 16 a 19","oab":false,"nome":"Da Compet\u00eancia - Art. 16 a 19","pai":424071,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424073,"slug":"direito-sanitario-e-saude-da-competencia-art-16-a-19"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2500140","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo Educacional","id":5830,"slug":"psicologo-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O voc\u00e1bulo \u201crec\u00e9m-descoberta\u201d foi grafado com h\u00edfen, segundo o Acordo Ortogr\u00e1fico vigente. Assinale a alternativa que apresenta voc\u00e1bulo grafado INCORRETAMENTE no que tange ao emprego do h\u00edfen.","provas":[{"id":44862,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Educacional","id":5830,"slug":"psicologo-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2020-fundatec-psicologo-educacional","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - Psic\u00f3logo Educacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:07:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1358468,"hashId":"30d6153ec8be9ba9359f80960f2796ac","enunciado":"<p align=justify>O voc\u00e1bulo \u201crec\u00e9m-descoberta\u201d foi grafado com h\u00edfen, segundo o Acordo\r\nOrtogr\u00e1fico vigente. Assinale a alternativa que apresenta voc\u00e1bulo grafado INCORRETAMENTE no\r\nque tange ao emprego do h\u00edfen.<\/p>","resposta":4981792,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Micro-\u00f4nibus.","id":4981788,"corpo":"<p align=justify>Micro-\u00f4nibus.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Contra-argumento.","id":4981789,"corpo":"<p align=justify>Contra-argumento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Inter-regional.","id":4981790,"corpo":"<p align=justify>Inter-regional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Super-rom\u00e2ntico.","id":4981791,"corpo":"<p align=justify>Super-rom\u00e2ntico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Co-autoria.","id":4981792,"corpo":"<p align=justify>Co-autoria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. A vida de influencer me levou \u00e0 exaust\u00e3o Por Sam Blum (Dispon\u00edvel em: https:\/\/epoca.globo.com\/ \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova) ","id":415360,"enunciado":"<p align=\"justify\"><b>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de \r\nn\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os \r\ndestaques ao\r\nlongo do texto est\u00e3o citados nas \r\nquest\u00f5es. <\/b><\/p><p align=\"justify\"><b>\r\n<br><\/b><\/p><p align=\"justify\" style=\"text-\r\nalign: center;\"><b>A vida de influencer me \r\nlevou \u00e0 exaust\u00e3o <\/b><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\" \r\nstyle=\"text-align: right;\"><i>Por Sam \r\nBlum <\/i><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><img \r\nsrc=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44862\/1.PNG\"><\/p><p \r\nalign=\"justify\" style=\"text-align: right;\">\r\n(Dispon\u00edvel em: https:\/\/epoca.globo.com\/ \u2013 \r\ntexto adaptado especialmente para esta prova)\r\n<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"H\u00edfen","oab":false,"nome":"H\u00edfen","pai":409070,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403616,"slug":"lingua-portuguesa-hifen"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1358468","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor N\u00edvel I","id":5412,"slug":"professor-nivel-i"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Celso Antunes, \u00e9 caracter\u00edstica da avalia\u00e7\u00e3o da Pedagogia Tradicional:","provas":[{"id":44903,"cargo":{"descricao":"Professor N\u00edvel I","id":5412,"slug":"professor-nivel-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2020-fundatec-professor-nivel-i","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - Professor N\u00edvel I - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:07:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[],"id":1359754,"hashId":"d41b0d7bf3a8b0e5fcfda1ea511d9c9d","enunciado":"<p align=justify>Segundo Celso Antunes, \u00e9 caracter\u00edstica da avalia\u00e7\u00e3o da Pedagogia Tradicional:<\/p>","resposta":4988021,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o de diversos instrumentos.","id":4988020,"corpo":"<p align=justify>Utiliza\u00e7\u00e3o de diversos instrumentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Provas centradas na aferi\u00e7\u00e3o de conte\u00fados passados pelo professor.","id":4988021,"corpo":"<p align=justify>Provas centradas na aferi\u00e7\u00e3o de conte\u00fados passados pelo professor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Valoriza\u00e7\u00e3o do esp\u00edrito empreendedor dos alunos.","id":4988022,"corpo":"<p align=justify>Valoriza\u00e7\u00e3o do esp\u00edrito empreendedor dos alunos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Diferentes estrat\u00e9gias e instrumentos avaliativos.","id":4988023,"corpo":"<p align=justify>Diferentes estrat\u00e9gias e instrumentos avaliativos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Habilidades e compet\u00eancias dos alunos levadas em considera\u00e7\u00e3o pelo professor.","id":4988024,"corpo":"<p align=justify>Habilidades e compet\u00eancias dos alunos levadas em considera\u00e7\u00e3o pelo professor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415476,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 50","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tend\u00eancias Pedag\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Tend\u00eancias Pedag\u00f3gicas","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405511,"slug":"pedagogia-tendencias-pedagogicas"}],"slug":"pedagogia\/1359754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Capim","sigla":"Prefeitura","id":4359,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um n\u00famero racional pode ser representado na forma de uma d\u00edzima peri\u00f3dica ou da raz\u00e3o entre dois n\u00fameros inteiros, com denominador n\u00e3o nulo. A representa\u00e7\u00e3o na forma de fra\u00e7\u00e3o irredut\u00edvel do n\u00famero decimal correspondente \u00e9 denominada fra\u00e7\u00e3o geratriz, como no exemplo a seguir: 0,66666666... = 2\/3 Qual das alternativas apresenta corretamente a fra\u00e7\u00e3o geratriz do n\u00famero racional 2,351351351...?","provas":[{"id":68120,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capim","sigla":"Prefeitura","id":4359,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:41:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2192923,"hashId":"88dd81aded9ad05504555241569731cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um n\u00famero racional pode ser representado na forma de uma d\u00edzima peri\u00f3dica ou da raz\u00e3o entre dois n\u00fameros inteiros, com denominador n\u00e3o nulo. A representa\u00e7\u00e3o na forma de fra\u00e7\u00e3o irredut\u00edvel do n\u00famero decimal correspondente \u00e9 denominada fra\u00e7\u00e3o geratriz, como no exemplo a seguir: 0,66666666... = 2\/3 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual das alternativas apresenta corretamente a fra\u00e7\u00e3o geratriz do n\u00famero racional 2,351351351...?<\/p>","resposta":8608827,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2351\/1000 ","id":8608826,"corpo":"<p>2351\/1000 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"783\/333","id":8608827,"corpo":"<p>783\/333<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2351\/999","id":8608828,"corpo":"<p>2351\/999<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"783\/999 ","id":8608829,"corpo":"<p>783\/999 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"2349\/333 ","id":8608830,"corpo":"<p>2349\/333 <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509294,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"D\u00edzimas Peri\u00f3dicas","oab":false,"nome":"D\u00edzimas Peri\u00f3dicas","pai":408666,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408667,"slug":"matematica-dizimas-periodicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"D\u00edzima Peri\u00f3dica","oab":false,"nome":"D\u00edzima Peri\u00f3dica","pai":408559,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425053,"slug":"matematica-dizima-periodica"}],"slug":"matematica\/2192923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cIndica uma a\u00e7\u00e3o que ainda n\u00e3o aconteceu no futuro, mas que poder\u00e1 acontecer, expressando eventualidade e possibilidade\u201d. Assinale a alternativa que contenha um exemplo correto dessa conjuga\u00e7\u00e3o utilizada no texto:","provas":[{"id":77732,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2020-furb-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Gaspar - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:37:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2386123,"hashId":"d106f3ca6e0bdb979358eb70094f0c28","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cIndica uma a\u00e7\u00e3o que ainda n\u00e3o aconteceu no futuro, mas que poder\u00e1 acontecer, expressando eventualidade e possibilidade\u201d. Assinale a alternativa que contenha um exemplo correto dessa conjuga\u00e7\u00e3o utilizada no texto:<\/p>","resposta":9444399,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser\u00e1","id":9444398,"corpo":"<p>ser\u00e1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"quiser","id":9444399,"corpo":"<p>quiser<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"disponibilizar\u00e1","id":9444400,"corpo":"<p>disponibilizar\u00e1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"tomaram","id":9444401,"corpo":"<p>tomaram<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"programem","id":9444402,"corpo":"<p>programem<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As 10 pr\u00f3ximas quest\u00f5es se referem ao texto seguinte:\tDoar sangue pode salvar vidas. Essa \u00e9 uma realidade di\u00e1ria, mas que, em Gaspar, ecoou ainda mais forte nessa \u00faltima semana. Uma campanha para ajudar uma gasparense tomou conta das redes. Com o grande volume de pessoas se prontificando a doar, mas sem ter como se locomover at\u00e9 Blumenau, a TV Gaspar e a Prefeitura de Gaspar tomaram a iniciativa de ofertar transporte para quem quiser ajudar, n\u00e3o s\u00f3 a gasparense, mas quem mais for poss\u00edvel. O servi\u00e7o ser\u00e1 ofertado na ter\u00e7a-feira, dia 21, em dois per\u00edodos.\tA Prefeitura disponibilizar\u00e1 um ve\u00edculo para fazer o transporte dos interessados. A TV Gaspar recebe ____ demanda e realiza o cadastro dos interessados. S\u00e3o disponibilizadas 28 vagas, sendo 14 pela manh\u00e3 e 14 ____ tarde. [...] O ve\u00edculo sair\u00e1 da Pra\u00e7a da Prefeitura _____ 7h45 e retorna no final da manh\u00e3. No per\u00edodo da tarde, ____ sa\u00edda \u00e9 _____ 13h45. \u00c9 importante que as pessoas que forem doar se programem para permanecer no local durante toda a manh\u00e3 ou tarde, conforme o per\u00edodo escolhido.\tPara doar, \u00e9 necess\u00e1rio ter boas condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, ter entre 18 e 69 anos e mais de 50kg, n\u00e3o ter ingerido bebida alco\u00f3lica nas \u00faltimas 12 horas, n\u00e3o ter diabetes, cardiopatia, nem ter contra\u00eddo hepatite ap\u00f3s os 11 anos de idade, entre outras precau\u00e7\u00f5es. \u00c9 necess\u00e1rio levar documento com foto e se alimentar de forma saud\u00e1vel. [...]Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.gaspar.sc.gov.br\/noticias\/index\/ver\/codMapaItem\/20033\/codNoticia\/597926.Acesso em: 17 jan. 2020. [modificado]","id":530759,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">As 10 pr\u00f3ximas quest\u00f5es se referem ao texto seguinte:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Doar sangue pode salvar vidas. Essa \u00e9 uma realidade di\u00e1ria, mas que, em Gaspar, ecoou ainda mais forte nessa \u00faltima semana. Uma campanha para ajudar uma gasparense tomou conta das redes. Com o grande volume de pessoas se prontificando a doar, mas sem ter como se locomover at\u00e9 Blumenau, a TV Gaspar e a Prefeitura de Gaspar tomaram a iniciativa de ofertar transporte para quem quiser ajudar, n\u00e3o s\u00f3 a gasparense, mas quem mais for poss\u00edvel. O servi\u00e7o ser\u00e1 ofertado na ter\u00e7a-feira, dia 21, em dois per\u00edodos.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">A Prefeitura disponibilizar\u00e1 um ve\u00edculo para fazer o transporte dos interessados. A TV Gaspar recebe ____ demanda e realiza o cadastro dos interessados. S\u00e3o disponibilizadas 28 vagas, sendo 14 pela manh\u00e3 e 14 ____ tarde. [...] O ve\u00edculo sair\u00e1 da Pra\u00e7a da Prefeitura _____ 7h45 e retorna no final da manh\u00e3. No per\u00edodo da tarde, ____ sa\u00edda \u00e9 _____ 13h45. \u00c9 importante que as pessoas que forem doar se programem para permanecer no local durante toda a manh\u00e3 ou tarde, conforme o per\u00edodo escolhido.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Para doar, \u00e9 necess\u00e1rio ter boas condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, ter entre 18 e 69 anos e mais de 50kg, n\u00e3o ter ingerido bebida alco\u00f3lica nas \u00faltimas 12 horas, n\u00e3o ter diabetes, cardiopatia, nem ter contra\u00eddo hepatite ap\u00f3s os 11 anos de idade, entre outras precau\u00e7\u00f5es. \u00c9 necess\u00e1rio levar documento com foto e se alimentar de forma saud\u00e1vel. [...]<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.gaspar.sc.gov.br\/noticias\/index\/ver\/codMapaItem\/20033\/codNoticia\/597926.<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Acesso em: 17 jan. 2020. [modificado]<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2386123","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte afirma\u00e7\u00e3o: \u201cMaria vai ao parque ou Maria vai ao cinema\u201d. A nega\u00e7\u00e3o dessa afirma\u00e7\u00e3o indica que:","provas":[{"id":77732,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2020-furb-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Gaspar - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:37:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2386153,"hashId":"e471d2bee11ed326c4f691a770ad11d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a seguinte afirma\u00e7\u00e3o: \u201cMaria vai ao parque ou Maria vai ao cinema\u201d. A nega\u00e7\u00e3o dessa afirma\u00e7\u00e3o indica que:<\/p>","resposta":9444548,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Maria n\u00e3o vai ao parque ou Maria n\u00e3o vai ao cinema.","id":9444545,"corpo":"<p>Maria n\u00e3o vai ao parque ou Maria n\u00e3o vai ao cinema.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Maria vai ao parque e n\u00e3o vai ao cinema.","id":9444546,"corpo":"<p>Maria vai ao parque e n\u00e3o vai ao cinema.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Maria n\u00e3o vai ao parque e vai ao cinema.","id":9444547,"corpo":"<p>Maria n\u00e3o vai ao parque e vai ao cinema.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Maria n\u00e3o vai ao parque e Maria n\u00e3o vai ao cinema.","id":9444548,"corpo":"<p>Maria n\u00e3o vai ao parque e Maria n\u00e3o vai ao cinema.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Maria ou vai no parque ou vai ao cinema.","id":9444549,"corpo":"<p>Maria ou vai no parque ou vai ao cinema.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530761,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/2386153","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Entre os deveres fundamentais do servidor p\u00fablico, pode-se incluir o de tratar cuidadosamente os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os, aperfei\u00e7oando o processo de comunica\u00e7\u00e3o e contato com o p\u00fablico. Para atingir esse objetivo, o servidor p\u00fablico deve saber que todos os seus atos dever\u00e3o ser pautados na falta de moralidade administrativa e executados de forma absolutamente desregrada e distante da legalidade. II. Para fins de apura\u00e7\u00e3o do comprometimento \u00e9tico, entende-se por servidor p\u00fablico exclusivamente aquele que tenha sido aprovado em concurso p\u00fablico e esteja em pleno exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o h\u00e1 mais de cento e vinte meses. Quaisquer agentes p\u00fablicos que n\u00e3o possuem tais atributos est\u00e3o, portanto, livres de responsabiliza\u00e7\u00e3o por qualquer falta ou ato contr\u00e1rio \u00e0 lei ou \u00e0 \u00e9tica. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53038,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-psicologo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Psic\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:36:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1604539,"hashId":"ae53d44a44ea18a7a217b9cc2332deb2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Entre os deveres fundamentais do servidor p\u00fablico, pode-se incluir o de tratar cuidadosamente os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os, aperfei\u00e7oando o processo de comunica\u00e7\u00e3o e contato com o p\u00fablico. Para atingir esse objetivo, o servidor p\u00fablico deve saber que todos os seus atos dever\u00e3o ser pautados na falta de moralidade administrativa e executados de forma absolutamente desregrada e distante da legalidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Para fins de apura\u00e7\u00e3o do comprometimento \u00e9tico, entende-se por servidor p\u00fablico exclusivamente aquele que tenha sido aprovado em concurso p\u00fablico e esteja em pleno exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o h\u00e1 mais de cento e vinte meses. Quaisquer agentes p\u00fablicos que n\u00e3o possuem tais atributos est\u00e3o, portanto, livres de responsabiliza\u00e7\u00e3o por qualquer falta ou ato contr\u00e1rio \u00e0 lei ou \u00e0 \u00e9tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6025300,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":6025297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6025298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6025299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6025300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443658,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Formas de Gest\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":false,"nome":"Formas de Gest\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":403774,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426351,"slug":"administracao-publica-formas-de-gestao-de-servicos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica no Setor P\u00fablico","oab":false,"nome":"\u00c9tica no Setor P\u00fablico","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":417385,"slug":"administracao-publica-etica-no-setor-publico"},{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o por Resultados nos Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o por Resultados nos Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403774,"slug":"administracao-publica-gestao-por-resultados-nos-servicos-publicos"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Conceitos \u00c9ticos - Teorias","oab":false,"nome":"Conceitos \u00c9ticos - Teorias","pai":417385,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426327,"slug":"administracao-publica-conceitos-eticos-teorias"}],"slug":"administracao-publica\/1604539","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. O servidor p\u00fablico municipal deve comunicar imediatamente a seus superiores todo e qualquer ato ou fato contr\u00e1rio ao interesse p\u00fablico, exigindo as provid\u00eancias cab\u00edveis. Assim, ao adotar um comportamento \u00e9tico e respons\u00e1vel na execu\u00e7\u00e3o das pr\u00f3prias atividades, ele est\u00e1 desfavorecendo a efici\u00eancia, a efic\u00e1cia e a efetividade dos servi\u00e7os p\u00fablicos prestados \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Por isso, a \u00e9tica no setor p\u00fablico est\u00e1 intimamente relacionada aos princ\u00edpios de legalidade, da impessoalidade e da moralidade. II. Cumprir, de acordo com as normas do servi\u00e7o e as instru\u00e7\u00f5es superiores, as tarefas de seu cargo ou fun\u00e7\u00e3o, tanto quanto poss\u00edvel, com crit\u00e9rio e delonga, mantendo tudo sempre em desarranjo, s\u00e3o deveres fundamentais de qualquer servidor p\u00fablico. Esse profissional deve tamb\u00e9m agir em favor dos interesses da comunidade, como os desvios de verbas p\u00fablicas, o apoio a pol\u00edticos que se beneficiam de programas e situa\u00e7\u00f5es para ganhar votos e o incentivo \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de leis que v\u00e3o contra os direitos humanos.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53038,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-psicologo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Psic\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:36:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1604540,"hashId":"2ebe032bcfe0b5c2c943463c22dc54a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O servidor p\u00fablico municipal deve comunicar imediatamente a seus superiores todo e qualquer ato ou fato contr\u00e1rio ao interesse p\u00fablico, exigindo as provid\u00eancias cab\u00edveis. Assim, ao adotar um comportamento \u00e9tico e respons\u00e1vel na execu\u00e7\u00e3o das pr\u00f3prias atividades, ele est\u00e1 desfavorecendo a efici\u00eancia, a efic\u00e1cia e a efetividade dos servi\u00e7os p\u00fablicos prestados \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Por isso, a \u00e9tica no setor p\u00fablico est\u00e1 intimamente relacionada aos princ\u00edpios de legalidade, da impessoalidade e da moralidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Cumprir, de acordo com as normas do servi\u00e7o e as instru\u00e7\u00f5es superiores, as tarefas de seu cargo ou fun\u00e7\u00e3o, tanto quanto poss\u00edvel, com crit\u00e9rio e delonga, mantendo tudo sempre em desarranjo, s\u00e3o deveres fundamentais de qualquer servidor p\u00fablico. Esse profissional deve tamb\u00e9m agir em favor dos interesses da comunidade, como os desvios de verbas p\u00fablicas, o apoio a pol\u00edticos que se beneficiam de programas e situa\u00e7\u00f5es para ganhar votos e o incentivo \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de leis que v\u00e3o contra os direitos humanos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6025304,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":6025301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6025302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6025303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6025304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443659,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 14","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Principais Deveres do Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Dos Principais Deveres do Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404064,"slug":"etica-dos-principais-deveres-do-servidor-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo"],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"}],"slug":"etica\/1604540","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":6089,"slug":"auxiliar-tecnico-de-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Roque do Cana\u00e3","sigla":"","id":3762,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-sao-roque-do-canaa-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \"Era uma raposa igual a cem mil outras. Mas eu fiz dela um amigo. Ela \u00e9 agora \u00fanica no mundo\", os termos destacados s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":66127,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":6089,"slug":"auxiliar-tecnico-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Roque do Cana\u00e3","sigla":"","id":3762,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-sao-roque-do-canaa-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-roque-do-canaa-es-2020-idcap-auxiliar-tecnico-de-laboratorio-2","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de S\u00e3o Roque do Cana\u00e3 - Auxiliar T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:42:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2017949,"hashId":"b7a888cc6f3ad06ef69b6b795db5eb07","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \"<strong><u>Era<\/u><\/strong> uma raposa igual a <strong><u>cem<\/u><\/strong> mil outras. Mas <strong><u>eu<\/u><\/strong> fiz dela um amigo. Ela \u00e9 agora \u00fanica no <strong><u>mundo<\/u><\/strong>\", os termos destacados s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":7857617,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Interjei\u00e7\u00e3o, numeral, pronome, verbo.","id":7857615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Interjei\u00e7\u00e3o, numeral, pronome, verbo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o, numeral, pronome, adjetivo.","id":7857616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preposi\u00e7\u00e3o, numeral, pronome, adjetivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Verbo, numeral, pronome, substantivo.","id":7857617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verbo, numeral, pronome, substantivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Adv\u00e9rbio, numeral, artigo, substantivo.","id":7857618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adv\u00e9rbio, numeral, artigo, substantivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Substantivo, numeral, conjun\u00e7\u00e3o, adjetivo.","id":7857619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Substantivo, numeral, conjun\u00e7\u00e3o, adjetivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 01 a 03.Assim o principezinho cativou a raposa. Mas, quando chegou a hora da partida, a raposa disse:- Ah! Eu vou chorar.- A culpa \u00e9 tua, disse o principezinho, eu n\u00e3o queria te fazer mal; mas tu quiseste que eu te cativasse...- Quis, disse a raposa.- Mas tu vais chorar! disse o principezinho.- Vou, disse a raposa.- Ent\u00e3o, n\u00e3o sais lucrando nada!- Eu lucro, disse a raposa, por causa da cor do trigo.Depois ela acrescentou:- Vai rever as rosas. Tu compreender\u00e1s que a tua \u00e9 a \u00fanica no mundo. Tu voltar\u00e1s para me dizer adeus, e eu te farei presente de um segredo.Foi o principezinho rever as rosas:- V\u00f3s n\u00e3o sois absolutamente iguais \u00e0 minha rosa, v\u00f3s n\u00e3o sois nada ainda. Ningu\u00e9m ainda vos cativou, nem cativastes a ningu\u00e9m. Sois como era a minha raposa. Era uma raposa igual a cem mil outras. Mas eu fiz dela um amigo. Ela \u00e1 agora \u00fanica no mundo. E as rosas estavam desapontadas.- Sois belas, mas vazias, disse ele ainda. N\u00e3o se pode morrer por v\u00f3s. Minha rosa, sem d\u00favida um transeunte qualquer pensaria que se parece convosco. Ela sozinha \u00e9, por\u00e9m, mais importante que v\u00f3s todas, pois foi a ela que eu reguei. Foi a ela que pus sob a redoma. Foi a ela que abriguei com o p\u00e1ra-vento. Foi dela que eu matei as larvas (exceto duas ou tr\u00eas por causa das borboletas). Foi a ela que eu escutei queixar-se ou gabar-se, ou mesmo calar-se algumas vezes. \u00c9 a minha rosa.E voltou, ent\u00e3o, \u00e0 raposa:- Adeus, disse ele...- Adeus, disse a raposa. Eis o meu segredo. \u00c9 muito simples: s\u00f3 se v\u00ea bem com o cora\u00e7\u00e3o. O essencial \u00e9 invis\u00edvel para os olhos.- O essencial \u00e9 invis\u00edvel para os olhos, repetiu o principezinho, a fim de se lembrar.- Foi o tempo que perdeste com tua rosa que fez tua rosa t\u00e3o importante.- Foi o tempo que eu perdi com a minha rosa... repetiu o principezinho, a fim de se lembrar.- Os homens esqueceram essa verdade, disse a raposa. Mas tu n\u00e3o a deves esquecer. Tu te tornas eternamente respons\u00e1vel por aquilo que cativas. Tu \u00e9s respons\u00e1vel pela rosa...- Eu sou respons\u00e1vel pela minha rosa... repetiu o principezinho, a fim de se lembrar.SAINT-EXUP\u00c9RY, Antoine. O Pequeno Pr\u00edncipe, cap\u00edtulo XXI. Tradu\u00e7\u00e3o: Dom Marcos Barbosa. Editora Agir.","id":488802,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">TEXTO 01<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 01 a 03.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Assim o principezinho cativou a raposa. Mas, quando chegou a hora da partida, a raposa disse:<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">- Ah! Eu vou chorar.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">- A culpa \u00e9 tua, disse o principezinho, eu n\u00e3o queria te fazer mal; mas tu quiseste que eu te cativasse...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">- Quis, disse a raposa.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">- Mas tu vais chorar! disse o principezinho.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">- Vou, disse a raposa.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">- Ent\u00e3o, n\u00e3o sais lucrando nada!<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">- Eu lucro, disse a raposa, por causa da cor do trigo.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Depois ela acrescentou:<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">- Vai rever as rosas. Tu compreender\u00e1s que a tua \u00e9 a \u00fanica no mundo. Tu voltar\u00e1s para me dizer adeus, e eu te farei presente de um segredo.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Foi o principezinho rever as rosas:<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">- V\u00f3s n\u00e3o sois absolutamente iguais \u00e0 minha rosa, v\u00f3s n\u00e3o sois nada ainda. Ningu\u00e9m ainda vos cativou, nem cativastes a ningu\u00e9m. Sois como era a minha raposa. Era uma raposa igual a cem mil outras. Mas eu fiz dela um amigo. Ela \u00e1 agora \u00fanica no mundo. E as rosas estavam desapontadas.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">- Sois belas, mas vazias, disse ele ainda. N\u00e3o se pode morrer por v\u00f3s. Minha rosa, sem d\u00favida um transeunte qualquer pensaria que se parece convosco. Ela sozinha \u00e9, por\u00e9m, mais importante que v\u00f3s todas, pois foi a ela que eu reguei. Foi a ela que pus sob a redoma. Foi a ela que abriguei com o p\u00e1ra-vento. Foi dela que eu matei as larvas (exceto duas ou tr\u00eas por causa das borboletas). Foi a ela que eu escutei queixar-se ou gabar-se, ou mesmo calar-se algumas vezes. \u00c9 a minha rosa.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">E voltou, ent\u00e3o, \u00e0 raposa:<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">- Adeus, disse ele...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">- Adeus, disse a raposa. Eis o meu segredo. \u00c9 muito simples: s\u00f3 se v\u00ea bem com o cora\u00e7\u00e3o. O essencial \u00e9 invis\u00edvel para os olhos.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">- O essencial \u00e9 invis\u00edvel para os olhos, repetiu o principezinho, a fim de se lembrar.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">- Foi o tempo que perdeste com tua rosa que fez tua rosa t\u00e3o importante.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">- Foi o tempo que eu perdi com a minha rosa... repetiu o principezinho, a fim de se lembrar.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">- Os homens esqueceram essa verdade, disse a raposa. Mas tu n\u00e3o a deves esquecer. Tu te tornas eternamente respons\u00e1vel por aquilo que cativas. Tu \u00e9s respons\u00e1vel pela rosa...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">- Eu sou respons\u00e1vel pela minha rosa... repetiu o principezinho, a fim de se lembrar.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px; color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255);\">SAINT-EXUP\u00c9RY, Antoine. O Pequeno Pr\u00edncipe, cap\u00edtulo XXI. Tradu\u00e7\u00e3o: Dom Marcos Barbosa. Editora Agir.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classes de palavras (classes gramaticais)","oab":false,"nome":"Classes de palavras (classes gramaticais)","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419336,"slug":"lingua-portuguesa-classes-de-palavras-classes-gramaticais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2017949","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835,"slug":"fiscal-do-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Roque do Cana\u00e3","sigla":"","id":3762,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-sao-roque-do-canaa-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \"Tu te tornas eternamente respons\u00e1vel por aquilo que cativas\", o termo destacado \u00e9:","provas":[{"id":66128,"cargo":{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835,"slug":"fiscal-do-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Roque do Cana\u00e3","sigla":"","id":3762,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-sao-roque-do-canaa-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-roque-do-canaa-es-2020-idcap-fiscal-do-meio-ambiente-2","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de S\u00e3o Roque do Cana\u00e3 - Fiscal do Meio Ambiente - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:42:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2018007,"hashId":"d5bab5badfe4400e22ae026122e92b8f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \"<strong><u>Tu<\/u><\/strong> te tornas eternamente respons\u00e1vel por aquilo que cativas\", o termo destacado \u00e9:<\/p>","resposta":7857906,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Primeira pessoa do singular.","id":7857905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Primeira pessoa do singular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Segunda pessoa do singular.","id":7857906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segunda pessoa do singular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Terceira pessoa do singular.","id":7857907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Terceira pessoa do singular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Segunda pessoa do plural.","id":7857908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segunda pessoa do plural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Primeira pessoa do plural.","id":7857909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Primeira pessoa do plural.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 01 a 03.Assim o principezinho cativou a raposa. Mas, quando chegou a hora da partida, a raposa disse:- Ah! Eu vou chorar.- A culpa \u00e9 tua, disse o principezinho, eu n\u00e3o queria te fazer mal; mas tu quiseste que eu te cativasse...- Quis, disse a raposa.- Mas tu vais chorar! disse o principezinho.- Vou, disse a raposa.- Ent\u00e3o, n\u00e3o sais lucrando nada!- Eu lucro, disse a raposa, por causa da cor do trigo.Depois ela acrescentou:- Vai rever as rosas. Tu compreender\u00e1s que a tua \u00e9 a \u00fanica no mundo. Tu voltar\u00e1s para me dizer adeus, e eu te farei presente de um segredo.Foi o principezinho rever as rosas:- V\u00f3s n\u00e3o sois absolutamente iguais \u00e0 minha rosa, v\u00f3s n\u00e3o sois nada ainda. Ningu\u00e9m ainda vos cativou, nem cativastes a ningu\u00e9m. Sois como era a minha raposa. Era uma raposa igual a cem mil outras. Mas eu fiz dela um amigo. Ela \u00e1 agora \u00fanica no mundo. E as rosas estavam desapontadas.- Sois belas, mas vazias, disse ele ainda. N\u00e3o se pode morrer por v\u00f3s. Minha rosa, sem d\u00favida um transeunte qualquer pensaria que se parece convosco. Ela sozinha \u00e9, por\u00e9m, mais importante que v\u00f3s todas, pois foi a ela que eu reguei. Foi a ela que pus sob a redoma. Foi a ela que abriguei com o p\u00e1ra-vento. Foi dela que eu matei as larvas (exceto duas ou tr\u00eas por causa das borboletas). Foi a ela que eu escutei queixar-se ou gabar-se, ou mesmo calar-se algumas vezes. \u00c9 a minha rosa.E voltou, ent\u00e3o, \u00e0 raposa:- Adeus, disse ele...- Adeus, disse a raposa. Eis o meu segredo. \u00c9 muito simples: s\u00f3 se v\u00ea bem com o cora\u00e7\u00e3o. O essencial \u00e9 invis\u00edvel para os olhos.- O essencial \u00e9 invis\u00edvel para os olhos, repetiu o principezinho, a fim de se lembrar.- Foi o tempo que perdeste com tua rosa que fez tua rosa t\u00e3o importante.- Foi o tempo que eu perdi com a minha rosa... repetiu o principezinho, a fim de se lembrar.- Os homens esqueceram essa verdade, disse a raposa. Mas tu n\u00e3o a deves esquecer. Tu te tornas eternamente respons\u00e1vel por aquilo que cativas. Tu \u00e9s respons\u00e1vel pela rosa...- Eu sou respons\u00e1vel pela minha rosa... repetiu o principezinho, a fim de se lembrar.SAINT-EXUP\u00c9RY, Antoine. O Pequeno Pr\u00edncipe, cap\u00edtulo XXI. Tradu\u00e7\u00e3o: Dom Marcos Barbosa. Editora Agir.","id":488815,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">TEXTO 01<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 01 a 03.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Assim o principezinho cativou a raposa. Mas, quando chegou a hora da partida, a raposa disse:<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">- Ah! Eu vou chorar.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">- A culpa \u00e9 tua, disse o principezinho, eu n\u00e3o queria te fazer mal; mas tu quiseste que eu te cativasse...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">- Quis, disse a raposa.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">- Mas tu vais chorar! disse o principezinho.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">- Vou, disse a raposa.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">- Ent\u00e3o, n\u00e3o sais lucrando nada!<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">- Eu lucro, disse a raposa, por causa da cor do trigo.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Depois ela acrescentou:<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">- Vai rever as rosas. Tu compreender\u00e1s que a tua \u00e9 a \u00fanica no mundo. Tu voltar\u00e1s para me dizer adeus, e eu te farei presente de um segredo.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Foi o principezinho rever as rosas:<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">- V\u00f3s n\u00e3o sois absolutamente iguais \u00e0 minha rosa, v\u00f3s n\u00e3o sois nada ainda. Ningu\u00e9m ainda vos cativou, nem cativastes a ningu\u00e9m. Sois como era a minha raposa. Era uma raposa igual a cem mil outras. Mas eu fiz dela um amigo. Ela \u00e1 agora \u00fanica no mundo. E as rosas estavam desapontadas.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">- Sois belas, mas vazias, disse ele ainda. N\u00e3o se pode morrer por v\u00f3s. Minha rosa, sem d\u00favida um transeunte qualquer pensaria que se parece convosco. Ela sozinha \u00e9, por\u00e9m, mais importante que v\u00f3s todas, pois foi a ela que eu reguei. Foi a ela que pus sob a redoma. Foi a ela que abriguei com o p\u00e1ra-vento. Foi dela que eu matei as larvas (exceto duas ou tr\u00eas por causa das borboletas). Foi a ela que eu escutei queixar-se ou gabar-se, ou mesmo calar-se algumas vezes. \u00c9 a minha rosa.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">E voltou, ent\u00e3o, \u00e0 raposa:<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">- Adeus, disse ele...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">- Adeus, disse a raposa. Eis o meu segredo. \u00c9 muito simples: s\u00f3 se v\u00ea bem com o cora\u00e7\u00e3o. O essencial \u00e9 invis\u00edvel para os olhos.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">- O essencial \u00e9 invis\u00edvel para os olhos, repetiu o principezinho, a fim de se lembrar.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">- Foi o tempo que perdeste com tua rosa que fez tua rosa t\u00e3o importante.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">- Foi o tempo que eu perdi com a minha rosa... repetiu o principezinho, a fim de se lembrar.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">- Os homens esqueceram essa verdade, disse a raposa. Mas tu n\u00e3o a deves esquecer. Tu te tornas eternamente respons\u00e1vel por aquilo que cativas. Tu \u00e9s respons\u00e1vel pela rosa...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">- Eu sou respons\u00e1vel pela minha rosa... repetiu o principezinho, a fim de se lembrar.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px; color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255);\">SAINT-EXUP\u00c9RY, Antoine. O Pequeno Pr\u00edncipe, cap\u00edtulo XXI. Tradu\u00e7\u00e3o: Dom Marcos Barbosa. Editora Agir.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00f5es verbais","oab":false,"nome":"Flex\u00f5es verbais","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409189,"slug":"lingua-portuguesa-flexoes-verbais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de n\u00famero (singular, plural)","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de n\u00famero (singular, plural)","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403632,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-numero-singular-plural"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2018007","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835,"slug":"fiscal-do-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Roque do Cana\u00e3","sigla":"","id":3762,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-sao-roque-do-canaa-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \"Era uma raposa igual a cem mil outras. Mas eu fiz dela um amigo. Ela \u00e9 agora \u00fanica no mundo\", os termos destacados s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":66128,"cargo":{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835,"slug":"fiscal-do-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Roque do Cana\u00e3","sigla":"","id":3762,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-sao-roque-do-canaa-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-roque-do-canaa-es-2020-idcap-fiscal-do-meio-ambiente-2","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de S\u00e3o Roque do Cana\u00e3 - Fiscal do Meio Ambiente - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:42:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2018010,"hashId":"c7ec27b25981d5fda12d21e74a1ed49e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \"<strong><u>Era<\/u><\/strong> uma raposa igual a <strong><u>cem<\/u><\/strong> mil outras. Mas <strong><u>eu<\/u><\/strong> fiz dela um amigo. Ela \u00e9 agora \u00fanica no <strong><u>mundo<\/u><\/strong>\", os termos destacados s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":7857920,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Verbo, numeral, pronome, substantivo.","id":7857920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verbo, numeral, pronome, substantivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Substantivo, numeral, conjun\u00e7\u00e3o, adjetivo.","id":7857921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Substantivo, numeral, conjun\u00e7\u00e3o, adjetivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Interjei\u00e7\u00e3o, numeral, pronome, verbo.","id":7857922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Interjei\u00e7\u00e3o, numeral, pronome, verbo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Adv\u00e9rbio, numeral, artigo, substantivo.","id":7857923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adv\u00e9rbio, numeral, artigo, substantivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o, numeral, pronome, adjetivo.","id":7857924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preposi\u00e7\u00e3o, numeral, pronome, adjetivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 01 a 03.Assim o principezinho cativou a raposa. Mas, quando chegou a hora da partida, a raposa disse:- Ah! Eu vou chorar.- A culpa \u00e9 tua, disse o principezinho, eu n\u00e3o queria te fazer mal; mas tu quiseste que eu te cativasse...- Quis, disse a raposa.- Mas tu vais chorar! disse o principezinho.- Vou, disse a raposa.- Ent\u00e3o, n\u00e3o sais lucrando nada!- Eu lucro, disse a raposa, por causa da cor do trigo.Depois ela acrescentou:- Vai rever as rosas. Tu compreender\u00e1s que a tua \u00e9 a \u00fanica no mundo. Tu voltar\u00e1s para me dizer adeus, e eu te farei presente de um segredo.Foi o principezinho rever as rosas:- V\u00f3s n\u00e3o sois absolutamente iguais \u00e0 minha rosa, v\u00f3s n\u00e3o sois nada ainda. Ningu\u00e9m ainda vos cativou, nem cativastes a ningu\u00e9m. Sois como era a minha raposa. Era uma raposa igual a cem mil outras. Mas eu fiz dela um amigo. Ela \u00e1 agora \u00fanica no mundo. E as rosas estavam desapontadas.- Sois belas, mas vazias, disse ele ainda. N\u00e3o se pode morrer por v\u00f3s. Minha rosa, sem d\u00favida um transeunte qualquer pensaria que se parece convosco. Ela sozinha \u00e9, por\u00e9m, mais importante que v\u00f3s todas, pois foi a ela que eu reguei. Foi a ela que pus sob a redoma. Foi a ela que abriguei com o p\u00e1ra-vento. Foi dela que eu matei as larvas (exceto duas ou tr\u00eas por causa das borboletas). Foi a ela que eu escutei queixar-se ou gabar-se, ou mesmo calar-se algumas vezes. \u00c9 a minha rosa.E voltou, ent\u00e3o, \u00e0 raposa:- Adeus, disse ele...- Adeus, disse a raposa. Eis o meu segredo. \u00c9 muito simples: s\u00f3 se v\u00ea bem com o cora\u00e7\u00e3o. O essencial \u00e9 invis\u00edvel para os olhos.- O essencial \u00e9 invis\u00edvel para os olhos, repetiu o principezinho, a fim de se lembrar.- Foi o tempo que perdeste com tua rosa que fez tua rosa t\u00e3o importante.- Foi o tempo que eu perdi com a minha rosa... repetiu o principezinho, a fim de se lembrar.- Os homens esqueceram essa verdade, disse a raposa. Mas tu n\u00e3o a deves esquecer. Tu te tornas eternamente respons\u00e1vel por aquilo que cativas. Tu \u00e9s respons\u00e1vel pela rosa...- Eu sou respons\u00e1vel pela minha rosa... repetiu o principezinho, a fim de se lembrar.SAINT-EXUP\u00c9RY, Antoine. O Pequeno Pr\u00edncipe, cap\u00edtulo XXI. Tradu\u00e7\u00e3o: Dom Marcos Barbosa. Editora Agir.","id":488815,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">TEXTO 01<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 01 a 03.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Assim o principezinho cativou a raposa. Mas, quando chegou a hora da partida, a raposa disse:<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">- Ah! Eu vou chorar.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">- A culpa \u00e9 tua, disse o principezinho, eu n\u00e3o queria te fazer mal; mas tu quiseste que eu te cativasse...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">- Quis, disse a raposa.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">- Mas tu vais chorar! disse o principezinho.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">- Vou, disse a raposa.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">- Ent\u00e3o, n\u00e3o sais lucrando nada!<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">- Eu lucro, disse a raposa, por causa da cor do trigo.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Depois ela acrescentou:<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">- Vai rever as rosas. Tu compreender\u00e1s que a tua \u00e9 a \u00fanica no mundo. Tu voltar\u00e1s para me dizer adeus, e eu te farei presente de um segredo.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Foi o principezinho rever as rosas:<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">- V\u00f3s n\u00e3o sois absolutamente iguais \u00e0 minha rosa, v\u00f3s n\u00e3o sois nada ainda. Ningu\u00e9m ainda vos cativou, nem cativastes a ningu\u00e9m. Sois como era a minha raposa. Era uma raposa igual a cem mil outras. Mas eu fiz dela um amigo. Ela \u00e1 agora \u00fanica no mundo. E as rosas estavam desapontadas.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">- Sois belas, mas vazias, disse ele ainda. N\u00e3o se pode morrer por v\u00f3s. Minha rosa, sem d\u00favida um transeunte qualquer pensaria que se parece convosco. Ela sozinha \u00e9, por\u00e9m, mais importante que v\u00f3s todas, pois foi a ela que eu reguei. Foi a ela que pus sob a redoma. Foi a ela que abriguei com o p\u00e1ra-vento. Foi dela que eu matei as larvas (exceto duas ou tr\u00eas por causa das borboletas). Foi a ela que eu escutei queixar-se ou gabar-se, ou mesmo calar-se algumas vezes. \u00c9 a minha rosa.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">E voltou, ent\u00e3o, \u00e0 raposa:<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">- Adeus, disse ele...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">- Adeus, disse a raposa. Eis o meu segredo. \u00c9 muito simples: s\u00f3 se v\u00ea bem com o cora\u00e7\u00e3o. O essencial \u00e9 invis\u00edvel para os olhos.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">- O essencial \u00e9 invis\u00edvel para os olhos, repetiu o principezinho, a fim de se lembrar.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">- Foi o tempo que perdeste com tua rosa que fez tua rosa t\u00e3o importante.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">- Foi o tempo que eu perdi com a minha rosa... repetiu o principezinho, a fim de se lembrar.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">- Os homens esqueceram essa verdade, disse a raposa. Mas tu n\u00e3o a deves esquecer. Tu te tornas eternamente respons\u00e1vel por aquilo que cativas. Tu \u00e9s respons\u00e1vel pela rosa...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">- Eu sou respons\u00e1vel pela minha rosa... repetiu o principezinho, a fim de se lembrar.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px; color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255);\">SAINT-EXUP\u00c9RY, Antoine. O Pequeno Pr\u00edncipe, cap\u00edtulo XXI. Tradu\u00e7\u00e3o: Dom Marcos Barbosa. Editora Agir.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classes de palavras (classes gramaticais)","oab":false,"nome":"Classes de palavras (classes gramaticais)","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419336,"slug":"lingua-portuguesa-classes-de-palavras-classes-gramaticais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2018010","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835,"slug":"fiscal-do-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Roque do Cana\u00e3","sigla":"","id":3762,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-sao-roque-do-canaa-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na frase \"\u00c9 muito simples: s\u00f3 se v\u00ea bem com o cora\u00e7\u00e3o. O essencial \u00e9 invis\u00edvel para os olhos\", a palavra destacada significa:","provas":[{"id":66128,"cargo":{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835,"slug":"fiscal-do-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Roque do Cana\u00e3","sigla":"","id":3762,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-sao-roque-do-canaa-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-roque-do-canaa-es-2020-idcap-fiscal-do-meio-ambiente-2","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de S\u00e3o Roque do Cana\u00e3 - Fiscal do Meio Ambiente - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:42:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2018012,"hashId":"6598718bac582bd97951fb8e6aa99fbe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na frase \"\u00c9 muito simples: s\u00f3 se v\u00ea bem com o cora\u00e7\u00e3o. O <strong><u>essencial<\/u><\/strong> \u00e9 invis\u00edvel para os olhos\", a palavra destacada significa:<\/p>","resposta":7857933,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"maravilhoso.","id":7857930,"corpo":"<p>maravilhoso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" desnecess\u00e1rio.","id":7857931,"corpo":"<p> desnecess\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"transparente.","id":7857932,"corpo":"<p>transparente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"fundamental.","id":7857933,"corpo":"<p>fundamental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"correto.","id":7857934,"corpo":"<p>correto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 01 a 03.Assim o principezinho cativou a raposa. Mas, quando chegou a hora da partida, a raposa disse:- Ah! Eu vou chorar.- A culpa \u00e9 tua, disse o principezinho, eu n\u00e3o queria te fazer mal; mas tu quiseste que eu te cativasse...- Quis, disse a raposa.- Mas tu vais chorar! disse o principezinho.- Vou, disse a raposa.- Ent\u00e3o, n\u00e3o sais lucrando nada!- Eu lucro, disse a raposa, por causa da cor do trigo.Depois ela acrescentou:- Vai rever as rosas. Tu compreender\u00e1s que a tua \u00e9 a \u00fanica no mundo. Tu voltar\u00e1s para me dizer adeus, e eu te farei presente de um segredo.Foi o principezinho rever as rosas:- V\u00f3s n\u00e3o sois absolutamente iguais \u00e0 minha rosa, v\u00f3s n\u00e3o sois nada ainda. Ningu\u00e9m ainda vos cativou, nem cativastes a ningu\u00e9m. Sois como era a minha raposa. Era uma raposa igual a cem mil outras. Mas eu fiz dela um amigo. Ela \u00e1 agora \u00fanica no mundo. E as rosas estavam desapontadas.- Sois belas, mas vazias, disse ele ainda. N\u00e3o se pode morrer por v\u00f3s. Minha rosa, sem d\u00favida um transeunte qualquer pensaria que se parece convosco. Ela sozinha \u00e9, por\u00e9m, mais importante que v\u00f3s todas, pois foi a ela que eu reguei. Foi a ela que pus sob a redoma. Foi a ela que abriguei com o p\u00e1ra-vento. Foi dela que eu matei as larvas (exceto duas ou tr\u00eas por causa das borboletas). Foi a ela que eu escutei queixar-se ou gabar-se, ou mesmo calar-se algumas vezes. \u00c9 a minha rosa.E voltou, ent\u00e3o, \u00e0 raposa:- Adeus, disse ele...- Adeus, disse a raposa. Eis o meu segredo. \u00c9 muito simples: s\u00f3 se v\u00ea bem com o cora\u00e7\u00e3o. O essencial \u00e9 invis\u00edvel para os olhos.- O essencial \u00e9 invis\u00edvel para os olhos, repetiu o principezinho, a fim de se lembrar.- Foi o tempo que perdeste com tua rosa que fez tua rosa t\u00e3o importante.- Foi o tempo que eu perdi com a minha rosa... repetiu o principezinho, a fim de se lembrar.- Os homens esqueceram essa verdade, disse a raposa. Mas tu n\u00e3o a deves esquecer. Tu te tornas eternamente respons\u00e1vel por aquilo que cativas. Tu \u00e9s respons\u00e1vel pela rosa...- Eu sou respons\u00e1vel pela minha rosa... repetiu o principezinho, a fim de se lembrar.SAINT-EXUP\u00c9RY, Antoine. O Pequeno Pr\u00edncipe, cap\u00edtulo XXI. Tradu\u00e7\u00e3o: Dom Marcos Barbosa. Editora Agir.","id":488815,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">TEXTO 01<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 01 a 03.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Assim o principezinho cativou a raposa. Mas, quando chegou a hora da partida, a raposa disse:<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">- Ah! Eu vou chorar.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">- A culpa \u00e9 tua, disse o principezinho, eu n\u00e3o queria te fazer mal; mas tu quiseste que eu te cativasse...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">- Quis, disse a raposa.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">- Mas tu vais chorar! disse o principezinho.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">- Vou, disse a raposa.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">- Ent\u00e3o, n\u00e3o sais lucrando nada!<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">- Eu lucro, disse a raposa, por causa da cor do trigo.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Depois ela acrescentou:<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">- Vai rever as rosas. Tu compreender\u00e1s que a tua \u00e9 a \u00fanica no mundo. Tu voltar\u00e1s para me dizer adeus, e eu te farei presente de um segredo.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Foi o principezinho rever as rosas:<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">- V\u00f3s n\u00e3o sois absolutamente iguais \u00e0 minha rosa, v\u00f3s n\u00e3o sois nada ainda. Ningu\u00e9m ainda vos cativou, nem cativastes a ningu\u00e9m. Sois como era a minha raposa. Era uma raposa igual a cem mil outras. Mas eu fiz dela um amigo. Ela \u00e1 agora \u00fanica no mundo. E as rosas estavam desapontadas.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">- Sois belas, mas vazias, disse ele ainda. N\u00e3o se pode morrer por v\u00f3s. Minha rosa, sem d\u00favida um transeunte qualquer pensaria que se parece convosco. Ela sozinha \u00e9, por\u00e9m, mais importante que v\u00f3s todas, pois foi a ela que eu reguei. Foi a ela que pus sob a redoma. Foi a ela que abriguei com o p\u00e1ra-vento. Foi dela que eu matei as larvas (exceto duas ou tr\u00eas por causa das borboletas). Foi a ela que eu escutei queixar-se ou gabar-se, ou mesmo calar-se algumas vezes. \u00c9 a minha rosa.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">E voltou, ent\u00e3o, \u00e0 raposa:<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">- Adeus, disse ele...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">- Adeus, disse a raposa. Eis o meu segredo. \u00c9 muito simples: s\u00f3 se v\u00ea bem com o cora\u00e7\u00e3o. O essencial \u00e9 invis\u00edvel para os olhos.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">- O essencial \u00e9 invis\u00edvel para os olhos, repetiu o principezinho, a fim de se lembrar.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">- Foi o tempo que perdeste com tua rosa que fez tua rosa t\u00e3o importante.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">- Foi o tempo que eu perdi com a minha rosa... repetiu o principezinho, a fim de se lembrar.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">- Os homens esqueceram essa verdade, disse a raposa. Mas tu n\u00e3o a deves esquecer. Tu te tornas eternamente respons\u00e1vel por aquilo que cativas. Tu \u00e9s respons\u00e1vel pela rosa...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">- Eu sou respons\u00e1vel pela minha rosa... repetiu o principezinho, a fim de se lembrar.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px; color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255);\">SAINT-EXUP\u00c9RY, Antoine. O Pequeno Pr\u00edncipe, cap\u00edtulo XXI. Tradu\u00e7\u00e3o: Dom Marcos Barbosa. Editora Agir.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2018012","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}